<!DOCTYPE html><html class="no-js" lang="tr"><head><meta charset="UTF-8"><meta name="robots" content="max-snippet:-1, max-image-preview:standard"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-400.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-700.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://static.euronews.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://api.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://sdk.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://www.googletagservices.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://pagead2.googlesyndication.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://api.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://script.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://forms.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://analytics.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://connect.facebook.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://assets.poool.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://apv-launcher.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://snippet.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://ping.chartbeat.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://static.chartbeat.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://odb.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://log.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://mcdp-chidc2.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://sync.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://libs.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://tcheck.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://widgets.outbrain.com"><meta name="dfp-data" content="{&quot;rootId&quot;:&quot;6458&quot;,&quot;adUnit&quot;:&quot;news\/tags&quot;,&quot;keyValues&quot;:{&quot;lng&quot;:&quot;tr&quot;,&quot;ntvPlacement&quot;:&quot;1108721&quot;,&quot;page&quot;:&quot;tag&quot;,&quot;tags&quot;:&quot;coronavirus&quot;},&quot;level1&quot;:&quot;euronews_new&quot;,&quot;level1AMP&quot;:&quot;euronews_new_AMP&quot;,&quot;mpuLimit&quot;:4,&quot;moatTimeout&quot;:1000,&quot;lazyLoadingOffset&quot;:&quot;100&quot;,&quot;hasSwipe&quot;:true,&quot;moatJwClientId&quot;:&quot;euronewsjwvideo227963755119&quot;,&quot;moatDmClientId&quot;:&quot;euronewsjsvideo10965533385&quot;,&quot;disabledAdSlots&quot;:[]}"><meta name="global-store-data" content="eyJrZXlWYWx1ZXMiOnsiZmVhdHVyZV9mbGlwcGluZyI6eyJmYXN0Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0xhenlsb2FkaW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvbWF0YWQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImJhcnJlX25vdyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImJjb3ZlcnkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImdvb2dsZV9hbmFseXRpY3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ3JhcGVzaG90Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImxpbmtlZGluTmV4dCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJtYWlsbXVuY2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwibWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicG9vb2wiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOnRydWUsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInBvcHVwX21lc3NhZ2VfYWxsX3dlYnNpdGUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwb3B1cF9tZXNzYWdlX2xpdmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJzcG90aW0iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0aWNreVNlY29uZHNMZGJJc0FjdGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sInRvcF92aWRlb19taW51dGVseSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOnRydWUsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiRHVyYXRpb25NZWRpYSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwidmlkZW9fYXV0b3BsYXkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX19LCJzbG93Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX19fSwidGhpcmRfcGFydF9hZHNfdGltZW91dCI6IjMwMDAifSwibG9jYWxlIjoidHIiLCJ2ZXJ0aWNhbENvbmZpZ3VyYXRpb24iOnsidmVydGljYWxDb25maWciOnsid2Vic2l0ZSI6ImV1cm9uZXdzIiwidmVydGljYWxfc2l0ZSI6eyJ0cmF2ZWwiOnsia2V5dmFsdWVzUHJlZml4IjoidnRyXyIsImFjdGl2ZSI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlfSwib3duX2Rlc2lnbiI6eyJlbiI6dHJ1ZX0sInNvY2lhbF9uZXR3b3JrcyI6eyJlbiI6eyJpbnN0YWdyYW0iOiJodHRwczpcL1wvd3d3Lmluc3RhZ3JhbS5jb21cL2V1cm9uZXdzdHJhdmVsIiwieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzVHJhdmVsIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3N0cmF2ZWwiLCJ0d2l0dGVyIjoiaHR0cHM6XC9cL3R3aXR0ZXIuY29tXC9ldXJvbmV3c3RyYXZlbCJ9fX0sImdyZWVuIjp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZncl8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsiaW5zdGFncmFtIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5pbnN0YWdyYW0uY29tXC9ldXJvbmV3c2dyZWVuXC8iLCJ5b3V0dWJlIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy55b3V0dWJlLmNvbVwvY2hhbm5lbFwvVUNCOHF1OGJoQWlWOEJPSks5RVJ6WjNRIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3NncmVlbiIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzZ3JlZW4iLCJmbGlwYm9hcmQiOiJodHRwczpcL1wvZmxpcGJvYXJkLmNvbVwvQGV1cm9uZXdzZ3JlZW4ifX19LCJuZXh0Ijp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZuZV8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzTmV4dCIsImZhY2Vib29rIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5mYWNlYm9vay5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsImZsaXBib2FyZCI6Imh0dHBzOlwvXC9mbGlwYm9hcmQuY29tXC9ARXVyb25ld3NOZXh0In19fX19LCJjdXJyZW50VmVydGljYWwiOm51bGx9LCJwb29vbCI6eyJhcHBLZXkiOiJiQTY4aHZkUmlVOVllc01EZGUySnNjZUNtZnA3ZkNGRnczajl2QVNtaVViYU5TYVptTGs4bXBBeHNmdWlQOHp6IiwicGFnZVR5cGUiOiJwYWdlIiwidGVzdFNlZ21lbnQiOm51bGx9fQ=="><meta name="app-context" content="search-page"><title>Koronavirüs | euronews -  Koronavirüs hakkında uluslararası haberler
</title><meta name="description" content="Koronavir&amp;uuml;s | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
"><meta name="keywords" content="Koronavirüs"><meta name="news_keywords" content="Koronavirüs"><link rel="canonical" href="https://tr.euronews.com/tag/koronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="en" href="https://www.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="fr" href="https://fr.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="de" href="https://de.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="it" href="https://it.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="es" href="https://es.euronews.com/tag/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="pt" href="https://pt.euronews.com/tag/"/><link rel="alternate" hreflang="ru" href="https://ru.euronews.com/tag/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="ar" href="https://arabic.euronews.com/tag/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="https://tr.euronews.com/tag/koronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="fa" href="https://per.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="el" href="https://gr.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="hu" href="https://hu.euronews.com/hot-topic/koronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="x-default" href="https://www.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><meta property="og:locale" content="tr-TR" /><meta property="og:site_name" content="euronews" /><meta property="og:url" content="https://tr.euronews.com/tag/koronavirus" /><meta property="og:type" content="website" /><meta property="og:title" content="Koronavirüs | euronews -  Koronavirüs hakkında uluslararası haberler
" /><meta property="og:description" content="Koronavir&amp;uuml;s | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="og:locale:alternate" content="en-GB" /><meta property="og:locale:alternate" content="fr-FR" /><meta property="og:locale:alternate" content="de-DE" /><meta property="og:locale:alternate" content="it-IT" /><meta property="og:locale:alternate" content="es-ES" /><meta property="og:locale:alternate" content="pt-PT" /><meta property="og:locale:alternate" content="ru-RU" /><meta property="og:locale:alternate" content="ar-AE" /><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR" /><meta property="og:locale:alternate" content="fa-IR" /><meta property="og:locale:alternate" content="el-GR" /><meta property="og:locale:alternate" content="hu-HU" /><meta name="twitter:site" content="@euronews" /><meta name="twitter:title" content="Koronavirüs | euronews -  Koronavirüs hakkında uluslararası haberler
" /><meta name="twitter:description" content="Koronavir&amp;uuml;s | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="fb:pages" content="240986288813" /><!--[if IE]><meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge"/><![endif]--><link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-57x57.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-60x60.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-72x72.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-76x76.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-114x114.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-120x120.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-144x144.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-152x152.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-180x180.png"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-32x32.png" sizes="32x32"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/android-chrome-192x192.png" sizes="192x192"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-96x96.png" sizes="96x96"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-16x16.png" sizes="16x16"><link rel="manifest" href="/manifest.json"><link rel="mask-icon" href="https://static.euronews.com/favicons/safari-pinned-tab.svg" color="#003865"><meta name="msapplication-TileColor" content="#003865"><meta name="theme-color" content="#ffffff"><meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="no"><meta name="msapplication-config" content="browserconfig.xml" /><meta name="msapplication-window" content="width=1280;height=1024" /><meta name="msapplication-navbutton-color" content="#003865" /><meta name="msapplication-starturl" content="./" /><meta name="mobile-web-app-capable" content="no"><link rel="home" href="/" title="homepage"><meta name="msapplication-TileImage" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-144x144.png"><meta name="apple-mobile-web-app-title" content="Euronews.com"><meta name="application-name" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-tooltip" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-square70x70logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-small.jpg"/><meta name="msapplication-square150x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-medium.jpg"/><meta name="msapplication-wide310x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-wide.jpg"/><meta name="msapplication-square310x310logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-large.jpg"/><meta name="viewport" content="width=device-width, minimum-scale=1, initial-scale=1"><link rel="stylesheet" href="/build/02f5517d4b5a864934e3-font_noto.css"><link rel="stylesheet" href="/build/c99f381907799aba89ac-11.css"><link rel="stylesheet" href="/build/ad0b2502aa594ee77d65-app_css.css"><script data-feature="didomi" src="/build/69d917eecc5bd779591b-runtime.js" async></script><script data-feature="didomi" src="/build/e46f66cff3a4d40be0ff-didomi.js" async></script><script src="/build/4de8a479afbb0d715f51-globalstore_bridge.js"></script><script>
          window.digitalData = JSON.parse('{\"site\":{\"platform\":\"\",\"language\":\"tr\",\"primarylanguage\":\"\",\"secondarylanguage\":\"\",\"environment\":\"prod\",\"brand\":\"euronews\",\"servicetype\":\"web\",\"version\":{\"versions\":{\"date\":20210729085451,\"revision\":\"5.8.2\"}}},\"page\":{\"pagename\":\"euronews.multi.tags.multi.coronavirus\",\"pagehasad\":\"\",\"pagenumads\":\"\",\"sitesection\":\"\",\"sitesubsection1\":\"\",\"sitesubsection2\":\"\",\"pagetype\":\"page\",\"pageurl\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/koronavirus?p=6\",\"pagedownloadtime\":\"\",\"vertical\":\"multi\",\"theme\":\"tags\",\"program\":\"multi\",\"contenttype\":\"txt\",\"menustatus\":\"\",\"pagereload\":\"\",\"pagedisplaybreakpoint\":\"\",\"displaybreakingnewsbar\":\"none\",\"swipe\":\"none\",\"urlpath\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/koronavirus\"},\"search\":{\"keyword\":\"\",\"searchresult\":\"\"},\"uv\":{\"uvid\":\"\"},\"article\":{\"eventid\":\"none\",\"storyid\":\"none\",\"updatedate\":\"none\",\"title\":\"none\",\"format\":\"none\",\"nbdayssincepublication\":\"none\",\"articlepromotedtobcs\":\"\",\"articlepromotedtohp\":\"\"},\"video\":{\"videoid\":\"none\",\"youtubevideoid\":\"none\",\"dailymotionvideoid\":\"none\",\"housenumbervidid\":\"none\",\"name\":\"none\",\"publicationdate\":\"none\",\"type\":\"none\",\"duration\":\"none\",\"isinplaylist\":\"none\",\"playlistname\":\"none\",\"haspreview\":\"none\",\"viewmode\":\"none\",\"playername\":\"none\",\"playlistnumitems\":\"none\",\"playlistposition\":\"none\",\"playerversion\":\"none\",\"soundstatus\":\"none\"},\"component\":{\"name\":\"\",\"type\":\"\",\"action\":\"\",\"pagename\":\"\",\"actiondetail\":\"\"},\"newsletter\":{\"name\":\"\",\"location\":\"\"},\"cm\":{\"ssf\":\"1\"},\"thirdPartiesDisabled\":[],\"scribbleId\":2818513,\"sendDate\":null}');
          let dfpDataJson = document.head.querySelector("meta[name=dfp-data]");
          if (null !== dfpDataJson) {
              try {
                  window.dfpData = JSON.parse(dfpDataJson.content);
                  window.dfpData.adobeReady = false;
                  window.dfpData.grapeshotReady = false;
                  window.dfpData.streamampReady = false;
                  window.dfpData.streamampConfigReady = false;
                  window.dfpData.moatReady = false;
              } catch (e) {
                  console.error("DfpData has incorrect values");
              }
          }
      </script><script src="/build/56515ee75cce8de087ec-adobeDatalayer_bridge.js" data-feature="adobe"></script><script src="https://assets.adobedtm.com/cbcaa08b4d07/21b46dbf0308/launch-18c76c3a7465.min.js" data-feature="adobe" async></script><script src="/build/0c0f6a7206d7578bc452-0.js" defer></script><script src="/build/d7ca20b225ac9b5678c9-2.js" defer></script><script src="/build/e9c05a1680046a88abdd-main.js" defer></script></head><body  data-website="euronews"><div id="outdated"></div><div><div id="js-leaderboard-top"
                     class="base-leaderboard base-leaderboard--top base-leaderboard--wallpaper u-show-for-large"><div id="adzone-leaderboard-wallpaper" class="advertising js-adzone"></div></div><div class="u-position-relative u-zindex--999" id="js-header"><header class="o-site-header c-site-header" role="banner"><input type="checkbox" id="c-burger-btn-checkbox" class="c-burger-btn-checkbox u-hide-for-all" role="button"><label class="c-burger-btn u-hide-for-large u-margin-bottom-0" for="c-burger-btn-checkbox" id="toggle-menu" aria-label="Toggle menu"><div class="c-burger-btn__container" id="hamburger-button"><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-1"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-2"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-3"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-4"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-5"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-6"></div></div></label><div class="o-site-header__top u-show-for-medium"><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com/tag/coronavirus"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/tag/"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/tag/coronavirus"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/tag/koronavirus"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com/hot-topic/koronavirus"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com/tag/coronavirus"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul><div class="js-search-menu o-header-topbar__search"><div class="c-search-form c-search-form-topbar js-awesomeplete-searchBar" id="search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Ara"
        class="c-search-form-topbar"></search-form></div></div><ul class="o-header-topbar__internal-links c-internal-links u-show-for-large"><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon" href="/follow-us" rel="noopener" aria-label="Read more about follow us !"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M42,8H6a2,2,0,0,0-2,2V38a2,2,0,0,0,2,2H42a2,2,0,0,0,2-2V10A2,2,0,0,0,42,8Zm-2,4.19L39.85,12H40ZM37.53,12,24,22.15,10.52,12ZM8,36V13.86L24,25.91l16-12V36Z" fill="#002e44"/></svg><span data-event="newsletter-link-header" class="c-internal-links__text">Newsletter</span></a></li><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon"
           href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
           target="_blank"
           rel="noopener"
           aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="c-internal-links__text c-internal-links__text--games">Games</span></a></li></ul></div><a class="o-site-header__logo" href="/" aria-label="Euronews Logo"><svg width="110" height="24" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>
    Euronews
  </title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z" fill="#005587"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z" fill="#005587"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z" fill="#005587"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z" fill="#005587"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z" fill="#005587"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z" fill="#005587"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z" fill="#005587"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9" fill="#005587"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z" fill="#005587"/></svg></a><div class="o-site-menu-icons u-hide-for-medium"><a class="o-site-menu-icons__btn" href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M30.56,17.57a.67.67,0,0,0-.36.53.58.58,0,0,0,.06.26.45.45,0,0,0,.24.21l9.55,4.12a.7.7,0,0,0,.89-.44s0-.05,0-.08l1.62-10.25a.48.48,0,0,0-.24-.54.6.6,0,0,0-.63,0l-3.28,1.81L38,13.4a17.93,17.93,0,1,0,3.15,14,1.79,1.79,0,1,0-3.51-.67,14.36,14.36,0,1,1-2.79-11.51l-.64.35Z" fill="#00202f" /><path d="M28.91,31.38a1.86,1.86,0,0,1-1.29-.53l-5.35-5.36a1.82,1.82,0,0,1-.54-1.29V14.94a1.82,1.82,0,0,1,3.64,0v8.51l4.83,4.82a1.82,1.82,0,0,1-1.29,3.11Z" fill="#00202f" /></svg></a><a class="o-site-menu-icons__btn js-menu-live" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z" fill="#00202f"/></svg></a></div><section class="o-header-menu u-hide-for-small-only"><nav class="o-section o-header-menu__nav"><ul class="o-header-menu__list"><li class="o-header-menu__first-list u-flex-container"><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
              GEZİ
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/video" aria-label="Read more about Video">
              Video
            </a></div></li><li id="list-item" class="list-item list-item--more u-hide-for-xlarge"><a href="#" class="js-menu-more more-link list-item__link">Daha fazla</a><div class="c-menu-more c-header-sub-menu u-hide-for-all"><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
                  Ekonomi
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
                  Spor
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a></div></li><li class="js-programs_links list-item list-item--programs"><a href="#" class="c-programs-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="none" stroke="#fff" stroke-width="4" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" stroke-miterlimit="10" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M18 24h22.02m-32-.015h3.917M18 13.993h22.02m-32-.015h3.917M18 33.993h22.02m-32-.015h3.917"/></svg><span class="c-programs-icon__text">Programlar</span></a></li><li class="u-hide-for-medium"><a aria-label="Euronews logo" class="c-header-logo__link" href="/"><svg class="c-header-logo__svg" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>Euronews</title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/hava-durumu" title="Hava durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a class="c-menu-icons--live"
           href="/live"
           title="Canlı"><span class="c-menu-icons--live__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg></span><span class="list-item__link c-menu-icons--live__text">Canlı</span></a></li></ul><div class="js-programs-menu c-programs-menu c-header-sub-menu u-hide-for-all"><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/european-affairs/avrupa-haber" class="title" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/smart-regions"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Akıllı Bölgeler
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/bruksel-burosu"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Brüksel Bürosu
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/state-of-the-union"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇rli̇ği̇n Durumu
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/haber/uluslararasi" class="title" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/dunya"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Dünya
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/euronews-witness"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Euronews Witness
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/global-japan"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Global Japan
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/view"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Görüş
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/globalconversation"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Küresel Tartışmalar
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/nocomment"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >No Comment
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/rop"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Röp
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/spotlight"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Spotlight
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/unreported-europe"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Unreported Europe
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/lifestyle/kultur" class="title" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cult"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Cult
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/musica"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Musica
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cinema"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Si̇nema
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/next" class="title" aria-label="Read more about Next">
                  Next
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-line"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Line
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-planet"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Planet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/sci-tech"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇li̇m-Tekni̇k
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/disrupted"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Disrupted
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/focus"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Focus
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/futuris"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Futuris
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/realeconomy"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Gerçek Ekonomi̇
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/target"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Hedef
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/gezi" class="title" aria-label="Read more about GEZİ">
                  Gezi̇
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/european-lens"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >European Lens
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/explore"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Explore
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/postcards"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Kartpostal
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/taste"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Lezzet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/adventures"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Macera
                  </a></li></ul><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/green" class="title" aria-label="Read more about Green">
                  Green
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/climate-now"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Climate Now
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/ocean"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Ocean
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><span class="title">Özel yayın</span></div><ul><li class="list-item"><a href="/special/angola-360"
                     class="js-menu-program-hub_angola-360 list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_angola-360"
                     >Angola 360
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/destination-dubai"
                     class="js-menu-program-hub_destination-dubai list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_destination-dubai"
                     >Destination Dubai
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/dogu-akdeniz-krizi"
                     class="js-menu-program-hub_east-mediterranean-crisis list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_east-mediterranean-crisis"
                     >Doğu Akdeniz Krizi
                  </a></li><li class="list-item"><a href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship"
                     class="js-menu-program-custom_Football for friendship list-item__link"
                     aria-label="Read more about custom_Football for friendship"
                     >Football For Friendship
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/coronavirus"
                     class="js-menu-program-hub_Coronavirus list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Coronavirus"
                     >Koronavi̇rüs
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/climate"
                     class="js-menu-program-hub_Climate list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Climate"
                     >İklim Krizi
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__footer"><footer class="c-section__footer"><a class="c-section__footer__link " href="/programlar" >
    Tüm Programlar
  </a></footer></div></div></nav></section></header><section class="c-breakingNews c-breakingNews--hidden js-breakingNews"><div class="o-section c-breakingNews__content"><strong class="c-breakingNews__title">Son Dakika</strong><div class="c-breakingNews__swiper"><div class="c-swiper c-swiper--breakingNews"                   ><div id="breaking-news-component" class="swiper-container" data-carousel="breaking-news"
       data-carousel-theme="carousel"><div class="swiper-wrapper"><breaking-news></breaking-news></div><div class="breaking-news-component swiper-pagination"></div></div><div class="breaking-news-component swiper-button-prev u-hide-for-small-only"></div><div class="breaking-news-component swiper-button-next u-hide-for-small-only"></div></div><button class="c-swipper__button close-breaking-news" aria-label="Close alert"><svg version="1.1" class="c-button--cross" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px"
	 width="17px" height="17px" viewBox="0 0 17 17" style="enable-background:new 0 0 17 17;" xml:space="preserve"><polygon  points="15.5,16.7 8.5,10.1 1.6,16.7 0.2,15.2 7.1,8.8 0.2,2.3 1.6,0.8 8.5,7.4 15.5,0.8 16.8,2.3 10,8.8 
	16.8,15.2 "/></svg></button></div></div></section></div></div><a href="#" id="dfp-wallpaper-wrapper" class="u-hide-for-all" aria-label="wallpaper link"></a><main class="o-site-main" id="enw-main-content"><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--default  u-show-for-medium "
        data-event="barre-now-tags"><ul class="o-section__new-nav c-section__nav c-barre-now__tag-list"><li><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
                Öne çıkan konular
            </strong><span class="c-barre-now__dot">.</span></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="o-section c-section o-block-topstories-newsy "><header class="o-section__new-header "><div class="o-section__new-header__top"><div class="o-section__new-header__label">
                BU KONUDA DAHA FAZLASI
            </div><h1 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Koronavirüs
              </h1></div></header><div class="o-block-topstories-newsy__main"><div class="o-block-topstories-newsy__articles"><article
        data-nid="1473102"
        data-cid="5564648"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-1 m-modeM-1 m-modeL-1 m-modeXL-1                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/17/soylu-dan-ikamet-sahibi-yabanc-lara-covid-19-uyar-s-istismar-edenin-ikametini-iptal-ederim"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/46/48/210x136_cmsv2_e87c1eea-4ce5-588f-b27b-6c646a94dfe0-5564648.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/46/48/210x136_cmsv2_e87c1eea-4ce5-588f-b27b-6c646a94dfe0-5564648.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/46/48/508x344_cmsv2_e87c1eea-4ce5-588f-b27b-6c646a94dfe0-5564648.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/46/48/630x420_cmsv2_e87c1eea-4ce5-588f-b27b-6c646a94dfe0-5564648.jpg 630w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="İçişleri Bakanı Süleyman Soylu" alt="İçişleri Bakanı Süleyman Soylu"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link m-object__title__link--big-title"
           href="/2021/04/17/soylu-dan-ikamet-sahibi-yabanc-lara-covid-19-uyar-s-istismar-edenin-ikametini-iptal-ederim"
           title="Soylu&#039;dan ikamet sahibi yabancılara Covid-19 uyarısı: İstismar edenin ikametini iptal ederim"
           target="_self">
                      Soylu&#039;dan Covid-19 uyarısı: İstismar edenin ikametini iptal ederim
                  </a></h2></div></article></div><aside class="o-block-topstories-newsy__aside"><article
        data-nid="1472418"
        data-cid="5562432"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/16/k-rg-zistan-da-covid-19-tedavisinde-insan-icin-toksik-olan-akonitin-koku-kullan-lmaya-basl"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/24/32/210x136_cmsv2_d70acded-a7dd-5358-a80a-850cc49e2026-5562432.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/24/32/210x136_cmsv2_d70acded-a7dd-5358-a80a-850cc49e2026-5562432.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/24/32/508x344_cmsv2_d70acded-a7dd-5358-a80a-850cc49e2026-5562432.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/24/32/508x344_cmsv2_d70acded-a7dd-5358-a80a-850cc49e2026-5562432.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Akonitin kökü (kurtboğan otu)" alt="Akonitin kökü (kurtboğan otu)"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/kirgizistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Kırgızistan
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/16/k-rg-zistan-da-covid-19-tedavisinde-insan-icin-toksik-olan-akonitin-koku-kullan-lmaya-basl"
           title="Kırgızistan&#039;da Covid-19 tedavisinde, insan için toksik olan &#039;Akonitin kökü&#039; kullanılmaya başlandı"
           target="_self">
                      Kırgızistan&#039;da Covid-19 tedavisinde &#039;Akonitin kökü&#039; kullanılıyor
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1471410"
        data-cid="5560340"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/16/as-turizmi-nedir-hangi-avrupal-acentalar-as-turlar-sat-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/03/40/210x136_cmsv2_619818e8-fbbe-53f6-8e30-1956d973eab9-5560340.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/03/40/210x136_cmsv2_619818e8-fbbe-53f6-8e30-1956d973eab9-5560340.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/03/40/508x344_cmsv2_619818e8-fbbe-53f6-8e30-1956d973eab9-5560340.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/56/03/40/508x344_cmsv2_619818e8-fbbe-53f6-8e30-1956d973eab9-5560340.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Covid-19 salgını yeni bir turzim kolunun doğmasına neden oldu: Aşı turizmi" alt="Covid-19 salgını yeni bir turzim kolunun doğmasına neden oldu: Aşı turizmi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Dünya
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/16/as-turizmi-nedir-hangi-avrupal-acentalar-as-turlar-sat-yor"
           title="Aşı turizmi nedir? Hangi Avrupalı acentalar aşı turları satıyor?"
           target="_self">
                      Aşı turizmi nedir? Hangi Avrupalı acentalar aşı turları satıyor?
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1471122"
        data-cid="5559954"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/16/pfizer-covid-19-u-onlemede-3-doza-ya-da-her-sene-as-ya-ihtiyac-duyulabilir"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/99/54/210x136_cmsv2_b68a7fe2-52c6-5916-8834-3696b5bfac5f-5559954.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/99/54/210x136_cmsv2_b68a7fe2-52c6-5916-8834-3696b5bfac5f-5559954.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/99/54/508x344_cmsv2_b68a7fe2-52c6-5916-8834-3696b5bfac5f-5559954.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/99/54/508x344_cmsv2_b68a7fe2-52c6-5916-8834-3696b5bfac5f-5559954.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="ABD&#039;nin New York eyaletinde aşı olan bir demir-çelik işçisi." alt="ABD&#039;nin New York eyaletinde aşı olan bir demir-çelik işçisi."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/16/pfizer-covid-19-u-onlemede-3-doza-ya-da-her-sene-as-ya-ihtiyac-duyulabilir"
           title="Pfizer: Covid-19&#039;u önlemede 3. doza ya da her sene aşıya ihtiyaç duyulabilir"
           target="_self">
                      Pfizer: Covid-19 aşısında 3. doza ihtiyaç duyulabilir
                  </a></h2></div></article></aside></div></section><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-show-for-small-only " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/hot-topic/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="c-section"
                 data-api-url="/api/tag/koronavirus"
                 data-api-search-url="/api/search/tag/koronavirus"
                 data-title="Koronavirüs"
                 data-allow-empty-query="1"
                 data-show-input="1"
                 data-total-result="3477"
                 data-pagination="1"
        ><div class="c-search-page__list" id="c-search-articles"><section
      class="o-section o-block-listing  qa-listingBlock"><div data-content="[{&quot;id&quot;:&quot;1470088&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5558454&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210415_NWSU_15633216&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 \u0130sve\u00e7&#039;te sperm k\u0131tl\u0131\u011f\u0131na yol a\u00e7t\u0131: Don\u00f6rler klini\u011fe gelmekten korkuyor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 \u0130sve\u00e7&#039;te sperm k\u0131tl\u0131\u011f\u0131na yol a\u00e7t\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 \u0130sve\u00e7&#039;te sperm k\u0131tl\u0131\u011f\u0131na yol a\u00e7t\u0131: Don\u00f6rler klini\u011fe gelmekten korkuyor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130sve\u00e7&#039;te \u00fcreme sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 merkezleri, salg\u0131n nedeniyle ba\u011f\u0131\u015f\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131n kliniklere gelmekten ka\u00e7\u0131nd\u0131klar\u0131 i\u00e7in \u00fclke \u00e7ap\u0131nda sperm k\u0131tl\u0131\u011f\u0131 ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130sve\u00e7&#039;te \u00fcreme sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 merkezleri, salg\u0131n nedeniyle ba\u011f\u0131\u015f\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131n kliniklere gelmekten ka\u00e7\u0131nd\u0131klar\u0131 i\u00e7in \u00fclke \u00e7ap\u0131nda sperm k\u0131tl\u0131\u011f\u0131 ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;koronavirus-salg-n-isvec-te-sperm-k-tl-g-na-yol-act-donorler-klinige-gelmekten-korkuyor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130sve\u00e7&#039;te \u00fcreme sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 merkezleri, salg\u0131n nedeniyle ba\u011f\u0131\u015f\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131n kliniklere gelmekten ka\u00e7\u0131nd\u0131klar\u0131 i\u00e7in \u00fclke \u00e7ap\u0131nda sperm k\u0131tl\u0131\u011f\u0131 ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nSperm ba\u011f\u0131\u015flar\u0131n\u0131n azalmas\u0131 ile destekli gebelik s\u00fcre\u00e7lerinin \u00e7ok uzad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan G\u00f6teborg \u00dcniversite Hastanesi \u00fcreme birimi ba\u015fkan\u0131 Ann Thurin Kjellberg, \&quot;Spermimiz bitiyor. Bug\u00fcne kadar 2020 y\u0131l\u0131ndaki gibi hi\u00e7 bu kadar az don\u00f6r\u00fcm\u00fcz olmam\u0131\u015ft\u0131\&quot; dedi. \n\nKjellberg, sperm stoklar\u0131n\u0131n sadece kendi \u015fehirlerinde de\u011fil di\u011fer yerlerde de t\u00fckenmek \u00fczere oldu\u011funu belirterek, \&quot;Bu ulusal bir sorun. G\u00f6teborg ve Malm\u00f6&#039;de stoklar t\u00fckendi, yak\u0131nda Stockholm&#039;de de t\u00fckenecek\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nDestekli \u00fcreme i\u00e7in bekleme s\u00fcre\u00e7leri 6 aydan 30 aya \u00e7\u0131kt\u0131 \n\nSa\u011fl\u0131k uzmanlar\u0131, destekli \u00fcreme tedavisi i\u00e7in ba\u015fvuran \u00e7iftlerin bekleme s\u00fcrelerinin 6 aydan en az 30 aya kadar uzad\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekiyor. \n\nKamu sa\u011fl\u0131k hizmeti sa\u011flay\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, \u0130sve\u00e7&#039;te yurt d\u0131\u015f\u0131ndan sperm sat\u0131n alarak k\u0131tl\u0131\u011f\u0131 a\u015fabilen baz\u0131 \u00f6zel klinikler bulunuyor. Ancak destekli \u00fcreme tedavisi \u00e7o\u011fu zaman 11 bin 800 dolara mal oluyor, bir\u00e7ok ki\u015fi bu y\u00fczden devlet hastanelerine gitmek zorunda kal\u0131yor. \n\n\u0130sve\u00e7 yasalar\u0131na g\u00f6re, bir sperm numunesi en fazla 6 kad\u0131n taraf\u0131ndan kullan\u0131labiliyor. \n\n&#039;Televizyona \u00e7\u0131k\u0131p \u0130sve\u00e7li erkeklere ba\u011f\u0131\u015f yapmalar\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunmal\u0131y\u0131z&#039; \n\n\u0130sve\u00e7&#039;te baz\u0131 \u00fcreme sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 merkezleri, potansiyel erkek ba\u011f\u0131\u015f\u00e7\u0131lar\u0131 te\u015fvik etmek i\u00e7in sosyal medyaya anons ge\u00e7ti fakat \u00e7ok etkili sonu\u00e7 \u00e7\u0131kmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.  \n\nBu meselenin yeterince ciddiye al\u0131nmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ne s\u00fcren Thurin Kjellberg, \&quot;Televizyona \u00e7\u0131k\u0131p \u0130sve\u00e7li erkeklere ba\u011f\u0131\u015f yapmalar\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunmal\u0131y\u0131z\&quot; diye konu\u015ftu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130sve\u00e7&amp;#039;te \u00fcreme sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 merkezleri, salg\u0131n nedeniyle ba\u011f\u0131\u015f\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131n kliniklere gelmekten ka\u00e7\u0131nd\u0131klar\u0131 i\u00e7in \u00fclke \u00e7ap\u0131nda sperm k\u0131tl\u0131\u011f\u0131 ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sperm ba\u011f\u0131\u015flar\u0131n\u0131n azalmas\u0131 ile destekli gebelik s\u00fcre\u00e7lerinin \u00e7ok uzad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan G\u00f6teborg \u00dcniversite Hastanesi \u00fcreme birimi ba\u015fkan\u0131 Ann Thurin Kjellberg, \&quot;Spermimiz bitiyor. Bug\u00fcne kadar 2020 y\u0131l\u0131ndaki gibi hi\u00e7 bu kadar az don\u00f6r\u00fcm\u00fcz olmam\u0131\u015ft\u0131\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kjellberg, sperm stoklar\u0131n\u0131n sadece kendi \u015fehirlerinde de\u011fil di\u011fer yerlerde de t\u00fckenmek \u00fczere oldu\u011funu belirterek, \&quot;Bu ulusal bir sorun. G\u00f6teborg ve Malm\u00f6&amp;#039;de stoklar t\u00fckendi, yak\u0131nda Stockholm&amp;#039;de de t\u00fckenecek\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Destekli \u00fcreme i\u00e7in bekleme s\u00fcre\u00e7leri 6 aydan 30 aya \u00e7\u0131kt\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k uzmanlar\u0131, destekli \u00fcreme tedavisi i\u00e7in ba\u015fvuran \u00e7iftlerin bekleme s\u00fcrelerinin 6 aydan en az 30 aya kadar uzad\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kamu sa\u011fl\u0131k hizmeti sa\u011flay\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, \u0130sve\u00e7&amp;#039;te yurt d\u0131\u015f\u0131ndan sperm sat\u0131n alarak k\u0131tl\u0131\u011f\u0131 a\u015fabilen baz\u0131 \u00f6zel klinikler bulunuyor. Ancak destekli \u00fcreme tedavisi \u00e7o\u011fu zaman 11 bin 800 dolara mal oluyor, bir\u00e7ok ki\u015fi bu y\u00fczden devlet hastanelerine gitmek zorunda kal\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130sve\u00e7 yasalar\u0131na g\u00f6re, bir sperm numunesi en fazla 6 kad\u0131n taraf\u0131ndan kullan\u0131labiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4454490,4276954\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/01\/22\/sperm-kitligina-cozum-oldukten-sonra-sperm-bagisi\&quot;&gt;Sperm k\u0131tl\u0131\u011f\u0131na \u00e7\u00f6z\u00fcm: \u00d6ld\u00fckten sonra sperm ba\u011f\u0131\u015f\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2019\/11\/03\/modern-aile-sperm-bankasi-yoluyla-dogan-20-kardesli-genis-aile\&quot;&gt;Modern aile: Sperm bankas\u0131 yoluyla do\u011fan 20 karde\u015fli geni\u015f aile&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;&#039;Televizyona \u00e7\u0131k\u0131p \u0130sve\u00e7li erkeklere ba\u011f\u0131\u015f yapmalar\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunmal\u0131y\u0131z&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130sve\u00e7&amp;#039;te baz\u0131 \u00fcreme sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 merkezleri, potansiyel erkek ba\u011f\u0131\u015f\u00e7\u0131lar\u0131 te\u015fvik etmek i\u00e7in sosyal medyaya anons ge\u00e7ti fakat \u00e7ok etkili sonu\u00e7 \u00e7\u0131kmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu meselenin yeterince ciddiye al\u0131nmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ne s\u00fcren Thurin Kjellberg, \&quot;Televizyona \u00e7\u0131k\u0131p \u0130sve\u00e7li erkeklere ba\u011f\u0131\u015f yapmalar\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunmal\u0131y\u0131z\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1618495824,&quot;publishedAt&quot;:1618498845,&quot;updatedAt&quot;:1618498928,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/15\/koronavirus-salg-n-isvec-te-sperm-k-tl-g-na-yol-act-donorler-klinige-gelmekten-korkuyor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/84\/54\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_5117fb3b-cc32-521d-bdfd-8ac7384bc065-5558454.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sperm \u00f6rne\u011fi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sperm \u00f6rne\u011fi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;932&quot;,&quot;height&quot;:&quot;582&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;7812&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sweden&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;isvec&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130sve\u00e7&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130sve\u00e7&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;17636&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sperm&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sperm&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sperm&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sperm&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;21762&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sperm-bank&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sperm-bankas-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;sperm bankas\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;sperm bankas\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1469990&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1539788&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;266&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;isvec&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130sve\u00e7&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/isvec&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/15\/koronavirus-salg-n-isvec-te-sperm-k-tl-g-na-yol-act-donorler-klinige-gelmekten-korkuyor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1618498928},{&quot;id&quot;:&quot;1469036&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5556014&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210414_WBSU_15622482&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Do\u011fu Asyal\u0131lar\u0131n Covid-19 tepkisi DNA&#039;da 25 bin y\u0131l \u00f6nceki salg\u0131na ait de\u011fi\u015fimlerden \u00f6t\u00fcr\u00fc farkl\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;25 bin y\u0131l \u00f6nceki vir\u00fcs salg\u0131n\u0131 Do\u011fu Asyal\u0131lar\u0131n DNA&#039;s\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmi\u015f&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Do\u011fu Asyal\u0131lar\u0131n Covid-19 tepkisi DNA&#039;da 25 bin y\u0131l \u00f6nceki salg\u0131na ait de\u011fi\u015fimlerden \u00f6t\u00fcr\u00fc farkl\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Yeni bir \u00e7al\u0131\u015fmaya g\u00f6re 25 bin y\u0131l \u00f6nce Asya&#039;da ya\u015fanm\u0131\u015f ve koronavir\u00fcsle ba\u011f\u0131 olan bir patojenin yaratt\u0131\u011f\u0131 salg\u0131n g\u00fcn\u00fcm\u00fcz Do\u011fu Asyal\u0131lar\u0131n\u0131n genlerinde bir de\u011fi\u015fime yol a\u00e7t\u0131 ve bu nedenle baz\u0131lar\u0131n\u0131n metabolizmas\u0131 Covid-19&#039;a farkl\u0131 tepki veriyor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Yeni bir \u00e7al\u0131\u015fmaya g\u00f6re 25 bin y\u0131l \u00f6nce Asya&#039;da ya\u015fanm\u0131\u015f ve koronavir\u00fcsle ba\u011f\u0131 olan bir patojenin yaratt\u0131\u011f\u0131 salg\u0131n g\u00fcn\u00fcm\u00fcz Do\u011fu Asyal\u0131lar\u0131n\u0131n genlerinde bir de\u011fi\u015fime yol a\u00e7t\u0131 ve bu nedenle baz\u0131lar\u0131n\u0131n metabolizmas\u0131 Covid-19&#039;a farkl\u0131 tepki veriyor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;dogu-asyal-lar-n-covid-19-tepkisi-dna-da-25-bin-y-l-onceki-salg-na-ait-degisimlerden-oturu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Yeni bir \u00e7al\u0131\u015fmaya g\u00f6re 25 bin y\u0131l \u00f6nce Asya&#039;da ya\u015fanm\u0131\u015f ve koronavir\u00fcsle ba\u011f\u0131 olan bir patojenin yaratt\u0131\u011f\u0131 salg\u0131n, g\u00fcn\u00fcm\u00fcz Do\u011fu Asyal\u0131lar\u0131n\u0131n genlerinde bir de\u011fi\u015fime yol a\u00e7t\u0131 ve bu nedenle baz\u0131lar\u0131n\u0131n metabolizmas\u0131 Covid-19&#039;a farkl\u0131 tepki veriyor.  \n\n2 bin 500&#039;e yak\u0131n ki\u015fiden al\u0131nan DNA \u00f6rnekleri incelenerek var\u0131lan bulgulara g\u00f6re, devam eden 20 bin y\u0131l boyunca bu antik salg\u0131na ba\u011fl\u0131 genetik birikim aktar\u0131ld\u0131. Arizona \u00dcniversitesi evrim genetik\u00e7isi David Enard&#039;\u0131n y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n verileri Amerikan Antropolojistler Birli\u011fi&#039;nin y\u0131ll\u0131k konferans\u0131nda payla\u015f\u0131ld\u0131.  \n\nSunulan verilere g\u00f6re g\u00fcn\u00fcm\u00fczde Do\u011fu Asyal\u0131lar koronavir\u00fcs veya ona yak\u0131nl\u0131\u011f\u0131 olan di\u011fer vir\u00fcslere kar\u015f\u0131 biyolojik baz\u0131 adaptasyonlar miras alm\u0131\u015f olabilir.  \n\nKe\u015fif, eski viral salg\u0131nlarla ba\u011flant\u0131l\u0131 genlerin Covid-19 salg\u0131n\u0131 gibi modern salg\u0131nlara kar\u015f\u0131 nas\u0131l korunabilece\u011fimizi ke\u015ffetmemizi sa\u011flayabilir. Vir\u00fcs ve salg\u0131n ge\u00e7mi\u015fleri olan genler, daha iyi anti-viral ila\u00e7lar geli\u015ftirmek isteyen ara\u015ft\u0131rmac\u0131lara ipu\u00e7lar\u0131 sa\u011flayabilir. \n\nEnard&#039;\u0131n ekibi, aralar\u0131nda \u00c7in&#039;de Dai, Vietnam&#039;da Kinh ve Afrika&#039;da Yorubal\u0131lar da dahil olmak \u00fczere be\u015f k\u0131tada 26 etnik gruptan toplam  2 bin 504 ki\u015finin DNA&#039;s\u0131n\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.  \n\n\u0130lgili proteinlerin izi binlerce y\u0131l \u00f6ncesine kadar s\u00fcr\u00fcld\u00fc \n\n\u0130lk olarak, Covid-19&#039;a neden olan vir\u00fcs SARS-CoV-2 ile etkile\u015fime giren 332 protein dahil toplamda koronavir\u00fcslerle ili\u015fkisi bilinen 420 proteine \u200b\u200bodaklan\u0131ld\u0131.    \n\nYaln\u0131zca Do\u011fu Asyal\u0131larda ge\u00e7mi\u015fte koronavir\u00fcs benzeri salg\u0131nlara maruz kalman\u0131n bir i\u015fareti olarak 420 proteinin tamam\u0131n\u0131n \u00fcretiminin \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde artm\u0131\u015f oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Enard ve ekibi, bu proteinlerden 42&#039;sinin izlerini yakla\u015f\u0131k 25 bin y\u0131l \u00f6ncesine kadar takip etti.  \n\n5 bin y\u0131l kadar \u00f6nce bu vir\u00fcs\u00fcn etkisini kaybetti\u011fi g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Ya Do\u011fu Asyal\u0131lar vir\u00fcse adapte oldu ya da vir\u00fcs ge\u00e7irdi\u011fi bir de\u011fi\u015fim nedeniyle etkisini yitirdi.  \n\n\u00d6l\u00fcm oranlar\u0131ndaki fark\u0131 a\u00e7\u0131klayabilir \n\nParis&#039;teki Pasteur Enstit\u00fcs\u00fc&#039;nden \u00e7al\u0131\u015fmaya dahil olan evrimsel genetik\u00e7i Lluis Quintana-Murci de bu bulgulara ili\u015fkin \u015funlar\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor: \n\n\&quot;Do\u011fu Asyal\u0131lar\u0131n uzun s\u00fcredir koronavir\u00fcs benzeri salg\u0131nlara maruz kald\u0131klar\u0131n\u0131 ve bu vir\u00fcslerin salg\u0131nlar\u0131na genetik olarak daha adapte olduklar\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor.\&quot; Murci&#039;ye g\u00f6re bu durum ABD ve Avrupa&#039;ya k\u0131yasla \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131n\u0131n Do\u011fu Asya&#039;da neden daha d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini de a\u00e7\u0131klayabiliyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Yeni bir \u00e7al\u0131\u015fmaya g\u00f6re 25 bin y\u0131l \u00f6nce Asya&amp;#039;da ya\u015fanm\u0131\u015f ve koronavir\u00fcsle ba\u011f\u0131 olan bir patojenin yaratt\u0131\u011f\u0131 salg\u0131n, g\u00fcn\u00fcm\u00fcz Do\u011fu Asyal\u0131lar\u0131n\u0131n genlerinde bir de\u011fi\u015fime yol a\u00e7t\u0131 ve bu nedenle baz\u0131lar\u0131n\u0131n metabolizmas\u0131 Covid-19&amp;#039;a farkl\u0131 tepki veriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;2 bin 500&amp;#039;e yak\u0131n ki\u015fiden al\u0131nan DNA \u00f6rnekleri incelenerek var\u0131lan bulgulara g\u00f6re, devam eden 20 bin y\u0131l boyunca bu antik salg\u0131na ba\u011fl\u0131 genetik birikim aktar\u0131ld\u0131. Arizona \u00dcniversitesi evrim genetik\u00e7isi David Enard&amp;#039;\u0131n y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n verileri Amerikan Antropolojistler Birli\u011fi&amp;#039;nin y\u0131ll\u0131k konferans\u0131nda payla\u015f\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sunulan verilere g\u00f6re g\u00fcn\u00fcm\u00fczde Do\u011fu Asyal\u0131lar koronavir\u00fcs veya ona yak\u0131nl\u0131\u011f\u0131 olan di\u011fer vir\u00fcslere kar\u015f\u0131 biyolojik baz\u0131 adaptasyonlar miras alm\u0131\u015f olabilir.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5548096\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/07\/09\/mrna-asilar-nedir-nasil-calisir-ve-dna-mizi-degistirebilir-mi\&quot;&gt;mRNA a\u015f\u0131lar\u0131 nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131r, DNA&#039;m\u0131z\u0131 bozar m\u0131? Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131yla ilgili do\u011fru ve yanl\u0131\u015f bilgiler&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Ke\u015fif, eski viral salg\u0131nlarla ba\u011flant\u0131l\u0131 genlerin Covid-19 salg\u0131n\u0131 gibi modern salg\u0131nlara kar\u015f\u0131 nas\u0131l korunabilece\u011fimizi ke\u015ffetmemizi sa\u011flayabilir. Vir\u00fcs ve salg\u0131n ge\u00e7mi\u015fleri olan genler, daha iyi anti-viral ila\u00e7lar geli\u015ftirmek isteyen ara\u015ft\u0131rmac\u0131lara ipu\u00e7lar\u0131 sa\u011flayabilir.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Enard&amp;#039;\u0131n ekibi, aralar\u0131nda \u00c7in&amp;#039;de Dai, Vietnam&amp;#039;da Kinh ve Afrika&amp;#039;da Yorubal\u0131lar da dahil olmak \u00fczere be\u015f k\u0131tada 26 etnik gruptan toplam 2 bin 504 ki\u015finin DNA&amp;#039;s\u0131n\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\u0130lgili proteinlerin izi binlerce y\u0131l \u00f6ncesine kadar s\u00fcr\u00fcld\u00fc&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130lk olarak, Covid-19&amp;#039;a neden olan vir\u00fcs SARS-CoV-2 ile etkile\u015fime giren 332 protein dahil toplamda koronavir\u00fcslerle ili\u015fkisi bilinen 420 proteine \u200b\u200bodaklan\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yaln\u0131zca Do\u011fu Asyal\u0131larda ge\u00e7mi\u015fte koronavir\u00fcs benzeri salg\u0131nlara maruz kalman\u0131n bir i\u015fareti olarak 420 proteinin tamam\u0131n\u0131n \u00fcretiminin \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde artm\u0131\u015f oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Enard ve ekibi, bu proteinlerden 42&amp;#039;sinin izlerini yakla\u015f\u0131k 25 bin y\u0131l \u00f6ncesine kadar takip etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;5 bin y\u0131l kadar \u00f6nce bu vir\u00fcs\u00fcn etkisini kaybetti\u011fi g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Ya Do\u011fu Asyal\u0131lar vir\u00fcse adapte oldu ya da vir\u00fcs ge\u00e7irdi\u011fi bir de\u011fi\u015fim nedeniyle etkisini yitirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\u00d6l\u00fcm oranlar\u0131ndaki fark\u0131 a\u00e7\u0131klayabilir&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Paris&amp;#039;teki Pasteur Enstit\u00fcs\u00fc&amp;#039;nden \u00e7al\u0131\u015fmaya dahil olan evrimsel genetik\u00e7i Lluis Quintana-Murci de bu bulgulara ili\u015fkin \u015funlar\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Do\u011fu Asyal\u0131lar\u0131n uzun s\u00fcredir koronavir\u00fcs benzeri salg\u0131nlara maruz kald\u0131klar\u0131n\u0131 ve bu vir\u00fcslerin salg\u0131nlar\u0131na genetik olarak daha adapte olduklar\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor.\&quot; Murci&amp;#039;ye g\u00f6re bu durum ABD ve Avrupa&amp;#039;ya k\u0131yasla \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131n\u0131n Do\u011fu Asya&amp;#039;da neden daha d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini de a\u00e7\u0131klayabiliyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1618415354,&quot;publishedAt&quot;:1618420271,&quot;updatedAt&quot;:1618420273,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/14\/dogu-asyal-lar-n-covid-19-tepkisi-dna-da-25-bin-y-l-onceki-salg-na-ait-degisimlerden-oturu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/60\/14\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b31f38c1-9069-58de-84e8-4cad0dbcb91f-5556014.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Do\u011fu Asyal\u0131lar&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Do\u011fu Asyal\u0131lar&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Nobuki Ito\/Kyodo News&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;610&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;aktan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Serta\u00e7  Aktan&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@sertac_aktan&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;asia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Asya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4838&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;dna&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dna&quot;,&quot;title&quot;:&quot;DNA&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;DNA&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1469026&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1468874&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1476534&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;0&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/web-digital-stories&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/14\/dogu-asyal-lar-n-covid-19-tepkisi-dna-da-25-bin-y-l-onceki-salg-na-ait-degisimlerden-oturu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1618420273},{&quot;id&quot;:&quot;1468324&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5554722&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;3&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210414_NWSU_15614162&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de iki haftal\u0131k k\u0131smi kapanma: Yasaklar ve k\u0131s\u0131tlamalar neler, kimler muaf?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de iki haftal\u0131k k\u0131smi kapanma: Yasaklar neler, kimler muaf?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de iki haftal\u0131k k\u0131smi kapanma: Yasaklar ve k\u0131s\u0131tlamalar neler, kimler muaf?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs vakalar\u0131 ve can kay\u0131plar\u0131n\u0131n artmas\u0131ndan dolay\u0131 \u00fclke \u00e7ap\u0131nda soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 yeniden uygulamaya kondu. Salg\u0131nla m\u00fccadele kapsam\u0131nda al\u0131nan yeni \u00f6nlemler 14 Nisan 2020 saat 19.00&#039;tan itibaren iki hafta boyunca devam edecek.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs vakalar\u0131 ve can kay\u0131plar\u0131n\u0131n artmas\u0131ndan dolay\u0131 \u00fclke \u00e7ap\u0131nda soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 yeniden uygulamaya kondu. Salg\u0131nla m\u00fccadele kapsam\u0131nda al\u0131nan yeni \u00f6nlemler 14 Nisan 2020 saat 19.00&#039;tan itibaren iki hafta boyunca devam edecek.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-iki-haftal-k-k-smi-kapanma-yasaklar-ve-k-s-tlamalar-neler-kimler-muaf&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs vakalar\u0131 ve can kay\u0131plar\u0131n\u0131n artmas\u0131ndan dolay\u0131 \u00fclke \u00e7ap\u0131nda soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 yeniden uygulamaya kondu. Salg\u0131nla m\u00fccadele kapsam\u0131nda al\u0131nan yeni \u00f6nlemler 14 Nisan 2020 saat 19.00&#039;tan itibaren iki hafta boyunca devam edecek. \n\n\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n valiliklere g\u00f6nderdi\u011fi genelgeye g\u00f6re k\u0131smi kapanma i\u00e7in al\u0131nan tedbirler \u015f\u00f6yle; \n\nHafta i\u00e7i 19.00-05.00 saatleri aras\u0131nda, hafta sonu ise cuma 19.00&#039;dan pazartesi 05.00&#039;e kadar soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulacak \n\n\nBaz\u0131 sekt\u00f6rlerin faaliyetlerinin s\u00fcreklili\u011fi i\u00e7in \u00f6nceden belirlenen yer ve ki\u015filer bu yasaktan muaf tutulacak \n\n\nSoka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 turistleri kapsamayacak \n\n\nTuristik faaliyetler kapsam\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda \u00fclkede bulunan yabanc\u0131lar k\u0131s\u0131tlamaya tabi olacak \n\n\nHafta sonlar\u0131 market, bakkal, manav, kasaplar ve kuruyemi\u015f\u00e7iler 10.00-17.00 saatleri aras\u0131nda a\u00e7\u0131k kalacak \n\n\nAyn\u0131 saatler aras\u0131nda online sipari\u015f firmalar\u0131 evlere\/adrese servis \u015feklinde de sat\u0131\u015f yapabilecek \n\n\nHafta sonlar\u0131 ekmek \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 f\u0131r\u0131n ve\/veya unlu mamul ruhsatl\u0131 i\u015f yerleri ile bu i\u015f yerlerinin sadece ekmek satan bayilerinin a\u00e7\u0131k kalacak \n\n\n65 ya\u015f ve \u00fcst\u00fc ile 18 ya\u015f\u0131n alt\u0131ndakiler hari\u00e7 zorunlu ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 ile s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak ve ara\u00e7 kullanmamak \u015fart\u0131yla (engelli vatanda\u015flar\u0131m\u0131z hari\u00e7) ikametlerine en yak\u0131n yerden al\u0131\u015f veri\u015f yapabilecek \n\n\nRamazan ay\u0131 boyunca f\u0131r\u0131nlardaki \u00f6zel sipari\u015f \u00fcretimi de dahil pide ve ekmek \u00fcretimi iftardan 1 saat \u00f6nce sonland\u0131r\u0131lacak ve iftar saatine kadar sadece sat\u0131\u015f yap\u0131labilecek \n\n\n\u0130ftardan sonra f\u0131r\u0131nlarda \u00fcretim, sat\u0131\u015f ve di\u011fer haz\u0131rl\u0131k i\u015flemlerine devam edilebilecek \n\n\nF\u0131r\u0131n ve unlu mamul ruhsatl\u0131 i\u015f yerlerine ait ekmek da\u011f\u0131t\u0131m ara\u00e7lar\u0131yla sadece market ve bakkallara ekmek servisi yap\u0131labilecek, ekmek da\u011f\u0131t\u0131m ara\u00e7lar\u0131yla sokak aralar\u0131nda kesinlikle sat\u0131\u015f yap\u0131lmayacak \n\n\n\u0130stisna getirilenler d\u0131\u015f\u0131ndan t\u00fcm i\u015f yerlerinin \u00e7al\u0131\u015fma saatleri hafta i\u00e7i g\u00fcnlerde 07.00-18.00 saatleri aras\u0131 olarak belirlenecek. \n\n\nHafta i\u00e7i g\u00fcnlerde 65 ya\u015f ve \u00fczerindekiler 10.00-14.00, 18 ya\u015f\u0131n alt\u0131ndakiler ise 14.00-18.00 saatleri aras\u0131nda soka\u011fa \u00e7\u0131kabilecek \n\n\nHafta i\u00e7i\/hafta sonu ayr\u0131m\u0131 olmaks\u0131z\u0131n bu iki ya\u015f grubundakilerin \u015fehir i\u00e7i toplu ula\u015f\u0131m ara\u00e7lar\u0131n\u0131 (metro, metrob\u00fcs, otob\u00fcs, minib\u00fcs, dolmu\u015f) kullanmalar\u0131na m\u00fcsaade edilmeyecek. \n\n\nY\u00fcz y\u00fcze e\u011fitimin devam\u0131na karar verilen s\u0131n\u0131f seviyeleri ile destekleme ve yeti\u015ftirme kurslar\u0131\/takviye kurslar\u0131nda e\u011fitim g\u00f6ren 18 ya\u015f alt\u0131 gen\u00e7ler, durumlar\u0131n\u0131 belgelendirmeleri \u015fart\u0131yla toplu ula\u015f\u0131m ara\u00e7lar\u0131n\u0131 kullanabilecek \n\n\n\n\u015eehirleraras\u0131 ula\u015f\u0131m \n\nSoka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulanan zaman aral\u0131\u011f\u0131nda, zorunlu haller d\u0131\u015f\u0131nda toplu ula\u015f\u0131m vas\u0131talar\u0131 (u\u00e7ak, otob\u00fcs, tren, gemi) d\u0131\u015f\u0131nda \u015fehirleraras\u0131 seyahatlere izin verilmeyecek \n\n\nToplu ula\u015f\u0131m ara\u00e7lar\u0131n\u0131n g\u00f6revlileri ile \u015fehirleraras\u0131 seyahat edece\u011fini bilet, rezervasyon kodu ile ibraz eden ki\u015filer soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131ndan muaf olacak \n\n\nHastal\u0131k, \u00f6l\u00fcm, e\u011fitim gibi baz\u0131 durumlarda, muaf say\u0131lan ki\u015filer \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131na ait e-Ba\u015fvuru ve ALO 199 sistemleri \u00fczerinden ya da Valilik\/Kaymakaml\u0131klara do\u011frudan ba\u015fvuru yoluyla Seyahat \u0130zin Kurullar\u0131ndan izin almak kayd\u0131yla \u00f6zel ara\u00e7lar\u0131yla seyahat edebilecek \n\n\n\n\u015eehirlerin t\u00fcm giri\u015f ve \u00e7\u0131k\u0131\u015flar\u0131nda (iller aras\u0131 koordinasyon sa\u011flanmak kayd\u0131yla) kontrol noktalar\u0131 olu\u015fturulacak \n\n\nGe\u00e7erli bir mazereti\/muafiyeti bulunmayan ki\u015filerin \u00f6zel ara\u00e7larla \u015fehirleraras\u0131 seyahatlerine izin verilmeyecek \n\n\n\nDi\u011fer i\u015fletmeler \n\n16 May\u0131s Pazar g\u00fcn\u00fc saat 00.00&#039;a kadar yeme-i\u00e7me yerleri masada m\u00fc\u015fteri kabul edemeyecek \n\n\nYeme-i\u00e7me yerleri hafta i\u00e7i 07.00-19.00 saatleri aras\u0131nda gel-al ve paket servis, saat 19.00&#039;dan sahur vaktine kadar sadece paket servis, hafta sonlar\u0131 ise sabah 10.00&#039;dan sahur vaktine kadar sadece paket servis \u015feklinde faaliyet g\u00f6sterebilecek \n\n\nOnline yemek sipari\u015f firmalar\u0131 hafta i\u00e7i ve hafta sonlar\u0131nda saat 10.00&#039;dan sahur vaktine kadar evlere\/adrese paket servis \u015feklinde sat\u0131\u015f yapabilecek \n\n\nSpor ve g\u00fczellik merkezi\/salonlar\u0131, kafe, dernek lokali, \u00e7ay bah\u00e7esi ve e\u011flence mekanlar\u0131n\u0131n faaliyetlerine 17 May\u0131s Pazartesi g\u00fcn\u00fcne kadar ara verilecek \n\n\n\u00c7ay ocaklar\u0131 ise masa, sandalye\/taburelerini kald\u0131rmak ve sadece esnafa servis yapmak kayd\u0131yla faaliyetlerine devam edebilecek \n\n\n\nToplu etkinlikler \/ kalabal\u0131k mekanlar \n\nSTK, kamu kurumu niteli\u011findeki meslek kurulu\u015flar\u0131 ve bunlar\u0131n \u00fcst kurulu\u015flar\u0131 ile birlikler ve kooperatiflerin geni\u015f kat\u0131l\u0131ml\u0131 etkinliklerine izin verilmeyecek \n\n\nEvlendirme i\u015flemleri devam e edecek ancak nikah ve nikah merasimi \u015feklindeki d\u00fc\u011f\u00fcnler, 17 May\u0131s&#039;tan itibaren yap\u0131labilecek \n\n\nBu s\u00fcreye kadar herhangi bir \u015fekilde ni\u015fan, k\u0131na, t\u00f6ren, merasim, d\u00fc\u011f\u00fcn yap\u0131lmas\u0131na m\u00fcsaade edilmeyecek \n\n\n\u015eehir i\u00e7i toplu ula\u015f\u0131m ara\u00e7lar\u0131nda, oturma kapasitesi y\u00fczde 50 ile s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131lacak \n\n\n\u0130\u00e7 hacim bak\u0131m\u0131ndan fiziki mesafe kurallar\u0131n\u0131n uygulanamayaca\u011f\u0131 ara\u00e7larda ayakta yolcu al\u0131nmas\u0131na m\u00fcsaade edilmeyecek \n\n\nBunlar\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda kalan ara\u00e7larda hangi oranda\/say\u0131da ayakta yolcu al\u0131nabilece\u011fi il\/il\u00e7e umumi h\u0131fz\u0131ss\u0131hha kurullar\u0131 taraf\u0131ndan tespit edilecek \n\n\nRayl\u0131 sistem ara\u00e7lar\u0131 (metro, tramvay), metrob\u00fcsler ve koltuk kapasiteleri seyreltilmi\u015f\/kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015f otob\u00fcslerde ayakta al\u0131nabilecek yolcu say\u0131s\u0131n\u0131 belirtir levha\/tabela herkesin g\u00f6rebilece\u011fi \u015fekilde as\u0131lacak ve ayaktaki yolcular\u0131n durabilece\u011fi yerler fiziki olarak i\u015faretlenerek belirlenecek \n\n\n\nHuzurevi, ya\u015fl\u0131 bak\u0131mevi, rehabilitasyon merkezi, \u00e7ocuk evleri gibi sosyal koruma\/bak\u0131m merkezlerinde 17 May\u0131s&#039;a kadar ziyaret\u00e7i kabul edilmeyecek \n\n\nT\u00fcm konaklama tesislerinin yeme-i\u00e7me yerleri, sadece konaklamal\u0131 m\u00fc\u015fterilerle s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak ve ayn\u0131 masada en fazla 2 ki\u015fiye servis a\u00e7\u0131lmamas\u0131 kayd\u0131yla hizmet verebilecek \n\n\nKonaklama tesislerinde kesinlikle toplu iftar organizasyonlar\u0131 yap\u0131lmayacak \n\n\n\n\u00c7al\u0131\u015fma d\u00fczeni \n\n\u0130\u015f yerlerinde indirim uygulamalar\u0131, m\u00fc\u015fteri yo\u011funlu\u011funu azaltmak i\u00e7in en az bir hafta s\u00fcrecek \n\n\nKamu kurum ve kurulu\u015flar\u0131nda uzaktan ve\/veya d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcml\u00fc \u00e7al\u0131\u015fma gibi esnek \u00e7al\u0131\u015fma y\u00f6ntemlerinden azami d\u00fczeyde istifade edilecek \n\n\n\u0130dari izin kapsam\u0131ndaki personele (hamile \u00e7al\u0131\u015fanlar, s\u00fct izni kullananlar, 10 ya\u015f ve alt\u0131nda \u00e7ocu\u011fu olan kad\u0131n \u00e7al\u0131\u015fanlar, engelli \u00e7al\u0131\u015fanlar, 60 ya\u015f \u00fczerindeki personel, kronik rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 bulunanlar) kolayl\u0131k g\u00f6sterilecek \n\n\nKamuda mesai saatlerinin ba\u015flang\u0131\u00e7 ve biti\u015f saatleri 10.00-16.00 olacak \n\n\n\u00dclkeye giri\u015f yapmak isteyen ki\u015filerden son 72 saat i\u00e7erisinde yap\u0131lm\u0131\u015f negatif SARS-CoV-2 PCR testi sonucu ibraz\u0131 zorunlulu\u011fu 31 May\u0131s&#039;a kadar devam ettirilecek \n\n\nNegatif SARS-CoV-2 PCR testi sonucu ibraz edemeyen ki\u015filere karantina uygulanacak \n\n\n\nSoka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131ndan muaf yer ve ki\u015filer \n\nTBMM \u00fcyeleri ve \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, kamu d\u00fczeni ve g\u00fcvenli\u011finin sa\u011flanmas\u0131nda g\u00f6revli olanlar (\u00f6zel g\u00fcvenlik g\u00f6revlileri dahil), zorunlu kamu hizmetlerinin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesi i\u00e7in gerekli kamu kurum ve kurulu\u015flar\u0131 ile i\u015fletmeler (Havalimanlar\u0131, limanlar, s\u0131n\u0131r kap\u0131lar\u0131, g\u00fcmr\u00fckler, karayollar\u0131, huzurevleri, ya\u015fl\u0131 bak\u0131m evleri, rehabilitasyon merkezleri, PTT), buralarda \u00e7al\u0131\u015fanlar ile ibadethanelerdeki din g\u00f6revlileri, Acil \u00c7a\u011fr\u0131 Merkezleri, Vefa Sosyal Destek Birimleri, \u0130l\/\u0130l\u00e7e Salg\u0131n Denetim Merkezleri, G\u00f6\u00e7 \u0130daresi, K\u0131z\u0131lay, AFAD ve afet kapsam\u0131ndaki faaliyetlerde g\u00f6revli olanlar ve g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak g\u00f6rev verilenler, kamu ve \u00f6zel sa\u011fl\u0131k kurum ve kurulu\u015flar\u0131, eczaneler, veteriner klinikleri ve hayvan hastaneleri ile buralarda \u00e7al\u0131\u015fanlar, hekimler ve veteriner hekimler, zorunlu sa\u011fl\u0131k randevusu olanlar (K\u0131z\u0131lay&#039;a yap\u0131lacak kan ve plazma ba\u011f\u0131\u015flar\u0131 dahil), ila\u00e7, t\u0131bbi cihaz, t\u0131bbi maske ve dezenfektan \u00fcretimi, nakliyesi ve sat\u0131\u015f\u0131na ili\u015fkin faaliyet y\u00fcr\u00fcten i\u015f yerleri ile buralarda \u00e7al\u0131\u015fanlar, \u00fcretim ve imalat tesisleri ile in\u015faat faaliyetleri ve bu yerlerde \u00e7al\u0131\u015fanlar, bitkisel ve hayvansal \u00fcr\u00fcnlerin \u00fcretimi, sulanmas\u0131, i\u015flenmesi, ila\u00e7lanmas\u0131, hasad\u0131, pazarlanmas\u0131 ve nakliyesinde \u00e7al\u0131\u015fanlar, yurt i\u00e7i ve d\u0131\u015f\u0131 ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k (ihracat\/ithalat\/transit ge\u00e7i\u015fler d\u00e2hil) ve lojisti\u011fini yapan firmalar ve bunlar\u0131n \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, \u00fcr\u00fcn ve\/veya malzemelerin nakliyesinde ya da lojisti\u011finde (kargo dahil), yurt i\u00e7i ve yurt d\u0131\u015f\u0131 ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k, depolama ve ilgili faaliyetler kapsam\u0131nda g\u00f6revli olanlar, oteller ve konaklama yerleri ile buralarda \u00e7al\u0131\u015fanlar, hayvan bar\u0131naklar\u0131, hayvan \u00e7iftlikleri ve hayvan bak\u0131m merkezleri ile bu yerlerin g\u00f6revlileri ve g\u00f6n\u00fcll\u00fc \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, Hayvan Besleme Grubu \u00fcyeleri ile sokak hayvanlar\u0131n\u0131 besleyecek olanlar, ikametinin \u00f6n\u00fc ile s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak kayd\u0131yla evcil hayvanlar\u0131n\u0131n zorunlu ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak \u00fczere d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kanlar, gazete, dergi, radyo ve televizyon kurulu\u015flar\u0131, gazete bas\u0131m matbaalar\u0131, bu yerlerde \u00e7al\u0131\u015fanlar ile gazete da\u011f\u0131t\u0131c\u0131lar\u0131, akaryak\u0131t istasyonlar\u0131, lastik tamircileri ve buralarda \u00e7al\u0131\u015fanlar, sebze\/meyve ve su \u00fcr\u00fcnleri toptanc\u0131 halleri ile buralarda \u00e7al\u0131\u015fanlar, ekmek \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 f\u0131r\u0131n ve\/veya unlu mamul ruhsatl\u0131 i\u015fyerleri, \u00fcretilen ekme\u011fin da\u011f\u0131t\u0131m\u0131nda g\u00f6revli olan ara\u00e7lar ile buralarda \u00e7al\u0131\u015fanlar, cenaze defin i\u015flemlerinde g\u00f6revli olanlar (din g\u00f6revlileri, hastane ve belediye g\u00f6revlileri) ile birinci derece yak\u0131nlar\u0131n\u0131n cenazelerine kat\u0131lacak olanlar, do\u011fal gaz, elektrik, petrol sekt\u00f6r\u00fcnde stratejik olarak faaliyet g\u00f6steren b\u00fcy\u00fck tesis ve i\u015fletmeler (rafineri ve petrokimya tesisleri ile termik ve do\u011fal gaz \u00e7evrim santralleri) ile bu yerlerde \u00e7al\u0131\u015fanlar, elektrik, su, do\u011fal gaz, telekom\u00fcnikasyon kesintiye u\u011framamas\u0131 gereken iletim ve altyap\u0131 sistemlerinin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesi ve ar\u0131zalar\u0131n\u0131n giderilmesinde g\u00f6revli olanlar ile servis hizmeti vermek \u00fczere g\u00f6revde olduklar\u0131n\u0131 belgelemek \u015fart\u0131 ile teknik servis \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, kargo, su, gazete ve mutfak t\u00fcp\u00fc da\u011f\u0131t\u0131m \u015firketleri ve \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, mahalli idarelerin toplu ta\u015f\u0131ma, temizlik, kat\u0131 at\u0131k, su ve kanalizasyon, karla m\u00fccadele, ila\u00e7lama, itfaiye ve mezarl\u0131k hizmetlerini y\u00fcr\u00fctmek \u00fczere \u00e7al\u0131\u015facak personeli, \u015fehir i\u00e7i toplu ula\u015f\u0131m ara\u00e7lar\u0131n\u0131n (metrob\u00fcs, metro, otob\u00fcs, dolmu\u015f, taksi) s\u00fcr\u00fcc\u00fc ve g\u00f6revlileri, yurt, pansiyon, \u015fantiye toplu yerlerde kalanlar\u0131n gereksinim duyaca\u011f\u0131 temel ihtiya\u00e7lar\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131nda g\u00f6revli olanlar, i\u015f sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcvenli\u011fi ile i\u015f yerlerinin g\u00fcvenli\u011fini sa\u011flamak amac\u0131yla i\u015f yerlerinde bulunmas\u0131 gerekli olan \u00e7al\u0131\u015fanlar (i\u015f yeri hekimi, g\u00fcvenlik g\u00f6revlisi, bek\u00e7i), otizm, a\u011f\u0131r mental retardasyon, down sendromu gibi &#039;\u00d6zel Gereksinimi&#039; olanlar ile bunlar\u0131n veli\/vasi veya refakat\u00e7ileri, mahkeme karar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde \u00e7ocuklar\u0131 ile \u015fahsi m\u00fcnasebet tesis edecekler (mahkeme karar\u0131n\u0131 ibraz etmeleri \u015fart\u0131 ile), yurt i\u00e7i ve yurt d\u0131\u015f\u0131 m\u00fcsabaka ve kamplara kat\u0131lacak olan milli sporcular ile seyircisiz oynanabilecek profesyonel spor m\u00fcsabakalar\u0131ndaki sporcu, y\u00f6netici ve di\u011fer g\u00f6revliler, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 in\u015faat alan\u0131nda bulunan \u015fantiyede konaklayarak yap\u0131m\u0131 devam eden b\u00fcy\u00fck in\u015faatlar ile buralarda \u00e7al\u0131\u015fanlar (Bu madde kapsam\u0131nda in\u015faat ve konaklama ayn\u0131 \u015fantiye alan\u0131 i\u00e7inde ise izin verilir, ba\u015fka bir yerden \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n gelmesine ve \u015fantiyede kalanlar\u0131n ba\u015fka bir yere gitmelerine izin verilmez. \u00c7al\u0131\u015fma sadece in\u015faat alan\u0131 ile s\u0131n\u0131rl\u0131d\u0131r.), bankalar ba\u015fta olmak \u00fczere yurt \u00e7ap\u0131nda yayg\u0131n hizmet a\u011f\u0131 olan kurum, kurulu\u015f ve i\u015fletmelerin bilgi i\u015flem merkezleri ile \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 (asgari say\u0131da olmak kayd\u0131yla), \u00d6SYM taraf\u0131ndan ilan edilen ve di\u011fer merkezi s\u0131navlara kat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 belgeleyenler (bu ki\u015filerin yanlar\u0131nda bulunan e\u015f, karde\u015f, anne veya babadan bir refakat\u00e7i) ile s\u0131nav g\u00f6revlileri, \u0130l\/\u0130l\u00e7e Umumi H\u0131fz\u0131ss\u0131hha Kurullar\u0131nca izin verilen, \u015fehirleraras\u0131 karayollar\u0131 kenar\u0131nda bulunan dinleme tesislerinde yer alan yeme-i\u00e7me yerleri ve buralarda \u00e7al\u0131\u015fanlar, zorunlu m\u00fcdafi\/vekil, duru\u015fma, ifade gibi yarg\u0131sal g\u00f6revlerin icras\u0131yla s\u0131n\u0131rl\u0131 kalmak kayd\u0131yla avukatlar, ara\u00e7 muayene istasyonlar\u0131 ve buralarda \u00e7al\u0131\u015fan personel ile ara\u00e7 muayene randevusu bulunan ta\u015f\u0131t sahipleri, motorlu ta\u015f\u0131t s\u00fcr\u00fcc\u00fc kurslar\u0131, havac\u0131l\u0131k ve denizcilik kurslar\u0131, \u00f6zel ula\u015ft\u0131rma hizmetleri mesleki e\u011fitim ve geli\u015ftirme kurslar\u0131 ve i\u015f makineleri s\u00fcr\u00fcc\u00fc e\u011fitim kurslar\u0131na devam eden kursiyerlere y\u00f6nelik hafta sonlar\u0131 d\u00fczenlenmesi zorunlu olan direksiyon e\u011fitim s\u0131navlar\u0131 ile di\u011fer teorik ve uygulama s\u0131navlar\u0131nda g\u00f6rev alan komisyon g\u00f6revlileri, usta \u00f6\u011freticiler ve bu s\u0131navlara girecek kursiyerler, Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 EBA L\u0130SE TV MTAL ve EBA platformunda yay\u0131nlanmak \u00fczere Bakanl\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131 mesleki ve teknik orta\u00f6\u011fretim okul\/kurumlar\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam eden uzaktan e\u011fitim video \u00e7ekimi, kurgu ve montaj faaliyetlerini y\u00fcr\u00fctmekte olan ya da s\u00f6z konusu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n koordinasyonunu sa\u011flayan personel, durumlar\u0131n\u0131 e\u011fitim kurumlar\u0131nca verilecek kurum adresi ile \u00e7al\u0131\u015fma\/ders program\u0131n\u0131 ihtiva eden belge ile belgelendirmeleri \u015fart\u0131yla, g\u00fczerg\u00e2h ve ilgili saatlerle s\u0131n\u0131rl\u0131 olacak \u015fekilde Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131nca \u00f6rg\u00fcn e\u011fitim yapmas\u0131 uygun g\u00f6r\u00fclen e\u011fitim kurumlar\u0131n\u0131n \u00f6\u011frenci\/\u00f6\u011fretmen\/\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n, apartman\/site y\u00f6netimince d\u00fczenlenen g\u00f6revli olduklar\u0131na dair belgeyi ibraz etmek ve ikametleriyle g\u00f6revli olduklar\u0131 apartman veya sitelere gidi\u015f-geli\u015f g\u00fczerg\u00e2h\u0131yla s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak kayd\u0131yla apartman ve sitelerin temizlik, \u0131s\u0131nma vb. i\u015flerini yerine getiren g\u00f6revliler, i\u015f yerinde bulunan hayvanlar\u0131n g\u00fcnl\u00fck bak\u0131m ve beslenmelerini yapabilmek i\u00e7in ikamet ile i\u015fyeri aras\u0131ndaki g\u00fczergah ile s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak kayd\u0131yla evcil hayvan sat\u0131\u015f\u0131 yapan i\u015f yerlerinin sahipleri ve \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, sadece yar\u0131\u015f\u0327 atlar\u0131n\u0131n bak\u0131m ve beslenmelerini ve yar\u0131\u015flara haz\u0131rl\u0131k antrenmanlar\u0131n\u0131 yapmak ve ikamet ile yar\u0131\u015f\u0327 ya da antrenman alan\u0131 aras\u0131ndaki g\u00fczergahla s\u0131n\u0131rl\u0131 kalmak kayd\u0131yla at sahipleri, antren\u00f6rler, seyisler ve di\u011fer \u00e7al\u0131\u015fanlar, sadece ila\u00e7lama faaliyetleri i\u00e7in zorunlu olan g\u00fczergahlarda kalmak ve bu durumu belgelemek kayd\u0131yla i\u015f yerlerinin ha\u015fere ve di\u011fer zararl\u0131 b\u00f6ceklere kar\u015f\u0131 ila\u00e7lamas\u0131n\u0131 yapan firmalarda g\u00f6revli olanlar, kurum adresi, \u00e7al\u0131\u015fma\/ders program\u0131n\u0131 i\u00e7eren belge ile belgelendirmek kayd\u0131yla daha \u00f6nceki e\u011fitim planlamalar\u0131 do\u011frultusunda e\u011fitime devam eden \u00f6zel g\u00fcvenlik e\u011fitim kurumlar\u0131 ile bu kurumlarca kullan\u0131lan uygulama alanlar\u0131 ve \u00f6zel poligonlar, bu kurumlarda g\u00f6rev yapan y\u00f6netici, uzman e\u011fitici ve di\u011fer personeli ve e\u011fitim g\u00f6ren kursiyerler&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de koronavir\u00fcs vakalar\u0131 ve can kay\u0131plar\u0131n\u0131n artmas\u0131ndan dolay\u0131 \u00fclke \u00e7ap\u0131nda soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 yeniden uygulamaya kondu. Salg\u0131nla m\u00fccadele kapsam\u0131nda al\u0131nan yeni \u00f6nlemler 14 Nisan 2020 saat 19.00&amp;#039;tan itibaren iki hafta boyunca devam edecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n valiliklere g\u00f6nderdi\u011fi genelgeye g\u00f6re k\u0131smi kapanma i\u00e7in al\u0131nan tedbirler \u015f\u00f6yle;&lt;\/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Hafta i\u00e7i 19.00-05.00 saatleri aras\u0131nda, hafta sonu ise cuma 19.00&amp;#039;dan pazartesi 05.00&amp;#039;e kadar soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulacak&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Baz\u0131 sekt\u00f6rlerin faaliyetlerinin s\u00fcreklili\u011fi i\u00e7in \u00f6nceden belirlenen yer ve ki\u015filer bu yasaktan muaf tutulacak&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 turistleri kapsamayacak&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Turistik faaliyetler kapsam\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda \u00fclkede bulunan yabanc\u0131lar k\u0131s\u0131tlamaya tabi olacak&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Hafta sonlar\u0131 market, bakkal, manav, kasaplar ve kuruyemi\u015f\u00e7iler 10.00-17.00 saatleri aras\u0131nda a\u00e7\u0131k kalacak&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ayn\u0131 saatler aras\u0131nda online sipari\u015f firmalar\u0131 evlere\/adrese servis \u015feklinde de sat\u0131\u015f yapabilecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Hafta sonlar\u0131 ekmek \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 f\u0131r\u0131n ve\/veya unlu mamul ruhsatl\u0131 i\u015f yerleri ile bu i\u015f yerlerinin sadece ekmek satan bayilerinin a\u00e7\u0131k kalacak&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;65 ya\u015f ve \u00fcst\u00fc ile 18 ya\u015f\u0131n alt\u0131ndakiler hari\u00e7 zorunlu ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 ile s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak ve ara\u00e7 kullanmamak \u015fart\u0131yla (engelli vatanda\u015flar\u0131m\u0131z hari\u00e7) ikametlerine en yak\u0131n yerden al\u0131\u015f veri\u015f yapabilecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ramazan ay\u0131 boyunca f\u0131r\u0131nlardaki \u00f6zel sipari\u015f \u00fcretimi de dahil pide ve ekmek \u00fcretimi iftardan 1 saat \u00f6nce sonland\u0131r\u0131lacak ve iftar saatine kadar sadece sat\u0131\u015f yap\u0131labilecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;\u0130ftardan sonra f\u0131r\u0131nlarda \u00fcretim, sat\u0131\u015f ve di\u011fer haz\u0131rl\u0131k i\u015flemlerine devam edilebilecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;F\u0131r\u0131n ve unlu mamul ruhsatl\u0131 i\u015f yerlerine ait ekmek da\u011f\u0131t\u0131m ara\u00e7lar\u0131yla sadece market ve bakkallara ekmek servisi yap\u0131labilecek, ekmek da\u011f\u0131t\u0131m ara\u00e7lar\u0131yla sokak aralar\u0131nda kesinlikle sat\u0131\u015f yap\u0131lmayacak&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;\u0130stisna getirilenler d\u0131\u015f\u0131ndan t\u00fcm i\u015f yerlerinin \u00e7al\u0131\u015fma saatleri hafta i\u00e7i g\u00fcnlerde 07.00-18.00 saatleri aras\u0131 olarak belirlenecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Hafta i\u00e7i g\u00fcnlerde 65 ya\u015f ve \u00fczerindekiler 10.00-14.00, 18 ya\u015f\u0131n alt\u0131ndakiler ise 14.00-18.00 saatleri aras\u0131nda soka\u011fa \u00e7\u0131kabilecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Hafta i\u00e7i\/hafta sonu ayr\u0131m\u0131 olmaks\u0131z\u0131n bu iki ya\u015f grubundakilerin \u015fehir i\u00e7i toplu ula\u015f\u0131m ara\u00e7lar\u0131n\u0131 (metro, metrob\u00fcs, otob\u00fcs, minib\u00fcs, dolmu\u015f) kullanmalar\u0131na m\u00fcsaade edilmeyecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitimin devam\u0131na karar verilen s\u0131n\u0131f seviyeleri ile destekleme ve yeti\u015ftirme kurslar\u0131\/takviye kurslar\u0131nda e\u011fitim g\u00f6ren 18 ya\u015f alt\u0131 gen\u00e7ler, durumlar\u0131n\u0131 belgelendirmeleri \u015fart\u0131yla toplu ula\u015f\u0131m ara\u00e7lar\u0131n\u0131 kullanabilecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;h2&gt;\u015eehirleraras\u0131 ula\u015f\u0131m&lt;\/h2&gt;&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulanan zaman aral\u0131\u011f\u0131nda, zorunlu haller d\u0131\u015f\u0131nda toplu ula\u015f\u0131m vas\u0131talar\u0131 (u\u00e7ak, otob\u00fcs, tren, gemi) d\u0131\u015f\u0131nda \u015fehirleraras\u0131 seyahatlere izin verilmeyecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Toplu ula\u015f\u0131m ara\u00e7lar\u0131n\u0131n g\u00f6revlileri ile \u015fehirleraras\u0131 seyahat edece\u011fini bilet, rezervasyon kodu ile ibraz eden ki\u015filer soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131ndan muaf olacak&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Hastal\u0131k, \u00f6l\u00fcm, e\u011fitim gibi baz\u0131 durumlarda, muaf say\u0131lan ki\u015filer \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131na ait e-Ba\u015fvuru ve ALO 199 sistemleri \u00fczerinden ya da Valilik\/Kaymakaml\u0131klara do\u011frudan ba\u015fvuru yoluyla Seyahat \u0130zin Kurullar\u0131ndan izin almak kayd\u0131yla \u00f6zel ara\u00e7lar\u0131yla seyahat edebilecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;\u015eehirlerin t\u00fcm giri\u015f ve \u00e7\u0131k\u0131\u015flar\u0131nda (iller aras\u0131 koordinasyon sa\u011flanmak kayd\u0131yla) kontrol noktalar\u0131 olu\u015fturulacak&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ge\u00e7erli bir mazereti\/muafiyeti bulunmayan ki\u015filerin \u00f6zel ara\u00e7larla \u015fehirleraras\u0131 seyahatlerine izin verilmeyecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;h2&gt;Di\u011fer i\u015fletmeler&lt;\/h2&gt;&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;16 May\u0131s Pazar g\u00fcn\u00fc saat 00.00&amp;#039;a kadar yeme-i\u00e7me yerleri masada m\u00fc\u015fteri kabul edemeyecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Yeme-i\u00e7me yerleri hafta i\u00e7i 07.00-19.00 saatleri aras\u0131nda gel-al ve paket servis, saat 19.00&amp;#039;dan sahur vaktine kadar sadece paket servis, hafta sonlar\u0131 ise sabah 10.00&amp;#039;dan sahur vaktine kadar sadece paket servis \u015feklinde faaliyet g\u00f6sterebilecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Online yemek sipari\u015f firmalar\u0131 hafta i\u00e7i ve hafta sonlar\u0131nda saat 10.00&amp;#039;dan sahur vaktine kadar evlere\/adrese paket servis \u015feklinde sat\u0131\u015f yapabilecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Spor ve g\u00fczellik merkezi\/salonlar\u0131, kafe, dernek lokali, \u00e7ay bah\u00e7esi ve e\u011flence mekanlar\u0131n\u0131n faaliyetlerine 17 May\u0131s Pazartesi g\u00fcn\u00fcne kadar ara verilecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;\u00c7ay ocaklar\u0131 ise masa, sandalye\/taburelerini kald\u0131rmak ve sadece esnafa servis yapmak kayd\u0131yla faaliyetlerine devam edebilecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;h2&gt;Toplu etkinlikler \/ kalabal\u0131k mekanlar&lt;\/h2&gt;&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;STK, kamu kurumu niteli\u011findeki meslek kurulu\u015flar\u0131 ve bunlar\u0131n \u00fcst kurulu\u015flar\u0131 ile birlikler ve kooperatiflerin geni\u015f kat\u0131l\u0131ml\u0131 etkinliklerine izin verilmeyecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Evlendirme i\u015flemleri devam e edecek ancak nikah ve nikah merasimi \u015feklindeki d\u00fc\u011f\u00fcnler, 17 May\u0131s&amp;#039;tan itibaren yap\u0131labilecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Bu s\u00fcreye kadar herhangi bir \u015fekilde ni\u015fan, k\u0131na, t\u00f6ren, merasim, d\u00fc\u011f\u00fcn yap\u0131lmas\u0131na m\u00fcsaade edilmeyecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;\u015eehir i\u00e7i toplu ula\u015f\u0131m ara\u00e7lar\u0131nda, oturma kapasitesi y\u00fczde 50 ile s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131lacak&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;\u0130\u00e7 hacim bak\u0131m\u0131ndan fiziki mesafe kurallar\u0131n\u0131n uygulanamayaca\u011f\u0131 ara\u00e7larda ayakta yolcu al\u0131nmas\u0131na m\u00fcsaade edilmeyecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Bunlar\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda kalan ara\u00e7larda hangi oranda\/say\u0131da ayakta yolcu al\u0131nabilece\u011fi il\/il\u00e7e umumi h\u0131fz\u0131ss\u0131hha kurullar\u0131 taraf\u0131ndan tespit edilecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Rayl\u0131 sistem ara\u00e7lar\u0131 (metro, tramvay), metrob\u00fcsler ve koltuk kapasiteleri seyreltilmi\u015f\/kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015f otob\u00fcslerde ayakta al\u0131nabilecek yolcu say\u0131s\u0131n\u0131 belirtir levha\/tabela herkesin g\u00f6rebilece\u011fi \u015fekilde as\u0131lacak ve ayaktaki yolcular\u0131n durabilece\u011fi yerler fiziki olarak i\u015faretlenerek belirlenecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Huzurevi, ya\u015fl\u0131 bak\u0131mevi, rehabilitasyon merkezi, \u00e7ocuk evleri gibi sosyal koruma\/bak\u0131m merkezlerinde 17 May\u0131s&amp;#039;a kadar ziyaret\u00e7i kabul edilmeyecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;T\u00fcm konaklama tesislerinin yeme-i\u00e7me yerleri, sadece konaklamal\u0131 m\u00fc\u015fterilerle s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak ve ayn\u0131 masada en fazla 2 ki\u015fiye servis a\u00e7\u0131lmamas\u0131 kayd\u0131yla hizmet verebilecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Konaklama tesislerinde kesinlikle toplu iftar organizasyonlar\u0131 yap\u0131lmayacak&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;h2&gt;\u00c7al\u0131\u015fma d\u00fczeni&lt;\/h2&gt;&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;\u0130\u015f yerlerinde indirim uygulamalar\u0131, m\u00fc\u015fteri yo\u011funlu\u011funu azaltmak i\u00e7in en az bir hafta s\u00fcrecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Kamu kurum ve kurulu\u015flar\u0131nda uzaktan ve\/veya d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcml\u00fc \u00e7al\u0131\u015fma gibi esnek \u00e7al\u0131\u015fma y\u00f6ntemlerinden azami d\u00fczeyde istifade edilecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;\u0130dari izin kapsam\u0131ndaki personele (hamile \u00e7al\u0131\u015fanlar, s\u00fct izni kullananlar, 10 ya\u015f ve alt\u0131nda \u00e7ocu\u011fu olan kad\u0131n \u00e7al\u0131\u015fanlar, engelli \u00e7al\u0131\u015fanlar, 60 ya\u015f \u00fczerindeki personel, kronik rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 bulunanlar) kolayl\u0131k g\u00f6sterilecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Kamuda mesai saatlerinin ba\u015flang\u0131\u00e7 ve biti\u015f saatleri 10.00-16.00 olacak&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;\u00dclkeye giri\u015f yapmak isteyen ki\u015filerden son 72 saat i\u00e7erisinde yap\u0131lm\u0131\u015f negatif SARS-CoV-2 PCR testi sonucu ibraz\u0131 zorunlulu\u011fu 31 May\u0131s&amp;#039;a kadar devam ettirilecek&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Negatif SARS-CoV-2 PCR testi sonucu ibraz edemeyen ki\u015filere karantina uygulanacak&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;h2&gt;Soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131ndan muaf yer ve ki\u015filer&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;TBMM \u00fcyeleri ve \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, kamu d\u00fczeni ve g\u00fcvenli\u011finin sa\u011flanmas\u0131nda g\u00f6revli olanlar (\u00f6zel g\u00fcvenlik g\u00f6revlileri dahil), zorunlu kamu hizmetlerinin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesi i\u00e7in gerekli kamu kurum ve kurulu\u015flar\u0131 ile i\u015fletmeler (Havalimanlar\u0131, limanlar, s\u0131n\u0131r kap\u0131lar\u0131, g\u00fcmr\u00fckler, karayollar\u0131, huzurevleri, ya\u015fl\u0131 bak\u0131m evleri, rehabilitasyon merkezleri, PTT), buralarda \u00e7al\u0131\u015fanlar ile ibadethanelerdeki din g\u00f6revlileri, Acil \u00c7a\u011fr\u0131 Merkezleri, Vefa Sosyal Destek Birimleri, \u0130l\/\u0130l\u00e7e Salg\u0131n Denetim Merkezleri, G\u00f6\u00e7 \u0130daresi, K\u0131z\u0131lay, AFAD ve afet kapsam\u0131ndaki faaliyetlerde g\u00f6revli olanlar ve g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak g\u00f6rev verilenler, kamu ve \u00f6zel sa\u011fl\u0131k kurum ve kurulu\u015flar\u0131, eczaneler, veteriner klinikleri ve hayvan hastaneleri ile buralarda \u00e7al\u0131\u015fanlar, hekimler ve veteriner hekimler, zorunlu sa\u011fl\u0131k randevusu olanlar (K\u0131z\u0131lay&amp;#039;a yap\u0131lacak kan ve plazma ba\u011f\u0131\u015flar\u0131 dahil), ila\u00e7, t\u0131bbi cihaz, t\u0131bbi maske ve dezenfektan \u00fcretimi, nakliyesi ve sat\u0131\u015f\u0131na ili\u015fkin faaliyet y\u00fcr\u00fcten i\u015f yerleri ile buralarda \u00e7al\u0131\u015fanlar, \u00fcretim ve imalat tesisleri ile in\u015faat faaliyetleri ve bu yerlerde \u00e7al\u0131\u015fanlar, bitkisel ve hayvansal \u00fcr\u00fcnlerin \u00fcretimi, sulanmas\u0131, i\u015flenmesi, ila\u00e7lanmas\u0131, hasad\u0131, pazarlanmas\u0131 ve nakliyesinde \u00e7al\u0131\u015fanlar, yurt i\u00e7i ve d\u0131\u015f\u0131 ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k (ihracat\/ithalat\/transit ge\u00e7i\u015fler d\u00e2hil) ve lojisti\u011fini yapan firmalar ve bunlar\u0131n \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, \u00fcr\u00fcn ve\/veya malzemelerin nakliyesinde ya da lojisti\u011finde (kargo dahil), yurt i\u00e7i ve yurt d\u0131\u015f\u0131 ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k, depolama ve ilgili faaliyetler kapsam\u0131nda g\u00f6revli olanlar, oteller ve konaklama yerleri ile buralarda \u00e7al\u0131\u015fanlar, hayvan bar\u0131naklar\u0131, hayvan \u00e7iftlikleri ve hayvan bak\u0131m merkezleri ile bu yerlerin g\u00f6revlileri ve g\u00f6n\u00fcll\u00fc \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, Hayvan Besleme Grubu \u00fcyeleri ile sokak hayvanlar\u0131n\u0131 besleyecek olanlar, ikametinin \u00f6n\u00fc ile s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak kayd\u0131yla evcil hayvanlar\u0131n\u0131n zorunlu ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak \u00fczere d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kanlar, gazete, dergi, radyo ve televizyon kurulu\u015flar\u0131, gazete bas\u0131m matbaalar\u0131, bu yerlerde \u00e7al\u0131\u015fanlar ile gazete da\u011f\u0131t\u0131c\u0131lar\u0131, akaryak\u0131t istasyonlar\u0131, lastik tamircileri ve buralarda \u00e7al\u0131\u015fanlar, sebze\/meyve ve su \u00fcr\u00fcnleri toptanc\u0131 halleri ile buralarda \u00e7al\u0131\u015fanlar, ekmek \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 f\u0131r\u0131n ve\/veya unlu mamul ruhsatl\u0131 i\u015fyerleri, \u00fcretilen ekme\u011fin da\u011f\u0131t\u0131m\u0131nda g\u00f6revli olan ara\u00e7lar ile buralarda \u00e7al\u0131\u015fanlar, cenaze defin i\u015flemlerinde g\u00f6revli olanlar (din g\u00f6revlileri, hastane ve belediye g\u00f6revlileri) ile birinci derece yak\u0131nlar\u0131n\u0131n cenazelerine kat\u0131lacak olanlar, do\u011fal gaz, elektrik, petrol sekt\u00f6r\u00fcnde stratejik olarak faaliyet g\u00f6steren b\u00fcy\u00fck tesis ve i\u015fletmeler (rafineri ve petrokimya tesisleri ile termik ve do\u011fal gaz \u00e7evrim santralleri) ile bu yerlerde \u00e7al\u0131\u015fanlar, elektrik, su, do\u011fal gaz, telekom\u00fcnikasyon kesintiye u\u011framamas\u0131 gereken iletim ve altyap\u0131 sistemlerinin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesi ve ar\u0131zalar\u0131n\u0131n giderilmesinde g\u00f6revli olanlar ile servis hizmeti vermek \u00fczere g\u00f6revde olduklar\u0131n\u0131 belgelemek \u015fart\u0131 ile teknik servis \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, kargo, su, gazete ve mutfak t\u00fcp\u00fc da\u011f\u0131t\u0131m \u015firketleri ve \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, mahalli idarelerin toplu ta\u015f\u0131ma, temizlik, kat\u0131 at\u0131k, su ve kanalizasyon, karla m\u00fccadele, ila\u00e7lama, itfaiye ve mezarl\u0131k hizmetlerini y\u00fcr\u00fctmek \u00fczere \u00e7al\u0131\u015facak personeli, \u015fehir i\u00e7i toplu ula\u015f\u0131m ara\u00e7lar\u0131n\u0131n (metrob\u00fcs, metro, otob\u00fcs, dolmu\u015f, taksi) s\u00fcr\u00fcc\u00fc ve g\u00f6revlileri, yurt, pansiyon, \u015fantiye toplu yerlerde kalanlar\u0131n gereksinim duyaca\u011f\u0131 temel ihtiya\u00e7lar\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131nda g\u00f6revli olanlar, i\u015f sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcvenli\u011fi ile i\u015f yerlerinin g\u00fcvenli\u011fini sa\u011flamak amac\u0131yla i\u015f yerlerinde bulunmas\u0131 gerekli olan \u00e7al\u0131\u015fanlar (i\u015f yeri hekimi, g\u00fcvenlik g\u00f6revlisi, bek\u00e7i), otizm, a\u011f\u0131r mental retardasyon, down sendromu gibi &amp;#039;\u00d6zel Gereksinimi&amp;#039; olanlar ile bunlar\u0131n veli\/vasi veya refakat\u00e7ileri, mahkeme karar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde \u00e7ocuklar\u0131 ile \u015fahsi m\u00fcnasebet tesis edecekler (mahkeme karar\u0131n\u0131 ibraz etmeleri \u015fart\u0131 ile), yurt i\u00e7i ve yurt d\u0131\u015f\u0131 m\u00fcsabaka ve kamplara kat\u0131lacak olan milli sporcular ile seyircisiz oynanabilecek profesyonel spor m\u00fcsabakalar\u0131ndaki sporcu, y\u00f6netici ve di\u011fer g\u00f6revliler, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 in\u015faat alan\u0131nda bulunan \u015fantiyede konaklayarak yap\u0131m\u0131 devam eden b\u00fcy\u00fck in\u015faatlar ile buralarda \u00e7al\u0131\u015fanlar (Bu madde kapsam\u0131nda in\u015faat ve konaklama ayn\u0131 \u015fantiye alan\u0131 i\u00e7inde ise izin verilir, ba\u015fka bir yerden \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n gelmesine ve \u015fantiyede kalanlar\u0131n ba\u015fka bir yere gitmelerine izin verilmez. \u00c7al\u0131\u015fma sadece in\u015faat alan\u0131 ile s\u0131n\u0131rl\u0131d\u0131r.), bankalar ba\u015fta olmak \u00fczere yurt \u00e7ap\u0131nda yayg\u0131n hizmet a\u011f\u0131 olan kurum, kurulu\u015f ve i\u015fletmelerin bilgi i\u015flem merkezleri ile \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 (asgari say\u0131da olmak kayd\u0131yla), \u00d6SYM taraf\u0131ndan ilan edilen ve di\u011fer merkezi s\u0131navlara kat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 belgeleyenler (bu ki\u015filerin yanlar\u0131nda bulunan e\u015f, karde\u015f, anne veya babadan bir refakat\u00e7i) ile s\u0131nav g\u00f6revlileri, \u0130l\/\u0130l\u00e7e Umumi H\u0131fz\u0131ss\u0131hha Kurullar\u0131nca izin verilen, \u015fehirleraras\u0131 karayollar\u0131 kenar\u0131nda bulunan dinleme tesislerinde yer alan yeme-i\u00e7me yerleri ve buralarda \u00e7al\u0131\u015fanlar, zorunlu m\u00fcdafi\/vekil, duru\u015fma, ifade gibi yarg\u0131sal g\u00f6revlerin icras\u0131yla s\u0131n\u0131rl\u0131 kalmak kayd\u0131yla avukatlar, ara\u00e7 muayene istasyonlar\u0131 ve buralarda \u00e7al\u0131\u015fan personel ile ara\u00e7 muayene randevusu bulunan ta\u015f\u0131t sahipleri, motorlu ta\u015f\u0131t s\u00fcr\u00fcc\u00fc kurslar\u0131, havac\u0131l\u0131k ve denizcilik kurslar\u0131, \u00f6zel ula\u015ft\u0131rma hizmetleri mesleki e\u011fitim ve geli\u015ftirme kurslar\u0131 ve i\u015f makineleri s\u00fcr\u00fcc\u00fc e\u011fitim kurslar\u0131na devam eden kursiyerlere y\u00f6nelik hafta sonlar\u0131 d\u00fczenlenmesi zorunlu olan direksiyon e\u011fitim s\u0131navlar\u0131 ile di\u011fer teorik ve uygulama s\u0131navlar\u0131nda g\u00f6rev alan komisyon g\u00f6revlileri, usta \u00f6\u011freticiler ve bu s\u0131navlara girecek kursiyerler, Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 EBA L\u0130SE TV MTAL ve EBA platformunda yay\u0131nlanmak \u00fczere Bakanl\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131 mesleki ve teknik orta\u00f6\u011fretim okul\/kurumlar\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam eden uzaktan e\u011fitim video \u00e7ekimi, kurgu ve montaj faaliyetlerini y\u00fcr\u00fctmekte olan ya da s\u00f6z konusu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n koordinasyonunu sa\u011flayan personel, durumlar\u0131n\u0131 e\u011fitim kurumlar\u0131nca verilecek kurum adresi ile \u00e7al\u0131\u015fma\/ders program\u0131n\u0131 ihtiva eden belge ile belgelendirmeleri \u015fart\u0131yla, g\u00fczerg\u00e2h ve ilgili saatlerle s\u0131n\u0131rl\u0131 olacak \u015fekilde Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131nca \u00f6rg\u00fcn e\u011fitim yapmas\u0131 uygun g\u00f6r\u00fclen e\u011fitim kurumlar\u0131n\u0131n \u00f6\u011frenci\/\u00f6\u011fretmen\/\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n, apartman\/site y\u00f6netimince d\u00fczenlenen g\u00f6revli olduklar\u0131na dair belgeyi ibraz etmek ve ikametleriyle g\u00f6revli olduklar\u0131 apartman veya sitelere gidi\u015f-geli\u015f g\u00fczerg\u00e2h\u0131yla s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak kayd\u0131yla apartman ve sitelerin temizlik, \u0131s\u0131nma vb. i\u015flerini yerine getiren g\u00f6revliler, i\u015f yerinde bulunan hayvanlar\u0131n g\u00fcnl\u00fck bak\u0131m ve beslenmelerini yapabilmek i\u00e7in ikamet ile i\u015fyeri aras\u0131ndaki g\u00fczergah ile s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak kayd\u0131yla evcil hayvan sat\u0131\u015f\u0131 yapan i\u015f yerlerinin sahipleri ve \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, sadece yar\u0131\u015f\u0327 atlar\u0131n\u0131n bak\u0131m ve beslenmelerini ve yar\u0131\u015flara haz\u0131rl\u0131k antrenmanlar\u0131n\u0131 yapmak ve ikamet ile yar\u0131\u015f\u0327 ya da antrenman alan\u0131 aras\u0131ndaki g\u00fczergahla s\u0131n\u0131rl\u0131 kalmak kayd\u0131yla at sahipleri, antren\u00f6rler, seyisler ve di\u011fer \u00e7al\u0131\u015fanlar, sadece ila\u00e7lama faaliyetleri i\u00e7in zorunlu olan g\u00fczergahlarda kalmak ve bu durumu belgelemek kayd\u0131yla i\u015f yerlerinin ha\u015fere ve di\u011fer zararl\u0131 b\u00f6ceklere kar\u015f\u0131 ila\u00e7lamas\u0131n\u0131 yapan firmalarda g\u00f6revli olanlar, kurum adresi, \u00e7al\u0131\u015fma\/ders program\u0131n\u0131 i\u00e7eren belge ile belgelendirmek kayd\u0131yla daha \u00f6nceki e\u011fitim planlamalar\u0131 do\u011frultusunda e\u011fitime devam eden \u00f6zel g\u00fcvenlik e\u011fitim kurumlar\u0131 ile bu kurumlarca kullan\u0131lan uygulama alanlar\u0131 ve \u00f6zel poligonlar, bu kurumlarda g\u00f6rev yapan y\u00f6netici, uzman e\u011fitici ve di\u011fer personeli ve e\u011fitim g\u00f6ren kursiyerler&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1618373493,&quot;publishedAt&quot;:1618377888,&quot;updatedAt&quot;:1618645463,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/14\/turkiye-de-iki-haftal-k-k-smi-kapanma-yasaklar-ve-k-s-tlamalar-neler-kimler-muaf&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/47\/22\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f55fa04b-18f7-5483-9f99-703803e029bd-5554722.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130stanbul&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130stanbul&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23960&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;restriction&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;k-s-tlama&quot;,&quot;title&quot;:&quot;K\u0131s\u0131tlama&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;K\u0131s\u0131tlama&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14111&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;curfew&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sokaga-c-kma-yasag-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23102&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1468634&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/14\/turkiye-de-iki-haftal-k-k-smi-kapanma-yasaklar-ve-k-s-tlamalar-neler-kimler-muaf&quot;,&quot;lastModified&quot;:1618645463},{&quot;id&quot;:&quot;1467400&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5553620&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;22&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210413_NWSU_15607714&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Erdo\u011fan&#039;dan Covid-19 a\u00e7\u0131klamas\u0131: K\u0131smi kapanma uygulamas\u0131na ge\u00e7iyoruz&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Erdo\u011fan&#039;dan Covid-19 a\u00e7\u0131klamas\u0131: K\u0131smi kapanma uygulamas\u0131na ge\u00e7iyoruz&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Erdo\u011fan&#039;dan Covid-19 a\u00e7\u0131klamas\u0131: K\u0131smi kapanma uygulamas\u0131na ge\u00e7iyoruz&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Ramazan ay\u0131n\u0131n ilk iki haftas\u0131nda Covid-19 tedbirlerini s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131rarak k\u0131smi kapanma uygulamas\u0131na ge\u00e7ilece\u011fini s\u00f6yledi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Ramazan ay\u0131n\u0131n ilk iki haftas\u0131nda Covid-19 tedbirlerini s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131rarak k\u0131smi kapanma uygulamas\u0131na ge\u00e7ilece\u011fini s\u00f6yledi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;erdogan-dan-covid-19-ac-klamas-k-smi-kapanma-uygulamas-na-geciyoruz&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Ramazan ay\u0131n\u0131n ilk iki haftas\u0131nda Covid-19 tedbirlerini s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131rarak k\u0131smi kapanma uygulamas\u0131na ge\u00e7ilece\u011fini s\u00f6yledi. \n\nK\u0131smi kapanma uygulamas\u0131na, yar\u0131n ak\u015fam saati itibar\u0131yla ba\u015flanaca\u011f\u0131n\u0131 belirten Erdo\u011fan, \&quot;Amac\u0131m\u0131z vefat say\u0131lar\u0131nda \u00f6nemli oranda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f sa\u011flamak.\&quot; dedi. \n\nErdo\u011fan, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclliyesi&#039;nde 2 saat 45 dakika s\u00fcren Kabine Toplant\u0131s\u0131 sonras\u0131 a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. \n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, tedbirleri \u015fu \u015fekilde s\u0131ralad\u0131: \n\n-\&quot;Hafta i\u00e7i soka\u011fa \u00e7\u0131kma s\u0131n\u0131rlamas\u0131n\u0131n saatleri ak\u015fam 19.00 ve sabah 05.00 olarak g\u00fcncellenmi\u015ftir.\&quot; \n\n-\&quot;Soka\u011fa \u00e7\u0131kma saatlerinde zorunlu haller d\u0131\u015f\u0131nda \u015fehirler aras\u0131 seyahatlere izin verilmeyecektir.\&quot; \n\n-\&quot;65 ya\u015f \u00fcst\u00fc ve 18 ya\u015f alt\u0131n\u0131n \u015fehir i\u00e7i toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131n\u0131 kullanma s\u0131n\u0131rlamas\u0131n\u0131 yeniden getiriyoruz.\&quot; \n\n-\&quot;Yeme i\u00e7me hizmeti veren kafe, k\u0131raathane, lokal, \u00e7ay bah\u00e7esi, spor salonu, benzeri mekanlar faaliyetlerine bayram sonuna kadar ara verecek.\&quot; \n\n-\&quot;Lokanta ve benzeri i\u015fletmeler ramazan boyunca sadece belirlenen saatlerde paket ve gel-al hizmetiyle \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00fcr\u00fctecektir.\&quot; \n\n-\&quot;D\u00fc\u011f\u00fcn, ni\u015fan, k\u0131na, nikah, genel kurul ve toplant\u0131lar ile kapal\u0131 alanlarda yap\u0131lan etkinliklerin tamam\u0131 bayram sonras\u0131na kadar ertelendi.\&quot; \n\n-\&quot;Konaklama tesisleri ile evlerde toplu iftar ve benzeri organizasyonlar ger\u00e7ekle\u015ftirilemeyecek. Oteller, sadece kendi m\u00fc\u015fterileriyle s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131lm\u0131\u015f \u015fekilde hizmet verebilecek, sahte rezervasyon ve benzeri hilelere g\u00f6z yumulmayacak.\&quot; \n\n-\&quot;Kamuda saat 16.00&#039;da bitecek \u015fekilde d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcml\u00fc ve esnek mesai yeniden yayg\u0131nla\u015ft\u0131r\u0131lacak.\&quot; \n\n-\&quot;(Kamuda) Hamileler ve kronik hastal\u0131\u011f\u0131 olanlar ile 10 ya\u015f alt\u0131 \u00e7ocu\u011fu bulunan kad\u0131n personel idari izinli say\u0131lacak.\&quot; \n\n-\&quot;8. ve 12. s\u0131n\u0131flar ile okul \u00f6ncesi e\u011fitim kurumlar\u0131 d\u0131\u015f\u0131ndaki t\u00fcm kademeler uzaktan e\u011fitimle faaliyetlerini s\u00fcrd\u00fcrecektir.\&quot; \n\n\&quot;Avrupa Birli\u011fi tam \u00fcyeli\u011fi hedefine ba\u011fl\u0131y\u0131z\&quot; \n\nErdo\u011fan, AB konusunda \u015fu mesajlar\u0131 payla\u015ft\u0131: \n\n-\&quot;T\u00fcrkiye Avrupa Birli\u011fi ile ili\u015fkilerinde daima samimi ve \u015feffaf olmu\u015ftur. Biz hala Avrupa Birli\u011fi tam \u00fcyeli\u011fi hedefine ba\u011fl\u0131y\u0131z.\&quot; \n\n-\&quot;Avrupa Birli\u011finden tek talebimiz, \u00fcyeli\u011fi kabul edilen di\u011fer \u00fclkelerle ayn\u0131 s\u00fcre\u00e7lere ve uygulamalara tabi tutulmam\u0131zd\u0131r. Avrupa \u00fclkelerinde salg\u0131n s\u00fcrecindeki toplumsal karga\u015falara verilen tepkiler, T\u00fcrkiye&#039;ye y\u00f6nelik \u00e7ifte standard\u0131 g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne sermi\u015ftir.\&quot; \n\n-\&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin demokrasi, insan haklar\u0131, hukuk devleti, ekonomide g\u00fcven ve istikrar gibi hususlardaki gayretleri \u00f6ncelikle kendi vatanda\u015flar\u0131n\u0131n hak, \u00f6zg\u00fcrl\u00fck ve refah seviyesini y\u00fckseltmeyi ama\u00e7lamaktad\u0131r. Bu s\u00fcreci Avrupa Birli\u011fi ile y\u00fcr\u00fct\u00fcrsek \u00e7ok daha memnun kal\u0131r\u0131z, aksi takdirde biz kendi vatanda\u015flar\u0131m\u0131z i\u00e7in en iyisi, hay\u0131rl\u0131s\u0131, faydal\u0131s\u0131 ne ise onu yapmay\u0131 zaten s\u00fcrd\u00fcrece\u011fiz.\&quot; \n\nUkrayna, K\u0131r\u0131m ve Rusya mesajlar\u0131 \n\n-\&quot;Rusya ile \u015fartlar ne olursa olsun a\u00e7\u0131k tuttu\u011fumuz diyalog kanallar\u0131n\u0131n b\u00f6lgemizdeki krizlerin tehlikeli boyutlara ula\u015fmadan \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesi hususunda ger\u00e7ekten ba\u015far\u0131l\u0131 sonu\u00e7lara vesile oldu\u011funa inan\u0131yorum.\&quot; \n\n-\&quot;Ukrayna Devlet Ba\u015fkan\u0131 Zelenskiy ile Donbas krizi ba\u015fta olmak \u00fczere K\u0131r\u0131m konusunda da ortak g\u00f6r\u00fc\u015fte oldu\u011fumuzu bir kez daha teyit ettik. T\u00fcrkiye ve Ukrayna&#039;n\u0131n ili\u015fkilerini geli\u015ftirme y\u00f6n\u00fcnde atacaklar\u0131 her ad\u0131m\u0131n, b\u00f6lgenin bar\u0131\u015f\u0131 ve huzuru i\u00e7in \u00f6nemli oldu\u011funa inan\u0131yoruz.\&quot; \n\n\&quot;Say\u0131n Zelenskiy&#039;den Tatar karde\u015flerimizin Kiev&#039;de ger\u00e7ekle\u015ftirmeyi planlad\u0131klar\u0131 konut projesi ve cami in\u015faat\u0131 ile \u00fclkemizin yeni b\u00fcy\u00fckel\u00e7ilik binas\u0131 hususunda da destek istedik.\&quot;&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Ramazan ay\u0131n\u0131n ilk iki haftas\u0131nda Covid-19 tedbirlerini s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131rarak k\u0131smi kapanma uygulamas\u0131na ge\u00e7ilece\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;K\u0131smi kapanma uygulamas\u0131na, yar\u0131n ak\u015fam saati itibar\u0131yla ba\u015flanaca\u011f\u0131n\u0131 belirten Erdo\u011fan, \&quot;Amac\u0131m\u0131z vefat say\u0131lar\u0131nda \u00f6nemli oranda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f sa\u011flamak.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Erdo\u011fan, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclliyesi&amp;#039;nde 2 saat 45 dakika s\u00fcren Kabine Toplant\u0131s\u0131 sonras\u0131 a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, tedbirleri \u015fu \u015fekilde s\u0131ralad\u0131:&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;-\&quot;Hafta i\u00e7i soka\u011fa \u00e7\u0131kma s\u0131n\u0131rlamas\u0131n\u0131n saatleri ak\u015fam 19.00 ve sabah 05.00 olarak g\u00fcncellenmi\u015ftir.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;-\&quot;Soka\u011fa \u00e7\u0131kma saatlerinde zorunlu haller d\u0131\u015f\u0131nda \u015fehirler aras\u0131 seyahatlere izin verilmeyecektir.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;-\&quot;65 ya\u015f \u00fcst\u00fc ve 18 ya\u015f alt\u0131n\u0131n \u015fehir i\u00e7i toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131n\u0131 kullanma s\u0131n\u0131rlamas\u0131n\u0131 yeniden getiriyoruz.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;-\&quot;Yeme i\u00e7me hizmeti veren kafe, k\u0131raathane, lokal, \u00e7ay bah\u00e7esi, spor salonu, benzeri mekanlar faaliyetlerine bayram sonuna kadar ara verecek.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;-\&quot;Lokanta ve benzeri i\u015fletmeler ramazan boyunca sadece belirlenen saatlerde paket ve gel-al hizmetiyle \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00fcr\u00fctecektir.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;-\&quot;D\u00fc\u011f\u00fcn, ni\u015fan, k\u0131na, nikah, genel kurul ve toplant\u0131lar ile kapal\u0131 alanlarda yap\u0131lan etkinliklerin tamam\u0131 bayram sonras\u0131na kadar ertelendi.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;-\&quot;Konaklama tesisleri ile evlerde toplu iftar ve benzeri organizasyonlar ger\u00e7ekle\u015ftirilemeyecek. Oteller, sadece kendi m\u00fc\u015fterileriyle s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131lm\u0131\u015f \u015fekilde hizmet verebilecek, sahte rezervasyon ve benzeri hilelere g\u00f6z yumulmayacak.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;-\&quot;Kamuda saat 16.00&amp;#039;da bitecek \u015fekilde d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcml\u00fc ve esnek mesai yeniden yayg\u0131nla\u015ft\u0131r\u0131lacak.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;-\&quot;(Kamuda) Hamileler ve kronik hastal\u0131\u011f\u0131 olanlar ile 10 ya\u015f alt\u0131 \u00e7ocu\u011fu bulunan kad\u0131n personel idari izinli say\u0131lacak.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;-\&quot;8. ve 12. s\u0131n\u0131flar ile okul \u00f6ncesi e\u011fitim kurumlar\u0131 d\u0131\u015f\u0131ndaki t\u00fcm kademeler uzaktan e\u011fitimle faaliyetlerini s\u00fcrd\u00fcrecektir.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5553842,5550664\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/13\/covid-19-onlemleri-golgesinde-dunyadan-ramazan-manzaralari\&quot;&gt;Covid-19 \u00f6nlemleri g\u00f6lgesinde d\u00fcnyadan Ramazan manzaralar\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/13\/turkiye-de-covid-19-yeni-vaka-say-s-59-bin-187-oldu-273-kisi-yasam-n-yitirdi\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19: Yeni vaka say\u0131s\u0131 59 bin 187 oldu, 273 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;Avrupa Birli\u011fi tam \u00fcyeli\u011fi hedefine ba\u011fl\u0131y\u0131z\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Erdo\u011fan, AB konusunda \u015fu mesajlar\u0131 payla\u015ft\u0131:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;-\&quot;T\u00fcrkiye Avrupa Birli\u011fi ile ili\u015fkilerinde daima samimi ve \u015feffaf olmu\u015ftur. Biz hala Avrupa Birli\u011fi tam \u00fcyeli\u011fi hedefine ba\u011fl\u0131y\u0131z.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;-\&quot;Avrupa Birli\u011finden tek talebimiz, \u00fcyeli\u011fi kabul edilen di\u011fer \u00fclkelerle ayn\u0131 s\u00fcre\u00e7lere ve uygulamalara tabi tutulmam\u0131zd\u0131r. Avrupa \u00fclkelerinde salg\u0131n s\u00fcrecindeki toplumsal karga\u015falara verilen tepkiler, T\u00fcrkiye&amp;#039;ye y\u00f6nelik \u00e7ifte standard\u0131 g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne sermi\u015ftir.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;-\&quot;T\u00fcrkiye&amp;#039;nin demokrasi, insan haklar\u0131, hukuk devleti, ekonomide g\u00fcven ve istikrar gibi hususlardaki gayretleri \u00f6ncelikle kendi vatanda\u015flar\u0131n\u0131n hak, \u00f6zg\u00fcrl\u00fck ve refah seviyesini y\u00fckseltmeyi ama\u00e7lamaktad\u0131r. Bu s\u00fcreci Avrupa Birli\u011fi ile y\u00fcr\u00fct\u00fcrsek \u00e7ok daha memnun kal\u0131r\u0131z, aksi takdirde biz kendi vatanda\u015flar\u0131m\u0131z i\u00e7in en iyisi, hay\u0131rl\u0131s\u0131, faydal\u0131s\u0131 ne ise onu yapmay\u0131 zaten s\u00fcrd\u00fcrece\u011fiz.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5552764,5548356\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/13\/nato-dan-rusya-ya-uyar-ukrayna-s-n-r-ndaki-askeri-y-g-nag-sonland-r\&quot;&gt;NATO&#039;dan Rusya&#039;ya uyar\u0131: Ukrayna s\u0131n\u0131r\u0131ndaki askeri y\u0131\u011f\u0131na\u011f\u0131 sonland\u0131r&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/12\/rusya-d-sisleri-bakan-lavrov-dan-ukrayna-ya-sat-lan-siha-larla-ilgili-turkiye-ye-uyar\&quot;&gt;Rusya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Lavrov&#039;dan, Ukrayna&#039;ya sat\u0131lan S\u0130HA&#039;larla ilgili T\u00fcrkiye&#039;ye uyar\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Ukrayna, K\u0131r\u0131m ve Rusya mesajlar\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;-\&quot;Rusya ile \u015fartlar ne olursa olsun a\u00e7\u0131k tuttu\u011fumuz diyalog kanallar\u0131n\u0131n b\u00f6lgemizdeki krizlerin tehlikeli boyutlara ula\u015fmadan \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesi hususunda ger\u00e7ekten ba\u015far\u0131l\u0131 sonu\u00e7lara vesile oldu\u011funa inan\u0131yorum.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;-\&quot;Ukrayna Devlet Ba\u015fkan\u0131 Zelenskiy ile Donbas krizi ba\u015fta olmak \u00fczere K\u0131r\u0131m konusunda da ortak g\u00f6r\u00fc\u015fte oldu\u011fumuzu bir kez daha teyit ettik. T\u00fcrkiye ve Ukrayna&amp;#039;n\u0131n ili\u015fkilerini geli\u015ftirme y\u00f6n\u00fcnde atacaklar\u0131 her ad\u0131m\u0131n, b\u00f6lgenin bar\u0131\u015f\u0131 ve huzuru i\u00e7in \u00f6nemli oldu\u011funa inan\u0131yoruz.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Say\u0131n Zelenskiy&amp;#039;den Tatar karde\u015flerimizin Kiev&amp;#039;de ger\u00e7ekle\u015ftirmeyi planlad\u0131klar\u0131 konut projesi ve cami in\u015faat\u0131 ile \u00fclkemizin yeni b\u00fcy\u00fckel\u00e7ilik binas\u0131 hususunda da destek istedik.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1618327607,&quot;publishedAt&quot;:1618329252,&quot;updatedAt&quot;:1618333948,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/13\/erdogan-dan-covid-19-ac-klamas-k-smi-kapanma-uygulamas-na-geciyoruz&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/36\/20\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ff7ae6f7-da4b-593b-89b2-36407fd0c3ca-5553620.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;759&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;8397&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;recep-tayyip-erdogan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;recep-tayyip-erdogan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;cabinet&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kabine&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kabine&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Kabine&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1473102&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/13\/erdogan-dan-covid-19-ac-klamas-k-smi-kapanma-uygulamas-na-geciyoruz&quot;,&quot;lastModified&quot;:1618333948},{&quot;id&quot;:&quot;1467340&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5553468&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210413_NWSU_15606986&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130spanya&#039;da bir okul koronavir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda s\u0131n\u0131flar\u0131n\u0131 plaja ta\u015f\u0131d\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130spanya&#039;da bir okul Covid-19 nedeniyle s\u0131n\u0131flar\u0131n\u0131 plaja ta\u015f\u0131d\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130spanya&#039;da bir okul koronavir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda s\u0131n\u0131flar\u0131n\u0131 plaja ta\u015f\u0131d\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle d\u00fcnyada bir\u00e7ok \u00fclkede y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitime ara verilirken, \u0130spanya&#039;n\u0131n g\u00fcneyindeki Cartagena kentinde bir ilk okul Covid-19 tedbirleri nedeniyle s\u0131n\u0131flar\u0131n\u0131 plaja ta\u015f\u0131d\u0131.\n\u00c7ocuklar, Akdeniz&#039;in mavi dalgalar\u0131n\u0131n sesinde, yal\u0131nayak plajda derslere giriyor&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle d\u00fcnyada bir\u00e7ok \u00fclkede y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitime ara verilirken, \u0130spanya&#039;n\u0131n g\u00fcneyindeki Cartagena kentinde bir ilk okul Covid-19 tedbirleri nedeniyle s\u0131n\u0131flar\u0131n\u0131 plaja ta\u015f\u0131d\u0131.\n\u00c7ocuklar, Akdeniz&#039;in mavi dalgalar\u0131n\u0131n sesinde, yal\u0131nayak plajda derslere giriyor&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ispanya-da-bir-okul-koronavirus-tedbirleri-kapsam-nda-s-n-flar-n-plaja-tas-d&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle d\u00fcnyada bir\u00e7ok \u00fclkede y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitime ara verilirken, \u0130spanya&#039;n\u0131n g\u00fcneyindeki Cartagena kenti yak\u0131nlar\u0131nda bir ilk okul Covid-19 tedbirleri nedeniyle s\u0131n\u0131flar\u0131n\u0131 plaja ta\u015f\u0131d\u0131. \n\n\u00c7ocuklar, Akdeniz&#039;in mavi dalgalar\u0131n\u0131n sesinde, yal\u0131nayak plajda derslere giriyor. \n\nFelix Rodriguez de la Fuente okulunda, \u00f6\u011frenciler ve \u00f6\u011fretmenler maske takmaya devam ediyor, masalar aras\u0131nda da gerekli sosyal mesafe korunuyor. Ancak ana okul ve ilk okul \u00f6\u011frencileri Playa de los Nietos adl\u0131 plajda kendileri i\u00e7in haz\u0131rlanm\u0131\u015f a\u00e7\u0131k s\u0131n\u0131flarda derslere kat\u0131l\u0131yor. \n\n&#039;Plajda e\u011fitim \u00e7ocuklar i\u00e7in daha verimli&#039; \n\nBu okulda \u0130ngilizce \u00f6\u011fretmeni olan Juan Francisco Martinez, \&quot;Elbette \u00e7ocuklar i\u00e7in \u00e7ok e\u011flenceli bir aktivite. Burada dersleri daha iyi kavrad\u0131klar\u0131n\u0131 fark ettik, \u00f6\u011frendiklerini unutmuyorlar\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nPlajda ders yapman\u0131n kendisini rahatlatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden 9 ya\u015f\u0131ndaki Antonio Fernandez, \u201cPlajdaki dersleri \u00e7ok seviyorum. Burada kendimi \u00e7ok daha iyi hissediyorum\&quot; dedi. \n\n\u00d6\u011fretmenler her sabah saat 8&#039;de sahile gelerek s\u0131n\u0131flar\u0131 haz\u0131rl\u0131yor. \u00d6\u011frenciler s\u0131n\u0131fta yerlerinden ayr\u0131lm\u0131yor ve g\u00fcn i\u00e7inde plajda farkl\u0131 aktivitelere kat\u0131l\u0131yor. \n\n&#039;Pandemi d\u00f6neminde \u00e7ocuklar\u0131 motive etmenin en iyi yolu&#039; \n\nE\u011fitim dan\u0131\u015fman\u0131 Irene Ruiz, \&quot;E\u015fsiz iklimi ve sahilleri ile Cartagena, \u00f6\u011frencilerin koronavir\u00fcsten korunmas\u0131na yard\u0131mc\u0131 olan b\u00f6yle giri\u015fimler i\u00e7in harika bir yer\&quot; dedi. Senenin bu d\u00f6neminde \u0130spanya&#039;n\u0131n g\u00fcney b\u00f6lgesinde hava s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 d\u0131\u015far\u0131da vakit ge\u00e7irmeye olduk\u00e7a m\u00fcsait. \n\nDan\u0131\u015fman Irene Ruiz&#039;e g\u00f6re plajda ders program\u0131, bu zor d\u00f6nemde \u00f6\u011frencileri motive etmenin iyi bir yolu. \n\nHer zamanki derslere ek olarak, \u00f6\u011frenciler bal\u0131k\u00e7\u0131larla bal\u0131k tutmay\u0131 \u00f6\u011frenmek gibi, normal zamanlarda yapamad\u0131klar\u0131 aktiviteleri de yapma f\u0131rsat\u0131 buluyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle d\u00fcnyada bir\u00e7ok \u00fclkede y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitime ara verilirken, \u0130spanya&amp;#039;n\u0131n g\u00fcneyindeki Cartagena kenti yak\u0131nlar\u0131nda bir ilk okul Covid-19 tedbirleri nedeniyle s\u0131n\u0131flar\u0131n\u0131 plaja ta\u015f\u0131d\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7ocuklar, Akdeniz&amp;#039;in mavi dalgalar\u0131n\u0131n sesinde, yal\u0131nayak plajda derslere giriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Felix Rodriguez de la Fuente okulunda, \u00f6\u011frenciler ve \u00f6\u011fretmenler maske takmaya devam ediyor, masalar aras\u0131nda da gerekli sosyal mesafe korunuyor. Ancak ana okul ve ilk okul \u00f6\u011frencileri Playa de los Nietos adl\u0131 plajda kendileri i\u00e7in haz\u0131rlanm\u0131\u015f a\u00e7\u0131k s\u0131n\u0131flarda derslere kat\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&#039;Plajda e\u011fitim \u00e7ocuklar i\u00e7in daha verimli&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bu okulda \u0130ngilizce \u00f6\u011fretmeni olan Juan Francisco Martinez, \&quot;Elbette \u00e7ocuklar i\u00e7in \u00e7ok e\u011flenceli bir aktivite. Burada dersleri daha iyi kavrad\u0131klar\u0131n\u0131 fark ettik, \u00f6\u011frendiklerini unutmuyorlar\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Plajda ders yapman\u0131n kendisini rahatlatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden 9 ya\u015f\u0131ndaki Antonio Fernandez, \u201cPlajdaki dersleri \u00e7ok seviyorum. Burada kendimi \u00e7ok daha iyi hissediyorum\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1381587382051471360\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u00d6\u011fretmenler her sabah saat 8&amp;#039;de sahile gelerek s\u0131n\u0131flar\u0131 haz\u0131rl\u0131yor. \u00d6\u011frenciler s\u0131n\u0131fta yerlerinden ayr\u0131lm\u0131yor ve g\u00fcn i\u00e7inde plajda farkl\u0131 aktivitelere kat\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5464770,5503212\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/28\/ispanya-da-sosyal-mesafesiz-ilk-konser-yap-ld\&quot;&gt;\u0130spanya&#039;da sosyal mesafesiz ilk konser yap\u0131ld\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/19\/ispanya-da-acl-k-kuyrugu-g-da-bankalar-na-talep-yuzde-40-artt\&quot;&gt;\u0130spanya&#039;da &#039;a\u00e7l\u0131k kuyru\u011fu&#039;: G\u0131da bankalar\u0131na talep y\u00fczde 40 artt\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;&#039;Pandemi d\u00f6neminde \u00e7ocuklar\u0131 motive etmenin en iyi yolu&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;E\u011fitim dan\u0131\u015fman\u0131 Irene Ruiz, \&quot;E\u015fsiz iklimi ve sahilleri ile Cartagena, \u00f6\u011frencilerin koronavir\u00fcsten korunmas\u0131na yard\u0131mc\u0131 olan b\u00f6yle giri\u015fimler i\u00e7in harika bir yer\&quot; dedi. Senenin bu d\u00f6neminde \u0130spanya&amp;#039;n\u0131n g\u00fcney b\u00f6lgesinde hava s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 d\u0131\u015far\u0131da vakit ge\u00e7irmeye olduk\u00e7a m\u00fcsait.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Dan\u0131\u015fman Irene Ruiz&amp;#039;e g\u00f6re plajda ders program\u0131, bu zor d\u00f6nemde \u00f6\u011frencileri motive etmenin iyi bir yolu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Her zamanki derslere ek olarak, \u00f6\u011frenciler bal\u0131k\u00e7\u0131larla bal\u0131k tutmay\u0131 \u00f6\u011frenmek gibi, normal zamanlarda yapamad\u0131klar\u0131 aktiviteleri de yapma f\u0131rsat\u0131 buluyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1618323724,&quot;publishedAt&quot;:1618326900,&quot;updatedAt&quot;:1618327153,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/13\/ispanya-da-bir-okul-koronavirus-tedbirleri-kapsam-nda-s-n-flar-n-plaja-tas-d&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/34\/68\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_9f1826c9-6bfd-59f1-829f-3dd15d4a7d66-5553468.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Plajda okul (g\u00f6rsel)&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Plajda okul (g\u00f6rsel)&quot;,&quot;captionUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.ateliersmedicis.fr\/journal\/artiste\/l-ecole-la-plage-12530&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Ateliers M\u00e9dicis&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1125&quot;,&quot;height&quot;:&quot;750&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koyuncu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;H\u00fcseyin Koyuncu&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@Huseyin_Kyc&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;7809&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;spain&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ispanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130spanya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130spanya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23102&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12073&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;children&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cocuklar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00e7ocuk&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00e7ocuk&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12724&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;school&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;okul&quot;,&quot;title&quot;:&quot;okul&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;okul&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1467256&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1467174&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1524936&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;435&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ispanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130spanya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/ispanya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/13\/ispanya-da-bir-okul-koronavirus-tedbirleri-kapsam-nda-s-n-flar-n-plaja-tas-d&quot;,&quot;lastModified&quot;:1618327153},{&quot;id&quot;:&quot;1466386&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5550664&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210412_NWSU_15597542&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 \u00f6nlemleri g\u00f6lgesinde d\u00fcnyadan Ramazan manzaralar\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 \u00f6nlemleri g\u00f6lgesinde d\u00fcnyadan Ramazan manzaralar\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 \u00f6nlemleri g\u00f6lgesinde d\u00fcnyadan Ramazan manzaralar\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye ve Arap \u00fclkelerinin b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fu ramazan ay\u0131na girdi. D\u00fcnya genelinde \u00e7ok say\u0131da \u00fclkede ilk teravih namazlar\u0131 k\u0131l\u0131nd\u0131. T\u00fcrkiye&#039;de ise pandemi nedeniyle al\u0131nan \u00f6nlemler kapsam\u0131nda camilerde teravih namaz\u0131 k\u0131l\u0131namayacak.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye ve Arap \u00fclkelerinin b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fu ramazan ay\u0131na girdi. D\u00fcnya genelinde \u00e7ok say\u0131da \u00fclkede ilk teravih namazlar\u0131 k\u0131l\u0131nd\u0131. T\u00fcrkiye&#039;de ise pandemi nedeniyle al\u0131nan \u00f6nlemler kapsam\u0131nda camilerde teravih namaz\u0131 k\u0131l\u0131namayacak.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-onlemleri-golgesinde-dunyadan-ramazan-manzaralari&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye ve Arap \u00fclkelerinin b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fu ramazan ay\u0131na girdi. D\u00fcnya genelinde \u00e7ok say\u0131da \u00fclkede ilk teravih namazlar\u0131 k\u0131l\u0131nd\u0131. T\u00fcrkiye&#039;de ise pandemi nedeniyle al\u0131nan \u00f6nlemler kapsam\u0131nda camilerde teravih namaz\u0131 k\u0131l\u0131namayacak.   \n\nSuudi Arabistan, Bahreyn, Filistin, Birle\u015fik Arap Emirlikleri (BAE), Yemen, \u00dcrd\u00fcn, Sudan, Katar, Irak, L\u00fcbnan, Kuveyt, Tunus ve M\u0131s\u0131r ramazan ay\u0131n\u0131n sal\u0131 g\u00fcn\u00fc ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \n\nUmman da ise ramazan hilalinin g\u00f6r\u00fclmemesi nedeniyle \u00fclkede ramazan ay\u0131na \u00e7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc girilecek. \n\nDiyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Ali Erba\u015f, herkesin ramazan ayn\u0131n rahmet ikliminden azami derecede istifade etmesi gerekti\u011fini belirterek, \&quot;Ramazan\u0131n maneviyat\u0131n\u0131, evlerde aile bireylerimizle birlikte ya\u015famaya \u00f6zen g\u00f6sterelim.\&quot; \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu. \n\nD\u00fcnyadan Ramazan manzaralar\u0131 \n\nJaponya&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Tokyo&#039;daki Tokyo Camisi&#039;nde ramazan ay\u0131n\u0131n ilk teravih namaz\u0131 k\u0131l\u0131nd\u0131.   \n\nEndonezya&#039;n\u0131n Do\u011fu Java eyaletindeki Surabaya kentindeki Al Akbar Camisi&#039;nde ramazan ay\u0131n\u0131n ilk teravih namaz\u0131 k\u0131l\u0131nd\u0131. Camiye gelen M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda maske takt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken, giri\u015fte ate\u015fleri \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc.   \n\nEndonezya&#039;n\u0131n Medan kentinde vatanda\u015flar, ramazan ay\u0131n\u0131n ilk teravih namaz\u0131n\u0131 Ulu Cami&#039;de k\u0131ld\u0131. \n\nAvustralya&#039;n\u0131n Sidney kentindeki Auburn Gelibolu Camisi&#039;nde ramazan ay\u0131n\u0131n ilk teravih namaz\u0131 k\u0131l\u0131nd\u0131.   \n\nSelimiye Camisi&#039;ne as\u0131lan \&quot;\u015eifa senden ya \u015eafi\&quot; yaz\u0131s\u0131 geceyi ayd\u0131nlatt\u0131 \n\nMimar Sinan&#039;\u0131n ustal\u0131k eseri Selimiye Camisi minarelerine tak\u0131lan \&quot;\u015eifa senden ya \u015eafi\&quot; yazan mahyalar yak\u0131ld\u0131. Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, selatin camilere mahya asma gelene\u011fini bu y\u0131l da s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc. Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle ge\u00e7en y\u0131l oldu\u011fu gibi bu y\u0131l da sa\u011fl\u0131\u011fa vurgu yapan mahyalar as\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. \n\nRamazan\u0131n habercisi mahyalar, bu gece itibariyle yak\u0131ld\u0131. Selimiye Camisi as\u0131lan \&quot;\u015eifa senden ya \u015eafi\&quot; yaz\u0131s\u0131 geceyi ayd\u0131nlatt\u0131. \n\nMescid-i Aksa\u2019da ilk teravih namaz\u0131 k\u0131l\u0131nd\u0131 \n\n\u0130srail i\u015fgali alt\u0131ndaki Do\u011fu Kud\u00fcs&#039;\u00fcn Eski \u015eehir b\u00f6lgesinde bulunan Mescid-i Aksa&#039;da ramazan\u0131n ilk teravih namaz\u0131 eda edildi. \n\nYeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) nedeniyle ge\u00e7en y\u0131l sadece Harem-i \u015eerif g\u00f6revlilerinin teravih k\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Mescid-i Aksa, bu sene yeniden M\u00fcsl\u00fcmanlarla doldu. \n\nKud\u00fcs \u0130slami Vak\u0131flar \u0130daresinden 23 \u015eubat\u2019ta yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada Mescid-i Aksa&#039;n\u0131n ramazan ay\u0131 boyunca ibadete a\u00e7\u0131k olaca\u011f\u0131 belirtilmi\u015fti. \n\nKud\u00fcs&#039;te, Mescid-i Aksa&#039;ya \u00e7\u0131kan Eski Kud\u00fcs b\u00f6lgesindeki baz\u0131 sokaklar ve evlerin kap\u0131lar\u0131, ramazan ay\u0131n\u0131n geli\u015fiyle birlikte \u0131\u015f\u0131klarla s\u00fcslendi. \n\nRamazan \u00f6ncesinde Mekke&#039;de Kabe&#039;nin etraf\u0131nda temizlik yap\u0131ld\u0131.  \n\nKazakistan\u2019\u0131n en b\u00fcy\u00fck camisinde teravih namaz\u0131 k\u0131l\u0131nmayacak \n\nKazakistan\u2019\u0131n ba\u015fkenti Nur Sultan\u2019daki Hazret Sultan Camisi&#039;nde ramazan ay\u0131nda yeni tip koronavir\u00fcs  salg\u0131n\u0131 nedeniyle cemaatle namaz k\u0131l\u0131nmayaca\u011f\u0131 bildirildi. \n\n\u00dclkede teravih namazlar\u0131 Covid-19\u2019un yay\u0131lma h\u0131z\u0131na g\u00f6re ye\u015fil ve sar\u0131 kategoride yer alan b\u00f6lgelerdeki camilerde y\u00fczde 30 doluluk oran\u0131 ve sosyal mesafenin korunmas\u0131 \u015fart\u0131yla k\u0131l\u0131nabilecek. \u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b   \n\nIrak&#039;\u0131n Erbil kentindeki M\u00fcsl\u00fcmanlar, yeni tip koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda maske ve sosyal mesafe kurallar\u0131na dikkat ederek, yar\u0131n ba\u015flayacak ramazan ay\u0131n\u0131n ilk teravih namaz\u0131n\u0131 Celil Hayat Camisi&#039;nde k\u0131ld\u0131.   \n\nGazze \u015eeridi&#039;ndeki vatanda\u015flar, yeni tip koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda maske ve sosyal mesafe kurallar\u0131na dikkat ederek, yar\u0131n ba\u015flayacak ramazan ay\u0131n\u0131n ilk teravih namaz\u0131n\u0131 Gazze kentindeki El-Omari Camisi&#039;nde k\u0131ld\u0131.   \n\nMalezya&#039;da ilk teravih namaz\u0131 \n\nMalezya&#039;da M\u00fcsl\u00fcmanlar, ramazan\u0131n ilk teravih namaz\u0131 i\u00e7in camilere gitti. Ba\u015fkent Kuala Lumpur&#039;da \u00e7ok say\u0131da M\u00fcsl\u00fcman, teravih namazlar\u0131n\u0131n k\u0131l\u0131nd\u0131\u011f\u0131 merkezi camilerde namazlar\u0131n\u0131 k\u0131ld\u0131. \n\nKuala Lumpur&#039;daki Kampung Baru Cami&#039;sinde s\u0131k\u0131 pandemi tedbirleri alt\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fen teravih \u00f6ncesi g\u00f6revliler, cemaate kendi seccadelerini getirme, Covid-19 takibi i\u00e7in geli\u015ftirilen MySejahtera isimli telefon uygulamas\u0131ndan barkod okutma ve ate\u015f \u00f6l\u00e7me kural\u0131 koydu. \n\nNamazda cemaat bir metre aral\u0131kla saf tutarken cami imam\u0131, salg\u0131n nedeniyle teravih namaz\u0131n\u0131n k\u0131sa s\u00fcrmesi i\u00e7in k\u0131sa sureler okudu. Malezya Kraliyet Saray\u0131 Istana Negara, \u00fclkede ramazan\u0131n ba\u015flang\u0131\u00e7 tarihini 13 Nisan olarak duyurmu\u015ftu. \n\nAfganistan&#039;da vatanda\u015flar, ramazan ay\u0131n\u0131n ilk teravih namaz\u0131n\u0131 cami ve mescitlerde k\u0131ld\u0131. Yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n artmas\u0131na ra\u011fmen halk, ramazan\u0131n ilk teravih namaz\u0131n\u0131 k\u0131lmak i\u00e7in camilere ak\u0131n etti. Artan g\u00fcvenlik tehdidi nedeniyle cami giri\u015flerinde polisler n\u00f6bet tuttu.   \n\nRusya&#039;da ramazan ay\u0131nda teravih namazlar\u0131 camilerde k\u0131l\u0131nabilecek \n\n Rusya\u2019da yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 s\u00fcrecinde bu y\u0131l ramazanda teravih namazlar\u0131n\u0131n camilerde sosyal mesafe ve maske \u015fart\u0131yla k\u0131l\u0131nmas\u0131na izin verilirken, belirli kurallar \u00e7er\u00e7evesinde ramazan organizasyonlar\u0131n\u0131n da yap\u0131labilece\u011fi bildirildi.   \n\nRusya M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131 Dini \u0130daresi ve M\u00fcft\u00fcler Konseyi Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131, Moskova M\u00fcft\u00fcs\u00fc \u0130ldar Alyautdinov, ge\u00e7en y\u0131l yeni tip koronavir\u00fcs nedeniyle camilerde cemaatle namaz\u0131n bir s\u00fcreli\u011fine k\u0131l\u0131nmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131. \n\nBu y\u0131l ramazan ay\u0131nda \u00fclkedeki camilerin a\u00e7\u0131k olaca\u011f\u0131n\u0131 belirten Alyautdinov, teravih namazlar\u0131n\u0131n cemaatle k\u0131l\u0131naca\u011f\u0131 bilgisini payla\u015farak, \&quot;Elbette, camilerde sosyal mesafe, maske takma gibi zorunluluklara uyulacak.\&quot; dedi. \n\nRamazan&#039;\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131 ne zaman? \n\n\u0130slam hukukunda, esas al\u0131nan ay takvimi, ba\u015flang\u0131c\u0131 ve biti\u015fi ay\u0131n hareketlerine g\u00f6re belirlenen aylardan olu\u015fuyor. \n\nRamazan ay\u0131 da ay takvimine g\u00f6re her y\u0131l de\u011fi\u015fti\u011finden, oruca ba\u015flayabilmek i\u00e7in \u00f6ncelikle ramazan ay\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit etmek gerekiyor. \n\n\u0130slam f\u0131kh\u0131nda yeni ay\u0131n tespiti i\u00e7in iki g\u00f6r\u00fc\u015f bulunuyor. Ay ba\u015flar\u0131n\u0131n belirlenmesinde \u00e7\u0131plak g\u00f6zle g\u00f6r\u00fclme y\u00f6ntemini tercih edenler ile bilimsel \u00f6l\u00e7\u00fcm ve hesaplamalar\u0131 esas alan f\u0131k\u0131h otoriteleri, zaman zaman tarihlendirme konusunda farkl\u0131la\u015f\u0131yor. \n\n\u0130slam \u00fclkelerinin baz\u0131lar\u0131n\u0131n hilalin d\u00fcnyan\u0131n herhangi bir yerinde g\u00f6r\u00fclmesini veya g\u00f6r\u00fclebilirli\u011fini de\u011fil kendi \u00fclkelerinde g\u00f6r\u00fclebilirli\u011fini esas almas\u0131 nedeniyle ramazan ay\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131nda farkl\u0131l\u0131klar ya\u015fanabiliyor. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 da ramazan ay\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131 ve bayramlar\u0131n tespitinde, \u0130slam alimlerinin b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011funca benimsenmi\u015f hilalin yerel g\u00f6r\u00fclmesini de\u011fil d\u00fcnyan\u0131n herhangi bir yerinden g\u00f6r\u00fclmesini (ihtilaf-\u0131 metali) esas al\u0131yor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye ve Arap \u00fclkelerinin b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fu ramazan ay\u0131na girdi. D\u00fcnya genelinde \u00e7ok say\u0131da \u00fclkede ilk teravih namazlar\u0131 k\u0131l\u0131nd\u0131. T\u00fcrkiye&amp;#039;de ise pandemi nedeniyle al\u0131nan \u00f6nlemler kapsam\u0131nda camilerde teravih namaz\u0131 k\u0131l\u0131namayacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Suudi Arabistan, Bahreyn, Filistin, Birle\u015fik Arap Emirlikleri (BAE), Yemen, \u00dcrd\u00fcn, Sudan, Katar, Irak, L\u00fcbnan, Kuveyt, Tunus ve M\u0131s\u0131r ramazan ay\u0131n\u0131n sal\u0131 g\u00fcn\u00fc ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Umman da ise ramazan hilalinin g\u00f6r\u00fclmemesi nedeniyle \u00fclkede ramazan ay\u0131na \u00e7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc girilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Ali Erba\u015f, herkesin ramazan ayn\u0131n rahmet ikliminden azami derecede istifade etmesi gerekti\u011fini belirterek, \&quot;Ramazan\u0131n maneviyat\u0131n\u0131, evlerde aile bireylerimizle birlikte ya\u015famaya \u00f6zen g\u00f6sterelim.\&quot; \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;D\u00fcnyadan Ramazan manzaralar\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Japonya&amp;#039;n\u0131n ba\u015fkenti Tokyo&amp;#039;daki Tokyo Camisi&amp;#039;nde ramazan ay\u0131n\u0131n ilk teravih namaz\u0131 k\u0131l\u0131nd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6675\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x539_cmsv2_45e7daf0-6e61-5c2a-8d4b-bb4043d8344a-5550664.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/202x135_cmsv2_45e7daf0-6e61-5c2a-8d4b-bb4043d8344a-5550664.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/266x177_cmsv2_45e7daf0-6e61-5c2a-8d4b-bb4043d8344a-5550664.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/404x269_cmsv2_45e7daf0-6e61-5c2a-8d4b-bb4043d8344a-5550664.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/534x356_cmsv2_45e7daf0-6e61-5c2a-8d4b-bb4043d8344a-5550664.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/606x404_cmsv2_45e7daf0-6e61-5c2a-8d4b-bb4043d8344a-5550664.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x539_cmsv2_45e7daf0-6e61-5c2a-8d4b-bb4043d8344a-5550664.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Anadolu\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Japonya&amp;apos;da Ramazan&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Anadolu&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6675\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x539_cmsv2_4a793571-9aa0-5817-8d1b-16ed1c2eb8b0-5550664.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/202x135_cmsv2_4a793571-9aa0-5817-8d1b-16ed1c2eb8b0-5550664.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/266x177_cmsv2_4a793571-9aa0-5817-8d1b-16ed1c2eb8b0-5550664.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/404x269_cmsv2_4a793571-9aa0-5817-8d1b-16ed1c2eb8b0-5550664.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/534x356_cmsv2_4a793571-9aa0-5817-8d1b-16ed1c2eb8b0-5550664.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/606x404_cmsv2_4a793571-9aa0-5817-8d1b-16ed1c2eb8b0-5550664.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x539_cmsv2_4a793571-9aa0-5817-8d1b-16ed1c2eb8b0-5550664.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Anadolu\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Japonya&amp;apos;da Ramazan&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Anadolu&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Endonezya&amp;#039;n\u0131n Do\u011fu Java eyaletindeki Surabaya kentindeki Al Akbar Camisi&amp;#039;nde ramazan ay\u0131n\u0131n ilk teravih namaz\u0131 k\u0131l\u0131nd\u0131. Camiye gelen M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda maske takt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken, giri\u015fte ate\u015fleri \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6666666666666666\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x539_cmsv2_e23ea14b-51c7-5e65-a51a-ce8d8112701d-5550664.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/202x135_cmsv2_e23ea14b-51c7-5e65-a51a-ce8d8112701d-5550664.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/266x177_cmsv2_e23ea14b-51c7-5e65-a51a-ce8d8112701d-5550664.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/404x269_cmsv2_e23ea14b-51c7-5e65-a51a-ce8d8112701d-5550664.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/534x356_cmsv2_e23ea14b-51c7-5e65-a51a-ce8d8112701d-5550664.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/606x404_cmsv2_e23ea14b-51c7-5e65-a51a-ce8d8112701d-5550664.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x539_cmsv2_e23ea14b-51c7-5e65-a51a-ce8d8112701d-5550664.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Anadolu\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Endonezya&amp;apos;da Ramazan&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Anadolu&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.638671875\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x515_cmsv2_ea955c13-c71c-5fe9-823d-c74a7983036e-5550664.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/202x129_cmsv2_ea955c13-c71c-5fe9-823d-c74a7983036e-5550664.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/266x169_cmsv2_ea955c13-c71c-5fe9-823d-c74a7983036e-5550664.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/404x257_cmsv2_ea955c13-c71c-5fe9-823d-c74a7983036e-5550664.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/534x340_cmsv2_ea955c13-c71c-5fe9-823d-c74a7983036e-5550664.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/606x386_cmsv2_ea955c13-c71c-5fe9-823d-c74a7983036e-5550664.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x515_cmsv2_ea955c13-c71c-5fe9-823d-c74a7983036e-5550664.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Achmad Ibrahim&amp;#47;Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Endonezya&amp;apos;da Ramazan&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Achmad Ibrahim&amp;#47;Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Endonezya&amp;#039;n\u0131n Medan kentinde vatanda\u015flar, ramazan ay\u0131n\u0131n ilk teravih namaz\u0131n\u0131 Ulu Cami&amp;#039;de k\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6458333333333334\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x521_cmsv2_7ffdfce7-969d-5aef-a92f-3fcbd1dcd2fe-5550664.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/202x130_cmsv2_7ffdfce7-969d-5aef-a92f-3fcbd1dcd2fe-5550664.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/266x172_cmsv2_7ffdfce7-969d-5aef-a92f-3fcbd1dcd2fe-5550664.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/404x261_cmsv2_7ffdfce7-969d-5aef-a92f-3fcbd1dcd2fe-5550664.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/534x345_cmsv2_7ffdfce7-969d-5aef-a92f-3fcbd1dcd2fe-5550664.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/606x391_cmsv2_7ffdfce7-969d-5aef-a92f-3fcbd1dcd2fe-5550664.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x521_cmsv2_7ffdfce7-969d-5aef-a92f-3fcbd1dcd2fe-5550664.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Anadolu\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Endonezya&amp;apos;da Ramazan&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Anadolu&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6658333333333334\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x539_cmsv2_b7fbb92e-cf92-5e0a-aaf2-e8b2bc49a68b-5550664.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/202x135_cmsv2_b7fbb92e-cf92-5e0a-aaf2-e8b2bc49a68b-5550664.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/266x177_cmsv2_b7fbb92e-cf92-5e0a-aaf2-e8b2bc49a68b-5550664.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/404x269_cmsv2_b7fbb92e-cf92-5e0a-aaf2-e8b2bc49a68b-5550664.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/534x356_cmsv2_b7fbb92e-cf92-5e0a-aaf2-e8b2bc49a68b-5550664.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/606x404_cmsv2_b7fbb92e-cf92-5e0a-aaf2-e8b2bc49a68b-5550664.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x539_cmsv2_b7fbb92e-cf92-5e0a-aaf2-e8b2bc49a68b-5550664.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Anadolu\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Endonezya&amp;apos;da Ramazan&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Anadolu&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Avustralya&amp;#039;n\u0131n Sidney kentindeki Auburn Gelibolu Camisi&amp;#039;nde ramazan ay\u0131n\u0131n ilk teravih namaz\u0131 k\u0131l\u0131nd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.665\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x539_cmsv2_09fb480d-90aa-5cb3-80d4-0801575b1ce5-5550664.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/202x135_cmsv2_09fb480d-90aa-5cb3-80d4-0801575b1ce5-5550664.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/266x177_cmsv2_09fb480d-90aa-5cb3-80d4-0801575b1ce5-5550664.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/404x269_cmsv2_09fb480d-90aa-5cb3-80d4-0801575b1ce5-5550664.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/534x356_cmsv2_09fb480d-90aa-5cb3-80d4-0801575b1ce5-5550664.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/606x404_cmsv2_09fb480d-90aa-5cb3-80d4-0801575b1ce5-5550664.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x539_cmsv2_09fb480d-90aa-5cb3-80d4-0801575b1ce5-5550664.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Anadolu\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Avustralya&amp;apos;da Ramazan&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Anadolu&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.665\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x539_cmsv2_d3e5d7d4-d9b6-5264-9fcf-963c3c9d7b1c-5550664.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/202x135_cmsv2_d3e5d7d4-d9b6-5264-9fcf-963c3c9d7b1c-5550664.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/266x177_cmsv2_d3e5d7d4-d9b6-5264-9fcf-963c3c9d7b1c-5550664.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/404x269_cmsv2_d3e5d7d4-d9b6-5264-9fcf-963c3c9d7b1c-5550664.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/534x356_cmsv2_d3e5d7d4-d9b6-5264-9fcf-963c3c9d7b1c-5550664.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/606x404_cmsv2_d3e5d7d4-d9b6-5264-9fcf-963c3c9d7b1c-5550664.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x539_cmsv2_d3e5d7d4-d9b6-5264-9fcf-963c3c9d7b1c-5550664.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Anadolu\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Avustralya&amp;apos;da Ramazan&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Anadolu&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Selimiye Camisi&#039;ne as\u0131lan \&quot;\u015eifa senden ya \u015eafi\&quot; yaz\u0131s\u0131 geceyi ayd\u0131nlatt\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Mimar Sinan&amp;#039;\u0131n ustal\u0131k eseri Selimiye Camisi minarelerine tak\u0131lan \&quot;\u015eifa senden ya \u015eafi\&quot; yazan mahyalar yak\u0131ld\u0131. Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, selatin camilere mahya asma gelene\u011fini bu y\u0131l da s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc. Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle ge\u00e7en y\u0131l oldu\u011fu gibi bu y\u0131l da sa\u011fl\u0131\u011fa vurgu yapan mahyalar as\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ramazan\u0131n habercisi mahyalar, bu gece itibariyle yak\u0131ld\u0131. Selimiye Camisi as\u0131lan \&quot;\u015eifa senden ya \u015eafi\&quot; yaz\u0131s\u0131 geceyi ayd\u0131nlatt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6658333333333334\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x539_cmsv2_c6236ae6-5730-5b60-8f73-1f5f1ca5dd95-5550664.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/202x135_cmsv2_c6236ae6-5730-5b60-8f73-1f5f1ca5dd95-5550664.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/266x177_cmsv2_c6236ae6-5730-5b60-8f73-1f5f1ca5dd95-5550664.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/404x269_cmsv2_c6236ae6-5730-5b60-8f73-1f5f1ca5dd95-5550664.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/534x356_cmsv2_c6236ae6-5730-5b60-8f73-1f5f1ca5dd95-5550664.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/606x404_cmsv2_c6236ae6-5730-5b60-8f73-1f5f1ca5dd95-5550664.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x539_cmsv2_c6236ae6-5730-5b60-8f73-1f5f1ca5dd95-5550664.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Anadolu\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Selimiye Camisi&amp;apos;ne as\u0131lan &amp;quot;\u015eifa senden ya \u015eafi&amp;quot; yaz\u0131s\u0131 geceyi ayd\u0131nlatt\u0131&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Anadolu&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6669921875\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x539_cmsv2_724e0967-b091-5fe3-ba96-3bd5b4dd0482-5550664.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/202x135_cmsv2_724e0967-b091-5fe3-ba96-3bd5b4dd0482-5550664.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/266x177_cmsv2_724e0967-b091-5fe3-ba96-3bd5b4dd0482-5550664.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/404x269_cmsv2_724e0967-b091-5fe3-ba96-3bd5b4dd0482-5550664.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/534x356_cmsv2_724e0967-b091-5fe3-ba96-3bd5b4dd0482-5550664.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/606x404_cmsv2_724e0967-b091-5fe3-ba96-3bd5b4dd0482-5550664.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x539_cmsv2_724e0967-b091-5fe3-ba96-3bd5b4dd0482-5550664.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Emrah Gurel&amp;#47;Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Ey\u00fcp Sultan Camisi&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Emrah Gurel&amp;#47;Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Mescid-i Aksa\u2019da ilk teravih namaz\u0131 k\u0131l\u0131nd\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130srail i\u015fgali alt\u0131ndaki Do\u011fu Kud\u00fcs&amp;#039;\u00fcn Eski \u015eehir b\u00f6lgesinde bulunan Mescid-i Aksa&amp;#039;da ramazan\u0131n ilk teravih namaz\u0131 eda edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) nedeniyle ge\u00e7en y\u0131l sadece Harem-i \u015eerif g\u00f6revlilerinin teravih k\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Mescid-i Aksa, bu sene yeniden M\u00fcsl\u00fcmanlarla doldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kud\u00fcs \u0130slami Vak\u0131flar \u0130daresinden 23 \u015eubat\u2019ta yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada Mescid-i Aksa&amp;#039;n\u0131n ramazan ay\u0131 boyunca ibadete a\u00e7\u0131k olaca\u011f\u0131 belirtilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6666666666666666\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x539_cmsv2_2c4bf50b-9173-5874-983d-2d621d0d90e5-5550664.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/202x135_cmsv2_2c4bf50b-9173-5874-983d-2d621d0d90e5-5550664.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/266x177_cmsv2_2c4bf50b-9173-5874-983d-2d621d0d90e5-5550664.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/404x269_cmsv2_2c4bf50b-9173-5874-983d-2d621d0d90e5-5550664.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/534x356_cmsv2_2c4bf50b-9173-5874-983d-2d621d0d90e5-5550664.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/606x404_cmsv2_2c4bf50b-9173-5874-983d-2d621d0d90e5-5550664.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x539_cmsv2_2c4bf50b-9173-5874-983d-2d621d0d90e5-5550664.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Anadolu\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Kud\u00fcs&amp;apos;te Ramazan&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Anadolu&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Kud\u00fcs&amp;#039;te, Mescid-i Aksa&amp;#039;ya \u00e7\u0131kan Eski Kud\u00fcs b\u00f6lgesindeki baz\u0131 sokaklar ve evlerin kap\u0131lar\u0131, ramazan ay\u0131n\u0131n geli\u015fiyle birlikte \u0131\u015f\u0131klarla s\u00fcslendi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6666666666666666\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x539_cmsv2_ce470d31-387e-5a72-8e5d-7e9b4a0c9edd-5550664.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/202x135_cmsv2_ce470d31-387e-5a72-8e5d-7e9b4a0c9edd-5550664.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/266x177_cmsv2_ce470d31-387e-5a72-8e5d-7e9b4a0c9edd-5550664.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/404x269_cmsv2_ce470d31-387e-5a72-8e5d-7e9b4a0c9edd-5550664.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/534x356_cmsv2_ce470d31-387e-5a72-8e5d-7e9b4a0c9edd-5550664.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/606x404_cmsv2_ce470d31-387e-5a72-8e5d-7e9b4a0c9edd-5550664.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x539_cmsv2_ce470d31-387e-5a72-8e5d-7e9b4a0c9edd-5550664.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Anadolu\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Kud\u00fcs&amp;apos;te Ramazan&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Anadolu&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Ramazan \u00f6ncesinde Mekke&amp;#039;de Kabe&amp;#039;nin etraf\u0131nda temizlik yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6259765625\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x505_cmsv2_e31f9dda-8ccb-595e-95e7-cd6996360545-5550664.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/202x126_cmsv2_e31f9dda-8ccb-595e-95e7-cd6996360545-5550664.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/266x166_cmsv2_e31f9dda-8ccb-595e-95e7-cd6996360545-5550664.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/404x253_cmsv2_e31f9dda-8ccb-595e-95e7-cd6996360545-5550664.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/534x334_cmsv2_e31f9dda-8ccb-595e-95e7-cd6996360545-5550664.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/606x379_cmsv2_e31f9dda-8ccb-595e-95e7-cd6996360545-5550664.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x505_cmsv2_e31f9dda-8ccb-595e-95e7-cd6996360545-5550664.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Amr Nabil&amp;#47;Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Kabe&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Amr Nabil&amp;#47;Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6962890625\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x561_cmsv2_90cd11bc-13a9-5510-8ace-69b93e69dc42-5550664.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/202x140_cmsv2_90cd11bc-13a9-5510-8ace-69b93e69dc42-5550664.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/266x185_cmsv2_90cd11bc-13a9-5510-8ace-69b93e69dc42-5550664.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/404x281_cmsv2_90cd11bc-13a9-5510-8ace-69b93e69dc42-5550664.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/534x371_cmsv2_90cd11bc-13a9-5510-8ace-69b93e69dc42-5550664.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/606x421_cmsv2_90cd11bc-13a9-5510-8ace-69b93e69dc42-5550664.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x561_cmsv2_90cd11bc-13a9-5510-8ace-69b93e69dc42-5550664.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Anjum Naveed&amp;#47;Copyright 2021 The Associated Press\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Pakistan&amp;apos;da bir yard\u0131m kurulu\u015fu Ramazan \u00f6ncesinde ihtiya\u00e7 sahiplerine erzak da\u011f\u0131tt\u0131&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Anjum Naveed&amp;#47;Copyright 2021 The Associated Press&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Kazakistan\u2019\u0131n en b\u00fcy\u00fck camisinde teravih namaz\u0131 k\u0131l\u0131nmayacak&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Kazakistan\u2019\u0131n ba\u015fkenti Nur Sultan\u2019daki Hazret Sultan Camisi&amp;#039;nde ramazan ay\u0131nda yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle cemaatle namaz k\u0131l\u0131nmayaca\u011f\u0131 bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede teravih namazlar\u0131 Covid-19\u2019un yay\u0131lma h\u0131z\u0131na g\u00f6re ye\u015fil ve sar\u0131 kategoride yer alan b\u00f6lgelerdeki camilerde y\u00fczde 30 doluluk oran\u0131 ve sosyal mesafenin korunmas\u0131 \u015fart\u0131yla k\u0131l\u0131nabilecek. \u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.75\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x608_cmsv2_6815694a-0866-5fe5-8d12-3c5dabd34b5f-5550664.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/202x152_cmsv2_6815694a-0866-5fe5-8d12-3c5dabd34b5f-5550664.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/266x200_cmsv2_6815694a-0866-5fe5-8d12-3c5dabd34b5f-5550664.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/404x304_cmsv2_6815694a-0866-5fe5-8d12-3c5dabd34b5f-5550664.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/534x402_cmsv2_6815694a-0866-5fe5-8d12-3c5dabd34b5f-5550664.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/606x456_cmsv2_6815694a-0866-5fe5-8d12-3c5dabd34b5f-5550664.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x608_cmsv2_6815694a-0866-5fe5-8d12-3c5dabd34b5f-5550664.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Anadolu\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Kazakistan&amp;apos;da Ramazan&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Anadolu&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Irak&amp;#039;\u0131n Erbil kentindeki M\u00fcsl\u00fcmanlar, yeni tip koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda maske ve sosyal mesafe kurallar\u0131na dikkat ederek, yar\u0131n ba\u015flayacak ramazan ay\u0131n\u0131n ilk teravih namaz\u0131n\u0131 Celil Hayat Camisi&amp;#039;nde k\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6666666666666666\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x539_cmsv2_d8fa7486-313a-5b93-896f-4865c05ad4a7-5550664.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/202x135_cmsv2_d8fa7486-313a-5b93-896f-4865c05ad4a7-5550664.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/266x177_cmsv2_d8fa7486-313a-5b93-896f-4865c05ad4a7-5550664.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/404x269_cmsv2_d8fa7486-313a-5b93-896f-4865c05ad4a7-5550664.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/534x356_cmsv2_d8fa7486-313a-5b93-896f-4865c05ad4a7-5550664.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/606x404_cmsv2_d8fa7486-313a-5b93-896f-4865c05ad4a7-5550664.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x539_cmsv2_d8fa7486-313a-5b93-896f-4865c05ad4a7-5550664.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Anadolu\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Erbil&amp;apos;de Ramazan&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Anadolu&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Gazze \u015eeridi&amp;#039;ndeki vatanda\u015flar, yeni tip koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda maske ve sosyal mesafe kurallar\u0131na dikkat ederek, yar\u0131n ba\u015flayacak ramazan ay\u0131n\u0131n ilk teravih namaz\u0131n\u0131 Gazze kentindeki El-Omari Camisi&amp;#039;nde k\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6666666666666666\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x539_cmsv2_9ddcb536-7291-501d-98d5-c067437e384e-5550664.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/202x135_cmsv2_9ddcb536-7291-501d-98d5-c067437e384e-5550664.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/266x177_cmsv2_9ddcb536-7291-501d-98d5-c067437e384e-5550664.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/404x269_cmsv2_9ddcb536-7291-501d-98d5-c067437e384e-5550664.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/534x356_cmsv2_9ddcb536-7291-501d-98d5-c067437e384e-5550664.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/606x404_cmsv2_9ddcb536-7291-501d-98d5-c067437e384e-5550664.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x539_cmsv2_9ddcb536-7291-501d-98d5-c067437e384e-5550664.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Anadolu\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Gazze&amp;apos;de Ramazan&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Anadolu&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Malezya&#039;da ilk teravih namaz\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Malezya&amp;#039;da M\u00fcsl\u00fcmanlar, ramazan\u0131n ilk teravih namaz\u0131 i\u00e7in camilere gitti. Ba\u015fkent Kuala Lumpur&amp;#039;da \u00e7ok say\u0131da M\u00fcsl\u00fcman, teravih namazlar\u0131n\u0131n k\u0131l\u0131nd\u0131\u011f\u0131 merkezi camilerde namazlar\u0131n\u0131 k\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kuala Lumpur&amp;#039;daki Kampung Baru Cami&amp;#039;sinde s\u0131k\u0131 pandemi tedbirleri alt\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fen teravih \u00f6ncesi g\u00f6revliler, cemaate kendi seccadelerini getirme, Covid-19 takibi i\u00e7in geli\u015ftirilen MySejahtera isimli telefon uygulamas\u0131ndan barkod okutma ve ate\u015f \u00f6l\u00e7me kural\u0131 koydu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Namazda cemaat bir metre aral\u0131kla saf tutarken cami imam\u0131, salg\u0131n nedeniyle teravih namaz\u0131n\u0131n k\u0131sa s\u00fcrmesi i\u00e7in k\u0131sa sureler okudu. Malezya Kraliyet Saray\u0131 Istana Negara, \u00fclkede ramazan\u0131n ba\u015flang\u0131\u00e7 tarihini 13 Nisan olarak duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.5625\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x454_cmsv2_800eb65d-bf27-5723-adbb-66a64e047b51-5550664.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/202x113_cmsv2_800eb65d-bf27-5723-adbb-66a64e047b51-5550664.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/266x149_cmsv2_800eb65d-bf27-5723-adbb-66a64e047b51-5550664.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/404x227_cmsv2_800eb65d-bf27-5723-adbb-66a64e047b51-5550664.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/534x300_cmsv2_800eb65d-bf27-5723-adbb-66a64e047b51-5550664.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/606x340_cmsv2_800eb65d-bf27-5723-adbb-66a64e047b51-5550664.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x454_cmsv2_800eb65d-bf27-5723-adbb-66a64e047b51-5550664.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Anadolu\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Malezya&amp;apos;da Ramazan&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Anadolu&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Afganistan&amp;#039;da vatanda\u015flar, ramazan ay\u0131n\u0131n ilk teravih namaz\u0131n\u0131 cami ve mescitlerde k\u0131ld\u0131. Yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n artmas\u0131na ra\u011fmen halk, ramazan\u0131n ilk teravih namaz\u0131n\u0131 k\u0131lmak i\u00e7in camilere ak\u0131n etti. Artan g\u00fcvenlik tehdidi nedeniyle cami giri\u015flerinde polisler n\u00f6bet tuttu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6816666666666666\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x550_cmsv2_f6180918-d618-5fba-ad9b-70ca3f98c2ac-5550664.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/202x137_cmsv2_f6180918-d618-5fba-ad9b-70ca3f98c2ac-5550664.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/266x181_cmsv2_f6180918-d618-5fba-ad9b-70ca3f98c2ac-5550664.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/404x275_cmsv2_f6180918-d618-5fba-ad9b-70ca3f98c2ac-5550664.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/534x363_cmsv2_f6180918-d618-5fba-ad9b-70ca3f98c2ac-5550664.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/606x412_cmsv2_f6180918-d618-5fba-ad9b-70ca3f98c2ac-5550664.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/808x550_cmsv2_f6180918-d618-5fba-ad9b-70ca3f98c2ac-5550664.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Anadolu\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Afganistan&amp;apos;da Ramazan&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Anadolu&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Rusya&#039;da ramazan ay\u0131nda teravih namazlar\u0131 camilerde k\u0131l\u0131nabilecek&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Rusya\u2019da yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 s\u00fcrecinde bu y\u0131l ramazanda teravih namazlar\u0131n\u0131n camilerde sosyal mesafe ve maske \u015fart\u0131yla k\u0131l\u0131nmas\u0131na izin verilirken, belirli kurallar \u00e7er\u00e7evesinde ramazan organizasyonlar\u0131n\u0131n da yap\u0131labilece\u011fi bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rusya M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131 Dini \u0130daresi ve M\u00fcft\u00fcler Konseyi Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131, Moskova M\u00fcft\u00fcs\u00fc \u0130ldar Alyautdinov, ge\u00e7en y\u0131l yeni tip koronavir\u00fcs nedeniyle camilerde cemaatle namaz\u0131n bir s\u00fcreli\u011fine k\u0131l\u0131nmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu y\u0131l ramazan ay\u0131nda \u00fclkedeki camilerin a\u00e7\u0131k olaca\u011f\u0131n\u0131 belirten Alyautdinov, teravih namazlar\u0131n\u0131n cemaatle k\u0131l\u0131naca\u011f\u0131 bilgisini payla\u015farak, \&quot;Elbette, camilerde sosyal mesafe, maske takma gibi zorunluluklara uyulacak.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Ramazan&#039;\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131 ne zaman?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130slam hukukunda, esas al\u0131nan ay takvimi, ba\u015flang\u0131c\u0131 ve biti\u015fi ay\u0131n hareketlerine g\u00f6re belirlenen aylardan olu\u015fuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ramazan ay\u0131 da ay takvimine g\u00f6re her y\u0131l de\u011fi\u015fti\u011finden, oruca ba\u015flayabilmek i\u00e7in \u00f6ncelikle ramazan ay\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit etmek gerekiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130slam f\u0131kh\u0131nda yeni ay\u0131n tespiti i\u00e7in iki g\u00f6r\u00fc\u015f bulunuyor. Ay ba\u015flar\u0131n\u0131n belirlenmesinde \u00e7\u0131plak g\u00f6zle g\u00f6r\u00fclme y\u00f6ntemini tercih edenler ile bilimsel \u00f6l\u00e7\u00fcm ve hesaplamalar\u0131 esas alan f\u0131k\u0131h otoriteleri, zaman zaman tarihlendirme konusunda farkl\u0131la\u015f\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130slam \u00fclkelerinin baz\u0131lar\u0131n\u0131n hilalin d\u00fcnyan\u0131n herhangi bir yerinde g\u00f6r\u00fclmesini veya g\u00f6r\u00fclebilirli\u011fini de\u011fil kendi \u00fclkelerinde g\u00f6r\u00fclebilirli\u011fini esas almas\u0131 nedeniyle ramazan ay\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131nda farkl\u0131l\u0131klar ya\u015fanabiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 da ramazan ay\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131 ve bayramlar\u0131n tespitinde, \u0130slam alimlerinin b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011funca benimsenmi\u015f hilalin yerel g\u00f6r\u00fclmesini de\u011fil d\u00fcnyan\u0131n herhangi bir yerinden g\u00f6r\u00fclmesini (ihtilaf-\u0131 metali) esas al\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1618255338,&quot;publishedAt&quot;:1618286457,&quot;updatedAt&quot;:1618286488,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/13\/covid-19-onlemleri-golgesinde-dunyadan-ramazan-manzaralari&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a78f9704-9b5c-521e-a2de-2b2ac3b5e9c6-5550664.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Kud\u00fcs&#039;te, Mescid-i Aksa&#039;ya \u00e7\u0131kan Eski Kud\u00fcs b\u00f6lgesindeki baz\u0131 sokaklar ve evlerin kap\u0131lar\u0131, ramazan ay\u0131n\u0131n geli\u015fiyle birlikte \u0131\u015f\u0131klarla s\u00fcslendi.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Kud\u00fcs&#039;te, Mescid-i Aksa&#039;ya \u00e7\u0131kan Eski Kud\u00fcs b\u00f6lgesindeki baz\u0131 sokaklar ve evlerin kap\u0131lar\u0131, ramazan ay\u0131n\u0131n geli\u015fiyle birlikte \u0131\u015f\u0131klarla s\u00fcslendi.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;800&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_90cd11bc-13a9-5510-8ace-69b93e69dc42-5550664.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Pakistan&#039;da bir yard\u0131m kurulu\u015fu Ramazan \u00f6ncesinde ihtiya\u00e7 sahiplerine erzak da\u011f\u0131tt\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Pakistan&#039;da bir yard\u0131m kurulu\u015fu Ramazan \u00f6ncesinde ihtiya\u00e7 sahiplerine erzak da\u011f\u0131tt\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anjum Naveed\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;713&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ea955c13-c71c-5fe9-823d-c74a7983036e-5550664.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Endonezya&#039;da Ramazan&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Endonezya&#039;da Ramazan&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Achmad Ibrahim\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;654&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_e31f9dda-8ccb-595e-95e7-cd6996360545-5550664.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Kabe&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Kabe&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Amr Nabil\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;641&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_724e0967-b091-5fe3-ba96-3bd5b4dd0482-5550664.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Ey\u00fcp Sultan Camisi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Ey\u00fcp Sultan Camisi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Emrah Gurel\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b7fbb92e-cf92-5e0a-aaf2-e8b2bc49a68b-5550664.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Endonezya&#039;da Ramazan&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Endonezya&#039;da Ramazan&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;799&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f6180918-d618-5fba-ad9b-70ca3f98c2ac-5550664.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Afganistan&#039;da Ramazan&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Afganistan&#039;da Ramazan&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;818&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_800eb65d-bf27-5723-adbb-66a64e047b51-5550664.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Malezya&#039;da Ramazan&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Malezya&#039;da Ramazan&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;675&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c6236ae6-5730-5b60-8f73-1f5f1ca5dd95-5550664.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;dsffs&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;dsffs&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;799&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_9ddcb536-7291-501d-98d5-c067437e384e-5550664.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Gazze&#039;de Ramazan&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Gazze&#039;de Ramazan&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;800&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_d8fa7486-313a-5b93-896f-4865c05ad4a7-5550664.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Erbil&#039;de Ramazan&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Erbil&#039;de Ramazan&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;800&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_7ffdfce7-969d-5aef-a92f-3fcbd1dcd2fe-5550664.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Endonezya&#039;da Ramazan&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Endonezya&#039;da Ramazan&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;775&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6815694a-0866-5fe5-8d12-3c5dabd34b5f-5550664.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Kazakistan&#039;da Ramazan&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Kazakistan&#039;da Ramazan&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;900&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ce470d31-387e-5a72-8e5d-7e9b4a0c9edd-5550664.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Kud\u00fcs&#039;te Ramazan&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Kud\u00fcs&#039;te Ramazan&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;800&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2c4bf50b-9173-5874-983d-2d621d0d90e5-5550664.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Kud\u00fcs&#039;te Ramazan&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Kud\u00fcs&#039;te Ramazan&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;800&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_d3e5d7d4-d9b6-5264-9fcf-963c3c9d7b1c-5550664.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Avustralya&#039;da Ramazan&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Avustralya&#039;da Ramazan&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;798&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_09fb480d-90aa-5cb3-80d4-0801575b1ce5-5550664.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Avustralya&#039;da Ramazan&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Avustralya&#039;da Ramazan&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;798&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_4a793571-9aa0-5817-8d1b-16ed1c2eb8b0-5550664.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Japonya&#039;da Ramazan&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Japonya&#039;da Ramazan&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;801&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_45e7daf0-6e61-5c2a-8d4b-bb4043d8344a-5550664.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Japonya&#039;da Ramazan&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Japonya&#039;da Ramazan&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;801&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_1045d19a-e1cc-5eac-ba74-8fdb0f2c436a-5550664.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Endonezya&#039;da Ramazan&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Endonezya&#039;da Ramazan&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;800&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/55\/06\/64\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_e23ea14b-51c7-5e65-a51a-ce8d8112701d-5550664.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Endonezya&#039;da Ramazan&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Endonezya&#039;da Ramazan&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;800&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;8733&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ramadan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ramazan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ramazan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ramazan&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23208&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ramadan-prayer&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;teravih&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Teravih&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Teravih&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1466512&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1466754&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1467506&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;19&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/13\/covid-19-onlemleri-golgesinde-dunyadan-ramazan-manzaralari&quot;,&quot;lastModified&quot;:1618286488},{&quot;id&quot;:&quot;1466076&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5549946&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210412_NWSU_15595488&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;ABD yap\u0131m\u0131 Covid-19 &#039;antikor kokteyli&#039; ilac\u0131n\u0131n koruculu\u011fu y\u00fczde 81&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;ABD yap\u0131m\u0131 Covid-19 &#039;antikor kokteyli&#039; ilac\u0131n\u0131n koruculu\u011fu y\u00fczde 81&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;ABD yap\u0131m\u0131 Covid-19 &#039;antikor kokteyli&#039; ilac\u0131n\u0131n koruculu\u011fu y\u00fczde 81&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;ABD&#039;li ila\u00e7 firmas\u0131 Regeneron&#039;un yeni tip koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi Regen-Cov adl\u0131 \&quot;antikor kokteylinin\&quot; enfeksiyona kar\u015f\u0131 y\u00fczde 81 koruyuculuk sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 belirtildi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;ABD&#039;li ila\u00e7 firmas\u0131 Regeneron&#039;un yeni tip koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi Regen-Cov adl\u0131 \&quot;antikor kokteylinin\&quot; enfeksiyona kar\u015f\u0131 y\u00fczde 81 koruyuculuk sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 belirtildi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;abd-yap-m-covid-19-antikor-kokteyli-ilac-n-n-koruculugu-yuzde-81&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;ABD&#039;li ila\u00e7 firmas\u0131 Regeneron&#039;un yeni tip koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi Regen-Cov adl\u0131 \&quot;antikor kokteylinin\&quot; enfeksiyona kar\u015f\u0131 y\u00fczde 81 koruyuculuk sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 belirtildi. \n\nFirmadan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Regen-Cov\u2019un 3. faz deneme sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n Covid-19&#039;a yakalanan hastalarda ilk haftada y\u00fczde 72, sonraki haftalarda y\u00fczde 93 etkili oldu\u011funu g\u00f6sterdi\u011fi kaydedildi. \n\nA\u00e7\u0131klamada, Regen-Cov&#039;un deri alt\u0131ndan uygulanmas\u0131 halinde ise enfekte olmayanlarda Covid-19&#039;a yakalanma riskini y\u00fczde 81 azaltt\u0131\u011f\u0131 ifade edildi. \n\nRegen-Cov&#039;un hen\u00fcz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmam\u0131\u015f veya ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemindeki zay\u0131fl\u0131k nedeniyle a\u015f\u0131n\u0131n yeterli derecede etkili olmad\u0131\u011f\u0131 y\u00fcksek riskli gruplar i\u00e7in \u00f6nemli bir geli\u015fme oldu\u011funa i\u015faret edilerek, ilac\u0131n a\u015f\u0131lama ile daha geni\u015f kesimlerde kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesi&#039;ne (FDA) ba\u015fvuruda bulunulaca\u011f\u0131 bildirildi. \n\nRegen-Cov do\u011fal antikorlar\u0131 taklit eden iki ilac\u0131n bile\u015fiminden olu\u015fuyor. \n\nABD Ulusal Alerji ve Bula\u015f\u0131c\u0131 Hastal\u0131klar Enstit\u00fcs\u00fc (NIAID) ile ortakla\u015fa y\u00fcr\u00fct\u00fclen ve 1500 ki\u015fi \u00fczerinde klinik denemeleri yap\u0131lan Regeneron\u2019un kokteylinin, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sisteminin do\u011fal olarak \u00fcretti\u011fi antikorlar\u0131 taklit i\u00e7in tasarlanan iki ilac\u0131n bile\u015fiminden olu\u015ftu\u011fu kaydedildi. \n\nKas\u0131m 2020\u2019de sadece kliniklerde acil kullan\u0131m\u0131na izin verilen ila\u00e7, damardan verildi\u011fi i\u00e7in zaman al\u0131c\u0131 ve uygulanmas\u0131n\u0131n zor olmas\u0131 nedeniyle Covid-19 tedavisinde \u00e7ok tercih edilmemi\u015fti. \n\nCovid-19&#039;a yakalanan Trump&#039;a tedavi i\u00e7in antikor kokteyli uygulanm\u0131\u015ft\u0131 \n\nRegeneron&#039;un s\u00f6z konusu kokteyli, 2 Ekim 2020&#039;de Covid-19&#039;a yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyuran eski ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump&#039;\u0131n tedavisinde de kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. \n\nTrump&#039;\u0131n doktoru Sean Conley, Xovid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Walter Reed Askeri Hastanesi&#039;nde Trump&#039;a \u00f6nlem ama\u00e7l\u0131 Regeneron\u2019un 8 graml\u0131k \&quot;antikor kokteyli\&quot; tedavisini uygulad\u0131klar\u0131n\u0131 ve bunun sonucunda herhangi bir olumsuzluk ya\u015fanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtmi\u015fti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;ABD&amp;#039;li ila\u00e7 firmas\u0131 Regeneron&amp;#039;un yeni tip koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi Regen-Cov adl\u0131 \&quot;antikor kokteylinin\&quot; enfeksiyona kar\u015f\u0131 y\u00fczde 81 koruyuculuk sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Firmadan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Regen-Cov\u2019un 3. faz deneme sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n Covid-19&amp;#039;a yakalanan hastalarda ilk haftada y\u00fczde 72, sonraki haftalarda y\u00fczde 93 etkili oldu\u011funu g\u00f6sterdi\u011fi kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u00e7\u0131klamada, Regen-Cov&amp;#039;un deri alt\u0131ndan uygulanmas\u0131 halinde ise enfekte olmayanlarda Covid-19&amp;#039;a yakalanma riskini y\u00fczde 81 azaltt\u0131\u011f\u0131 ifade edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Regen-Cov&amp;#039;un hen\u00fcz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmam\u0131\u015f veya ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemindeki zay\u0131fl\u0131k nedeniyle a\u015f\u0131n\u0131n yeterli derecede etkili olmad\u0131\u011f\u0131 y\u00fcksek riskli gruplar i\u00e7in \u00f6nemli bir geli\u015fme oldu\u011funa i\u015faret edilerek, ilac\u0131n a\u015f\u0131lama ile daha geni\u015f kesimlerde kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesi&amp;#039;ne (FDA) ba\u015fvuruda bulunulaca\u011f\u0131 bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Regen-Cov do\u011fal antikorlar\u0131 taklit eden iki ilac\u0131n bile\u015fiminden olu\u015fuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD Ulusal Alerji ve Bula\u015f\u0131c\u0131 Hastal\u0131klar Enstit\u00fcs\u00fc (NIAID) ile ortakla\u015fa y\u00fcr\u00fct\u00fclen ve 1500 ki\u015fi \u00fczerinde klinik denemeleri yap\u0131lan Regeneron\u2019un kokteylinin, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sisteminin do\u011fal olarak \u00fcretti\u011fi antikorlar\u0131 taklit i\u00e7in tasarlanan iki ilac\u0131n bile\u015fiminden olu\u015ftu\u011fu kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kas\u0131m 2020\u2019de sadece kliniklerde acil kullan\u0131m\u0131na izin verilen ila\u00e7, damardan verildi\u011fi i\u00e7in zaman al\u0131c\u0131 ve uygulanmas\u0131n\u0131n zor olmas\u0131 nedeniyle Covid-19 tedavisinde \u00e7ok tercih edilmemi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5549384,5548202,5546578\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/11\/covid-19-tablosu-237-can-kayb-50-bin-678-yeni-vaka\&quot;&gt;Covid-19 tablosu: 237 can kayb\u0131, 50 bin 678 yeni vaka&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/12\/dunya-sagl-k-orgutu-covid-19-salg-n-n-n-sona-ermesi-icin-cok-uzun-bir-yol-var\&quot;&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc: Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n sona ermesi i\u00e7in \u00e7ok uzun bir yol var&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/12\/turkiye-de-yeni-covid-19-onlemleri-k-s-tlamalar-artacak-m\&quot;&gt;T\u00fcrkiye\u2019de yeni Covid-19 \u00f6nlemleri: K\u0131s\u0131tlamalar artacak m\u0131?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Covid-19&#039;a yakalanan Trump&#039;a tedavi i\u00e7in antikor kokteyli uygulanm\u0131\u015ft\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Regeneron&amp;#039;un s\u00f6z konusu kokteyli, 2 Ekim 2020&amp;#039;de Covid-19&amp;#039;a yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyuran eski ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump&amp;#039;\u0131n tedavisinde de kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Trump&amp;#039;\u0131n doktoru Sean Conley, Xovid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Walter Reed Askeri Hastanesi&amp;#039;nde Trump&amp;#039;a \u00f6nlem ama\u00e7l\u0131 Regeneron\u2019un 8 graml\u0131k \&quot;antikor kokteyli\&quot; tedavisini uygulad\u0131klar\u0131n\u0131 ve bunun sonucunda herhangi bir olumsuzluk ya\u015fanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1618248149,&quot;publishedAt&quot;:1618249557,&quot;updatedAt&quot;:1618249584,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/12\/abd-yap-m-covid-19-antikor-kokteyli-ilac-n-n-koruculugu-yuzde-81&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/99\/46\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ebaacb1d-e7e0-5f02-8cd4-af4a12a03d8f-5549946.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 ara\u015ft\u0131rma&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 ara\u015ft\u0131rma&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1656&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1060&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;usa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ABD&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12448&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;medication&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ilac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130la\u00e7&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130la\u00e7&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23178&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;antibody&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;antikor&quot;,&quot;title&quot;:&quot;antikor&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;antikor&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1465690&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1496832&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/12\/abd-yap-m-covid-19-antikor-kokteyli-ilac-n-n-koruculugu-yuzde-81&quot;,&quot;lastModified&quot;:1618249584},{&quot;id&quot;:&quot;1465890&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5549384&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210412_NWSU_15594507&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc: Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n sona ermesi i\u00e7in \u00e7ok uzun bir yol var&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc: Salg\u0131n\u0131n\u0131n sona ermesi i\u00e7in \u00e7ok uzun bir yol var&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc: Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n sona ermesi i\u00e7in \u00e7ok uzun bir yol var&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) Genel Direkt\u00f6r\u00fc Tedros Adhanom Ghebreyesus, yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131n sonlanmas\u0131 i\u00e7in \&quot;\u00e7ok uzun bir yol\&quot; oldu\u011fu uyar\u0131s\u0131nda bulundu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) Genel Direkt\u00f6r\u00fc Tedros Adhanom Ghebreyesus, yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131n sonlanmas\u0131 i\u00e7in \&quot;\u00e7ok uzun bir yol\&quot; oldu\u011fu uyar\u0131s\u0131nda bulundu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;dunya-sagl-k-orgutu-covid-19-salg-n-n-n-sona-ermesi-icin-cok-uzun-bir-yol-var&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) Genel Direkt\u00f6r\u00fc Tedros Adhanom Ghebreyesus, yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131n sonlanmas\u0131 i\u00e7in \&quot;\u00e7ok uzun bir yol\&quot; oldu\u011fu uyar\u0131s\u0131nda bulundu.  \n\n\u00d6rg\u00fct\u00fcn \u0130svi\u00e7re&#039;nin Cenevre kentindeki merkezinde video konferans y\u00f6ntemiyle bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenleyen Ghebreyesus, \&quot;Ancak iyimser olmak i\u00e7in bir\u00e7ok nedenimiz var. Y\u0131l\u0131n ilk iki ay\u0131nda vaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131lar\u0131ndaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f, bu vir\u00fcs ve varyantlar\u0131n\u0131n durdurulabilece\u011fini g\u00f6steriyor.\&quot; dedi. \n\nFiziksel mesafe, maske, el hijyeni, havaland\u0131rma, test, temas takibi, izolasyon ve karantina gibi \u00f6nlemlerin Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 \&quot;i\u015fe yaramaya devam etti\u011fini\&quot; vurgulayan Ghebreyesus, \&quot;Ancak halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 \u00f6nlemlerinde ve bunlar\u0131n uygulanmas\u0131ndaki kafa kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131, kay\u0131ts\u0131zl\u0131k ve tutars\u0131zl\u0131k, bula\u015fmaya neden oluyor ve hayatlara mal oluyor.\&quot; ifadesini kulland\u0131. \n\nGhebreyesus, d\u00fcnya genelinde pek \u00e7ok \u00fclkede, kan\u0131tlanm\u0131\u015f halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 \u00f6nlemleri ve g\u00fc\u00e7l\u00fc sistemlerle vir\u00fcs\u00fcn kontrol alt\u0131na al\u0131nabilece\u011finin g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi. \n\n\&quot;Covid-19 grip de\u011fil, gen\u00e7 insanlar \u00f6ld\u00fc\&quot; \n\nDS\u00d6&#039;n\u00fcn \&quot;sonu olmayan kapanmalara\&quot; kar\u015f\u0131 oldu\u011funu vurgulayan Ghebreyesus, \&quot;Biz de toplumlar\u0131n ve ekonomilerin yeniden a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve seyahat ve ticaretin yeniden ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rmek istiyoruz. Ancak \u015fu anda bir\u00e7ok \u00fclkede yo\u011fun bak\u0131m \u00fcniteleri dolup ta\u015f\u0131yor ve insanlar \u00f6l\u00fcyor. Bu tamamen \u00f6nlenebilir.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu. \n\nGhebreyesus, Covid-19&#039;un grip olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bir kez daha tekrarlayarak \u015funlar\u0131 kaydetti: \n\n\&quot;Gen\u00e7, sa\u011fl\u0131kl\u0131 insanlar \u00f6ld\u00fc. Hayatta kalanlar i\u00e7in ise bu enfeksiyonun uzun vadeli sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 tam olarak kestiremiyoruz. Bu salg\u0131n\u0131n sona ermesi i\u00e7in \u00e7ok uzun bir yol var. Ancak iyimser olmak i\u00e7in bir\u00e7ok nedenimiz var. Y\u0131l\u0131n ilk iki ay\u0131nda vaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131lar\u0131ndaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f, bu vir\u00fcs ve varyantlar\u0131n\u0131n durdurulabilece\u011fini g\u00f6steriyor.\&quot;&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) Genel Direkt\u00f6r\u00fc Tedros Adhanom Ghebreyesus, yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131n sonlanmas\u0131 i\u00e7in \&quot;\u00e7ok uzun bir yol\&quot; oldu\u011fu uyar\u0131s\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6rg\u00fct\u00fcn \u0130svi\u00e7re&amp;#039;nin Cenevre kentindeki merkezinde video konferans y\u00f6ntemiyle bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenleyen Ghebreyesus, \&quot;Ancak iyimser olmak i\u00e7in bir\u00e7ok nedenimiz var. Y\u0131l\u0131n ilk iki ay\u0131nda vaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131lar\u0131ndaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f, bu vir\u00fcs ve varyantlar\u0131n\u0131n durdurulabilece\u011fini g\u00f6steriyor.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fiziksel mesafe, maske, el hijyeni, havaland\u0131rma, test, temas takibi, izolasyon ve karantina gibi \u00f6nlemlerin Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 \&quot;i\u015fe yaramaya devam etti\u011fini\&quot; vurgulayan Ghebreyesus, \&quot;Ancak halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 \u00f6nlemlerinde ve bunlar\u0131n uygulanmas\u0131ndaki kafa kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131, kay\u0131ts\u0131zl\u0131k ve tutars\u0131zl\u0131k, bula\u015fmaya neden oluyor ve hayatlara mal oluyor.\&quot; ifadesini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ghebreyesus, d\u00fcnya genelinde pek \u00e7ok \u00fclkede, kan\u0131tlanm\u0131\u015f halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 \u00f6nlemleri ve g\u00fc\u00e7l\u00fc sistemlerle vir\u00fcs\u00fcn kontrol alt\u0131na al\u0131nabilece\u011finin g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5531958,5393572\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/06\/dunya-sagl-k-orgutu-as-pasaportuna-mesafeli-yaklast\&quot;&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc &#039;a\u015f\u0131 pasaportuna&#039; mesafeli yakla\u015ft\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/02\/22\/dunya-sagl-k-orgutu-covid-19-salg-n-2022-nin-baslar-nda-sona-erer\&quot;&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc: Covid-19 salg\u0131n\u0131 2022&#039;nin ba\u015flar\u0131nda sona erer&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;Covid-19 grip de\u011fil, gen\u00e7 insanlar \u00f6ld\u00fc\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;DS\u00d6&amp;#039;n\u00fcn \&quot;sonu olmayan kapanmalara\&quot; kar\u015f\u0131 oldu\u011funu vurgulayan Ghebreyesus, \&quot;Biz de toplumlar\u0131n ve ekonomilerin yeniden a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve seyahat ve ticaretin yeniden ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rmek istiyoruz. Ancak \u015fu anda bir\u00e7ok \u00fclkede yo\u011fun bak\u0131m \u00fcniteleri dolup ta\u015f\u0131yor ve insanlar \u00f6l\u00fcyor. Bu tamamen \u00f6nlenebilir.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ghebreyesus, Covid-19&amp;#039;un grip olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bir kez daha tekrarlayarak \u015funlar\u0131 kaydetti:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Gen\u00e7, sa\u011fl\u0131kl\u0131 insanlar \u00f6ld\u00fc. Hayatta kalanlar i\u00e7in ise bu enfeksiyonun uzun vadeli sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 tam olarak kestiremiyoruz. Bu salg\u0131n\u0131n sona ermesi i\u00e7in \u00e7ok uzun bir yol var. Ancak iyimser olmak i\u00e7in bir\u00e7ok nedenimiz var. Y\u0131l\u0131n ilk iki ay\u0131nda vaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131lar\u0131ndaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f, bu vir\u00fcs ve varyantlar\u0131n\u0131n durdurulabilece\u011fini g\u00f6steriyor.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1618243742,&quot;publishedAt&quot;:1618245954,&quot;updatedAt&quot;:1618245974,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/12\/dunya-sagl-k-orgutu-covid-19-salg-n-n-n-sona-ermesi-icin-cok-uzun-bir-yol-var&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/93\/84\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_517b2e9d-8873-5849-82e2-6e52daa771fd-5549384.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) Genel Direkt\u00f6r\u00fc Tedros Adhanom Ghebreyesus&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) Genel Direkt\u00f6r\u00fc Tedros Adhanom Ghebreyesus&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Salvatore Di Nolfi\/AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;17270&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;world-health-organization&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya-sagl-k-orgutu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23608&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-worldwide&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunyada-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1466776&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1467208&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1535644&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/12\/dunya-sagl-k-orgutu-covid-19-salg-n-n-n-sona-ermesi-icin-cok-uzun-bir-yol-var&quot;,&quot;lastModified&quot;:1618245974},{&quot;id&quot;:&quot;1465172&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5547364&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;5&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210412_NWSU_15585706&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Ramazan ay\u0131nda uygulanacak koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri neler?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Ramazan ay\u0131nda uygulanacak koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri neler?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Ramazan ay\u0131nda Covid-19 \u00f6nlemleri: \u0130ftar \u00e7ad\u0131rlar\u0131na izin verilmeyecek&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;ndan &#039;Ramazan genelgesi&#039;: \u0130ftar \u00e7ad\u0131rlar\u0131na izin verilmeyecek&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;ndan &#039;Ramazan genelgesi&#039;: \u0130ftar \u00e7ad\u0131rlar\u0131na izin verilmeyecek&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;icisleri-bakanl-g-ndan-ramazan-genelgesi-iftar-cad-rlar-na-izin-verilmeyecek&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n valiliklere g\u00f6nderdi\u011fi genelgeyle Ramazan ay\u0131 boyunca uygulanacak Covid-19 tedbirleri a\u00e7\u0131kland\u0131. &#039;Ramazan Tedbirleri&#039; genelgesine g\u00f6re iftar, sahur gibi kalabal\u0131k gruplar\u0131 bir araya getiren her t\u00fcrl\u00fc etkinli\u011fe ve iftar \u00e7ad\u0131rlar\u0131na m\u00fcsaade edilmeyecek.  \n\nGenelgede, \&quot;Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l oldu\u011fu gibi bu y\u0131l da teravih namazlar\u0131n\u0131n evde k\u0131l\u0131nmas\u0131na devam edilecek.\&quot; denildi. Salg\u0131n\u0131n olu\u015fturdu\u011fu riskin artmamas\u0131 i\u00e7in teravih namaz\u0131 nedeniyle bir araya gelinmemesi y\u00f6n\u00fcnde vatanda\u015flar\u0131n s\u0131k s\u0131k uyar\u0131laca\u011f\u0131 belirtildi. \n\n&#039;Ramazan Tedbirleri&#039; genelgesine g\u00f6re;   \n\nRamazan s\u00fcresince iftar saati ve hemen \u00f6ncesinde olu\u015fabilecek pide kuyruklar\u0131 ve yo\u011funlu\u011fun neden olaca\u011f\u0131 riskin \u00f6nlenmesi amac\u0131yla f\u0131r\u0131nlardaki, \u00f6zel sipari\u015f \u00fcretimi de dahil pide ve ekmek \u00fcretimi iftardan 1 saat \u00f6nce sonland\u0131r\u0131lacak ve iftar saatine kadar sadece sat\u0131\u015f yap\u0131labilecek. \u0130ftardan sonra f\u0131r\u0131nlarda \u00fcretim, sat\u0131\u015f ve di\u011fer haz\u0131rl\u0131k i\u015flemlerine devam edilebilecek.   \n\nRamazanla beraber t\u00fcrbe ziyaretlerinde ya\u015fanabilecek art\u0131\u015f ve bu \u015fekilde olu\u015fabilecek kalabal\u0131klar\u0131n olu\u015fturaca\u011f\u0131 riske kar\u015f\u0131 yetkili birimlerce fiziki mesafe kurallar\u0131n\u0131n eksiksiz uygulanmas\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere gerekli \u00f6nlemlerin al\u0131nmas\u0131 sa\u011flanacak.   \n\n\u0130ftar vakitlerinin \u00f6ncesinde olu\u015fabilecek trafik yo\u011funlu\u011fu dikkate al\u0131narak iftar saatinin en az 3 saat \u00f6ncesinden itibaren belediyeler ile gerekli koordinasyon sa\u011flanarak toplu ta\u015f\u0131mada kullan\u0131lan ara\u00e7 ve sefer say\u0131lar\u0131 art\u0131r\u0131lacak. \n\nRamazan boyunca yo\u011funla\u015fan mezarl\u0131k ziyaretlerinin kontroll\u00fc olarak yap\u0131labilmesi i\u00e7in mezarl\u0131klara giri\u015f ve \u00e7\u0131k\u0131\u015flar ayr\u0131 olarak planlanacak, fiziki mesafe kural\u0131 ve maske kullan\u0131m\u0131na ili\u015fkin kontrollere a\u011f\u0131rl\u0131k verilecek. \n\nRamazan ay\u0131n\u0131 f\u0131rsat bilerek fahi\u015f fiyat uygulamas\u0131 yapan firma ve i\u015fletmelere y\u00f6nelik denetimler art\u0131r\u0131lacak, ayk\u0131r\u0131 durumlarla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lmas\u0131 halinde gerekli adli ve idari i\u015flemler ivedilikle yap\u0131lacak.   \n\nVali ve kaymakamlarca ilgili kurumlar aras\u0131nda gerekli koordinasyon sa\u011flanarak, ba\u015fta \u00f6ks\u00fcz ve yetim \u00e7ocuklar olmak \u00fczere ihtiya\u00e7 sahibi t\u00fcm vatanda\u015flara her t\u00fcrl\u00fc deste\u011fin verilmesi hususunda azami gayret g\u00f6sterilecek.   \n\nSon d\u00f6nemlerde ev i\u00e7i bula\u015fma oran\u0131n\u0131n y\u00fcksekli\u011fine vurgu yap\u0131lan genelgede vatanda\u015flar\u0131n misafir kabul etmemeleri konusunda fark\u0131ndal\u0131klar\u0131n\u0131 art\u0131racak faaliyetlere ve duyurulara \u00f6nem verilmesi istendi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n valiliklere g\u00f6nderdi\u011fi genelgeyle Ramazan ay\u0131 boyunca uygulanacak Covid-19 tedbirleri a\u00e7\u0131kland\u0131. &amp;#039;Ramazan Tedbirleri&amp;#039; genelgesine g\u00f6re iftar, sahur gibi kalabal\u0131k gruplar\u0131 bir araya getiren her t\u00fcrl\u00fc etkinli\u011fe ve iftar \u00e7ad\u0131rlar\u0131na m\u00fcsaade edilmeyecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Genelgede, \&quot;Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l oldu\u011fu gibi bu y\u0131l da teravih namazlar\u0131n\u0131n evde k\u0131l\u0131nmas\u0131na devam edilecek.\&quot; denildi. Salg\u0131n\u0131n olu\u015fturdu\u011fu riskin artmamas\u0131 i\u00e7in teravih namaz\u0131 nedeniyle bir araya gelinmemesi y\u00f6n\u00fcnde vatanda\u015flar\u0131n s\u0131k s\u0131k uyar\u0131laca\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&amp;#039;Ramazan Tedbirleri&amp;#039; genelgesine g\u00f6re;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ramazan s\u00fcresince iftar saati ve hemen \u00f6ncesinde olu\u015fabilecek pide kuyruklar\u0131 ve yo\u011funlu\u011fun neden olaca\u011f\u0131 riskin \u00f6nlenmesi amac\u0131yla f\u0131r\u0131nlardaki, \u00f6zel sipari\u015f \u00fcretimi de dahil pide ve ekmek \u00fcretimi iftardan 1 saat \u00f6nce sonland\u0131r\u0131lacak ve iftar saatine kadar sadece sat\u0131\u015f yap\u0131labilecek. \u0130ftardan sonra f\u0131r\u0131nlarda \u00fcretim, sat\u0131\u015f ve di\u011fer haz\u0131rl\u0131k i\u015flemlerine devam edilebilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ramazanla beraber t\u00fcrbe ziyaretlerinde ya\u015fanabilecek art\u0131\u015f ve bu \u015fekilde olu\u015fabilecek kalabal\u0131klar\u0131n olu\u015fturaca\u011f\u0131 riske kar\u015f\u0131 yetkili birimlerce fiziki mesafe kurallar\u0131n\u0131n eksiksiz uygulanmas\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere gerekli \u00f6nlemlerin al\u0131nmas\u0131 sa\u011flanacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4680760,4660838\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/15\/sosyal-mesafeli-bir-iftar-hikayesi-kalabal-k-sofralar-yerine-sanal-bulusma\&quot;&gt;Sosyal mesafeli bir iftar hikayesi: Kalabal\u0131k sofralar yerine sanal bulu\u015fma&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/23\/fotograflarla-covid-19-koronavirusun-golgesinde-ramazan-ayi-ilk-haftasi\&quot;&gt;Foto galeri | Covid-19 g\u00f6lgesinde bir Ramazan nas\u0131l ge\u00e7ti?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u0130ftar vakitlerinin \u00f6ncesinde olu\u015fabilecek trafik yo\u011funlu\u011fu dikkate al\u0131narak iftar saatinin en az 3 saat \u00f6ncesinden itibaren belediyeler ile gerekli koordinasyon sa\u011flanarak toplu ta\u015f\u0131mada kullan\u0131lan ara\u00e7 ve sefer say\u0131lar\u0131 art\u0131r\u0131lacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ramazan boyunca yo\u011funla\u015fan mezarl\u0131k ziyaretlerinin kontroll\u00fc olarak yap\u0131labilmesi i\u00e7in mezarl\u0131klara giri\u015f ve \u00e7\u0131k\u0131\u015flar ayr\u0131 olarak planlanacak, fiziki mesafe kural\u0131 ve maske kullan\u0131m\u0131na ili\u015fkin kontrollere a\u011f\u0131rl\u0131k verilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ramazan ay\u0131n\u0131 f\u0131rsat bilerek fahi\u015f fiyat uygulamas\u0131 yapan firma ve i\u015fletmelere y\u00f6nelik denetimler art\u0131r\u0131lacak, ayk\u0131r\u0131 durumlarla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lmas\u0131 halinde gerekli adli ve idari i\u015flemler ivedilikle yap\u0131lacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vali ve kaymakamlarca ilgili kurumlar aras\u0131nda gerekli koordinasyon sa\u011flanarak, ba\u015fta \u00f6ks\u00fcz ve yetim \u00e7ocuklar olmak \u00fczere ihtiya\u00e7 sahibi t\u00fcm vatanda\u015flara her t\u00fcrl\u00fc deste\u011fin verilmesi hususunda azami gayret g\u00f6sterilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son d\u00f6nemlerde ev i\u00e7i bula\u015fma oran\u0131n\u0131n y\u00fcksekli\u011fine vurgu yap\u0131lan genelgede vatanda\u015flar\u0131n misafir kabul etmemeleri konusunda fark\u0131ndal\u0131klar\u0131n\u0131 art\u0131racak faaliyetlere ve duyurulara \u00f6nem verilmesi istendi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1618210902,&quot;publishedAt&quot;:1618211284,&quot;updatedAt&quot;:1618212889,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/12\/icisleri-bakanl-g-ndan-ramazan-genelgesi-iftar-cad-rlar-na-izin-verilmeyecek&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/73\/64\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_1b993cc3-0d3e-53a4-86f8-8c06adb82599-5547364.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Emin\u00f6n\u00fc \/ \u0130stanbul&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Emin\u00f6n\u00fc \/ \u0130stanbul&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1832&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1031&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/66\/21\/82\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f328a6a7-85a1-51d4-a9e2-0172a3f2c5ab-4662182.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;SonDakika&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;SonDakika&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1600&quot;,&quot;height&quot;:&quot;900&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;8733&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ramadan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ramazan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ramazan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ramazan&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;20274&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ramadan-feast&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ramazan-bayram-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ramazan Bayram\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ramazan Bayram\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23206&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;breaking-of-ramadan-fast&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;iftar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;iftar&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;iftar&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23208&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ramadan-prayer&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;teravih&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Teravih&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Teravih&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1465016&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/12\/icisleri-bakanl-g-ndan-ramazan-genelgesi-iftar-cad-rlar-na-izin-verilmeyecek&quot;,&quot;lastModified&quot;:1618212889},{&quot;id&quot;:&quot;1464842&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5546716&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210411_NWSU_15582424&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Pfizer a\u015f\u0131s\u0131 G\u00fcney Afrika varyant\u0131na kar\u015f\u0131 daha az etkili | Ara\u015ft\u0131rma&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Pfizer a\u015f\u0131s\u0131 G\u00fcney Afrika varyant\u0131na kar\u015f\u0131 daha az etkili | Ara\u015ft\u0131rma&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130srail&#039;de yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re Pfizer\/BioNTech\u2019in Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131, G\u00fcney Afrika&#039;da ke\u015ffedilen koronavir\u00fcs varyant\u0131na kar\u015f\u0131 daha az etkili&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130srail&#039;de yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re Pfizer\/BioNTech\u2019in Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131, G\u00fcney Afrika&#039;da ke\u015ffedilen koronavir\u00fcs varyant\u0131na kar\u015f\u0131 daha az etkili.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130srail&#039;de yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re Pfizer\/BioNTech\u2019in Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131, G\u00fcney Afrika&#039;da ke\u015ffedilen koronavir\u00fcs varyant\u0131na kar\u015f\u0131 daha az etkili.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;pfizer-as-s-guney-afrika-varyant-na-kars-daha-az-etkili-arast-rma&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130srail&#039;de yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re Pfizer\/BioNTech\u2019in  Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131,\u00a0 G\u00fcney Afrika&#039;da ke\u015ffedilen koronavir\u00fcs  varyant\u0131na kar\u015f\u0131 daha az etkili.\u00a0 \n\n\u0130srail&#039;de yay\u0131mlanan \u00e7al\u0131\u015fmada , bir veya iki doz a\u015f\u0131 olduktan 14 g\u00fcn veya daha uzun s\u00fcre sonra Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kan yakla\u015f\u0131k 400 ki\u015fi ile hastal\u0131\u011f\u0131 olan ayn\u0131 say\u0131da a\u015f\u0131lanmam\u0131\u015f hasta kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131. \n\nTel Aviv \u00dcniversitesi ve \u0130srail&#039;in en b\u00fcy\u00fck sa\u011fl\u0131k hizmeti sa\u011flay\u0131c\u0131s\u0131 Clalit,\u00a0G\u00fcney Afrika varyant\u0131 B.1.351&#039;in, incelenen t\u00fcm ki\u015filer aras\u0131ndaki Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 1&#039;ini olu\u015fturdu\u011funu g\u00f6rd\u00fc. \n\nAncak iki doz a\u015f\u0131 alm\u0131\u015f ki\u015filer aras\u0131nda varyant\u0131n yayg\u0131nl\u0131k oran\u0131, a\u015f\u0131lanmayanlara g\u00f6re sekiz kat daha y\u00fcksekti. \n\n\n&#039;G\u00fcney Afrika varyant\u0131 a\u015f\u0131n\u0131n korumas\u0131n\u0131 bir dereceye kadar k\u0131rabiliyor&#039; \n\nAra\u015ft\u0131rmac\u0131lar, sonu\u00e7 olarak a\u015f\u0131n\u0131n di\u011fer varyantlarla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda G\u00fcney Afrika varyant\u0131na kar\u015f\u0131 daha az etkili oldu\u011fu sonucuna vard\u0131.\u00a0 \n\nTel Aviv \u00dcniversitesi&#039;nden Adi Stern a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \&quot; A\u015f\u0131lanmam\u0131\u015f gruba k\u0131yasla, ikinci bir dozla a\u015f\u0131lanan insanlar aras\u0131nda G\u00fcney Afrika varyant\u0131n\u0131n orant\u0131s\u0131z \u015fekilde daha y\u00fcksek oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fck.\u00a0 Bu da G\u00fcney Afrika varyant\u0131n\u0131n a\u015f\u0131n\u0131n korumas\u0131n\u0131 bir dereceye kadar k\u0131rabilece\u011fi anlam\u0131na geliyor\&quot; dedi.\u00a0 \n\nAra\u015ft\u0131rmac\u0131lar ayr\u0131ca\u00a0 hen\u00fcz ba\u011f\u0131ms\u0131z bilim kurullar\u0131 taraf\u0131ndan incelenmeyen \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n, \u00fclkede vir\u00fcs\u00fcn\u00a0 G\u00fcney Afrika varyant\u0131yla enfekte olmu\u015f insanlar\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131n az olmas\u0131 sebebiyle k\u00fc\u00e7\u00fck bir grup aras\u0131nda yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131na vurgu yapt\u0131.\u00a0&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130srail&amp;#039;de yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/tag\/biontech-pfizer-as-s-isbirligi-\&quot;&gt;Pfizer\/BioNTech\u2019in&lt;\/a&gt; Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131, G\u00fcney Afrika&amp;#039;da ke\u015ffedilen koronavir\u00fcs varyant\u0131na kar\u015f\u0131 daha az etkili. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130srail&amp;#039;de yay\u0131mlanan \u00e7al\u0131\u015fmada, bir veya iki doz a\u015f\u0131 olduktan 14 g\u00fcn veya daha uzun s\u00fcre sonra Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kan yakla\u015f\u0131k 400 ki\u015fi ile hastal\u0131\u011f\u0131 olan ayn\u0131 say\u0131da a\u015f\u0131lanmam\u0131\u015f hasta kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Tel Aviv \u00dcniversitesi ve \u0130srail&amp;#039;in en b\u00fcy\u00fck sa\u011fl\u0131k hizmeti sa\u011flay\u0131c\u0131s\u0131 Clalit, G\u00fcney Afrika varyant\u0131 B.1.351&amp;#039;in, incelenen t\u00fcm ki\u015filer aras\u0131ndaki Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 1&amp;#039;ini olu\u015fturdu\u011funu g\u00f6rd\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak iki doz a\u015f\u0131 alm\u0131\u015f ki\u015filer aras\u0131nda varyant\u0131n yayg\u0131nl\u0131k oran\u0131, a\u015f\u0131lanmayanlara g\u00f6re sekiz kat daha y\u00fcksekti.  &lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5545214,5520754\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/02\/turkiye-de-biontech-pfizer-koronavirus-as-s-n-n-kullan-m-na-basland\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de BioNTech\/Pfizer koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131na ba\u015fland\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/10\/arast-rma-moderna-n-n-covid-19-as-s-pfizer-biontech-den-daha-cok-yan-etkiye-yol-ac-yor\&quot;&gt;Ara\u015ft\u0131rma| Moderna&#039;n\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131, Pfizer-BioNTech&#039;den daha \u00e7ok yan etkiye yol a\u00e7\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;&#039;G\u00fcney Afrika varyant\u0131 a\u015f\u0131n\u0131n korumas\u0131n\u0131 bir dereceye kadar k\u0131rabiliyor&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, sonu\u00e7 olarak a\u015f\u0131n\u0131n di\u011fer varyantlarla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda G\u00fcney Afrika varyant\u0131na kar\u015f\u0131 daha az etkili oldu\u011fu sonucuna vard\u0131. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Tel Aviv \u00dcniversitesi&amp;#039;nden Adi Stern a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \&quot;A\u015f\u0131lanmam\u0131\u015f gruba k\u0131yasla, ikinci bir dozla a\u015f\u0131lanan insanlar aras\u0131nda G\u00fcney Afrika varyant\u0131n\u0131n orant\u0131s\u0131z \u015fekilde daha y\u00fcksek oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fck. Bu da G\u00fcney Afrika varyant\u0131n\u0131n a\u015f\u0131n\u0131n korumas\u0131n\u0131 bir dereceye kadar k\u0131rabilece\u011fi anlam\u0131na geliyor\&quot; dedi. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar ayr\u0131ca hen\u00fcz ba\u011f\u0131ms\u0131z bilim kurullar\u0131 taraf\u0131ndan incelenmeyen \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n, \u00fclkede vir\u00fcs\u00fcn G\u00fcney Afrika varyant\u0131yla enfekte olmu\u015f insanlar\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131n az olmas\u0131 sebebiyle k\u00fc\u00e7\u00fck bir grup aras\u0131nda yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131na vurgu yapt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1618160299,&quot;publishedAt&quot;:1618168838,&quot;updatedAt&quot;:1618168841,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/11\/pfizer-as-s-guney-afrika-varyant-na-kars-daha-az-etkili-arast-rma&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/85\/03\/74\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_bb53df75-95a4-571b-bbd6-66c90abdfcc9-4850374.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;A\u015f\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;A\u015f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1440&quot;,&quot;height&quot;:&quot;810&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;380&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;research&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;arastirma&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1464504&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1464518&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;157&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;israil&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130srail&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/israil&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/11\/pfizer-as-s-guney-afrika-varyant-na-kars-daha-az-etkili-arast-rma&quot;,&quot;lastModified&quot;:1618168841},{&quot;id&quot;:&quot;1464504&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5546004&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210411_NWSU_15578840&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&#039;da mRNA a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n 2 doz aras\u0131 s\u00fcresi 4&#039;ten 6 haftaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Fransa&#039;da mRNA a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n 2 doz aras\u0131 s\u00fcresi 6 haftaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Fransa&#039;da Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 kullan\u0131lan mRNA teknolojisiyle \u00fcretilmi\u015f a\u015f\u0131lar\u0131n iki doz aras\u0131 s\u00fcresi 4 haftadan 6 haftaya \u00e7ekildi.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Fransa&#039;da Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 kullan\u0131lan mRNA teknolojisiyle \u00fcretilmi\u015f a\u015f\u0131lar\u0131n iki doz aras\u0131 s\u00fcresi 4 haftadan 6 haftaya \u00e7ekildi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Fransa&#039;da Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 kullan\u0131lan mRNA teknolojisiyle \u00fcretilmi\u015f a\u015f\u0131lar\u0131n iki doz aras\u0131 s\u00fcresi 4 haftadan 6 haftaya \u00e7ekildi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;fransa-da-mrna-as-lar-n-n-2-doz-aras-suresi-4-ten-6-haftaya-c-kar-ld&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Fransa&#039;da Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 kullan\u0131lan mRNA teknolojisiyle \u00fcretilmi\u015f a\u015f\u0131lar\u0131n iki doz aras\u0131 s\u00fcresi 4 haftadan 6 haftaya \u00e7ekildi. \n\nFransa Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 ocak ay\u0131nda ba\u015flayan a\u015f\u0131lama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda bu s\u00fcreyi ilk olarak 6 hafta belirlemi\u015f, ancak h\u00fck\u00fcmet yetkilileri a\u015f\u0131lar\u0131n s\u00fcre-verimlilik oran\u0131n\u0131n tam olarak bilinmedi\u011fini gerek\u00e7e g\u00f6stererek bu s\u00fcreyi 4 haftaya d\u00fc\u015f\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fc. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Olivier Veran yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u00fclkede art\u0131k daha gen\u00e7 bir ya\u015f grubunun a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Bu karar\u0131 art\u0131k g\u00fcvenle alabiliriz. Bu sayede koruma seviyesini azaltmadan a\u015f\u0131lama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 daha h\u0131zl\u0131 yapabilece\u011fiz. Bu uygulamaya 14 Nisan&#039;da ba\u015fl\u0131yoruz. \u0130ki a\u015f\u0131 aras\u0131 s\u00fcre 42 g\u00fcn olacak.\&quot; diye konu\u015ftu.   \n\nBakan Veran ayr\u0131ca 12 Nisan Pazartesi g\u00fcn\u00fcnden itibaren \u0130ngiltere&#039;den ithal edilen AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ciddi rahats\u0131zl\u0131klar\u0131 olanlara bak\u0131lmaks\u0131z\u0131n 55 ya\u015f\u0131n \u00fczerindeki herkesin kullan\u0131m\u0131na sunulaca\u011f\u0131n\u0131 kaydetti. Veren bunun yan\u0131nda 200 bin doz Johnson &amp; Johnson marka Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n da ge\u00e7en hafta teslim ald\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \n\nFransa&#039;daki a\u015f\u0131 kampanyas\u0131nda bug\u00fcne kadar mRNA teknolojisiyle \u00fcretilen Pfizer-BiONTech ve Moderna a\u015f\u0131lar\u0131 kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. \n\n\u00dclkedeki a\u015f\u0131 kampanyas\u0131n\u0131n yava\u015f seyirde gitmesi sonras\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131ran Paris h\u00fck\u00fcmeti may\u0131s ay\u0131 sonuna kadar toplamda 20 milyon vatanda\u015f\u0131na ilk doz a\u015f\u0131 yapmay\u0131 hedefliyor. \n\nN\u00fcfusun y\u00fczde 15&#039;i a\u015f\u0131land\u0131 \n\n67 milyon n\u00fcfusa sahip Fransa&#039;da  ourworldindata  verilerine g\u00f6re bug\u00fcne kadar n\u00fcfusun y\u00fczde 15&#039;ine ilk doz koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131. Bu oran yakla\u015f\u0131k 10 milyon ki\u015fiye tekab\u00fcl ediyor. \n\nGe\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde 4 haftal\u0131k yeni karantina d\u00f6nemine giren Fransa, Avrupa&#039;da koronavir\u00fcsten en \u00e7ok etkilenen \u00fclkelerden biri. Fransa&#039;da bug\u00fcne kadar 5 milyonu a\u015fk\u0131n Covid-19 vakas\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken, salg\u0131n kaynakl\u0131 can kayb\u0131 100 bin s\u0131n\u0131r\u0131na yakla\u015ft\u0131. \u00dclkede son haftalarda g\u00fcnl\u00fck 40 bin civar\u0131 vaka g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken, 200 ila 300 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybediyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Fransa&amp;#039;da Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 kullan\u0131lan mRNA teknolojisiyle \u00fcretilmi\u015f a\u015f\u0131lar\u0131n iki doz aras\u0131 s\u00fcresi 4 haftadan 6 haftaya \u00e7ekildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fransa Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 ocak ay\u0131nda ba\u015flayan a\u015f\u0131lama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda bu s\u00fcreyi ilk olarak 6 hafta belirlemi\u015f, ancak h\u00fck\u00fcmet yetkilileri a\u015f\u0131lar\u0131n s\u00fcre-verimlilik oran\u0131n\u0131n tam olarak bilinmedi\u011fini gerek\u00e7e g\u00f6stererek bu s\u00fcreyi 4 haftaya d\u00fc\u015f\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Olivier Veran yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u00fclkede art\u0131k daha gen\u00e7 bir ya\u015f grubunun a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Bu karar\u0131 art\u0131k g\u00fcvenle alabiliriz. Bu sayede koruma seviyesini azaltmadan a\u015f\u0131lama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 daha h\u0131zl\u0131 yapabilece\u011fiz. Bu uygulamaya 14 Nisan&amp;#039;da ba\u015fl\u0131yoruz. \u0130ki a\u015f\u0131 aras\u0131 s\u00fcre 42 g\u00fcn olacak.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakan Veran ayr\u0131ca 12 Nisan Pazartesi g\u00fcn\u00fcnden itibaren \u0130ngiltere&amp;#039;den ithal edilen AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ciddi rahats\u0131zl\u0131klar\u0131 olanlara bak\u0131lmaks\u0131z\u0131n 55 ya\u015f\u0131n \u00fczerindeki herkesin kullan\u0131m\u0131na sunulaca\u011f\u0131n\u0131 kaydetti. Veren bunun yan\u0131nda 200 bin doz Johnson &amp;amp; Johnson marka Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n da ge\u00e7en hafta teslim ald\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1381169207115718658\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Fransa&amp;#039;daki a\u015f\u0131 kampanyas\u0131nda bug\u00fcne kadar mRNA teknolojisiyle \u00fcretilen Pfizer-BiONTech ve Moderna a\u015f\u0131lar\u0131 kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkedeki a\u015f\u0131 kampanyas\u0131n\u0131n yava\u015f seyirde gitmesi sonras\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131ran Paris h\u00fck\u00fcmeti may\u0131s ay\u0131 sonuna kadar toplamda 20 milyon vatanda\u015f\u0131na ilk doz a\u015f\u0131 yapmay\u0131 hedefliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5546264,5545914\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/11\/prof-dr-birp-nar-kuresel-s-nma-devam-ederse-karadeniz-hamsi-sinin-kilosu-100-tl-ye-c-kabil\&quot;&gt;Prof Dr. Birp\u0131nar: K\u00fcresel \u0131s\u0131nma devam ederse Karadeniz Hamsi&#039;sinin kilosu 100 TL&#039;ye \u00e7\u0131kabilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/11\/s-rbistan-a-covid-19-as-turu-reklamlar-na-ac-klama-oturum-izni-olmayanlara-yap-lm-yor\&quot;&gt;S\u0131rbistan&#039;a Covid-19 a\u015f\u0131 turu reklamlar\u0131na a\u00e7\u0131klama: Oturum izni olmayanlara yap\u0131lm\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;N\u00fcfusun y\u00fczde 15&#039;i a\u015f\u0131land\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;67 milyon n\u00fcfusa sahip Fransa&amp;#039;da &lt;a href=\&quot;https:\/\/ourworldindata.org\/covid-vaccinations\&quot;&gt;ourworldindata&lt;\/a&gt; verilerine g\u00f6re bug\u00fcne kadar n\u00fcfusun y\u00fczde 15&amp;#039;ine ilk doz koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131. Bu oran yakla\u015f\u0131k 10 milyon ki\u015fiye tekab\u00fcl ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde 4 haftal\u0131k yeni karantina d\u00f6nemine giren Fransa, Avrupa&amp;#039;da koronavir\u00fcsten en \u00e7ok etkilenen \u00fclkelerden biri. Fransa&amp;#039;da bug\u00fcne kadar 5 milyonu a\u015fk\u0131n Covid-19 vakas\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken, salg\u0131n kaynakl\u0131 can kayb\u0131 100 bin s\u0131n\u0131r\u0131na yakla\u015ft\u0131. \u00dclkede son haftalarda g\u00fcnl\u00fck 40 bin civar\u0131 vaka g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken, 200 ila 300 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybediyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1618125954,&quot;publishedAt&quot;:1618138237,&quot;updatedAt&quot;:1618138263,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/11\/fransa-da-mrna-as-lar-n-n-2-doz-aras-suresi-4-ten-6-haftaya-c-kar-ld&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/16\/45\/60\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_dc80b687-247a-54cc-a16c-b7ecc8ef61cc-5164560.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Fransa&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Paris, vaka ve can kay\u0131plar\u0131 art\u0131nca Covid-19 ile ilgili \u00f6nlemlerin s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ilk \u015fehir olmu\u015ftu.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Fransa&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Paris, vaka ve can kay\u0131plar\u0131 art\u0131nca Covid-19 ile ilgili \u00f6nlemlerin s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ilk \u015fehir olmu\u015ftu.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Michel Euler\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;117&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;france&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fransa&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;9239&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;europe&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24564&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech-pfizer-partnership&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech-pfizer-as-s-isbirligi-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24498&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;mrna&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;mrna&quot;,&quot;title&quot;:&quot;mRNA&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;mRNA&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1464586&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1464842&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;117&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/fransa&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/11\/fransa-da-mrna-as-lar-n-n-2-doz-aras-suresi-4-ten-6-haftaya-c-kar-ld&quot;,&quot;lastModified&quot;:1618138263},{&quot;id&quot;:&quot;1463910&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5545116&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210410_NWSU_15576082&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;den S\u0131rbistan ve Rusya&#039;ya &#039;Covid-19 a\u015f\u0131 turlar\u0131&#039;: Yetkililerden &#039;dikkat&#039; uyar\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;S\u0131rbistan ve Rusya&#039;ya yap\u0131lan &#039;Covid-19 a\u015f\u0131 turlar\u0131na&#039; dikkat uyar\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 vaka ve \u00f6l\u00fcmlerinin son d\u00f6nemlerde artt\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye&#039;de baz\u0131 seyahat acentalar\u0131 T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131n vizesiz seyahat edebildi\u011fi S\u0131rbistan&#039;a \&quot;Pfizer-Biontech a\u015f\u0131s\u0131 turlar\u0131\&quot; d\u00fczenlemeye ba\u015flad\u0131.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19 vaka ve \u00f6l\u00fcmlerinin son d\u00f6nemlerde artt\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye&#039;de baz\u0131 seyahat acentalar\u0131 T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131n vizesiz seyahat edebildi\u011fi S\u0131rbistan&#039;a \&quot;Pfizer-Biontech a\u015f\u0131s\u0131 turlar\u0131\&quot; d\u00fczenlemeye ba\u015flad\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19 vaka ve \u00f6l\u00fcmlerinin son d\u00f6nemlerde artt\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye&#039;de baz\u0131 seyahat acentalar\u0131 T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131n vizesiz seyahat edebildi\u011fi S\u0131rbistan&#039;a \&quot;Pfizer-Biontech a\u015f\u0131s\u0131 turlar\u0131\&quot; d\u00fczenlemeye ba\u015flad\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-den-s-rbistan-ve-rusya-ya-covid-19-as-turlar-yetkililerden-dikkat-uyar-s&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Covid-19 vaka ve \u00f6l\u00fcmlerinin son d\u00f6nemlerde artt\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye&#039;de baz\u0131 seyahat acentalar\u0131, T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131n vizesiz seyahat edebildi\u011fi S\u0131rbistan&#039;a a\u015f\u0131 olabileceklerini \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc \&quot;Pfizer-Biontech a\u015f\u0131 turlar\u0131\&quot; d\u00fczenlemeye ba\u015flad\u0131. \n\n\u015eirketlerin sosyal medya hesaplar\u0131ndan yap\u0131lan payla\u015f\u0131mlarda s\u00f6z konusu a\u015f\u0131 turlar\u0131n\u0131n 1099 ile 324 euro aras\u0131nda de\u011fi\u015fti\u011fi belirtiliyor. \n\nEuronews&#039;in ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrk seyahat acentas\u0131 yetkilisi, \u00e7ok yo\u011fun talep ald\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek T\u00fcrkiye&#039;den Belgrad&#039;a d\u00fczenlenen ilk turun daha \u015fimdiden doldu\u011funu ve bu sebeple Rusya&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Moskova&#039;ya Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131 turu eklediklerini belirtti.  \n\n\u015eirket yetkilileri a\u015f\u0131n\u0131n nereden temin edildi\u011fi sorusuna cevap vermezken, T\u00fcrkiye-Belgrad B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi, S\u0131rbistan&#039;da a\u015f\u0131laman\u0131n art\u0131k s\u00f6z konusu olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayarak, ilgililerden dikkatli davranmalar\u0131n\u0131 istedi. \n\nAyn\u0131 \u015firket T\u00fcrkiye&#039;nin yan\u0131 s\u0131ra \u0130talyan vatanda\u015flar\u0131na da BioNTech ve Moderna \u015firketlerine ait a\u015f\u0131 se\u00e7ene\u011finin bulundu\u011fu farkl\u0131 turlar d\u00fczenliyor. Bu turun fiyat\u0131 T\u00fcrkiye&#039;den d\u00fczenlenen turun yakla\u015f\u0131k yar\u0131 fiyat\u0131na, 324 euro bedelle yap\u0131l\u0131yor. T\u00fcm turlar 3 hafta arayla iki gidi\u015f-d\u00f6n\u00fc\u015f u\u00e7ak biletini ve 2 doz a\u015f\u0131y\u0131 kaps\u0131yor. \u015eirket bunun yan\u0131nda m\u00fc\u015fterilerine S\u0131rbistan ya da Moskova&#039;da en az 3 y\u0131ld\u0131zl\u0131 bir otelde 3-4 g\u00fcn konaklama imkan\u0131 sunuyor. \n\nGe\u00e7ti\u011fimiz haftalarda S\u0131rbistan Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, \u00e7o\u011funlu\u011fu Bosna Hersek, Karada\u011f, Arnavutluk ve Kuzey Makedonya&#039;dan olmak \u00fczere yakla\u015f\u0131k 22 bin yabanc\u0131 turistin \u00fclkede Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 oldu\u011funu a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.   \n\nS\u0131rbistan Ba\u015fbakan\u0131: 20-25 bin doz a\u015f\u0131n\u0131n son kullanma tarihi doluyordu, yabanc\u0131 turistleri \u00fclkemize \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131k \n\n\u015eirket yetkilisi yap\u0131lan telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde a\u015f\u0131lar\u0131n garantili oldu\u011funu ve al\u0131nan hizmet sonras\u0131 m\u00fc\u015fterilere a\u015f\u0131 oldu\u011funa dair bir sertifika verilece\u011fini ifade ediyor. S\u00f6z konusu yetkili a\u015f\u0131lar\u0131n hangi kaynaktan temin edildi\u011fine ili\u015fkin sorular\u0131 ise yan\u0131ts\u0131z b\u0131rakt\u0131. \n\nS\u0131rbistan Ba\u015fbakan\u0131 Ana Brnabic mart ay\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u0130ngiltere&#039;den temin edilen yakla\u015f\u0131k 20-25 bin doz AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n son kullanma tarihinin nisan ba\u015f\u0131nda bitece\u011fini, bu sebeple de kom\u015fu \u00fclke vatanda\u015flar\u0131n\u0131 bu a\u015f\u0131lardan olmalar\u0131 i\u00e7in \u00fclkelerine davet ettiklerini s\u00f6ylemi\u015fti. \n\nT\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi: S\u0131rbistan\u2019a gelip a\u015f\u0131 olmak gibi bir durum s\u00f6z konusu de\u011fil \n\nDHA &#039;ya a\u00e7\u0131klama yapan T\u00fcrkiye-Belgrad B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi ise daha \u00f6nceden T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131na y\u00f6nelik S\u0131rbistan&#039;da Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olunabildi\u011fine ili\u015fkin \u00e7a\u011fr\u0131 yapt\u0131klar\u0131n\u0131, ancak \u015fu an i\u00e7in bu durumun s\u00f6z konusu olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. \n\nB\u00fcy\u00fckel\u00e7ilik, \&quot;Bunun d\u0131\u015f\u0131nda, herhangi bir turizm acentas\u0131n\u0131n T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131 S\u0131rbistan\u2019a getirip a\u015f\u0131 olmalar\u0131n\u0131 sa\u011flamas\u0131 gibi bir durum s\u00f6z konusu de\u011fil. Olsa, buradaki yetkili makamlar\u0131n haberi olurdu. Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Ana Brnabic de bir a\u00e7\u0131klama yaparak, bundan sonra yurt d\u0131\u015f\u0131ndan gelenlere a\u015f\u0131 yap\u0131lmayaca\u011f\u0131na dair bilgi verdi.\&quot;   \n\nYakla\u015f\u0131k 7 milyon n\u00fcfusa sahip S\u0131rbistan&#039;da ocak ay\u0131 ortalar\u0131nda ba\u015flayan a\u015f\u0131 kampanyas\u0131 sonras\u0131 bug\u00fcne kadar 2.35 milyon ki\u015fiye koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131, yakla\u015f\u0131k 1 milyon ki\u015fiye de ikinci doz verildi. Ba\u015fbakan Brnabic ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde nisan ay\u0131 sonuna kadar \u00fclke n\u00fcfusunun y\u00fczde 40&#039;\u0131na a\u015f\u0131 vurmay\u0131 hedeflediklerini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Covid-19 vaka ve \u00f6l\u00fcmlerinin son d\u00f6nemlerde artt\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye&amp;#039;de baz\u0131 seyahat acentalar\u0131, T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131n vizesiz seyahat edebildi\u011fi S\u0131rbistan&amp;#039;a a\u015f\u0131 olabileceklerini \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc \&quot;Pfizer-Biontech a\u015f\u0131 turlar\u0131\&quot; d\u00fczenlemeye ba\u015flad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eirketlerin sosyal medya hesaplar\u0131ndan yap\u0131lan payla\u015f\u0131mlarda s\u00f6z konusu a\u015f\u0131 turlar\u0131n\u0131n 1099 ile 324 euro aras\u0131nda de\u011fi\u015fti\u011fi belirtiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Euronews&amp;#039;in ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrk seyahat acentas\u0131 yetkilisi, \u00e7ok yo\u011fun talep ald\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek T\u00fcrkiye&amp;#039;den Belgrad&amp;#039;a d\u00fczenlenen ilk turun daha \u015fimdiden doldu\u011funu ve bu sebeple Rusya&amp;#039;n\u0131n ba\u015fkenti Moskova&amp;#039;ya Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131 turu eklediklerini belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eirket yetkilileri a\u015f\u0131n\u0131n nereden temin edildi\u011fi sorusuna cevap vermezken, T\u00fcrkiye-Belgrad B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi, S\u0131rbistan&amp;#039;da a\u015f\u0131laman\u0131n art\u0131k s\u00f6z konusu olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayarak, ilgililerden dikkatli davranmalar\u0131n\u0131 istedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ayn\u0131 \u015firket T\u00fcrkiye&amp;#039;nin yan\u0131 s\u0131ra \u0130talyan vatanda\u015flar\u0131na da BioNTech ve Moderna \u015firketlerine ait a\u015f\u0131 se\u00e7ene\u011finin bulundu\u011fu farkl\u0131 turlar d\u00fczenliyor. Bu turun fiyat\u0131 T\u00fcrkiye&amp;#039;den d\u00fczenlenen turun yakla\u015f\u0131k yar\u0131 fiyat\u0131na, 324 euro bedelle yap\u0131l\u0131yor. T\u00fcm turlar 3 hafta arayla iki gidi\u015f-d\u00f6n\u00fc\u015f u\u00e7ak biletini ve 2 doz a\u015f\u0131y\u0131 kaps\u0131yor. \u015eirket bunun yan\u0131nda m\u00fc\u015fterilerine S\u0131rbistan ya da Moskova&amp;#039;da en az 3 y\u0131ld\u0131zl\u0131 bir otelde 3-4 g\u00fcn konaklama imkan\u0131 sunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ge\u00e7ti\u011fimiz haftalarda S\u0131rbistan Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, \u00e7o\u011funlu\u011fu Bosna Hersek, Karada\u011f, Arnavutluk ve Kuzey Makedonya&amp;#039;dan olmak \u00fczere yakla\u015f\u0131k 22 bin yabanc\u0131 turistin \u00fclkede Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 oldu\u011funu a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5524624,5544616\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/04\/covid-19-as-s-icin-turistlerin-ak-n-ettigi-s-rbistan-da-halk-as-olmaktan-cekiniyor\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in turistlerin ak\u0131n etti\u011fi S\u0131rbistan&#039;da halk a\u015f\u0131 olmaktan \u00e7ekiniyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/10\/turkiye-ile-birlikte-en-fazla-art-s-n-yasand-g-hindistan-da-covid-19-vaka-say-s-nda-rekor\&quot;&gt;T\u00fcrkiye ile birlikte en fazla art\u0131\u015f\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 Hindistan&#039;da Covid-19 vaka say\u0131s\u0131nda rekor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;S\u0131rbistan Ba\u015fbakan\u0131: 20-25 bin doz a\u015f\u0131n\u0131n son kullanma tarihi doluyordu, yabanc\u0131 turistleri \u00fclkemize \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131k&lt;\/h2&gt;&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-medium widget--animation-fade-in widget--align-left\&quot; data-ratio=\&quot;0.6378676470588235\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/51\/16\/404x257_cmsv2_c3ed2180-6244-54f7-b16a-298a74a0cf36-5545116.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/51\/16\/202x129_cmsv2_c3ed2180-6244-54f7-b16a-298a74a0cf36-5545116.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/51\/16\/266x169_cmsv2_c3ed2180-6244-54f7-b16a-298a74a0cf36-5545116.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/51\/16\/404x257_cmsv2_c3ed2180-6244-54f7-b16a-298a74a0cf36-5545116.jpg 404w\&quot; alt=\&quot;@facebook- Exp-Ert Destination Management\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;S\u0131rbistan ve Rusya&amp;apos;ya d\u00fczenlenen a\u015f\u0131 turu i\u00e7in sosyal medyada payla\u015f\u0131lan ilanlar.&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;a class=\&quot;widget__captionCredit\&quot; href=\&quot;https:\/\/www.facebook.com\/expertDM\/photos\/2233720166762324\&quot; target=\&quot;_blank\&quot;&gt;@facebook- Exp-Ert Destination Management&lt;\/a&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u015eirket yetkilisi yap\u0131lan telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde a\u015f\u0131lar\u0131n garantili oldu\u011funu ve al\u0131nan hizmet sonras\u0131 m\u00fc\u015fterilere a\u015f\u0131 oldu\u011funa dair bir sertifika verilece\u011fini ifade ediyor. S\u00f6z konusu yetkili a\u015f\u0131lar\u0131n hangi kaynaktan temin edildi\u011fine ili\u015fkin sorular\u0131 ise yan\u0131ts\u0131z b\u0131rakt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;S\u0131rbistan Ba\u015fbakan\u0131 Ana Brnabic mart ay\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u0130ngiltere&amp;#039;den temin edilen yakla\u015f\u0131k 20-25 bin doz AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n son kullanma tarihinin nisan ba\u015f\u0131nda bitece\u011fini, bu sebeple de kom\u015fu \u00fclke vatanda\u015flar\u0131n\u0131 bu a\u015f\u0131lardan olmalar\u0131 i\u00e7in \u00fclkelerine davet ettiklerini s\u00f6ylemi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi: S\u0131rbistan\u2019a gelip a\u015f\u0131 olmak gibi bir durum s\u00f6z konusu de\u011fil&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\&quot;https:\/\/www.dha.com.tr\/saglikyasam\/bu-da-kovid19-asi-turu-fiyatlar-3-binden-10-bin-liraya-kadar-cikiyor\/haber-1820444\&quot;&gt;DHA&lt;\/a&gt;&amp;#039;ya a\u00e7\u0131klama yapan T\u00fcrkiye-Belgrad B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi ise daha \u00f6nceden T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131na y\u00f6nelik S\u0131rbistan&amp;#039;da Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olunabildi\u011fine ili\u015fkin \u00e7a\u011fr\u0131 yapt\u0131klar\u0131n\u0131, ancak \u015fu an i\u00e7in bu durumun s\u00f6z konusu olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;B\u00fcy\u00fckel\u00e7ilik, \&quot;Bunun d\u0131\u015f\u0131nda, herhangi bir turizm acentas\u0131n\u0131n T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131 S\u0131rbistan\u2019a getirip a\u015f\u0131 olmalar\u0131n\u0131 sa\u011flamas\u0131 gibi bir durum s\u00f6z konusu de\u011fil. Olsa, buradaki yetkili makamlar\u0131n haberi olurdu. Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Ana Brnabic de bir a\u00e7\u0131klama yaparak, bundan sonra yurt d\u0131\u015f\u0131ndan gelenlere a\u015f\u0131 yap\u0131lmayaca\u011f\u0131na dair bilgi verdi.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6640625\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/51\/16\/808x535_cmsv2_9b381f86-2fbd-5d17-8e73-5618cc35e032-5545116.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/51\/16\/202x134_cmsv2_9b381f86-2fbd-5d17-8e73-5618cc35e032-5545116.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/51\/16\/266x176_cmsv2_9b381f86-2fbd-5d17-8e73-5618cc35e032-5545116.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/51\/16\/404x268_cmsv2_9b381f86-2fbd-5d17-8e73-5618cc35e032-5545116.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/51\/16\/534x354_cmsv2_9b381f86-2fbd-5d17-8e73-5618cc35e032-5545116.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/51\/16\/606x401_cmsv2_9b381f86-2fbd-5d17-8e73-5618cc35e032-5545116.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/51\/16\/808x535_cmsv2_9b381f86-2fbd-5d17-8e73-5618cc35e032-5545116.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Darko Vojinovic&amp;#47;Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;S\u0131rbistan&amp;apos;a Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmaya gelen Bosna Hersekli bir yabanc\u0131 turist.&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Darko Vojinovic&amp;#47;Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Yakla\u015f\u0131k 7 milyon n\u00fcfusa sahip S\u0131rbistan&amp;#039;da ocak ay\u0131 ortalar\u0131nda ba\u015flayan a\u015f\u0131 kampanyas\u0131 sonras\u0131 bug\u00fcne kadar 2.35 milyon ki\u015fiye koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131, yakla\u015f\u0131k 1 milyon ki\u015fiye de ikinci doz verildi. Ba\u015fbakan Brnabic ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde nisan ay\u0131 sonuna kadar \u00fclke n\u00fcfusunun y\u00fczde 40&amp;#039;\u0131na a\u015f\u0131 vurmay\u0131 hedeflediklerini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1618061210,&quot;publishedAt&quot;:1618066527,&quot;updatedAt&quot;:1618067189,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/10\/turkiye-den-s-rbistan-ve-rusya-ya-covid-19-as-turlar-yetkililerden-dikkat-uyar-s&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/51\/16\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_66904e34-30b9-55e7-b52c-45fc565227df-5545116.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;S\u0131rbistan&#039;\u0131n ba\u015fkenti Belgrad&#039;dan bir kare. Foto\u011frafta g\u00f6r\u00fclen a\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131n\u0131n \u00e7o\u011funu Bosna Hersek, Arnavutluk ve Kuzey Makedonya&#039;dan gelen yabanc\u0131 turistler olu\u015fturuyor.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;S\u0131rbistan&#039;\u0131n ba\u015fkenti Belgrad&#039;dan bir kare. Foto\u011frafta g\u00f6r\u00fclen a\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131n\u0131n \u00e7o\u011funu Bosna Hersek, Arnavutluk ve Kuzey Makedonya&#039;dan gelen yabanc\u0131 turistler olu\u015fturuyor.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Darko Vojinovic\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;674&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/51\/16\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_9b381f86-2fbd-5d17-8e73-5618cc35e032-5545116.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;S\u0131rbistan&#039;a Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmaya gelen Bosna Hersekli bir yabanc\u0131 turist.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;S\u0131rbistan&#039;a Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmaya gelen Bosna Hersekli bir yabanc\u0131 turist.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Darko Vojinovic\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;680&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/51\/16\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c3ed2180-6244-54f7-b16a-298a74a0cf36-5545116.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;S\u0131rbistan ve Rusya&#039;ya d\u00fczenlenen a\u015f\u0131 turu i\u00e7in sosyal medyada payla\u015f\u0131lan ilanlar.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;S\u0131rbistan ve Rusya&#039;ya d\u00fczenlenen a\u015f\u0131 turu i\u00e7in sosyal medyada payla\u015f\u0131lan ilanlar.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.facebook.com\/expertDM\/photos\/2233720166762324&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;@facebook- Exp-Ert Destination Management&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3264&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2082&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;246&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;serbia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sirbistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;S\u0131rbistan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;S\u0131rbistan&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;18&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;balkans&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;balkanlar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Balkanlar&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Balkanlar&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;33&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;bosnia-and-herzegovina&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bosna-hersek&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bosna Hersek&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bosna Hersek&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1463610&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1463942&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[{&quot;path&quot;:&quot;editorial.original-content&quot;},{&quot;path&quot;:&quot;editorial&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;246&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sirbistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;S\u0131rbistan&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/sirbistan&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/10\/turkiye-den-s-rbistan-ve-rusya-ya-covid-19-as-turlar-yetkililerden-dikkat-uyar-s&quot;,&quot;lastModified&quot;:1618067189},{&quot;id&quot;:&quot;1463808&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5544720&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210410_NWSU_15575215&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ran&#039;\u0131 4&#039;\u00fcnc\u00fc Covid-19 dalgas\u0131 vurdu 10 g\u00fcn karantina ilan edildi, Ramazan&#039;da okullar kapal\u0131 kalacak&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130ran&#039;\u0131 4&#039;\u00fcnc\u00fc Covid-19 dalgas\u0131 vurdu, 10 g\u00fcn karantina ilan edildi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da ya\u015fanan 4&#039;\u00fcnc\u00fc Covid-19 dalgas\u0131 ve yeni varyantlar\u0131n vaka ve \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131n\u0131 art\u0131rmas\u0131 sonras\u0131 \u00fclkenin b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde 10 g\u00fcnl\u00fck karantina ilan edildi.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da ya\u015fanan 4&#039;\u00fcnc\u00fc Covid-19 dalgas\u0131 ve yeni varyantlar\u0131n vaka ve \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131n\u0131 art\u0131rmas\u0131 sonras\u0131 \u00fclke genelinde 10 g\u00fcnl\u00fck karantina ilan edildi. Ramazan boyunca okullar kapal\u0131 kalacak.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da ya\u015fanan 4&#039;\u00fcnc\u00fc Covid-19 dalgas\u0131 ve yeni varyantlar\u0131n vaka ve \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131n\u0131 art\u0131rmas\u0131 sonras\u0131 \u00fclke genelinde 10 g\u00fcnl\u00fck karantina ilan edildi. Ramazan boyunca okullar kapal\u0131 kalacak.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;iran-4-uncu-covid-19-dalgas-vurdu-10-gun-karantina-ilan-edildi-ramazan-da-okullar-kapal-ka&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da ya\u015fanan 4&#039;\u00fcnc\u00fc Covid-19 dalgas\u0131 ve yeni varyantlar\u0131n vaka ve \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131n\u0131 art\u0131rmas\u0131 sonras\u0131 \u00fclkenin b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde 10 g\u00fcnl\u00fck karantina ilan edildi. \n\nCumartesi (bug\u00fcn) ba\u015flayan tam kapanma, \u00fclkede bulunan 31 b\u00f6lgenin 23&#039;\u00fcnde uygulanacak. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Alireza Raisi, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki \u00e7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc ba\u015flayacak olan Ramazan ay\u0131 boyunca 23 b\u00f6lgede bulunan t\u00fcm okul, sinema-tiyatro salonu ve spor merkezleri gibi yerlerin kapal\u0131 kalaca\u011f\u0131n\u0131 ve insanlar\u0131n bir araya geldi\u011fi d\u00fc\u011f\u00fcn, konferans ve di\u011fer etkinliklerin d\u00fczenlenmesinin yasaklanaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \n\n\u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani devlet televizyonunda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Maalesef bug\u00fcn d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc dalgaya girmi\u015f bulunmaktay\u0131z.\&quot; derken, \u00fclkede \u00f6zellikle \u0130ngiltere&#039;de ortaya \u00e7\u0131kan varyant\u0131n etkili oldu\u011fu ve bu vir\u00fcs t\u00fcr\u00fcn\u00fcn \u0130ran&#039;a Irak \u00fczerinden girdi\u011fi kaydedildi. \n\nBunun yan\u0131nda \u0130ran Yeni Y\u0131l\u0131 dolay\u0131s\u0131yla uygulanan tatil d\u00f6neminde d\u00fc\u011f\u00fcn, seyahat ve nevruz kutlamalar\u0131 gibi etkinliklerin de vaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131n\u0131 art\u0131rd\u0131\u011f\u0131 ve toplamda 257 yerle\u015fim biriminde k\u0131rm\u0131z\u0131 alarm durumuna ge\u00e7ildi\u011fi ifade edildi. \n\n\u0130ran&#039;da a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yava\u015f seyrediyor \n\n83 milyon n\u00fcfusa sahip \u0130ran&#039;da son birka\u00e7 haftal\u0131k s\u00fcre\u00e7te g\u00fcnl\u00fck 20 binin \u00fczerinde koronavir\u00fcs vakas\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \u00dclkede a\u015f\u0131lama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 olduk\u00e7a yava\u015f seyrederken, salg\u0131n kaynakl\u0131 toplam vaka say\u0131s\u0131 2 milyon ve can kayb\u0131 da 64 bini a\u015fm\u0131\u015f durumda. \u00dclkedeki sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ise b\u00fcy\u00fck oranda a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f durumda. \n\n\u0130ran, Covid-19&#039;un d\u00fcnyada etkili olmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 2020 \u015eubat-Mart d\u00f6neminden beri Orta Do\u011fu b\u00f6lgesinde salg\u0131n\u0131n merkezlerinden biri oldu. \n\nTahran 4 farkl\u0131 yerel a\u015f\u0131 geli\u015ftiriyor \n\n\u00dclkede \u0130ngiliz varyant\u0131n\u0131n etkili olmas\u0131 sebebiyle ge\u00e7ti\u011fimiz aylarda s\u0131n\u0131r \u00fczerlerindeki baz\u0131 g\u00fcmr\u00fck kap\u0131lar\u0131 da kapat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. \n\nTahran y\u00f6netimi Rusya&#039;dan sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 2 milyon Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 400 bin dozunun \u00fclkeye geldi\u011fini, \u0130ngiltere&#039;den sipari\u015f edilen 4.2 milyon AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ise hala beklendi\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. \u0130ran ayr\u0131ca \u00c7in&#039;den 250 bin doz Sinopharm ve Hindistan&#039;dan da 500 bin doz Covaxin a\u015f\u0131s\u0131 sipari\u015f etti. \n\n\u0130ran halihaz\u0131rda, biri Karayipler \u00fclkesi K\u00fcba ile ortak olmak \u00fczere 4 farkl\u0131 yerel Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftiriyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130ran&amp;#039;da ya\u015fanan 4&amp;#039;\u00fcnc\u00fc Covid-19 dalgas\u0131 ve yeni varyantlar\u0131n vaka ve \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131n\u0131 art\u0131rmas\u0131 sonras\u0131 \u00fclkenin b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde 10 g\u00fcnl\u00fck karantina ilan edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Cumartesi (bug\u00fcn) ba\u015flayan tam kapanma, \u00fclkede bulunan 31 b\u00f6lgenin 23&amp;#039;\u00fcnde uygulanacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Alireza Raisi, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki \u00e7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc ba\u015flayacak olan Ramazan ay\u0131 boyunca 23 b\u00f6lgede bulunan t\u00fcm okul, sinema-tiyatro salonu ve spor merkezleri gibi yerlerin kapal\u0131 kalaca\u011f\u0131n\u0131 ve insanlar\u0131n bir araya geldi\u011fi d\u00fc\u011f\u00fcn, konferans ve di\u011fer etkinliklerin d\u00fczenlenmesinin yasaklanaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani devlet televizyonunda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Maalesef bug\u00fcn d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc dalgaya girmi\u015f bulunmaktay\u0131z.\&quot; derken, \u00fclkede \u00f6zellikle \u0130ngiltere&amp;#039;de ortaya \u00e7\u0131kan varyant\u0131n etkili oldu\u011fu ve bu vir\u00fcs t\u00fcr\u00fcn\u00fcn \u0130ran&amp;#039;a Irak \u00fczerinden girdi\u011fi kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bunun yan\u0131nda \u0130ran Yeni Y\u0131l\u0131 dolay\u0131s\u0131yla uygulanan tatil d\u00f6neminde d\u00fc\u011f\u00fcn, seyahat ve nevruz kutlamalar\u0131 gibi etkinliklerin de vaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131n\u0131 art\u0131rd\u0131\u011f\u0131 ve toplamda 257 yerle\u015fim biriminde k\u0131rm\u0131z\u0131 alarm durumuna ge\u00e7ildi\u011fi ifade edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5538834,5502032\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/27\/cin-den-iran-a-petrol-kars-l-g-400-milyar-dolarl-k-yat-r-m-anlasmas\&quot;&gt;\u00c7in&#039;den \u0130ran&#039;a petrol kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 400 milyar dolarl\u0131k yat\u0131r\u0131m anla\u015fmas\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/08\/abd-iran-nukleer-anlasmas-yla-ortusmeyen-yapt-r-mlar-kald-rmaya-haz-rlan-yor\&quot;&gt;ABD, \u0130ran n\u00fckleer anla\u015fmas\u0131yla \u00f6rt\u00fc\u015fmeyen yapt\u0131r\u0131mlar\u0131 kald\u0131rmaya haz\u0131rlan\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\u0130ran&#039;da a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yava\u015f seyrediyor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;83 milyon n\u00fcfusa sahip \u0130ran&amp;#039;da son birka\u00e7 haftal\u0131k s\u00fcre\u00e7te g\u00fcnl\u00fck 20 binin \u00fczerinde koronavir\u00fcs vakas\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \u00dclkede a\u015f\u0131lama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 olduk\u00e7a yava\u015f seyrederken, salg\u0131n kaynakl\u0131 toplam vaka say\u0131s\u0131 2 milyon ve can kayb\u0131 da 64 bini a\u015fm\u0131\u015f durumda. \u00dclkedeki sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ise b\u00fcy\u00fck oranda a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f durumda.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ran, Covid-19&amp;#039;un d\u00fcnyada etkili olmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 2020 \u015eubat-Mart d\u00f6neminden beri Orta Do\u011fu b\u00f6lgesinde salg\u0131n\u0131n merkezlerinden biri oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Tahran 4 farkl\u0131 yerel a\u015f\u0131 geli\u015ftiriyor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00dclkede \u0130ngiliz varyant\u0131n\u0131n etkili olmas\u0131 sebebiyle ge\u00e7ti\u011fimiz aylarda s\u0131n\u0131r \u00fczerlerindeki baz\u0131 g\u00fcmr\u00fck kap\u0131lar\u0131 da kapat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Tahran y\u00f6netimi Rusya&amp;#039;dan sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 2 milyon Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 400 bin dozunun \u00fclkeye geldi\u011fini, \u0130ngiltere&amp;#039;den sipari\u015f edilen 4.2 milyon AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ise hala beklendi\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. \u0130ran ayr\u0131ca \u00c7in&amp;#039;den 250 bin doz Sinopharm ve Hindistan&amp;#039;dan da 500 bin doz Covaxin a\u015f\u0131s\u0131 sipari\u015f etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ran halihaz\u0131rda, biri Karayipler \u00fclkesi K\u00fcba ile ortak olmak \u00fczere 4 farkl\u0131 yerel Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftiriyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1618051574,&quot;publishedAt&quot;:1618060532,&quot;updatedAt&quot;:1618060546,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/10\/iran-4-uncu-covid-19-dalgas-vurdu-10-gun-karantina-ilan-edildi-ramazan-da-okullar-kapal-ka&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/47\/20\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6cb095fe-8c2b-5ddd-ba8a-61c527824642-5544720.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130ran&#039;\u0131n ba\u015fkenti Tahran&#039;dan bir kare.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130ran&#039;\u0131n ba\u015fkenti Tahran&#039;dan bir kare.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Vahid Salemi\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;9349&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;iranian-politics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;iran-siyaseti&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ran siyaseti&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130ran siyaseti&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4056&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;tehran&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tahran&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Tahran&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Tahran&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22662&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;quarantine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;karantina&quot;,&quot;title&quot;:&quot;karantina&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;karantina&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1463768&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;153&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;iran&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ran&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/iran&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/10\/iran-4-uncu-covid-19-dalgas-vurdu-10-gun-karantina-ilan-edildi-ramazan-da-okullar-kapal-ka&quot;,&quot;lastModified&quot;:1618060546},{&quot;id&quot;:&quot;1463750&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5544654&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210410_NWSU_15574640&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in, y\u0131l sonuna kadar 3 milyar doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcretecek&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u00c7in, y\u0131l sonuna kadar 3 milyar doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcretecek&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u00c7in, y\u0131l sonuna kadar 3 milyar doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcretecek&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00c7in Ulusal Sa\u011fl\u0131k Komisyonu yetkilisi Zheng Zhongwei, \u00c7in&#039;in y\u0131l sonuna kadar muhtemelen 3 milyar doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcretmi\u015f olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00c7in Ulusal Sa\u011fl\u0131k Komisyonu yetkilisi Zheng Zhongwei, \u00c7in&#039;in y\u0131l sonuna kadar muhtemelen 3 milyar doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcretmi\u015f olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;cin-y-l-sonuna-kadar-3-milyar-doz-covid-19-as-s-uretecek&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7in Ulusal Sa\u011fl\u0131k Komisyonu yetkilisi Zheng Zhongwei, \u00c7in&#039;in y\u0131l sonuna kadar muhtemelen 3 milyar doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcretmi\u015f olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.   \n\nAyn\u0131 zamanda \u00c7in&#039;deki Covid-19 a\u015f\u0131 geli\u015ftirme projelerini koordine eden bir ekibin ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 y\u00fcr\u00fcten Zheng, \&quot;Bu y\u0131l\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131nda, kendi talebimizi tam olarak kar\u015f\u0131layabilecek duruma gelece\u011fiz.\&quot; dedi.   \n\nFirmalar \u00fcretim kapasitelerini h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde art\u0131rsalar da, ba\u011f\u0131ms\u0131z analistler, Zheng&#039;in iddia etti\u011fi gibi \u00fcretimin bu kadar h\u0131zl\u0131 art\u0131p artmayaca\u011f\u0131n\u0131n belli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiriyor.  \n\nH\u00fck\u00fcmet son g\u00fcncellemesini 1 \u015eubat&#039;ta yapm\u0131\u015f ve g\u00fcnl\u00fck \u00fcretilen doz say\u0131s\u0131n\u0131n 5 milyona y\u00fckseldi\u011fini duyurmu\u015ftu.  \n\n\u00dclkenin \u00f6nde gelen a\u015f\u0131 \u00fcreticilerinden Sinovac Biotech, mart ay\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fcretim tesisini tamamlad\u0131ktan sonra y\u0131ll\u0131k \u00fcretim kapasitesini 2 milyar doza \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirmi\u015fti.    \n\n\u00c7in Ulusal \u0130la\u00e7 Grubu Sinopharm da iki ayr\u0131 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in 1,1 milyar doz y\u0131ll\u0131k birle\u015fik \u00fcretim kapasitesine sahip oldu\u011funu ancak bu kapasiteyi 3 milyara \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131n\u0131 bildirmi\u015fti.  \n\nBununla birlikte firma, kapasite art\u0131r\u0131m\u0131 i\u00e7in herhangi bir zaman \u00e7er\u00e7evesi belirlememi\u015fti.  \n\nSinopharm&#039;dan cuma g\u00fcn\u00fc yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, nisan ay\u0131ndan itibaren ayda 100 milyon Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 tedarik edilebilece\u011fi duyurulmu\u015ftu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00c7in Ulusal Sa\u011fl\u0131k Komisyonu yetkilisi Zheng Zhongwei, \u00c7in&amp;#039;in y\u0131l sonuna kadar muhtemelen 3 milyar doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcretmi\u015f olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ayn\u0131 zamanda \u00c7in&amp;#039;deki Covid-19 a\u015f\u0131 geli\u015ftirme projelerini koordine eden bir ekibin ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 y\u00fcr\u00fcten Zheng, \&quot;Bu y\u0131l\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131nda, kendi talebimizi tam olarak kar\u015f\u0131layabilecek duruma gelece\u011fiz.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Firmalar \u00fcretim kapasitelerini h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde art\u0131rsalar da, ba\u011f\u0131ms\u0131z analistler, Zheng&amp;#039;in iddia etti\u011fi gibi \u00fcretimin bu kadar h\u0131zl\u0131 art\u0131p artmayaca\u011f\u0131n\u0131n belli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;H\u00fck\u00fcmet son g\u00fcncellemesini 1 \u015eubat&amp;#039;ta yapm\u0131\u015f ve g\u00fcnl\u00fck \u00fcretilen doz say\u0131s\u0131n\u0131n 5 milyona y\u00fckseldi\u011fini duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5540210\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/09\/covid-19-as-lar-ndan-baz-lar-digerlerinden-daha-fazla-m-etkili-hangisi-daha-faydal\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131ndan baz\u0131lar\u0131, di\u011ferlerinden daha fazla m\u0131 etkili? Hangisi daha faydal\u0131?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u00dclkenin \u00f6nde gelen a\u015f\u0131 \u00fcreticilerinden Sinovac Biotech, mart ay\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fcretim tesisini tamamlad\u0131ktan sonra y\u0131ll\u0131k \u00fcretim kapasitesini 2 milyar doza \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in Ulusal \u0130la\u00e7 Grubu Sinopharm da iki ayr\u0131 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in 1,1 milyar doz y\u0131ll\u0131k birle\u015fik \u00fcretim kapasitesine sahip oldu\u011funu ancak bu kapasiteyi 3 milyara \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131n\u0131 bildirmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bununla birlikte firma, kapasite art\u0131r\u0131m\u0131 i\u00e7in herhangi bir zaman \u00e7er\u00e7evesi belirlememi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5503802\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/28\/cinli-as-firmalar-ucuncu-doz-as-ya-gerek-olup-olmad-g-arast-r-yor\&quot;&gt;\u00c7inli a\u015f\u0131 firmalar\u0131, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc doz a\u015f\u0131ya gerek olup olmad\u0131\u011f\u0131 ara\u015ft\u0131r\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Sinopharm&amp;#039;dan cuma g\u00fcn\u00fc yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, nisan ay\u0131ndan itibaren ayda 100 milyon Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 tedarik edilebilece\u011fi duyurulmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1618046668,&quot;publishedAt&quot;:1618048798,&quot;updatedAt&quot;:1618048803,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/10\/cin-y-l-sonuna-kadar-3-milyar-doz-covid-19-as-s-uretecek&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/46\/54\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_8d00ce3e-86da-5f54-8059-303011d4ebf9-5544654.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u00c7in Ulusal Sa\u011fl\u0131k Komisyonu T\u0131p Bilimi ve Teknolojisi Geli\u015ftirme Merkezi Direkt\u00f6r\u00fc Zheng Zhongwei&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u00c7in Ulusal Sa\u011fl\u0131k Komisyonu T\u0131p Bilimi ve Teknolojisi Geli\u015ftirme Merkezi Direkt\u00f6r\u00fc Zheng Zhongwei&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1500&quot;,&quot;height&quot;:&quot;914&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;21890&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;production&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;uretim&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00fcretim&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00fcretim&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1463714&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1462098&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/cin&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/10\/cin-y-l-sonuna-kadar-3-milyar-doz-covid-19-as-s-uretecek&quot;,&quot;lastModified&quot;:1618048803},{&quot;id&quot;:&quot;1462402&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5541620&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210409_NWSU_15559953&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 yasaklar\u0131n\u0131 delen Norve\u00e7 Ba\u015fbakan\u0131 Solberg\u2019e para cezas\u0131 kesildi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 yasaklar\u0131n\u0131 delen Norve\u00e7 Ba\u015fbakan\u0131 Solberg\u2019e para cezas\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 yasaklar\u0131n\u0131 delen Norve\u00e7 Ba\u015fbakan\u0131 Solberg\u2019e para cezas\u0131 kesildi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Norve\u00e7 Ba\u015fbakan\u0131 Erna Solberg, do\u011fum g\u00fcn\u00fc kutlamalar\u0131nda sosyal mesafe kural\u0131n\u0131 \u00e7i\u011fnedi\u011fi i\u00e7in para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131. Norve\u00e7 emniyetinden polis \u015fefi Ole Saeverud, ba\u015fbakana 20 bin kron (yakla\u015f\u0131k 19 bin TL) para cezas\u0131 verildi\u011fini duyurdu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Norve\u00e7 Ba\u015fbakan\u0131 Erna Solberg, do\u011fum g\u00fcn\u00fc kutlamalar\u0131nda sosyal mesafe kural\u0131n\u0131 \u00e7i\u011fnedi\u011fi i\u00e7in para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131. Norve\u00e7 emniyetinden polis \u015fefi Ole Saeverud, ba\u015fbakana 20 bin kron (yakla\u015f\u0131k 19 bin TL) para cezas\u0131 verildi\u011fini duyurdu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-yasaklar-n-delen-norvec-basbakan-solberg-e-para-cezas-kesildi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Norve\u00e7 Ba\u015fbakan\u0131 Erna\u00a0Solberg, do\u011fum g\u00fcn\u00fc kutlamalar\u0131nda sosyal mesafe kural\u0131n\u0131 \u00e7i\u011fnedi\u011fi i\u00e7in para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131. \n\nNorve\u00e7 emniyetinden polis \u015fefi\u00a0Ole Saeverud, ba\u015fbakana 20 bin\u00a0kron (yakla\u015f\u0131k 19 bin TL) para cezas\u0131 verildi\u011fini duyurdu. \n\n\u015eubat ay\u0131nda 60&#039;\u0131nc\u0131 ya\u015f g\u00fcn\u00fc i\u00e7in bir da\u011f evinde 13 aile \u00fcyesinin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir parti veren Solberg, ge\u00e7en ay \&quot;10 ki\u015fi\&quot; kural\u0131n\u0131 ihlal etti\u011fi i\u00e7in \u00f6z\u00fcr dilemi\u015fti.\u00a0 \n\n\nCovid-19 ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda \u00fclkede 10&#039;dan fazla ki\u015finin bir araya gelmesine izin verilmiyor. \n\nReuters&#039;\u0131n haberine g\u00f6re polis, genelde bu kural\u0131 delenlere ceza kesilmezken, h\u00fck\u00fcmetin koydu\u011fu kurallara uyulmas\u0131 i\u00e7in Solberg&#039;in ba\u015fbakan kimli\u011fiyle \u00f6nc\u00fcl\u00fck etmesi gereken bir isim oldu\u011funu ifade etti. \n\nSaeverud, \&quot; Yasalar herkes i\u00e7in ayn\u0131, ancak herkes yasalar \u00f6n\u00fcnde e\u015fit de\u011fil\&quot; ifadesini kulland\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Norve\u00e7 Ba\u015fbakan\u0131 Erna Solberg, do\u011fum g\u00fcn\u00fc kutlamalar\u0131nda sosyal mesafe kural\u0131n\u0131 \u00e7i\u011fnedi\u011fi i\u00e7in para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Norve\u00e7 emniyetinden polis \u015fefi Ole Saeverud, ba\u015fbakana 20 bin kron (yakla\u015f\u0131k 19 bin TL) para cezas\u0131 verildi\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eubat ay\u0131nda 60&amp;#039;\u0131nc\u0131 ya\u015f g\u00fcn\u00fc i\u00e7in bir da\u011f evinde 13 aile \u00fcyesinin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir parti veren Solberg, ge\u00e7en ay \&quot;10 ki\u015fi\&quot; kural\u0131n\u0131 ihlal etti\u011fi i\u00e7in \u00f6z\u00fcr dilemi\u015fti.   &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda \u00fclkede 10&amp;#039;dan fazla ki\u015finin bir araya gelmesine izin verilmiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Reuters&amp;#039;\u0131n haberine g\u00f6re polis, genelde bu kural\u0131 delenlere ceza kesilmezken, h\u00fck\u00fcmetin koydu\u011fu kurallara uyulmas\u0131 i\u00e7in Solberg&amp;#039;in ba\u015fbakan kimli\u011fiyle \u00f6nc\u00fcl\u00fck etmesi gereken bir isim oldu\u011funu ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Saeverud, \&quot;Yasalar herkes i\u00e7in ayn\u0131, ancak herkes yasalar \u00f6n\u00fcnde e\u015fit de\u011fil\&quot; ifadesini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1617960212,&quot;publishedAt&quot;:1617961228,&quot;updatedAt&quot;:1617961231,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/09\/covid-19-yasaklar-n-delen-norvec-basbakan-solberg-e-para-cezas-kesildi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/16\/20\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_d0c82f59-77fc-546f-805e-8bfbcb73294e-5541620.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Norve\u00e7 Ba\u015fbakan\u0131 Erna Solberg&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Norve\u00e7 Ba\u015fbakan\u0131 Erna Solberg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;4671&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;prime-minister&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;basbakan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ba\u015fbakan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ba\u015fbakan&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;215&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;norway&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;norvec&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Norve\u00e7&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Norve\u00e7&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;20836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;violation&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ihlal&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ihlal&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ihlal&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;16000&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;yasaklama&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yasaklama&quot;,&quot;title&quot;:&quot;yasaklama&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;yasaklama&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1462122&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1461388&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/NW\/SU\/21\/04\/09\/tr\/210409_NWSU_15559953_15559957_62600_182539_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;62600&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;5939646&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0},{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/NW\/SU\/21\/04\/09\/tr\/210409_NWSU_15559953_15559957_62600_182539_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;62600&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;9788329&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0}],&quot;externalPartners&quot;:{&quot;dailymotionId&quot;:&quot;x80iivc&quot;},&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;215&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;norvec&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Norve\u00e7&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/norvec&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/09\/covid-19-yasaklar-n-delen-norvec-basbakan-solberg-e-para-cezas-kesildi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1617961231},{&quot;id&quot;:&quot;1461576&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5540558&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210408_NWSU_15556857&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19: K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, vakalarda rekor art\u0131\u015ftan Erdo\u011fan&#039;\u0131 sorumlu tuttu&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Covid-19 vakalar\u0131ndaki t\u0131rman\u0131\u015f i\u00e7in Erdo\u011fan&#039;\u0131 su\u00e7lad\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19: K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, vakalarda rekor art\u0131\u015ftan Erdo\u011fan&#039;\u0131 sorumlu tuttu&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19: K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, vakalarda rekor art\u0131\u015ftan Erdo\u011fan&#039;\u0131 sorumlu tuttu; Twitter hesab\u0131ndan Cumhurba\u015fkan\u0131n\u0131 etiketleyerek &#039;T\u00fcrkiye lebalep hasta!&#039; ifadelerini kulland\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19: K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, vakalarda rekor art\u0131\u015ftan Erdo\u011fan&#039;\u0131 sorumlu tuttu; Twitter hesab\u0131ndan Cumhurba\u015fkan\u0131n\u0131 etiketleyerek &#039;T\u00fcrkiye lebalep hasta!&#039; ifadelerini kulland\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-covid-19-k-l-cdaroglu-vakalarda-rekor-art-stan-erdogan-sorumlu-tuttu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Ana muhalefet partisi CHP lideri Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 vakalar\u0131ndaki rekor art\u0131\u015ftan Erdo\u011fan&#039;\u0131 sorumlu tuttu. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Twitter hesab\u0131ndan Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan&#039;\u0131 etiketleyerek &#039;T\u00fcrkiye lebalep hasta!&#039; ifadelerini kulland\u0131. \n\n\nKemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n 8 Nisan koronavir\u00fcs tablosunu da ekledi\u011fi payla\u015f\u0131m\u0131nda AK Parti&#039;nin ge\u00e7ti\u011fimiz haftalarda Erdo\u011fan liderli\u011findeki kalabal\u0131k kongrelerini i\u015faret ederek &#039;Milletin cebine kastetti\u011fin yetmedi, art\u0131k can\u0131na da kastediyorsun @RTErdo\u011fan. T\u00fcrkiye lebalep hasta!&#039; dedi. \n\nSalg\u0131nla ilgili tedbirlere uyulmad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle ele\u015ftirilen AK Parti kongreleri Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&#039;ya da sorulmu\u015ftu. Koca\u00a0 \&quot;Bu konuyu g\u00fcndemde tutman\u0131n kimseye fayda sa\u011flamayaca\u011f\u0131n\u0131\&quot; belirtip, \&quot;Buradan bir ayr\u0131cal\u0131k \u00e7\u0131karma hikayesi olu\u015fturman\u0131n do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131 kanaatindeyim\&quot; yan\u0131t\u0131n\u0131 vermi\u015fti. \n\nT\u00fcrkiye&#039;nin 8 Nisan Koronavir\u00fcs tablosu: Vaka say\u0131s\u0131nda 55 bin a\u015f\u0131ld\u0131, 258 can kayb\u0131 daha \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 son verilere g\u00f6re, Covid-19 vakalar\u0131nda son g\u00fcnlerdeki h\u0131zl\u0131 t\u0131rman\u0131\u015f\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Son 24 saat i\u00e7inde 55 bin 941 ki\u015fiye daha hastal\u0131\u011fa yakalan\u0131rken, yine bir g\u00fcn i\u00e7inde 258 hasta ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. \n\nT\u00fcrkiye bir ay \u00f6ncesinde g\u00fcnl\u00fck 12 bin civar\u0131nda vaka say\u0131s\u0131 bildirirken; can kay\u0131plar\u0131 da ortalama 65  d\u00fczeyindeydi .&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Ana muhalefet partisi CHP lideri Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, T\u00fcrkiye&amp;#039;de Covid-19 vakalar\u0131ndaki rekor art\u0131\u015ftan Erdo\u011fan&amp;#039;\u0131 sorumlu tuttu. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Twitter hesab\u0131ndan Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan&amp;#039;\u0131 etiketleyerek &amp;#039;T\u00fcrkiye lebalep hasta!&amp;#039; ifadelerini kulland\u0131.  &lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1380229863781642246\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;n\u0131n 8 Nisan koronavir\u00fcs tablosunu da ekledi\u011fi payla\u015f\u0131m\u0131nda AK Parti&amp;#039;nin ge\u00e7ti\u011fimiz haftalarda Erdo\u011fan liderli\u011findeki kalabal\u0131k kongrelerini i\u015faret ederek &amp;#039;Milletin cebine kastetti\u011fin yetmedi, art\u0131k can\u0131na da kastediyorsun @RTErdo\u011fan. T\u00fcrkiye lebalep hasta!&amp;#039; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salg\u0131nla ilgili tedbirlere uyulmad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle ele\u015ftirilen AK Parti kongreleri Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&amp;#039;ya da sorulmu\u015ftu. Koca \&quot;Bu konuyu g\u00fcndemde tutman\u0131n kimseye fayda sa\u011flamayaca\u011f\u0131n\u0131\&quot; belirtip, \&quot;Buradan bir ayr\u0131cal\u0131k \u00e7\u0131karma hikayesi olu\u015fturman\u0131n do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131 kanaatindeyim\&quot; yan\u0131t\u0131n\u0131 vermi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;T\u00fcrkiye&#039;nin 8 Nisan Koronavir\u00fcs tablosu: Vaka say\u0131s\u0131nda 55 bin a\u015f\u0131ld\u0131, 258 can kayb\u0131 daha&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;n\u0131n yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 son verilere g\u00f6re, Covid-19 vakalar\u0131nda son g\u00fcnlerdeki h\u0131zl\u0131 t\u0131rman\u0131\u015f\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Son 24 saat i\u00e7inde 55 bin 941 ki\u015fiye daha hastal\u0131\u011fa yakalan\u0131rken, yine bir g\u00fcn i\u00e7inde 258 hasta ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye bir ay \u00f6ncesinde g\u00fcnl\u00fck 12 bin civar\u0131nda vaka say\u0131s\u0131 bildirirken; can kay\u0131plar\u0131 da ortalama 65 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/07\/turkiye-nin-7-mart-covid-19-tablosu-65-can-kayb-11-bin-187-yeni-vaka\&quot;&gt;d\u00fczeyindeydi&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1617913597,&quot;publishedAt&quot;:1617915399,&quot;updatedAt&quot;:1617915462,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/08\/turkiye-de-covid-19-k-l-cdaroglu-vakalarda-rekor-art-stan-erdogan-sorumlu-tuttu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/05\/58\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_19bc6c21-0876-5d9d-ab12-3cc63666b13a-5540558.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;AK Parti Kongresi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;AK Parti Kongresi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP or licensors&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;6720&quot;,&quot;height&quot;:&quot;4480&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24968&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ak-parti-congress&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ak-parti-kongresi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;AK Parti kongresi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;AK Parti kongresi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;8397&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;recep-tayyip-erdogan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;recep-tayyip-erdogan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12790&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;kemal-kilicdaroglu&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kemal-kilicdaroglu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;25028&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;lebalep&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;lebalep&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Lebalep&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Lebalep&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1460052&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1462122&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4133&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ankara&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ankara&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/08\/turkiye-de-covid-19-k-l-cdaroglu-vakalarda-rekor-art-stan-erdogan-sorumlu-tuttu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1617915462},{&quot;id&quot;:&quot;1461324&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5540072&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210408_NWSU_15553453&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Slovakya: Rusya, Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili verilerin y\u00fczde 80&#039;ini sa\u011flamad\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Slovakya: Rusya&#039;n\u0131n Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili verilerin y\u00fczde 80&#039;i yok&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Slovakya: Rusya, Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili verilerin y\u00fczde 80&#039;ini sa\u011flamad\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Slovakya&#039;n\u0131n ila\u00e7 dairesi SUKL, Rusya&#039;n\u0131n Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili, klinik \u00f6ncesi testler ve \u00fcretim gibi alanlarda y\u00fczde 80 oran\u0131nda veri eksi\u011fi oldu\u011funu duyurdu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Slovakya&#039;n\u0131n ila\u00e7 dairesi SUKL, Rusya&#039;n\u0131n Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili, klinik \u00f6ncesi testler ve \u00fcretim gibi alanlarda y\u00fczde 80 oran\u0131nda veri eksi\u011fi oldu\u011funu duyurdu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;slovakya-rusya-sputnik-v-as-s-yla-ilgili-verilerin-yuzde-80-ini-saglamad&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Slovakya&#039;n\u0131n ila\u00e7 dairesi SUKL, Rusya&#039;n\u0131n Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili, klinik \u00f6ncesi testler ve \u00fcretim gibi alanlarda y\u00fczde 80 oran\u0131nda veri eksi\u011fi oldu\u011funu duyurdu.  \n\nSULK, Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili verilerin Avrupa \u0130la\u00e7 Dairesi (EMA) ve The Lancet t\u0131p dergisi taraf\u0131ndan incelenenlerden farkl\u0131 oldu\u011fu gerek\u00e7esiyle Moskova&#039;dan yeni bilgi talep etti.  \n\nAncak a\u015f\u0131n\u0131n yararlar\u0131n\u0131 ve risklerini belirleyemedi\u011fini yineleyen SULK, Rusya&#039;n\u0131n istenen verileri sa\u011flamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.  \n\nSputnik V&#039;in Twitter hesab\u0131nda payla\u015f\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Slovakya&#039;ya g\u00f6nderilen a\u015f\u0131n\u0131n, klinik \u00e7al\u0131\u015fmalarda kullan\u0131landan farkl\u0131 oldu\u011fu y\u00f6n\u00fcndeki haberlerin &#039;yalan&#039; oldu\u011fu bildirildi.  \n\nSlovakya, ge\u00e7en ay h\u00fck\u00fcmet krizine yol a\u00e7mas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 200 bin doz Sputnik V ithal etti, ancak uygulamaya ba\u015flamad\u0131. \n\n\u0130lac\u0131n dozaj formunun, EMA taraf\u0131ndan incelenen \u00fcr\u00fcnden farkl\u0131 oldu\u011funu kayden SULK, Slovakya&#039;ya g\u00f6nderilen partilerin, sat\u0131n al\u0131mlar\u0131 destekleyen Slovak uzmanlar taraf\u0131ndan al\u0131nt\u0131lanan Lancet dergisinde yay\u0131nlanan \u00e7al\u0131\u015fmalarda kullan\u0131lanlardan farkl\u0131 \u00f6zellikler g\u00f6sterdi\u011fini de belirtti. \n\nSputnik V&#039;i yurtd\u0131\u015f\u0131na pazarlayan Rusya Do\u011frudan Yat\u0131r\u0131m Fonu (RDIF), yorum talebine hemen yan\u0131t vermedi.  \n\nSlovakya Ba\u015fbakan\u0131 a\u015f\u0131 nedeniyle istifa etti \n\nGe\u00e7ti\u011fimiz aylarda Covid-19 enfeksiyonlar\u0131ndaki art\u0131\u015ftan k\u00f6t\u00fc \u015fekilde etkilenen Slovakya, Avrupa Birli\u011fi&#039;nde kay\u0131tl\u0131 olmayan a\u015f\u0131lar\u0131n kullan\u0131lmas\u0131 anlam\u0131na gelse bile, a\u015f\u0131lar\u0131 h\u0131zland\u0131rmak i\u00e7in Rusya ile anla\u015fma imzalad\u0131.  \n\nMaliye Bakan\u0131 Igor Matovic, tedarik sorunlar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6zmek i\u00e7in Moskova&#039;da RDIF ba\u015fkan\u0131 Kirill Dmitriev ile g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fini s\u00f6yledi. \n\nMatovic, Sputnik V anla\u015fmas\u0131n\u0131 di\u011fer koalisyon ortaklar\u0131na dan\u0131\u015fmadan yapt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ba\u015fbakanl\u0131k g\u00f6revinden &#039; istifa etmek  zorunda kalm\u0131\u015ft\u0131.&#039; \n\nSlovakya Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki hafta Sputnik V&#039;in kullan\u0131m\u0131na y\u00f6nelik ek ad\u0131mlar\u0131n a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Slovakya&amp;#039;n\u0131n ila\u00e7 dairesi SUKL, Rusya&amp;#039;n\u0131n Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili, klinik \u00f6ncesi testler ve \u00fcretim gibi alanlarda y\u00fczde 80 oran\u0131nda veri eksi\u011fi oldu\u011funu duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;SULK, Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili verilerin Avrupa \u0130la\u00e7 Dairesi (EMA) ve The Lancet t\u0131p dergisi taraf\u0131ndan incelenenlerden farkl\u0131 oldu\u011fu gerek\u00e7esiyle Moskova&amp;#039;dan yeni bilgi talep etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak a\u015f\u0131n\u0131n yararlar\u0131n\u0131 ve risklerini belirleyemedi\u011fini yineleyen SULK, Rusya&amp;#039;n\u0131n istenen verileri sa\u011flamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sputnik V&amp;#039;in Twitter hesab\u0131nda payla\u015f\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Slovakya&amp;#039;ya g\u00f6nderilen a\u015f\u0131n\u0131n, klinik \u00e7al\u0131\u015fmalarda kullan\u0131landan farkl\u0131 oldu\u011fu y\u00f6n\u00fcndeki haberlerin &amp;#039;yalan&amp;#039; oldu\u011fu bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Slovakya, ge\u00e7en ay h\u00fck\u00fcmet krizine yol a\u00e7mas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 200 bin doz Sputnik V ithal etti, ancak uygulamaya ba\u015flamad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130lac\u0131n dozaj formunun, EMA taraf\u0131ndan incelenen \u00fcr\u00fcnden farkl\u0131 oldu\u011funu kayden SULK, Slovakya&amp;#039;ya g\u00f6nderilen partilerin, sat\u0131n al\u0131mlar\u0131 destekleyen Slovak uzmanlar taraf\u0131ndan al\u0131nt\u0131lanan Lancet dergisinde yay\u0131nlanan \u00e7al\u0131\u015fmalarda kullan\u0131lanlardan farkl\u0131 \u00f6zellikler g\u00f6sterdi\u011fini de belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sputnik V&amp;#039;i yurtd\u0131\u015f\u0131na pazarlayan Rusya Do\u011frudan Yat\u0131r\u0131m Fonu (RDIF), yorum talebine hemen yan\u0131t vermedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5505712,5445942\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/11\/slovakya-da-rus-covid-19-as-al-m-n-n-ard-ndan-bakan-istifa-etti-koalisyon-dag-lmaktan-kurt\&quot;&gt;Slovakya&#039;da Rus Covid-19 a\u015f\u0131 al\u0131m\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bakan istifa etti, koalisyon da\u011f\u0131lmaktan kurtuldu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/28\/slovakya-basbakan-matovic-istifa-edecegini-duyurdu\&quot;&gt;Slovakya Ba\u015fbakan\u0131 Matovic istifa edece\u011fini duyurdu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Slovakya Ba\u015fbakan\u0131 a\u015f\u0131 nedeniyle istifa etti&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ge\u00e7ti\u011fimiz aylarda Covid-19 enfeksiyonlar\u0131ndaki art\u0131\u015ftan k\u00f6t\u00fc \u015fekilde etkilenen Slovakya, Avrupa Birli\u011fi&amp;#039;nde kay\u0131tl\u0131 olmayan a\u015f\u0131lar\u0131n kullan\u0131lmas\u0131 anlam\u0131na gelse bile, a\u015f\u0131lar\u0131 h\u0131zland\u0131rmak i\u00e7in Rusya ile anla\u015fma imzalad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Maliye Bakan\u0131 Igor Matovic, tedarik sorunlar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6zmek i\u00e7in Moskova&amp;#039;da RDIF ba\u015fkan\u0131 Kirill Dmitriev ile g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Matovic, Sputnik V anla\u015fmas\u0131n\u0131 di\u011fer koalisyon ortaklar\u0131na dan\u0131\u015fmadan yapt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ba\u015fbakanl\u0131k g\u00f6revinden &amp;#039;&lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/28\/slovakya-basbakan-matovic-istifa-edecegini-duyurdu\&quot;&gt;istifa etmek&lt;\/a&gt; zorunda kalm\u0131\u015ft\u0131.&amp;#039;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Slovakya Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki hafta Sputnik V&amp;#039;in kullan\u0131m\u0131na y\u00f6nelik ek ad\u0131mlar\u0131n a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1617894136,&quot;publishedAt&quot;:1617898887,&quot;updatedAt&quot;:1617898945,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/08\/slovakya-rusya-sputnik-v-as-s-yla-ilgili-verilerin-yuzde-80-ini-saglamad&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/60\/80\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_38bf4b19-7188-5e37-9dfa-5cbd34952699-5496080.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Slovakya: Rusya, Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili verilerin y\u00fczde 80&#039;ini sa\u011flamad\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Slovakya: Rusya, Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili verilerin y\u00fczde 80&#039;ini sa\u011flamad\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Tibor Rosta\/MTVA - Media Service Support and Asset Management Fund&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;6007&quot;,&quot;height&quot;:&quot;4005&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;7891&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;slovakia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;slovakya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Slovakya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Slovakya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23936&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sputnik-v&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sputnik-v&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sputnik V&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sputnik V&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1418828&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1274264&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1462024&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/08\/slovakya-rusya-sputnik-v-as-s-yla-ilgili-verilerin-yuzde-80-ini-saglamad&quot;,&quot;lastModified&quot;:1617898945},{&quot;id&quot;:&quot;1461280&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5540018&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210408_NWSU_15552980&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Siyasi mitingler, dini t\u00f6renler ve kural ihlalleri... Hindistan&#039;da Covid-19 neden h\u0131zla yay\u0131l\u0131yor?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Hindistan&#039;da koronavir\u00fcs neden h\u0131zla yay\u0131l\u0131yor?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Siyasi mitingler, dini t\u00f6renler ve kural ihlalleri... Hindistan&#039;da Covid-19 neden h\u0131zla yay\u0131l\u0131yor?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;D\u00fcnyan\u0131n en kalabal\u0131k ikinci \u00fclkesi Hindistan&#039;da, salg\u0131n tedbirlerine uyulmay\u0131nca g\u00fcnl\u00fck koronavir\u00fcs vakalar\u0131 iki aydan az bir s\u00fcrede 13 kat\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131. Uzmanlar, tedbirlerin erken gev\u015fetildi\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;D\u00fcnyan\u0131n en kalabal\u0131k ikinci \u00fclkesi Hindistan&#039;da, salg\u0131n tedbirlerine uyulmay\u0131nca g\u00fcnl\u00fck koronavir\u00fcs vakalar\u0131 iki aydan az bir s\u00fcrede 13 kat\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131. Uzmanlar, tedbirlerin erken gev\u015fetildi\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;siyasi-mitingler-dini-torenler-ve-kural-ihlalleri-hindistan-da-covid-19-neden-h-zla-yay-l-&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnyan\u0131n en kalabal\u0131k ikinci \u00fclkesi Hindistan&#039;da, salg\u0131n tedbirlerine uyulmay\u0131nca g\u00fcnl\u00fck koronavir\u00fcs vakalar\u0131 iki aydan az bir s\u00fcrede 13 kat\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131.  \n\nBa\u015fbakan Narendra Modi&#039;nin yan\u0131 s\u0131ra di\u011fer siyasilerin y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc se\u00e7im kampanyalar\u0131, dini t\u00f6renler ve binlerce ki\u015finin kat\u0131l\u0131m\u0131yla kutlanan festivallerin faturas\u0131 a\u011f\u0131r oldu. Uzmanlara g\u00f6re, vir\u00fcs\u00fcn bula\u015fma h\u0131z\u0131n\u0131 hafife alan y\u00f6neticilerin yasaklar\u0131 erkenden kald\u0131rmas\u0131 ve i\u015f yerlerinin a\u00e7\u0131lmas\u0131 vir\u00fcs\u00fcn h\u0131zla yay\u0131lmas\u0131na yol a\u00e7an b\u00fcy\u00fck bir hatayd\u0131. \n\nGe\u00e7en ocak ay\u0131n\u0131n sonlar\u0131nda \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n salg\u0131n\u0131n kontrol alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurmas\u0131 ikinci dalgaya davetiye \u00e7\u0131kard\u0131. Bu a\u00e7\u0131klaman\u0131n hemen ard\u0131ndan Mumbai kentinde, \u00e7ok say\u0131da yolcu ta\u015f\u0131yan tren hatlar\u0131 yeniden ula\u015f\u0131ma a\u00e7\u0131ld\u0131, uluslararas\u0131 kriket turnuvalar\u0131n\u0131 seyretmeleri i\u00e7in on binlerce ki\u015finin stadyumlara ak\u0131n etmesine izin verildi. \n\nBa\u015fbakan Modi ile \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Amit Shah, se\u00e7im kampanyalar\u0131 kapsam\u0131nda d\u00fczenlenen mitinglerde, maske takmad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fclen binlerce ki\u015fiyi selamlad\u0131.  Bahar festivali Holi vesilesiyle, Barsana kentinin \&quot;renkli g\u00f6r\u00fcnt\u00fclere sahne olmas\u0131\&quot; bu y\u0131l i\u00e7in endi\u015fe yaratt\u0131. \n\n\u015eubat ay\u0131nda g\u00fcnl\u00fck vakalar 10 bin civar\u0131na inince, baz\u0131 uzmanlar yakla\u015f\u0131k 1,35 milyar n\u00fcfuslu Hindistan&#039;da ikinci dalgan\u0131n daha hafif ge\u00e7ece\u011fi tahminlerinde bulundu. \n\nFakat rakamlar, halk\u0131n sosyal mesafe ve maske kavramlar\u0131na yabanc\u0131 oldu\u011fu \u00fclkede, evdeki hesab\u0131n \u00e7ar\u015f\u0131ya uymad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor.  \n\nHindistan, 127 bin ile d\u00fcnyada  g\u00fcnl\u00fck vaka s\u0131ralamas\u0131nda ilk s\u0131raya  yerle\u015fti. \u0130lk dalgan\u0131n tepe noktas\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc eyl\u00fcl ay\u0131nda, en fazla g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 98 bin civar\u0131ndayd\u0131. Son \u00fc\u00e7 g\u00fcnd\u00fcr ise enfekte olanlar\u0131n say\u0131s\u0131 6 haneli rakamlardan a\u015fa\u011f\u0131 d\u00fc\u015fm\u00fcyor. \n\nPandemi ile ilgili Hindistan&#039;daki geli\u015fmeleri takip eden Michigan \u00dcniversitesi&#039;nen epidemiyolog Bhramar Mukherjee, \&quot;kutlamalara \u00e7ok erken ba\u015flad\u0131k\&quot; diyor. \n\n\&quot;Bu bize ders olmal\u0131\&quot; diyen Mukherjee&#039;ye g\u00f6re vir\u00fcs \u00e7ok sinsice yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131ndan tahminler aldat\u0131c\u0131 olabiliyor. Vakalar ortaya \u00e7\u0131k\u0131p can kay\u0131plar\u0131 oldu\u011funda, \u00f6nlem almak i\u00e7in art\u0131k \u00e7ok ge\u00e7 kal\u0131nm\u0131\u015f oluyor. \n\nYap\u0131lan hatalar\u0131n fark\u0131nda olduklar\u0131n\u0131 itiraf eden Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Harsh Vardhan, \&quot;Se\u00e7imler oldu,  kalabal\u0131k dini t\u00f6renlere izin verildi,  \u00e7ok say\u0131da ki\u015fi seyahat etti. D\u00fc\u011f\u00fcn gibi etkinliklerde, hatta toplu ula\u015f\u0131m ara\u00e7lar\u0131nda bile kurallara uyulmad\u0131, maske kullan\u0131m\u0131na riayet edilmedi\&quot; dedi. Sosyal medyada se\u00e7im mitinglerinin g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini payla\u015fan Bakan Vardhan da ele\u015ftirilerin hedefi olmu\u015ftu. \n\nToplam vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 13 milyona yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131 Hindistan, Brezilya ve ABD&#039;den sonra enfekte say\u0131s\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan d\u00fcnyada \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fclke konumunda. Salg\u0131nda 166 bin ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi Hindistan&#039;da can kayb\u0131n\u0131n n\u00fcfusa oranla nispeten az olmas\u0131, \u00fclkenin gen\u00e7 n\u00fcfusuna ba\u011flan\u0131yor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnyan\u0131n en kalabal\u0131k ikinci \u00fclkesi Hindistan&amp;#039;da, salg\u0131n tedbirlerine uyulmay\u0131nca g\u00fcnl\u00fck koronavir\u00fcs vakalar\u0131 iki aydan az bir s\u00fcrede 13 kat\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fbakan Narendra Modi&amp;#039;nin yan\u0131 s\u0131ra di\u011fer siyasilerin y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc se\u00e7im kampanyalar\u0131, dini t\u00f6renler ve binlerce ki\u015finin kat\u0131l\u0131m\u0131yla kutlanan festivallerin faturas\u0131 a\u011f\u0131r oldu. Uzmanlara g\u00f6re, vir\u00fcs\u00fcn bula\u015fma h\u0131z\u0131n\u0131 hafife alan y\u00f6neticilerin yasaklar\u0131 erkenden kald\u0131rmas\u0131 ve i\u015f yerlerinin a\u00e7\u0131lmas\u0131 vir\u00fcs\u00fcn h\u0131zla yay\u0131lmas\u0131na yol a\u00e7an b\u00fcy\u00fck bir hatayd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ge\u00e7en ocak ay\u0131n\u0131n sonlar\u0131nda \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n salg\u0131n\u0131n kontrol alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurmas\u0131 ikinci dalgaya davetiye \u00e7\u0131kard\u0131. Bu a\u00e7\u0131klaman\u0131n hemen ard\u0131ndan Mumbai kentinde, \u00e7ok say\u0131da yolcu ta\u015f\u0131yan tren hatlar\u0131 yeniden ula\u015f\u0131ma a\u00e7\u0131ld\u0131, uluslararas\u0131 kriket turnuvalar\u0131n\u0131 seyretmeleri i\u00e7in on binlerce ki\u015finin stadyumlara ak\u0131n etmesine izin verildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fbakan Modi ile \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Amit Shah, se\u00e7im kampanyalar\u0131 kapsam\u0131nda d\u00fczenlenen mitinglerde, maske takmad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fclen binlerce ki\u015fiyi selamlad\u0131. Bahar festivali Holi vesilesiyle, Barsana kentinin \&quot;renkli g\u00f6r\u00fcnt\u00fclere sahne olmas\u0131\&quot; bu y\u0131l i\u00e7in endi\u015fe yaratt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-youtube-embed\nwidget--size-xlarge\nwidget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;auto widget__ratio widget__ratio--16x9\&quot;&gt;\n        &lt;iframe class=\&quot;lazyload\&quot; type=\&quot;text\/html\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/www.youtube.com\/embed\/oD7XDfXMowk\&quot; width=\&quot;100%\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot;  frameborder=\&quot;0\&quot; webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen seamless&gt;\n        &lt;\/iframe&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u015eubat ay\u0131nda g\u00fcnl\u00fck vakalar 10 bin civar\u0131na inince, baz\u0131 uzmanlar yakla\u015f\u0131k 1,35 milyar n\u00fcfuslu Hindistan&amp;#039;da ikinci dalgan\u0131n daha hafif ge\u00e7ece\u011fi tahminlerinde bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fakat rakamlar, halk\u0131n sosyal mesafe ve maske kavramlar\u0131na yabanc\u0131 oldu\u011fu \u00fclkede, evdeki hesab\u0131n \u00e7ar\u015f\u0131ya uymad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hindistan, 127 bin ile d\u00fcnyada &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/05\/hindistan-da-gunluk-covid-19-vaka-say-s-ilk-defa-100-bini-ast\&quot;&gt;g\u00fcnl\u00fck vaka s\u0131ralamas\u0131nda ilk s\u0131raya&lt;\/a&gt; yerle\u015fti. \u0130lk dalgan\u0131n tepe noktas\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc eyl\u00fcl ay\u0131nda, en fazla g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 98 bin civar\u0131ndayd\u0131. Son \u00fc\u00e7 g\u00fcnd\u00fcr ise enfekte olanlar\u0131n say\u0131s\u0131 6 haneli rakamlardan a\u015fa\u011f\u0131 d\u00fc\u015fm\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-xlarge widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.7058823529411765\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/00\/18\/606x427_cmsv2_ce6f0691-3190-5ef3-811c-7fc76a4420c9-5540018.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/00\/18\/202x142_cmsv2_ce6f0691-3190-5ef3-811c-7fc76a4420c9-5540018.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/00\/18\/266x187_cmsv2_ce6f0691-3190-5ef3-811c-7fc76a4420c9-5540018.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/00\/18\/404x285_cmsv2_ce6f0691-3190-5ef3-811c-7fc76a4420c9-5540018.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/00\/18\/534x376_cmsv2_ce6f0691-3190-5ef3-811c-7fc76a4420c9-5540018.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/00\/18\/606x427_cmsv2_ce6f0691-3190-5ef3-811c-7fc76a4420c9-5540018.jpg 606w\&quot; alt=\&quot;Our World in Data\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Hindistan&amp;apos;da g\u00fcnl\u00fck vaka grafi\u011fi&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Our World in Data&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Pandemi ile ilgili Hindistan&amp;#039;daki geli\u015fmeleri takip eden Michigan \u00dcniversitesi&amp;#039;nen epidemiyolog Bhramar Mukherjee, \&quot;kutlamalara \u00e7ok erken ba\u015flad\u0131k\&quot; diyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Bu bize ders olmal\u0131\&quot; diyen Mukherjee&amp;#039;ye g\u00f6re vir\u00fcs \u00e7ok sinsice yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131ndan tahminler aldat\u0131c\u0131 olabiliyor. Vakalar ortaya \u00e7\u0131k\u0131p can kay\u0131plar\u0131 oldu\u011funda, \u00f6nlem almak i\u00e7in art\u0131k \u00e7ok ge\u00e7 kal\u0131nm\u0131\u015f oluyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5532938\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/06\/turkiye-bugun-hindistan-n-ard-ndan-dunyada-en-fazla-covid-19-vakas-bildiren-2-ulke-oldu\&quot;&gt;T\u00fcrkiye bug\u00fcn Hindistan&#039;\u0131n ard\u0131ndan d\u00fcnyada en fazla Covid-19 vakas\u0131 bildiren 2. \u00fclke oldu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Yap\u0131lan hatalar\u0131n fark\u0131nda olduklar\u0131n\u0131 itiraf eden Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Harsh Vardhan, \&quot;Se\u00e7imler oldu, &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/02\/27\/hindistan-da-covid-19-a-ragmen-dunyan-n-en-buyuk-dini-festivali-suruyor\&quot;&gt;kalabal\u0131k dini t\u00f6renlere izin verildi,&lt;\/a&gt; \u00e7ok say\u0131da ki\u015fi seyahat etti. D\u00fc\u011f\u00fcn gibi etkinliklerde, hatta toplu ula\u015f\u0131m ara\u00e7lar\u0131nda bile kurallara uyulmad\u0131, maske kullan\u0131m\u0131na riayet edilmedi\&quot; dedi. Sosyal medyada se\u00e7im mitinglerinin g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini payla\u015fan Bakan Vardhan da ele\u015ftirilerin hedefi olmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Toplam vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 13 milyona yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131 Hindistan, Brezilya ve ABD&amp;#039;den sonra enfekte say\u0131s\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan d\u00fcnyada \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fclke konumunda. Salg\u0131nda 166 bin ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi Hindistan&amp;#039;da can kayb\u0131n\u0131n n\u00fcfusa oranla nispeten az olmas\u0131, \u00fclkenin gen\u00e7 n\u00fcfusuna ba\u011flan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1617891298,&quot;publishedAt&quot;:1617896122,&quot;updatedAt&quot;:1617896180,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/08\/siyasi-mitingler-dini-torenler-ve-kural-ihlalleri-hindistan-da-covid-19-neden-h-zla-yay-l-&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/00\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_af049585-6640-566d-81ee-c29d864ec9ae-5540018.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hindistan&#039;da oy vermek i\u00e7in s\u0131rada bekleyen se\u00e7menler&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Hindistan&#039;da oy vermek i\u00e7in s\u0131rada bekleyen se\u00e7menler&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/00\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ce6f0691-3190-5ef3-811c-7fc76a4420c9-5540018.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hindistan&#039;da g\u00fcnl\u00fck vaka grafi\u011fi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Hindistan&#039;da g\u00fcnl\u00fck vaka grafi\u011fi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Our World in Data&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3400&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2400&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;148&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;india&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hindistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hindistan&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;15140&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;secim-mitingi&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;secim-mitingi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;se\u00e7im mitingi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;se\u00e7im mitingi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;20224&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;worship&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ibadet&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130badet&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130badet&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1461182&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1462168&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1462930&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;youtube&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;148&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hindistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/hindistan&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/08\/siyasi-mitingler-dini-torenler-ve-kural-ihlalleri-hindistan-da-covid-19-neden-h-zla-yay-l-&quot;,&quot;lastModified&quot;:1617896180},{&quot;id&quot;:&quot;1461180&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5539784&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210408_NWSU_15551762&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnyada ilk: Ya\u015fayan birinden al\u0131nan akci\u011fer dokular\u0131 Covid-19 hastas\u0131na nakledildi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130lk kez ya\u015fayan birinden al\u0131nan dokular Covid-19 hastas\u0131na nakledildi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;D\u00fcnyada ilk kez ya\u015fayan birinden al\u0131nan akci\u011fer dokular\u0131 Covid-19 hastas\u0131na nakledildi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Japonya&#039;da yap\u0131lan bir ameliyatla, d\u00fcnyada ilk kez ya\u015fayan birinden al\u0131nan akci\u011fer dokusu koronavir\u00fcsten dolay\u0131 solunum cihaz\u0131na ba\u011fl\u0131 bir hastaya nakledildi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Japonya&#039;da yap\u0131lan bir ameliyatla, d\u00fcnyada ilk kez ya\u015fayan birinden al\u0131nan akci\u011fer dokusu koronavir\u00fcsten dolay\u0131 solunum cihaz\u0131na ba\u011fl\u0131 bir hastaya nakledildi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;dunyada-ilk-yasayan-birinden-al-nan-akciger-dokular-covid-19-hastas-na-nakledildi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Japonya&#039;da yap\u0131lan bir ameliyatla, d\u00fcnyada ilk kez ya\u015fayan birinden al\u0131nan akci\u011fer dokusu koronavir\u00fcsten dolay\u0131 solunum cihaz\u0131na ba\u011fl\u0131 bir hastaya nakledildi. \n\nKyoto \u00dcniveriste Hastanesi&#039;nden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Covid-19&#039;un kal\u0131c\u0131 hasar b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 hastalar i\u00e7in \u015fu ana kadar organ naklinin bir se\u00e7enek olarak g\u00f6r\u00fclmedi\u011fi ancak bu operasyonla tedavi y\u00f6ntemlerine birinin daha eklenmi\u015f oldu\u011fu belirtildi. \n\nAmeliyatta, koronavir\u00fcsle enfekte olan bir kad\u0131na, o\u011flu ve e\u015finden al\u0131nan akci\u011fer dokular\u0131 nakledildi. Operasyondan sonra yo\u011funa bak\u0131ma kald\u0131r\u0131lan kad\u0131nla, organlar\u0131ndan par\u00e7a ba\u011f\u0131\u015flayan e\u015fiyle o\u011flunun durumunun stabil oldu\u011fu \u00f6\u011frenildi. \n\nHastanenin a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yay\u0131nlayan yerel bas\u0131na g\u00f6re doku nakli yap\u0131lan kad\u0131n, ge\u00e7en y\u0131l\u0131n sonlar\u0131nda koronavir\u00fcse yakaland\u0131 ve solunum cihaz\u0131na ba\u011flanmak zorunda kald\u0131. Covid-19&#039;u a\u011f\u0131r ge\u00e7iren kad\u0131nda daha sonra  pn\u00f6moni  (zat\u00fcrre) g\u00f6r\u00fcld\u00fc ve akci\u011ferleri neredeyse i\u015flevsiz hale geldi. \n\n\u0130lerleyen d\u00f6nemde her ne kadar Covid-19 testi negatif \u00e7\u0131ksa da solunum destek \u00fcnitesiyle hayatta kalan kad\u0131n\u0131n ya\u015famak i\u00e7in tek \u015fans\u0131 organ nakliydi.    \n\nBeyin \u00f6l\u00fcm\u00fc ger\u00e7ekle\u015fmi\u015f olan ki\u015filerin organlar\u0131  Covid-19 hastalar\u0131na  nakledilebiliyor. \u00c7in, ABD ve Avrupa \u00fclkelerinde, \u00f6len ki\u015filerden al\u0131nan akci\u011ferlerle vir\u00fcsten dolay\u0131 organlar\u0131 a\u011f\u0131r hasar g\u00f6ren hastalar\u0131n  hayata tutunmas\u0131  sa\u011fland\u0131. Ba\u011f\u0131\u015f\u00e7\u0131lar\u0131n da hayatta olmas\u0131ndan dolay\u0131, Japonya&#039;daki ameliyatla bir ilke imza at\u0131lm\u0131\u015f oldu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Japonya&amp;#039;da yap\u0131lan bir ameliyatla, d\u00fcnyada ilk kez ya\u015fayan birinden al\u0131nan akci\u011fer dokusu koronavir\u00fcsten dolay\u0131 solunum cihaz\u0131na ba\u011fl\u0131 bir hastaya nakledildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kyoto \u00dcniveriste Hastanesi&amp;#039;nden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Covid-19&amp;#039;un kal\u0131c\u0131 hasar b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 hastalar i\u00e7in \u015fu ana kadar organ naklinin bir se\u00e7enek olarak g\u00f6r\u00fclmedi\u011fi ancak bu operasyonla tedavi y\u00f6ntemlerine birinin daha eklenmi\u015f oldu\u011fu belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ameliyatta, koronavir\u00fcsle enfekte olan bir kad\u0131na, o\u011flu ve e\u015finden al\u0131nan akci\u011fer dokular\u0131 nakledildi. Operasyondan sonra yo\u011funa bak\u0131ma kald\u0131r\u0131lan kad\u0131nla, organlar\u0131ndan par\u00e7a ba\u011f\u0131\u015flayan e\u015fiyle o\u011flunun durumunun stabil oldu\u011fu \u00f6\u011frenildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hastanenin a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yay\u0131nlayan yerel bas\u0131na g\u00f6re doku nakli yap\u0131lan kad\u0131n, ge\u00e7en y\u0131l\u0131n sonlar\u0131nda koronavir\u00fcse yakaland\u0131 ve solunum cihaz\u0131na ba\u011flanmak zorunda kald\u0131. Covid-19&amp;#039;u a\u011f\u0131r ge\u00e7iren kad\u0131nda daha sonra &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/18\/zaturre-pnomokok-as-s-koronaviruse-kars-etkili-mi-covid-19-dan-korur-mu\&quot;&gt;pn\u00f6moni&lt;\/a&gt; (zat\u00fcrre) g\u00f6r\u00fcld\u00fc ve akci\u011ferleri neredeyse i\u015flevsiz hale geldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130lerleyen d\u00f6nemde her ne kadar Covid-19 testi negatif \u00e7\u0131ksa da solunum destek \u00fcnitesiyle hayatta kalan kad\u0131n\u0131n ya\u015famak i\u00e7in tek \u015fans\u0131 organ nakliydi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5395896,4885980\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/02\/23\/koronavirus-tas-d-g-farkedilmeyen-kisiden-al-nan-akcigerlerin-nakledildigi-hasta-hayat-n-k\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 farkedilmeyen ki\u015fiden al\u0131nan akci\u011ferlerin nakledildi\u011fi hasta hayat\u0131n\u0131 kaybetti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/15\/koronavirusun-akcigerlerde-yapt-g-tahribat-tomografi-goruntulerinde\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs\u00fcn akci\u011ferlerde yapt\u0131\u011f\u0131 tahribat tomografi g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinde&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Beyin \u00f6l\u00fcm\u00fc ger\u00e7ekle\u015fmi\u015f olan ki\u015filerin organlar\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/02\/09\/arast-rma-covid-19-virusunun-en-fazla-risk-teskil-ettigi-7-kronik-hastal-k\&quot;&gt;Covid-19 hastalar\u0131na&lt;\/a&gt; nakledilebiliyor. \u00c7in, ABD ve Avrupa \u00fclkelerinde, \u00f6len ki\u015filerden al\u0131nan akci\u011ferlerle vir\u00fcsten dolay\u0131 organlar\u0131 a\u011f\u0131r hasar g\u00f6ren hastalar\u0131n &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/06\/12\/abd-de-ilk-defa-bir-covid-19-hastas-na-cifte-akciger-nakli-yap-ld\&quot;&gt;hayata tutunmas\u0131&lt;\/a&gt; sa\u011fland\u0131. Ba\u011f\u0131\u015f\u00e7\u0131lar\u0131n da hayatta olmas\u0131ndan dolay\u0131, Japonya&amp;#039;daki ameliyatla bir ilke imza at\u0131lm\u0131\u015f oldu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1617886742,&quot;publishedAt&quot;:1617890424,&quot;updatedAt&quot;:1617890482,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/08\/dunyada-ilk-yasayan-birinden-al-nan-akciger-dokular-covid-19-hastas-na-nakledildi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/53\/97\/84\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_9501086d-4c4c-5c78-a988-11ed5b6fdbfb-5539784.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Ar\u015fiv Foto\u011fraf&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Ar\u015fiv Foto\u011fraf&quot;,&quot;captionUrl&quot;:&quot;https:\/\/pixabay.com\/photos\/surgery-hospital-doctor-care-1822458\/&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sasin Tipchai \/ Pixabay&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;160&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;japan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;japonya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Japonya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Japonya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;17022&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;transplantation&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;organ-nakli&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Organ nakli&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Organ nakli&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12184&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;patient&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hasta&quot;,&quot;title&quot;:&quot;hasta&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;hasta&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12978&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;surgery&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ameliyat&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ameliyat&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ameliyat&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1460944&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1459556&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;160&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;japonya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Japonya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/japonya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/08\/dunyada-ilk-yasayan-birinden-al-nan-akciger-dokular-covid-19-hastas-na-nakledildi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1617890482},{&quot;id&quot;:&quot;1460052&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5538136&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210407_NWSU_15544431&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye d\u00fcnyada yine en fazla Covid-19 vakas\u0131 bildiren ikinci \u00fclke oldu&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye d\u00fcnyada yine en fazla Covid-19 vakas\u0131 bildiren 2. \u00fclke oldu&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye Hindistan&#039;\u0131n ard\u0131ndan yine d\u00fcnyada en fazla Covid-19 vakas\u0131 bildiren ikinci \u00fclke oldu&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye Hindistan&#039;\u0131n ard\u0131ndan yine d\u00fcnyada en fazla Covid-19 vakas\u0131 bildiren ikinci \u00fclke oldu&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye Hindistan&#039;\u0131n ard\u0131ndan yine d\u00fcnyada en fazla Covid-19 vakas\u0131 bildiren ikinci \u00fclke oldu&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-dunyada-yine-en-fazla-covid-19-vakas-bildiren-ikinci-ulke-oldu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 54 bin 740 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 276 ki\u015fi de koronavir\u00fcs nedeniyle ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.  \n\nBu rakamlar T\u00fcrkiye&#039;nin, 126 bin koronavir\u00fcs vakas\u0131 bildiren Hindistan&#039;\u0131n ard\u0131ndan d\u00fcnya genelinde en fazla Covid-19 vakas\u0131 rapor eden ikinci \u00fclke oldu\u011funu i\u015faret ediyor. D\u00fcn yine T\u00fcrkiye, Hindistan&#039;\u0131n ard\u0131ndan d\u00fcnya genelinde en fazla koronavir\u00fcs vakas\u0131 rapor eden ikinci \u00fclke olmu\u015ftu.  \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 son 24 saatte 302 bin 108 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, 54 bin 740 ki\u015finin testinin pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131, 276 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fini ve hasta say\u0131s\u0131n\u0131n 2 bin 203 oldu\u011funu bildirdi.    \n\nSon 24 saatte 35 bin 503 ki\u015finin Covid-19 tedavisi ya da karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 3 milyon 194 bin 978&#039;e y\u00fckseldi. \n\nToplam test say\u0131s\u0131 40 milyon 385 bin 250&#039;ye ula\u015ft\u0131.  \n\nVaka say\u0131s\u0131 3 milyon 633 bin 925, vefat say\u0131s\u0131 32 bin 943, a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 2 bin 604 oldu. \n\nHaftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,1, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 55,7, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 66,5, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 33, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 9 saat, filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti. \n\nT\u00fcrkiye&#039;yi 26 bin 416 vaka ile ABD, 14 bin 910 ile Polonya ve 13 bin 708 Covid-19 vakas\u0131 ile \u0130talya takip etti.  \n\nBu arada koronavir\u00fcs vaka say\u0131s\u0131 7 Nisan itibar\u0131yla d\u00fcnya genelinde 133 milyon 449 bin 281&#039;e ula\u015f\u0131rken can kayb\u0131 2 milyon 892 bin 282&#039;yi ve iyile\u015fen ki\u015fi say\u0131s\u0131 da 107 milyon 575 bin 612&#039;yi buldu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 54 bin 740 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 276 ki\u015fi de koronavir\u00fcs nedeniyle ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu rakamlar T\u00fcrkiye&amp;#039;nin, 126 bin koronavir\u00fcs vakas\u0131 bildiren Hindistan&amp;#039;\u0131n ard\u0131ndan d\u00fcnya genelinde en fazla Covid-19 vakas\u0131 rapor eden ikinci \u00fclke oldu\u011funu i\u015faret ediyor. D\u00fcn yine T\u00fcrkiye, Hindistan&amp;#039;\u0131n ard\u0131ndan d\u00fcnya genelinde en fazla koronavir\u00fcs vakas\u0131 rapor eden ikinci \u00fclke olmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 son 24 saatte 302 bin 108 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, 54 bin 740 ki\u015finin testinin pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131, 276 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fini ve hasta say\u0131s\u0131n\u0131n 2 bin 203 oldu\u011funu bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son 24 saatte 35 bin 503 ki\u015finin Covid-19 tedavisi ya da karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 3 milyon 194 bin 978&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Toplam test say\u0131s\u0131 40 milyon 385 bin 250&amp;#039;ye ula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vaka say\u0131s\u0131 3 milyon 633 bin 925, vefat say\u0131s\u0131 32 bin 943, a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 2 bin 604 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Haftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,1, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 55,7, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 66,5, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 33, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 9 saat, filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5536492\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/07\/abd-hukumetinden-covid-19-yard-m-156-milyon-vatandas-n-n-hesab-na-1400-dolar-yat-rd\&quot;&gt;ABD h\u00fck\u00fcmetinden Covid-19 yard\u0131m\u0131: 156 milyon vatanda\u015f\u0131n\u0131n hesab\u0131na 1400 dolar yat\u0131rd\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;yi 26 bin 416 vaka ile ABD, 14 bin 910 ile Polonya ve 13 bin 708 Covid-19 vakas\u0131 ile \u0130talya takip etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu arada koronavir\u00fcs vaka say\u0131s\u0131 7 Nisan itibar\u0131yla d\u00fcnya genelinde 133 milyon 449 bin 281&amp;#039;e ula\u015f\u0131rken can kayb\u0131 2 milyon 892 bin 282&amp;#039;yi ve iyile\u015fen ki\u015fi say\u0131s\u0131 da 107 milyon 575 bin 612&amp;#039;yi buldu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1617821748,&quot;publishedAt&quot;:1617823862,&quot;updatedAt&quot;:1617824017,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/07\/turkiye-dunyada-yine-en-fazla-covid-19-vakas-bildiren-ikinci-ulke-oldu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/53\/81\/36\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_19ec5920-1f2e-5fd6-8906-52451ea1b0bb-5538136.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kanlar\u0131n say\u0131s\u0131 50 bini ge\u00e7ti&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kanlar\u0131n say\u0131s\u0131 50 bini ge\u00e7ti&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1864&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1049&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;148&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;india&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hindistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hindistan&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23102&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1458706&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1461576&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/07\/turkiye-dunyada-yine-en-fazla-covid-19-vakas-bildiren-ikinci-ulke-oldu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1617824017},{&quot;id&quot;:&quot;1456638&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5530308&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210405_NWSU_15519081&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Rus muhalif lider Akesey Navalny, hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Rus muhalif lider Akesey Navalny, hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Rus muhalif lider Akesey Navalny, hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Rusya&#039;da cezaevinde bulunan muhalif lider Aleksey Navalny&#039;nin olas\u0131 solunum yolu rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 nedeniyle tedavi i\u00e7in hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bildirildi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Rusya&#039;da cezaevinde bulunan muhalif lider Aleksey Navalny&#039;nin olas\u0131 solunum yolu rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 nedeniyle tedavi i\u00e7in hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bildirildi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;rus-muhalif-lider-akesey-navalny-hastaneye-kald-r-ld&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Rusya&#039;da cezaevinde bulunan muhalif lider Aleksey Navalny olas\u0131 solunum rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 nedeniyle tedavi i\u00e7in hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131.  \n\nIzvestia gazetesi, g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc hastanede Navalny&#039;ye ayn\u0131 zamanda koronavir\u00fcs testi de yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.  \n\nAncak muhalif liderin Covid-19&#039;a yakaland\u0131\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcnde herhangi bir bilgi verilmedi.  \n\nNavalny, daha \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, y\u00fcksek ate\u015f ve \u015fiddetli \u00f6ks\u00fcr\u00fck sorunu ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirmi\u015fti. \n\nAyr\u0131ca cezaevi ko\u011fu\u015funda birlikte kald\u0131\u011f\u0131 15 ki\u015fiden 3&#039;\u00fcn\u00fcn t\u00fcberk\u00fcloz tedavisi i\u00e7in hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bilgisini verdi.  \n\nA\u00e7l\u0131k grevine ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131 \n\nNavalny, mart ay\u0131 sonunda bulundu\u011fu hapishanede t\u0131bbi yard\u0131m talebinin reddedilmesini gerek\u00e7e g\u00f6stererek a\u00e7l\u0131k grevine ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.  \n\nDoktor \u00e7a\u011f\u0131rma ve ila\u00e7 alma hakk\u0131 bulundu\u011funu belirten Navalny, bu hizmetlerden yararlanamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ederek s\u0131rt\u0131nda ve bacaklar\u0131nda a\u011fr\u0131lar oldu\u011funu aktarm\u0131\u015ft\u0131.  \n\nKendisine ait Telegram hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Navalny&#039;nin hastaneye girerken 93 kilo oldu\u011fu ancak \u015fimdi 85 kiloya d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc belirtildi.   \n\nMoskova \u015eehir Mahkemesi, 2 \u015eubat&#039;ta Navalny&#039;nin ge\u00e7mi\u015fte&#039; yolsuzluk davas\u0131&#039; sonucunda verilen 3,5 y\u0131ll\u0131k ertelenmi\u015f hapis cezas\u0131n\u0131, evde ge\u00e7irdi\u011fi cezay\u0131 da hesaplayarak, 2,5 y\u0131ll\u0131k normal hapis cezas\u0131na \u00e7evirmi\u015fti. \n\nDevlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin&#039;in en sert ele\u015ftirmenlerinden olan Navalny, sinir gaz\u0131 novi\u00e7okla zehirlenmesinin ard\u0131ndan tedavi i\u00e7in Almanya&#039;ya gitmi\u015f, d\u00f6n\u00fc\u015fte tutuklanarak cezaevine konmu\u015ftu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Rusya&amp;#039;da cezaevinde bulunan muhalif lider Aleksey Navalny olas\u0131 solunum rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 nedeniyle tedavi i\u00e7in hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Izvestia gazetesi, g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc hastanede Navalny&amp;#039;ye ayn\u0131 zamanda koronavir\u00fcs testi de yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak muhalif liderin Covid-19&amp;#039;a yakaland\u0131\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcnde herhangi bir bilgi verilmedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Navalny, daha \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, y\u00fcksek ate\u015f ve \u015fiddetli \u00f6ks\u00fcr\u00fck sorunu ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ayr\u0131ca cezaevi ko\u011fu\u015funda birlikte kald\u0131\u011f\u0131 15 ki\u015fiden 3&amp;#039;\u00fcn\u00fcn t\u00fcberk\u00fcloz tedavisi i\u00e7in hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bilgisini verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5493218,5513658\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/31\/rus-muhalif-lider-navalny-yi-tedavi-eden-bir-doktorun-daha-aniden-oldugu-ac-kland\&quot;&gt;Rus muhalif lider Navalny&#039;yi tedavi eden bir doktorun daha &#039;aniden&#039; \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc a\u00e7\u0131kland\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/25\/rus-muhalif-navalny-ac-icindeyim-bacag-m-kullanam-yorum\&quot;&gt;Rus muhalif Navalny: Ac\u0131 i\u00e7indeyim, baca\u011f\u0131m\u0131 kullanam\u0131yorum&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;A\u00e7l\u0131k grevine ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Navalny, mart ay\u0131 sonunda bulundu\u011fu hapishanede t\u0131bbi yard\u0131m talebinin reddedilmesini gerek\u00e7e g\u00f6stererek a\u00e7l\u0131k grevine ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Doktor \u00e7a\u011f\u0131rma ve ila\u00e7 alma hakk\u0131 bulundu\u011funu belirten Navalny, bu hizmetlerden yararlanamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ederek s\u0131rt\u0131nda ve bacaklar\u0131nda a\u011fr\u0131lar oldu\u011funu aktarm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kendisine ait Telegram hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Navalny&amp;#039;nin hastaneye girerken 93 kilo oldu\u011fu ancak \u015fimdi 85 kiloya d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Moskova \u015eehir Mahkemesi, 2 \u015eubat&amp;#039;ta Navalny&amp;#039;nin ge\u00e7mi\u015fte&amp;#039; yolsuzluk davas\u0131&amp;#039; sonucunda verilen 3,5 y\u0131ll\u0131k ertelenmi\u015f hapis cezas\u0131n\u0131, evde ge\u00e7irdi\u011fi cezay\u0131 da hesaplayarak, 2,5 y\u0131ll\u0131k normal hapis cezas\u0131na \u00e7evirmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin&amp;#039;in en sert ele\u015ftirmenlerinden olan Navalny, sinir gaz\u0131 novi\u00e7okla zehirlenmesinin ard\u0131ndan tedavi i\u00e7in Almanya&amp;#039;ya gitmi\u015f, d\u00f6n\u00fc\u015fte tutuklanarak cezaevine konmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1617650785,&quot;publishedAt&quot;:1617653367,&quot;updatedAt&quot;:1617653374,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/05\/rus-muhalif-lider-akesey-navalny-hastaneye-kald-r-ld&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/53\/03\/08\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_3d236280-11a8-56d9-86c9-8d9d51db10ac-5530308.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Rus muhalif lider Aleksey Navalny\/\/ Babuskinsky Mahkemesi, Moskova&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Rus muhalif lider Aleksey Navalny\/\/ Babuskinsky Mahkemesi, Moskova&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1615&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1114&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;239&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;russia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Rusya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;13142&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;alexei-navalny&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;alexei-navalny&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Aleksey Navalny&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Aleksey Navalny&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4886&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;jail&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cezaevi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Cezaevi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Cezaevi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12077&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;tuberculosis&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tuberkuloz-verem-hastal-g-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcberk\u00fcloz (Verem Hastal\u0131\u011f\u0131)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcberk\u00fcloz (Verem Hastal\u0131\u011f\u0131)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;9807&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;hunger-strike&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;aclik-grevi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u00e7l\u0131k grevi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u00e7l\u0131k grevi&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1456082&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1456020&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1473394&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;239&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/rusya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/05\/rus-muhalif-lider-akesey-navalny-hastaneye-kald-r-ld&quot;,&quot;lastModified&quot;:1617653374},{&quot;id&quot;:&quot;1456316&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5528858&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210405_NWSU_15516154&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de Covid-19: T\u00fcm ma\u011fazalar, spor salonlar\u0131, restoranlar, kuaf\u00f6rler a\u00e7\u0131l\u0131yor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de Covid-19: T\u00fcm ma\u011fazalar, kuaf\u00f6rler, restoranlar a\u00e7\u0131l\u0131yor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de Covid-19: T\u00fcm ma\u011fazalar, spor salonlar\u0131, restoranlar, kuaf\u00f6rler a\u00e7\u0131l\u0131yor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson, \u00fclkedeki t\u00fcm ma\u011fazalar\u0131n, spor salonlar\u0131n\u0131n, kuaf\u00f6rlerin a\u00e7\u0131lmas\u0131yla birlikte \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki hafta ekonominin yeniden canlanmas\u0131n\u0131n planland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson, \u00fclkedeki t\u00fcm ma\u011fazalar\u0131n, spor salonlar\u0131n\u0131n, kuaf\u00f6rlerin a\u00e7\u0131lmas\u0131yla birlikte \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki hafta ekonominin yeniden canlanmas\u0131n\u0131n planland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ingiltere-de-covid-19-tum-magazalar-spor-salonlar-restoranlar-kuaforler-ac-l-yor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson, \u00fclkedeki t\u00fcm ma\u011fazalar\u0131n, spor salonlar\u0131n\u0131n, kuaf\u00f6rlerin a\u00e7\u0131lmas\u0131yla birlikte \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki hafta ekonominin yeniden canlanmas\u0131n\u0131n planland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \n\nKoronavir\u00fcs k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131na 12 Nisan&#039;da at\u0131lacak ikinci ad\u0131mla devam edilece\u011fini belirten Johnson, Covid-19 ile m\u00fccadelenin ba\u015far\u0131l\u0131 seyretti\u011fini kaydetti.  \n\nPlana g\u00f6re, 12 Nisan&#039;dan itibaren kuaf\u00f6rler, spor salonlar\u0131, k\u00fct\u00fcphaneler, &#039;a\u00e7\u0131k hava restoranlar\u0131&#039; tekrar hizmet vermeye ba\u015flayacak.  \n\n\u0130lk ve orta \u00f6\u011fretimde y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitimin 8 Mart&#039;ta yeniden ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede, 21 Haziran&#039;da uygulanacak d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc a\u015famayla Covid-19 \u00f6nlemleri kapsam\u0131ndaki t\u00fcm s\u0131n\u0131rland\u0131rmalar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 bekleniyor.   \n\nBa\u015fbakan Johnson, ayr\u0131ca belirti g\u00f6stermeyen ki\u015fileri de test yapt\u0131rmaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.  \n\n30 dakikada sonu\u00e7 verecek Covid-19 testi \n\n\u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, h\u00fck\u00fcmet ekonomiyi yeniden a\u00e7mak ve Covid-19&#039;un yeni t\u00fcrlerinin yay\u0131lmas\u0131n\u0131 engellemek amac\u0131yla test program\u0131n\u0131 geni\u015fletti. \n\nBuna g\u00f6re, \u00fccretsiz olarak da\u011f\u0131t\u0131lacak ve 30 dakikada sonu\u00e7 verecek Covid-19 testi 9 Nisan&#039;dan itibaren haftada iki kez olmak \u00fczere isteyen t\u00fcm vatanda\u015flara sunulacak. \n\nVatanda\u015flar\u0131n eczanelerden ve sa\u011fl\u0131k merkezlerinden ula\u015fabilece\u011fi testler istenildi\u011finde posta yoluyla da g\u00f6nderilebilecek. \n\nYeti\u015fkin n\u00fcfusun y\u00fczde 58&#039;i a\u015f\u0131land\u0131 \n\n\u00dclkede m\u00fckerrerler de dahil olmak \u00fczere 124 milyon 147 bin 198 Covid-19 testi uyguland\u0131. \n\nCovid-19 kaynakl\u0131 vaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131lar\u0131n\u0131n d\u00fc\u015fmeye devam etti\u011fi \u00fclkede, d\u00fcn 10 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybederken 2 bin 297 yeni vaka tespit edildi. \n\n\u0130ngiltere&#039;de Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozunu yapt\u0131ranlar\u0131n say\u0131s\u0131 31 milyon 523 bin 10&#039;a ula\u015ft\u0131, bunlardan 5 milyon 381 bin 745&#039;ine ikinci doz a\u015f\u0131 da yap\u0131ld\u0131. \n\nA\u015f\u0131 uygulamas\u0131na 8 Aral\u0131k&#039;ta ba\u015flayan ve \u015fu ana kadar yeti\u015fkin n\u00fcfusun yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 58&#039;ini a\u015f\u0131layan \u0130ngiltere, temmuza kadar t\u00fcm yeti\u015fkinlere en az ilk doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapmay\u0131 planl\u0131yor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson, \u00fclkedeki t\u00fcm ma\u011fazalar\u0131n, spor salonlar\u0131n\u0131n, kuaf\u00f6rlerin a\u00e7\u0131lmas\u0131yla birlikte \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki hafta ekonominin yeniden canlanmas\u0131n\u0131n planland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131na 12 Nisan&amp;#039;da at\u0131lacak ikinci ad\u0131mla devam edilece\u011fini belirten Johnson, Covid-19 ile m\u00fccadelenin ba\u015far\u0131l\u0131 seyretti\u011fini kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Plana g\u00f6re, 12 Nisan&amp;#039;dan itibaren kuaf\u00f6rler, spor salonlar\u0131, k\u00fct\u00fcphaneler, &amp;#039;a\u00e7\u0131k hava restoranlar\u0131&amp;#039; tekrar hizmet vermeye ba\u015flayacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130lk ve orta \u00f6\u011fretimde y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitimin 8 Mart&amp;#039;ta yeniden ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede, 21 Haziran&amp;#039;da uygulanacak d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc a\u015famayla Covid-19 \u00f6nlemleri kapsam\u0131ndaki t\u00fcm s\u0131n\u0131rland\u0131rmalar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fbakan Johnson, ayr\u0131ca belirti g\u00f6stermeyen ki\u015fileri de test yapt\u0131rmaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;30 dakikada sonu\u00e7 verecek Covid-19 testi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, h\u00fck\u00fcmet ekonomiyi yeniden a\u00e7mak ve Covid-19&amp;#039;un yeni t\u00fcrlerinin yay\u0131lmas\u0131n\u0131 engellemek amac\u0131yla test program\u0131n\u0131 geni\u015fletti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Buna g\u00f6re, \u00fccretsiz olarak da\u011f\u0131t\u0131lacak ve 30 dakikada sonu\u00e7 verecek Covid-19 testi 9 Nisan&amp;#039;dan itibaren haftada iki kez olmak \u00fczere isteyen t\u00fcm vatanda\u015flara sunulacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vatanda\u015flar\u0131n eczanelerden ve sa\u011fl\u0131k merkezlerinden ula\u015fabilece\u011fi testler istenildi\u011finde posta yoluyla da g\u00f6nderilebilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5517522,5509960,5507480\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/30\/ingiltere-kendi-vatandaslar-n-as-lamadan-diger-ulkelere-covid-19-as-s-satmayacak\&quot;&gt;\u0130ngiltere kendi vatanda\u015flar\u0131n\u0131 a\u015f\u0131lamadan di\u011fer \u00fclkelere Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 satmayacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/29\/covid-19-ingiltere-nin-baskenti-londra-da-6-ayda-ilk-kez-olum-vakas-bildirilmedi\&quot;&gt;Covid-19: \u0130ngiltere&#039;nin ba\u015fkenti Londra&#039;da 6 ayda ilk kez \u00f6l\u00fcm vakas\u0131 bildirilmedi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/01\/31-milyon-kisinin-as-land-g-ingiltere-de-covid-19-dan-olumler-son-bir-haftada-yuzde-38-5-a\&quot;&gt;31 milyon ki\u015finin a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131 \u0130ngiltere&#039;de Covid-19&#039;dan \u00f6l\u00fcmler son bir haftada y\u00fczde 38,5 azald\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Yeti\u015fkin n\u00fcfusun y\u00fczde 58&#039;i a\u015f\u0131land\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00dclkede m\u00fckerrerler de dahil olmak \u00fczere 124 milyon 147 bin 198 Covid-19 testi uyguland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 kaynakl\u0131 vaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131lar\u0131n\u0131n d\u00fc\u015fmeye devam etti\u011fi \u00fclkede, d\u00fcn 10 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybederken 2 bin 297 yeni vaka tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;de Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozunu yapt\u0131ranlar\u0131n say\u0131s\u0131 31 milyon 523 bin 10&amp;#039;a ula\u015ft\u0131, bunlardan 5 milyon 381 bin 745&amp;#039;ine ikinci doz a\u015f\u0131 da yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131 uygulamas\u0131na 8 Aral\u0131k&amp;#039;ta ba\u015flayan ve \u015fu ana kadar yeti\u015fkin n\u00fcfusun yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 58&amp;#039;ini a\u015f\u0131layan \u0130ngiltere, temmuza kadar t\u00fcm yeti\u015fkinlere en az ilk doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapmay\u0131 planl\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1617639953,&quot;publishedAt&quot;:1617646289,&quot;updatedAt&quot;:1617646294,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/05\/ingiltere-de-covid-19-tum-magazalar-spor-salonlar-restoranlar-kuaforler-ac-l-yor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/88\/58\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c40ec7d9-62bd-595e-a7aa-4d924a6e75c5-5528858.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Stefan Rousseau\/AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3500&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2335&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kucuk&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bahtiyar Kucuk&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@bahtiyarkucuk&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;9097&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;england&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ingiltere&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22970&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pandemic&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;pandemi&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1438238&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1458706&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/05\/ingiltere-de-covid-19-tum-magazalar-spor-salonlar-restoranlar-kuaforler-ac-l-yor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1617646294},{&quot;id&quot;:&quot;1455160&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5525880&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;3&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210404_NWSU_15507542&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda son durum: 185 can kayb\u0131, 41 bin 998 yeni vaka&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda son durum ne?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda son durum: 185 can kayb\u0131, 41 bin 998 yeni vaka&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Haftal\u0131k verilere g\u00f6reyse, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,6, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 54,2, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 63,2, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 27,1, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 9 saat, filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Haftal\u0131k verilere g\u00f6reyse, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,6, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 54,2, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 63,2, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 27,1, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 9 saat, filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-covid-19-salg-n-nda-son-durum-185-can-kayb-41-bin-998-yeni-vaka&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 185 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 41 bin 998 yeni vaka tespit edildi.  \n\nSalg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana koronavir\u00fcse yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 3 bu\u00e7uk milyona yakla\u015ft\u0131, toplam can kayb\u0131 ise 32 bin 363&#039;e y\u00fckseldi. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 verilerine g\u00f6re 246 bin 210 koronavir\u00fcs testinin daha sonucuna ula\u015f\u0131ld\u0131, b\u00f6ylelikle bug\u00fcne kadar 40 milyona yak\u0131n test yap\u0131ld\u0131. \n\nSon 24 saatte hastanede tedavi alt\u0131na al\u0131nan hasta say\u0131s\u0131 bin 508, a\u011f\u0131r hastalar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 2 bin 311 olarak kayda ge\u00e7ti. \n\n22 bin 674 ki\u015finin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015fmas\u0131yla iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 3 milyon 105 bin 350 oldu. \n\nHaftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,6, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 54,2, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 63,2, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 27,1, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 9 saat, filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.   \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca d\u00fcn illere g\u00f6re 100 bin ki\u015fide haftal\u0131k vaka say\u0131lar\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. \n\n\u0130llere g\u00f6re mart ay\u0131 son haftas\u0131 risk haritas\u0131 ise \u015f\u00f6yle:&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 185 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 41 bin 998 yeni vaka tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana koronavir\u00fcse yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 3 bu\u00e7uk milyona yakla\u015ft\u0131, toplam can kayb\u0131 ise 32 bin 363&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 verilerine g\u00f6re 246 bin 210 koronavir\u00fcs testinin daha sonucuna ula\u015f\u0131ld\u0131, b\u00f6ylelikle bug\u00fcne kadar 40 milyona yak\u0131n test yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son 24 saatte hastanede tedavi alt\u0131na al\u0131nan hasta say\u0131s\u0131 bin 508, a\u011f\u0131r hastalar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 2 bin 311 olarak kayda ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;22 bin 674 ki\u015finin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015fmas\u0131yla iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 3 milyon 105 bin 350 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.5626684636118598\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/58\/80\/808x454_cmsv2_1210dc62-eb46-54a4-abb1-bf189969a70e-5525880.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/58\/80\/202x113_cmsv2_1210dc62-eb46-54a4-abb1-bf189969a70e-5525880.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/58\/80\/266x149_cmsv2_1210dc62-eb46-54a4-abb1-bf189969a70e-5525880.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/58\/80\/404x227_cmsv2_1210dc62-eb46-54a4-abb1-bf189969a70e-5525880.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/58\/80\/534x300_cmsv2_1210dc62-eb46-54a4-abb1-bf189969a70e-5525880.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/58\/80\/606x340_cmsv2_1210dc62-eb46-54a4-abb1-bf189969a70e-5525880.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/58\/80\/808x454_cmsv2_1210dc62-eb46-54a4-abb1-bf189969a70e-5525880.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&amp;apos;nin 4 Nisan 2021 Covid-19 tablosu&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Haftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,6, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 54,2, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 63,2, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 27,1, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 9 saat, filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca d\u00fcn illere g\u00f6re 100 bin ki\u015fide haftal\u0131k vaka say\u0131lar\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.5625\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/58\/80\/808x454_cmsv2_be56b110-2019-5f02-a58b-e6c880aef488-5525880.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/58\/80\/202x113_cmsv2_be56b110-2019-5f02-a58b-e6c880aef488-5525880.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/58\/80\/266x149_cmsv2_be56b110-2019-5f02-a58b-e6c880aef488-5525880.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/58\/80\/404x227_cmsv2_be56b110-2019-5f02-a58b-e6c880aef488-5525880.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/58\/80\/534x300_cmsv2_be56b110-2019-5f02-a58b-e6c880aef488-5525880.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/58\/80\/606x340_cmsv2_be56b110-2019-5f02-a58b-e6c880aef488-5525880.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/58\/80\/808x454_cmsv2_be56b110-2019-5f02-a58b-e6c880aef488-5525880.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;\u0130llere g\u00f6re haftal\u0131k vaka say\u0131s\u0131 (100 bin ki\u015fide)&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u0130llere g\u00f6re mart ay\u0131 son haftas\u0131 risk haritas\u0131 ise \u015f\u00f6yle:&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.5624483043837882\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/58\/80\/808x454_cmsv2_9c1a57be-909c-598b-a3b5-15491a851662-5525880.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/58\/80\/202x113_cmsv2_9c1a57be-909c-598b-a3b5-15491a851662-5525880.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/58\/80\/266x149_cmsv2_9c1a57be-909c-598b-a3b5-15491a851662-5525880.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/58\/80\/404x227_cmsv2_9c1a57be-909c-598b-a3b5-15491a851662-5525880.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/58\/80\/534x300_cmsv2_9c1a57be-909c-598b-a3b5-15491a851662-5525880.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/58\/80\/606x340_cmsv2_9c1a57be-909c-598b-a3b5-15491a851662-5525880.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/58\/80\/808x454_cmsv2_9c1a57be-909c-598b-a3b5-15491a851662-5525880.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;\u0130llere g\u00f6re risk haritas\u0131&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1617551855,&quot;publishedAt&quot;:1617558285,&quot;updatedAt&quot;:1617559331,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/04\/turkiye-de-covid-19-salg-n-nda-son-durum-185-can-kayb-41-bin-998-yeni-vaka&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/58\/80\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_3fd1150d-a260-5506-9522-3daa1812ec4b-5525880.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131 \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131 \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/58\/80\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_1210dc62-eb46-54a4-abb1-bf189969a70e-5525880.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 4 Nisan 2021 Covid-19 tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 4 Nisan 2021 Covid-19 tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1484&quot;,&quot;height&quot;:&quot;835&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/58\/80\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_9c1a57be-909c-598b-a3b5-15491a851662-5525880.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130llere g\u00f6re risk haritas\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130llere g\u00f6re risk haritas\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2418&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1360&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/58\/80\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_eeb3aa93-ba70-5a2f-bacc-b99a2efa0c7b-5525880.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130llere g\u00f6re risk haritas\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130llere g\u00f6re risk haritas\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1600&quot;,&quot;height&quot;:&quot;698&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/58\/80\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_be56b110-2019-5f02-a58b-e6c880aef488-5525880.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130llere g\u00f6re haftal\u0131k vaka say\u0131s\u0131 (100 bin ki\u015fide)&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130llere g\u00f6re haftal\u0131k vaka say\u0131s\u0131 (100 bin ki\u015fide)&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2048&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1152&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;21874&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;number&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;say-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23418&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;latest&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;son-durum&quot;,&quot;title&quot;:&quot;son durum&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;son durum&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23150&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health-ministry&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sagl-k-bakanl-g-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1455092&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1455560&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1455770&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;3&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/04\/turkiye-de-covid-19-salg-n-nda-son-durum-185-can-kayb-41-bin-998-yeni-vaka&quot;,&quot;lastModified&quot;:1617559331},{&quot;id&quot;:&quot;1454316&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5523652&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210403_NWSU_15502036&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin g\u00fcnl\u00fck Covid-19 tablosu: 186 can kayb\u0131, 44 bin 756 yeni vaka&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin g\u00fcnl\u00fck Covid-19 tablosu: 186 can kayb\u0131, 44 bin 756 vaka&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin g\u00fcnl\u00fck Covid-19 tablosu: 186 can kayb\u0131, 44 bin 756 yeni vaka&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 186 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 44 bin 756 yeni vaka tespit edildi. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re \u00fclke genelinde vir\u00fcse yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 3 milyon 445 bini ge\u00e7erken can kayb\u0131 ise 32 bin 78&#039;e y\u00fckseldi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 186 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 44 bin 756 yeni vaka tespit edildi. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re \u00fclke genelinde vir\u00fcse yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 3 milyon 445 bini ge\u00e7erken can kayb\u0131 ise 32 bin 78&#039;e y\u00fckseldi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-nin-gunluk-covid-19-tablosu-186-can-kayb-44-bin-756-yeni-vaka&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 186 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 44 bin 756 yeni vaka tespit edildi. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re \u00fclke genelinde vir\u00fcse yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 3 milyon 445 bini ge\u00e7erken can kayb\u0131 ise 32 bin 78&#039;e y\u00fckseldi. \n\nSon bir g\u00fcnde yap\u0131lan 249 bin 126 Covid-19 testi ile bug\u00fcne kadarki test say\u0131s\u0131 39 milyon 319 bin 889&#039;a ula\u015ft\u0131. \n\nBakanl\u0131k, bin 483 ki\u015finin daha hastanede tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyururken, a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 ise 2 bin 231 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti. \n\nSon 24 saatte 23 bin 214 ki\u015finin Covid-19 tedavisi ya da karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 3 milyon 82 bin 676 oldu. \n\n\nHaftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,6, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 54,2, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 63,2, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 27,1, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 9 saat, filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 186 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 44 bin 756 yeni vaka tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re \u00fclke genelinde vir\u00fcse yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 3 milyon 445 bini ge\u00e7erken can kayb\u0131 ise 32 bin 78&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son bir g\u00fcnde yap\u0131lan 249 bin 126 Covid-19 testi ile bug\u00fcne kadarki test say\u0131s\u0131 39 milyon 319 bin 889&amp;#039;a ula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakanl\u0131k, bin 483 ki\u015finin daha hastanede tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyururken, a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 ise 2 bin 231 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5249692\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/22\/hangi-ulkede-kac-kisiye-covid-19-as-s-yap-ld\&quot;&gt;Hangi \u00fclkede ka\u00e7 ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131? K\u00fcresel \u00e7apta a\u015f\u0131lamada son durum ne?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Son 24 saatte 23 bin 214 ki\u015finin Covid-19 tedavisi ya da karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 3 milyon 82 bin 676 oldu.  &lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.5624563852058618\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/36\/52\/808x454_cmsv2_15a2ad7c-58a0-5094-baec-2ce5bdd3d8b0-5523652.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/36\/52\/202x113_cmsv2_15a2ad7c-58a0-5094-baec-2ce5bdd3d8b0-5523652.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/36\/52\/266x149_cmsv2_15a2ad7c-58a0-5094-baec-2ce5bdd3d8b0-5523652.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/36\/52\/404x227_cmsv2_15a2ad7c-58a0-5094-baec-2ce5bdd3d8b0-5523652.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/36\/52\/534x300_cmsv2_15a2ad7c-58a0-5094-baec-2ce5bdd3d8b0-5523652.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/36\/52\/606x340_cmsv2_15a2ad7c-58a0-5094-baec-2ce5bdd3d8b0-5523652.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/36\/52\/808x454_cmsv2_15a2ad7c-58a0-5094-baec-2ce5bdd3d8b0-5523652.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;G\u00fcnl\u00fck Covid-19 tablosu&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Haftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,6, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 54,2, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 63,2, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 27,1, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 9 saat, filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1617459748,&quot;publishedAt&quot;:1617465952,&quot;updatedAt&quot;:1617466647,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/03\/turkiye-nin-gunluk-covid-19-tablosu-186-can-kayb-44-bin-756-yeni-vaka&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/36\/52\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_1ad73c74-d392-5e85-be6a-8425ae618fff-5523652.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130stanbul, Emin\u00f6n\u00fc \/ 2 Nisan 2021&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130stanbul, Emin\u00f6n\u00fc \/ 2 Nisan 2021&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/36\/52\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_15a2ad7c-58a0-5094-baec-2ce5bdd3d8b0-5523652.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;G\u00fcnl\u00fck Covid-19 tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;G\u00fcnl\u00fck Covid-19 tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1433&quot;,&quot;height&quot;:&quot;806&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23418&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;latest&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;son-durum&quot;,&quot;title&quot;:&quot;son durum&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;son durum&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;21874&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;number&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;say-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23150&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health-ministry&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sagl-k-bakanl-g-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1454296&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1454270&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1455770&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/03\/turkiye-nin-gunluk-covid-19-tablosu-186-can-kayb-44-bin-756-yeni-vaka&quot;,&quot;lastModified&quot;:1617466647},{&quot;id&quot;:&quot;1452876&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5520398&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210402_NWSU_15478074&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;BM: G20 \u00fclkeleri \u00f6nlem almazsa 2030&#039;a kadar bir milyar insan a\u015f\u0131r\u0131 yoksullu\u011fa s\u00fcr\u00fcklenecek&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;BM: 2030&#039;a kadar 1 milyar ki\u015fi a\u015f\u0131r\u0131 yoksullu\u011fa s\u00fcr\u00fcklenebilir&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;BM uyard\u0131: G20 \u00fclkeleri \u00f6nlem almazsa 2030&#039;a kadar bir milyar insan a\u015f\u0131r\u0131 yoksullu\u011fa s\u00fcr\u00fcklenecek&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;BM Kalk\u0131nma Program\u0131 (UNDP) Ba\u015fkan\u0131 Steiner, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fck ve orta gelirli 72 \u00fclkenin bor\u00e7 y\u00fck\u00fcn\u00fc art\u0131rd\u0131\u011f\u0131 ve \u00f6nlem al\u0131nmazsa krizin daha da derinle\u015fece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulundu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;BM Kalk\u0131nma Program\u0131 (UNDP) Ba\u015fkan\u0131 Steiner, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fck ve orta gelirli 72 \u00fclkenin bor\u00e7 y\u00fck\u00fcn\u00fc art\u0131rd\u0131\u011f\u0131 ve \u00f6nlem al\u0131nmazsa krizin daha da derinle\u015fece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulundu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;bm-g20-ulkeleri-onlem-almazsa-2030-a-kadar-bir-milyar-insan-as-r-yoksulluga-suruklenecek&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Birle\u015fmi\u015f Milletler, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fck ve orta gelirli 72 \u00fclkenin bor\u00e7 y\u00fck\u00fcn\u00fc art\u0131rd\u0131\u011f\u0131 ve \u00f6nlem al\u0131nmazsa krizin daha da derinle\u015fece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulundu. \n\nBM Kalk\u0131nma Program\u0131ndan (UNDP) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re 87 milyar dolar\u0131 bu y\u0131la ait, 2021 ile 2025 d\u00f6neminini kapsayan 598 milyar dolarl\u0131k geri bor\u00e7 \u00f6demeleri tehlike alt\u0131nda. \n\nKonuyla ilgili bas\u0131na konu\u015fan UNDP Ba\u015fkan\u0131 Achim Steiner, \&quot;gayret g\u00f6stermeyince, krizin katlanarak b\u00fcy\u00fcyece\u011fi g\u00fcnden g\u00fcne daha netlik kazan\u0131yor\&quot; dedi. \n\n72 \u00fclkeden sadece 49&#039;unun G20 \u00fclkelerinin bor\u00e7 erteleme program\u0131 i\u00e7in uygun oldu\u011funu hat\u0131rlatan Steiner, d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck 20 ekonomisini bor\u00e7 politikalar\u0131n\u0131 yeniden de\u011ferlendirmeye \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. Steiner, G20 grubundan bor\u00e7 ve  geri \u00f6deme uygulamalar\u0131n\u0131  en yoksul \u00fclkeleri de kapsayacak bi\u00e7imde geni\u015fletmesini istedi. \n\nUNDP Ba\u015fkan\u0131, somutlar ad\u0131mlar at\u0131lmamas\u0131 halinde sa\u011fl\u0131k krizinin uzayaca\u011f\u0131n\u0131 ve a\u015f\u0131lara diren\u00e7li varyantlara ba\u011fl\u0131 risklerin de artaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \n\nSteiner&#039;\u0131n aktard\u0131klar\u0131na g\u00f6re ara\u015ft\u0131rmalar, en k\u00f6t\u00fc felaket senaryosunda 1 milyar ki\u015finin 2030&#039;a kadar a\u015f\u0131r\u0131 yoksullu\u011fa s\u00fcr\u00fcklenece\u011fini g\u00f6steriyor. Uzmanlar, bu ki\u015filerden 250 milyonunun yoksullu\u011fa itilmesinin do\u011frudan sebebinin salg\u0131nla m\u00fccadele i\u00e7in al\u0131nan kararlar olaca\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde.   \n\nUNDP ba\u015f ekonomisti George Molina da 220 milyar dolarl\u0131k bor\u00e7 \u00f6demesinin risk alt\u0131nda oldu\u011fu 19 \u00fclkenin \&quot;ciddi \u015fekilde zay\u0131f\&quot; olarak tan\u0131mland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.  Molina, baz\u0131 orta gelirli \u00fclkelerle k\u00fc\u00e7\u00fck adalar\u0131n da ne zengin devletlerin 16 trilyon dolarl\u0131k mali \u00f6nlemlerine ne de bor\u00e7 y\u00fck\u00fcn\u00fc hafifletme programlar\u0131na eri\u015fimi oldu\u011funu s\u00f6zlerine ekledi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Birle\u015fmi\u015f Milletler, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fck ve orta gelirli 72 \u00fclkenin bor\u00e7 y\u00fck\u00fcn\u00fc art\u0131rd\u0131\u011f\u0131 ve \u00f6nlem al\u0131nmazsa krizin daha da derinle\u015fece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;BM Kalk\u0131nma Program\u0131ndan (UNDP) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re 87 milyar dolar\u0131 bu y\u0131la ait, 2021 ile 2025 d\u00f6neminini kapsayan 598 milyar dolarl\u0131k geri bor\u00e7 \u00f6demeleri tehlike alt\u0131nda.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Konuyla ilgili bas\u0131na konu\u015fan UNDP Ba\u015fkan\u0131 Achim Steiner, \&quot;gayret g\u00f6stermeyince, krizin katlanarak b\u00fcy\u00fcyece\u011fi g\u00fcnden g\u00fcne daha netlik kazan\u0131yor\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;72 \u00fclkeden sadece 49&amp;#039;unun G20 \u00fclkelerinin bor\u00e7 erteleme program\u0131 i\u00e7in uygun oldu\u011funu hat\u0131rlatan Steiner, d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck 20 ekonomisini bor\u00e7 politikalar\u0131n\u0131 yeniden de\u011ferlendirmeye \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. Steiner, G20 grubundan bor\u00e7 ve &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/14\/g-20-ulkeleri-covid-19-dan-en-cok-etkilenen-ulkelerin-borclar-n-6-ay-daha-erteleme-karar-a\&quot;&gt;geri \u00f6deme uygulamalar\u0131n\u0131&lt;\/a&gt; en yoksul \u00fclkeleri de kapsayacak bi\u00e7imde geni\u015fletmesini istedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5385054,4760686\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/06\/19\/covid-19-krizi-kamu-borclar-n-art-r-yor-mu-ulkelerin-kamu-borclar-ne-durumda\&quot;&gt;Covid-19 krizi kamu bor\u00e7lar\u0131n\u0131 art\u0131r\u0131yor mu? \u00dclkelerin kamu bor\u00e7lar\u0131 ne durumda?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/02\/17\/kuresel-borclar-gecen-y-l-rekor-k-rd-turkiye-borc-art-s-nda-cin-in-ard-ndan-ikinci\&quot;&gt;K\u00fcresel bor\u00e7lar ge\u00e7en y\u0131l rekor k\u0131rd\u0131: T\u00fcrkiye bor\u00e7 art\u0131\u015f\u0131nda \u00c7in&#039;in ard\u0131ndan ikinci&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;UNDP Ba\u015fkan\u0131, somutlar ad\u0131mlar at\u0131lmamas\u0131 halinde sa\u011fl\u0131k krizinin uzayaca\u011f\u0131n\u0131 ve a\u015f\u0131lara diren\u00e7li varyantlara ba\u011fl\u0131 risklerin de artaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Steiner&amp;#039;\u0131n aktard\u0131klar\u0131na g\u00f6re ara\u015ft\u0131rmalar, en k\u00f6t\u00fc felaket senaryosunda 1 milyar ki\u015finin 2030&amp;#039;a kadar a\u015f\u0131r\u0131 yoksullu\u011fa s\u00fcr\u00fcklenece\u011fini g\u00f6steriyor. Uzmanlar, bu ki\u015filerden 250 milyonunun yoksullu\u011fa itilmesinin do\u011frudan sebebinin salg\u0131nla m\u00fccadele i\u00e7in al\u0131nan kararlar olaca\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;UNDP ba\u015f ekonomisti George Molina da 220 milyar dolarl\u0131k bor\u00e7 \u00f6demesinin risk alt\u0131nda oldu\u011fu 19 \u00fclkenin \&quot;ciddi \u015fekilde zay\u0131f\&quot; olarak tan\u0131mland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti. Molina, baz\u0131 orta gelirli \u00fclkelerle k\u00fc\u00e7\u00fck adalar\u0131n da ne zengin devletlerin 16 trilyon dolarl\u0131k mali \u00f6nlemlerine ne de bor\u00e7 y\u00fck\u00fcn\u00fc hafifletme programlar\u0131na eri\u015fimi oldu\u011funu s\u00f6zlerine ekledi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1617345638,&quot;publishedAt&quot;:1617350588,&quot;updatedAt&quot;:1617350591,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/02\/bm-g20-ulkeleri-onlem-almazsa-2030-a-kadar-bir-milyar-insan-as-r-yoksulluga-suruklenecek&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/52\/03\/98\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_996d551c-342e-55b7-8805-d225129f44e8-5520398.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Ekvador&#039;da g\u0131da yard\u0131m\u0131 \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Ekvador&#039;da g\u0131da yard\u0131m\u0131 \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;292&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;united-nations&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesmis-milletler&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fmi\u015f Milletler&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Birle\u015fmi\u015f Milletler&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11097&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;loan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;borc&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bor\u00e7&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bor\u00e7&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;15604&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;d-s-borc&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;d-s-borc&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u0131\u015f bor\u00e7&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;d\u0131\u015f bor\u00e7&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;10187&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;debt-crisis&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;borc-krizi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bor\u00e7 krizi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bor\u00e7 krizi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1452998&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1453052&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/02\/bm-g20-ulkeleri-onlem-almazsa-2030-a-kadar-bir-milyar-insan-as-r-yoksulluga-suruklenecek&quot;,&quot;lastModified&quot;:1617350591},{&quot;id&quot;:&quot;1451660&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5517444&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;4&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210401_NWSU_15472791&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 tablosu: Yeni vaka say\u0131s\u0131 40 bini ge\u00e7ti, 176 can kayb\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 tablosu: Yeni vaka say\u0131s\u0131 40 bini ge\u00e7ti, 176 can kayb\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 tablosu: Yeni vaka say\u0131s\u0131 40 bini ge\u00e7ti, 176 can kayb\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda bug\u00fcn 176 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, bin 424&#039;\u00fc hasta olmak \u00fczere toplam 40 bin 806 yeni vaka tespit edildi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda bug\u00fcn 176 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, bin 424&#039;\u00fc hasta olmak \u00fczere toplam 40 bin 806 yeni vaka tespit edildi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-tablosu-yeni-vaka-say-s-40-bini-gecti-176-can-kayb&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda bug\u00fcn 176 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, bin 424&#039;\u00fc hasta olmak \u00fczere toplam 40 bin 806 yeni vaka tespit edildi. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 243 bin 738 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 40 bin 806 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 176 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.    \n\nA\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 2 bin 135 oldu, 20 bin 817 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin\/karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 3 milyon 35 bin 43&#039;e y\u00fckseldi.  \n\nYo\u011fun bak\u0131mda tedavi g\u00f6renlerin say\u0131s\u0131 da d\u00fcne g\u00f6re artarak 2 bin 135&#039;e y\u00fckseldi. Toplam can kayb\u0131 ise 31 bin 713&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131. \n\nHaftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,6,\u00a0 yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 54,2, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 63,2,\u00a0 ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 27,1, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 9 saat,\u00a0 filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.\u00a0 \u00a0 \u00a0&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda bug\u00fcn 176 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, bin 424&amp;#039;\u00fc hasta olmak \u00fczere toplam 40 bin 806 yeni vaka tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.44245142002989535\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/51\/74\/44\/808x358_cmsv2_3d3d0a25-fd43-5749-b73f-2999a65bd4b9-5517444.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/51\/74\/44\/202x89_cmsv2_3d3d0a25-fd43-5749-b73f-2999a65bd4b9-5517444.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/51\/74\/44\/266x118_cmsv2_3d3d0a25-fd43-5749-b73f-2999a65bd4b9-5517444.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/51\/74\/44\/404x179_cmsv2_3d3d0a25-fd43-5749-b73f-2999a65bd4b9-5517444.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/51\/74\/44\/534x236_cmsv2_3d3d0a25-fd43-5749-b73f-2999a65bd4b9-5517444.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/51\/74\/44\/606x268_cmsv2_3d3d0a25-fd43-5749-b73f-2999a65bd4b9-5517444.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/51\/74\/44\/808x358_cmsv2_3d3d0a25-fd43-5749-b73f-2999a65bd4b9-5517444.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Covid-19 tablosu&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 243 bin 738 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 40 bin 806 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 176 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 2 bin 135 oldu, 20 bin 817 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin\/karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 3 milyon 35 bin 43&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yo\u011fun bak\u0131mda tedavi g\u00f6renlerin say\u0131s\u0131 da d\u00fcne g\u00f6re artarak 2 bin 135&amp;#039;e y\u00fckseldi. Toplam can kayb\u0131 ise 31 bin 713&amp;#039;e \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Haftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,6, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 54,2, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 63,2, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 27,1, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 9 saat, filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1617291257,&quot;publishedAt&quot;:1617295563,&quot;updatedAt&quot;:1617297241,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/01\/covid-19-tablosu-yeni-vaka-say-s-40-bini-gecti-176-can-kayb&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/51\/74\/44\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_54ed2c0d-1f36-5c5e-a121-a63f877d15a1-5517444.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130stanbul&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130stanbul&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Emrah Gurel\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/51\/74\/44\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_3d3d0a25-fd43-5749-b73f-2999a65bd4b9-5517444.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1338&quot;,&quot;height&quot;:&quot;592&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1451514&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1451446&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1451530&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/01\/covid-19-tablosu-yeni-vaka-say-s-40-bini-gecti-176-can-kayb&quot;,&quot;lastModified&quot;:1617297241}]"
     data-api-url="/api/tag/koronavirus"><header class="o-section__new-header t-section__header--bulleted"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  BU KONUDA DAHA FAZLASI
              </h2></div></header><div class="o-block-listing__content"><div class="o-block-listing__articles"><article
        data-nid="1470088"
        data-cid="5558454"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-1         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/15/koronavirus-salg-n-isvec-te-sperm-k-tl-g-na-yol-act-donorler-klinige-gelmekten-korkuyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/84/54/320x212_cmsv2_5117fb3b-cc32-521d-bdfd-8ac7384bc065-5558454.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/84/54/320x212_cmsv2_5117fb3b-cc32-521d-bdfd-8ac7384bc065-5558454.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/84/54/329x224_cmsv2_5117fb3b-cc32-521d-bdfd-8ac7384bc065-5558454.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/84/54/329x224_cmsv2_5117fb3b-cc32-521d-bdfd-8ac7384bc065-5558454.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/84/54/329x224_cmsv2_5117fb3b-cc32-521d-bdfd-8ac7384bc065-5558454.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Sperm örneği" alt="Sperm örneği"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/isvec" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İsveç
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/15/koronavirus-salg-n-isvec-te-sperm-k-tl-g-na-yol-act-donorler-klinige-gelmekten-korkuyor"
           title="Koronavirüs salgını İsveç&#039;te sperm kıtlığına yol açtı: Donörler kliniğe gelmekten korkuyor"
           target="_self">
                      Koronavirüs salgını İsveç&#039;te sperm kıtlığına yol açtı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1618498845000">
            15/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1469036"
        data-cid="5556014"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-2         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/14/dogu-asyal-lar-n-covid-19-tepkisi-dna-da-25-bin-y-l-onceki-salg-na-ait-degisimlerden-oturu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/60/14/320x212_cmsv2_b31f38c1-9069-58de-84e8-4cad0dbcb91f-5556014.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/60/14/320x212_cmsv2_b31f38c1-9069-58de-84e8-4cad0dbcb91f-5556014.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/60/14/329x224_cmsv2_b31f38c1-9069-58de-84e8-4cad0dbcb91f-5556014.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/60/14/329x224_cmsv2_b31f38c1-9069-58de-84e8-4cad0dbcb91f-5556014.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/60/14/329x224_cmsv2_b31f38c1-9069-58de-84e8-4cad0dbcb91f-5556014.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Doğu Asyalılar" alt="Doğu Asyalılar"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/14/dogu-asyal-lar-n-covid-19-tepkisi-dna-da-25-bin-y-l-onceki-salg-na-ait-degisimlerden-oturu"
           title="Doğu Asyalıların Covid-19 tepkisi DNA&#039;da 25 bin yıl önceki salgına ait değişimlerden ötürü farklı"
           target="_self">
                      25 bin yıl önceki virüs salgını Doğu Asyalıların DNA&#039;sını değiştirmiş
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1618420271000">
            14/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1468324"
        data-cid="5554722"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-3         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/14/turkiye-de-iki-haftal-k-k-smi-kapanma-yasaklar-ve-k-s-tlamalar-neler-kimler-muaf"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/47/22/320x212_cmsv2_f55fa04b-18f7-5483-9f99-703803e029bd-5554722.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/47/22/320x212_cmsv2_f55fa04b-18f7-5483-9f99-703803e029bd-5554722.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/47/22/329x224_cmsv2_f55fa04b-18f7-5483-9f99-703803e029bd-5554722.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/47/22/329x224_cmsv2_f55fa04b-18f7-5483-9f99-703803e029bd-5554722.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/47/22/329x224_cmsv2_f55fa04b-18f7-5483-9f99-703803e029bd-5554722.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İstanbul" alt="İstanbul"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/14/turkiye-de-iki-haftal-k-k-smi-kapanma-yasaklar-ve-k-s-tlamalar-neler-kimler-muaf"
           title="Türkiye&#039;de iki haftalık kısmi kapanma: Yasaklar ve kısıtlamalar neler, kimler muaf?"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de iki haftalık kısmi kapanma: Yasaklar neler, kimler muaf?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1618377888000">
            14/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1467400"
        data-cid="5553620"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-4         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/13/erdogan-dan-covid-19-ac-klamas-k-smi-kapanma-uygulamas-na-geciyoruz"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/36/20/320x212_cmsv2_ff7ae6f7-da4b-593b-89b2-36407fd0c3ca-5553620.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/36/20/320x212_cmsv2_ff7ae6f7-da4b-593b-89b2-36407fd0c3ca-5553620.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/36/20/329x224_cmsv2_ff7ae6f7-da4b-593b-89b2-36407fd0c3ca-5553620.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/36/20/329x224_cmsv2_ff7ae6f7-da4b-593b-89b2-36407fd0c3ca-5553620.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/36/20/329x224_cmsv2_ff7ae6f7-da4b-593b-89b2-36407fd0c3ca-5553620.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan" alt="Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/13/erdogan-dan-covid-19-ac-klamas-k-smi-kapanma-uygulamas-na-geciyoruz"
           title="Erdoğan&#039;dan Covid-19 açıklaması: Kısmi kapanma uygulamasına geçiyoruz"
           target="_self">
                      Erdoğan&#039;dan Covid-19 açıklaması: Kısmi kapanma uygulamasına geçiyoruz
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1618329252000">
            13/04/2021
          </time></div></article><div class="u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><article
        data-nid="1467340"
        data-cid="5553468"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-5         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/13/ispanya-da-bir-okul-koronavirus-tedbirleri-kapsam-nda-s-n-flar-n-plaja-tas-d"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/34/68/320x212_cmsv2_9f1826c9-6bfd-59f1-829f-3dd15d4a7d66-5553468.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/34/68/320x212_cmsv2_9f1826c9-6bfd-59f1-829f-3dd15d4a7d66-5553468.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/34/68/329x224_cmsv2_9f1826c9-6bfd-59f1-829f-3dd15d4a7d66-5553468.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/34/68/329x224_cmsv2_9f1826c9-6bfd-59f1-829f-3dd15d4a7d66-5553468.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/34/68/329x224_cmsv2_9f1826c9-6bfd-59f1-829f-3dd15d4a7d66-5553468.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Plajda okul (görsel)" alt="Plajda okul (görsel)"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/ispanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İspanya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/13/ispanya-da-bir-okul-koronavirus-tedbirleri-kapsam-nda-s-n-flar-n-plaja-tas-d"
           title="İspanya&#039;da bir okul koronavirüs tedbirleri kapsamında sınıflarını plaja taşıdı"
           target="_self">
                      İspanya&#039;da bir okul Covid-19 nedeniyle sınıflarını plaja taşıdı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1618326900000">
            13/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1466386"
        data-cid="5550664"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-6         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/13/covid-19-onlemleri-golgesinde-dunyadan-ramazan-manzaralari"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/06/64/320x212_cmsv2_a78f9704-9b5c-521e-a2de-2b2ac3b5e9c6-5550664.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/06/64/320x212_cmsv2_a78f9704-9b5c-521e-a2de-2b2ac3b5e9c6-5550664.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/06/64/329x224_cmsv2_a78f9704-9b5c-521e-a2de-2b2ac3b5e9c6-5550664.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/06/64/329x224_cmsv2_a78f9704-9b5c-521e-a2de-2b2ac3b5e9c6-5550664.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/55/06/64/329x224_cmsv2_a78f9704-9b5c-521e-a2de-2b2ac3b5e9c6-5550664.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Kudüs&#039;te, Mescid-i Aksa&#039;ya çıkan Eski Kudüs bölgesindeki bazı sokaklar ve evlerin kapıları, ramazan ayının gelişiyle birlikte ışıklarla süslendi." alt="Kudüs&#039;te, Mescid-i Aksa&#039;ya çıkan Eski Kudüs bölgesindeki bazı sokaklar ve evlerin kapıları, ramazan ayının gelişiyle birlikte ışıklarla süslendi."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/13/covid-19-onlemleri-golgesinde-dunyadan-ramazan-manzaralari"
           title="Covid-19 önlemleri gölgesinde dünyadan Ramazan manzaraları"
           target="_self">
                      Covid-19 önlemleri gölgesinde dünyadan Ramazan manzaraları
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1618286457000">
            13/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1466076"
        data-cid="5549946"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-7         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/12/abd-yap-m-covid-19-antikor-kokteyli-ilac-n-n-koruculugu-yuzde-81"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/99/46/320x212_cmsv2_ebaacb1d-e7e0-5f02-8cd4-af4a12a03d8f-5549946.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/99/46/320x212_cmsv2_ebaacb1d-e7e0-5f02-8cd4-af4a12a03d8f-5549946.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/99/46/329x224_cmsv2_ebaacb1d-e7e0-5f02-8cd4-af4a12a03d8f-5549946.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/99/46/329x224_cmsv2_ebaacb1d-e7e0-5f02-8cd4-af4a12a03d8f-5549946.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/99/46/329x224_cmsv2_ebaacb1d-e7e0-5f02-8cd4-af4a12a03d8f-5549946.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Covid-19&#039;a karşı araştırma" alt="Covid-19&#039;a karşı araştırma"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/12/abd-yap-m-covid-19-antikor-kokteyli-ilac-n-n-koruculugu-yuzde-81"
           title="ABD yapımı Covid-19 &#039;antikor kokteyli&#039; ilacının koruculuğu yüzde 81"
           target="_self">
                      ABD yapımı Covid-19 &#039;antikor kokteyli&#039; ilacının koruculuğu yüzde 81
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1618249557000">
            12/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1465890"
        data-cid="5549384"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-8         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/12/dunya-sagl-k-orgutu-covid-19-salg-n-n-n-sona-ermesi-icin-cok-uzun-bir-yol-var"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/93/84/320x212_cmsv2_517b2e9d-8873-5849-82e2-6e52daa771fd-5549384.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/93/84/320x212_cmsv2_517b2e9d-8873-5849-82e2-6e52daa771fd-5549384.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/93/84/329x224_cmsv2_517b2e9d-8873-5849-82e2-6e52daa771fd-5549384.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/93/84/329x224_cmsv2_517b2e9d-8873-5849-82e2-6e52daa771fd-5549384.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/93/84/329x224_cmsv2_517b2e9d-8873-5849-82e2-6e52daa771fd-5549384.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Dünya Sağlık Örgütü (DSÖ) Genel Direktörü Tedros Adhanom Ghebreyesus" alt="Dünya Sağlık Örgütü (DSÖ) Genel Direktörü Tedros Adhanom Ghebreyesus"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/12/dunya-sagl-k-orgutu-covid-19-salg-n-n-n-sona-ermesi-icin-cok-uzun-bir-yol-var"
           title="Dünya Sağlık Örgütü: Covid-19 salgınının sona ermesi için çok uzun bir yol var"
           target="_self">
                      Dünya Sağlık Örgütü: Salgınının sona ermesi için çok uzun bir yol var
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1618245954000">
            12/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1465172"
        data-cid="5547364"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-9         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/12/icisleri-bakanl-g-ndan-ramazan-genelgesi-iftar-cad-rlar-na-izin-verilmeyecek"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/73/64/320x212_cmsv2_1b993cc3-0d3e-53a4-86f8-8c06adb82599-5547364.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/73/64/320x212_cmsv2_1b993cc3-0d3e-53a4-86f8-8c06adb82599-5547364.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/73/64/329x224_cmsv2_1b993cc3-0d3e-53a4-86f8-8c06adb82599-5547364.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/73/64/329x224_cmsv2_1b993cc3-0d3e-53a4-86f8-8c06adb82599-5547364.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/73/64/329x224_cmsv2_1b993cc3-0d3e-53a4-86f8-8c06adb82599-5547364.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Eminönü / İstanbul" alt="Eminönü / İstanbul"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/12/icisleri-bakanl-g-ndan-ramazan-genelgesi-iftar-cad-rlar-na-izin-verilmeyecek"
           title="Ramazan ayında uygulanacak koronavirüs önlemleri neler?"
           target="_self">
                      Ramazan ayında uygulanacak koronavirüs önlemleri neler?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1618211284000">
            12/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1464842"
        data-cid="5546716"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-10         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/11/pfizer-as-s-guney-afrika-varyant-na-kars-daha-az-etkili-arast-rma"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/85/03/74/320x212_cmsv2_bb53df75-95a4-571b-bbd6-66c90abdfcc9-4850374.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/85/03/74/320x212_cmsv2_bb53df75-95a4-571b-bbd6-66c90abdfcc9-4850374.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/85/03/74/329x224_cmsv2_bb53df75-95a4-571b-bbd6-66c90abdfcc9-4850374.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/85/03/74/329x224_cmsv2_bb53df75-95a4-571b-bbd6-66c90abdfcc9-4850374.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/85/03/74/329x224_cmsv2_bb53df75-95a4-571b-bbd6-66c90abdfcc9-4850374.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Aşı" alt="Aşı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/israil" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İsrail
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/11/pfizer-as-s-guney-afrika-varyant-na-kars-daha-az-etkili-arast-rma"
           title="Pfizer aşısı Güney Afrika varyantına karşı daha az etkili | Araştırma"
           target="_self">
                      Pfizer aşısı Güney Afrika varyantına karşı daha az etkili | Araştırma
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1618168838000">
            11/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1464504"
        data-cid="5546004"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-11         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/11/fransa-da-mrna-as-lar-n-n-2-doz-aras-suresi-4-ten-6-haftaya-c-kar-ld"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/45/60/320x212_cmsv2_dc80b687-247a-54cc-a16c-b7ecc8ef61cc-5164560.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/45/60/320x212_cmsv2_dc80b687-247a-54cc-a16c-b7ecc8ef61cc-5164560.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/45/60/329x224_cmsv2_dc80b687-247a-54cc-a16c-b7ecc8ef61cc-5164560.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/45/60/329x224_cmsv2_dc80b687-247a-54cc-a16c-b7ecc8ef61cc-5164560.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/45/60/329x224_cmsv2_dc80b687-247a-54cc-a16c-b7ecc8ef61cc-5164560.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Fransa&#039;nın başkenti Paris, vaka ve can kayıpları artınca Covid-19 ile ilgili önlemlerin sıkılaştırıldığı ilk şehir olmuştu." alt="Fransa&#039;nın başkenti Paris, vaka ve can kayıpları artınca Covid-19 ile ilgili önlemlerin sıkılaştırıldığı ilk şehir olmuştu."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/fransa" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Fransa
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/11/fransa-da-mrna-as-lar-n-n-2-doz-aras-suresi-4-ten-6-haftaya-c-kar-ld"
           title="Fransa&#039;da mRNA aşılarının 2 doz arası süresi 4&#039;ten 6 haftaya çıkarıldı"
           target="_self">
                      Fransa&#039;da mRNA aşılarının 2 doz arası süresi 6 haftaya çıkarıldı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1618138237000">
            11/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1463910"
        data-cid="5545116"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-12         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/10/turkiye-den-s-rbistan-ve-rusya-ya-covid-19-as-turlar-yetkililerden-dikkat-uyar-s"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/51/16/320x212_cmsv2_66904e34-30b9-55e7-b52c-45fc565227df-5545116.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/51/16/320x212_cmsv2_66904e34-30b9-55e7-b52c-45fc565227df-5545116.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/51/16/329x224_cmsv2_66904e34-30b9-55e7-b52c-45fc565227df-5545116.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/51/16/329x224_cmsv2_66904e34-30b9-55e7-b52c-45fc565227df-5545116.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/51/16/329x224_cmsv2_66904e34-30b9-55e7-b52c-45fc565227df-5545116.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Sırbistan&#039;ın başkenti Belgrad&#039;dan bir kare. Fotoğrafta görülen aşı sırasının çoğunu Bosna Hersek, Arnavutluk ve Kuzey Makedonya&#039;dan gelen yabancı turistler oluşturuyor." alt="Sırbistan&#039;ın başkenti Belgrad&#039;dan bir kare. Fotoğrafta görülen aşı sırasının çoğunu Bosna Hersek, Arnavutluk ve Kuzey Makedonya&#039;dan gelen yabancı turistler oluşturuyor."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/sirbistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Sırbistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/10/turkiye-den-s-rbistan-ve-rusya-ya-covid-19-as-turlar-yetkililerden-dikkat-uyar-s"
           title="Türkiye&#039;den Sırbistan ve Rusya&#039;ya &#039;Covid-19 aşı turları&#039;: Yetkililerden &#039;dikkat&#039; uyarısı"
           target="_self">
                      Sırbistan ve Rusya&#039;ya yapılan &#039;Covid-19 aşı turlarına&#039; dikkat uyarısı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1618066527000">
            10/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1463808"
        data-cid="5544720"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-13         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/10/iran-4-uncu-covid-19-dalgas-vurdu-10-gun-karantina-ilan-edildi-ramazan-da-okullar-kapal-ka"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/47/20/320x212_cmsv2_6cb095fe-8c2b-5ddd-ba8a-61c527824642-5544720.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/47/20/320x212_cmsv2_6cb095fe-8c2b-5ddd-ba8a-61c527824642-5544720.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/47/20/329x224_cmsv2_6cb095fe-8c2b-5ddd-ba8a-61c527824642-5544720.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/47/20/329x224_cmsv2_6cb095fe-8c2b-5ddd-ba8a-61c527824642-5544720.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/47/20/329x224_cmsv2_6cb095fe-8c2b-5ddd-ba8a-61c527824642-5544720.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İran&#039;ın başkenti Tahran&#039;dan bir kare." alt="İran&#039;ın başkenti Tahran&#039;dan bir kare."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/iran" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İran
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/10/iran-4-uncu-covid-19-dalgas-vurdu-10-gun-karantina-ilan-edildi-ramazan-da-okullar-kapal-ka"
           title="İran&#039;ı 4&#039;üncü Covid-19 dalgası vurdu 10 gün karantina ilan edildi, Ramazan&#039;da okullar kapalı kalacak"
           target="_self">
                      İran&#039;ı 4&#039;üncü Covid-19 dalgası vurdu, 10 gün karantina ilan edildi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1618060532000">
            10/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1463750"
        data-cid="5544654"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-14         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/10/cin-y-l-sonuna-kadar-3-milyar-doz-covid-19-as-s-uretecek"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/46/54/320x212_cmsv2_8d00ce3e-86da-5f54-8059-303011d4ebf9-5544654.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/46/54/320x212_cmsv2_8d00ce3e-86da-5f54-8059-303011d4ebf9-5544654.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/46/54/329x224_cmsv2_8d00ce3e-86da-5f54-8059-303011d4ebf9-5544654.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/46/54/329x224_cmsv2_8d00ce3e-86da-5f54-8059-303011d4ebf9-5544654.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/46/54/329x224_cmsv2_8d00ce3e-86da-5f54-8059-303011d4ebf9-5544654.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Çin Ulusal Sağlık Komisyonu Tıp Bilimi ve Teknolojisi Geliştirme Merkezi Direktörü Zheng Zhongwei" alt="Çin Ulusal Sağlık Komisyonu Tıp Bilimi ve Teknolojisi Geliştirme Merkezi Direktörü Zheng Zhongwei"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/cin" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Çin
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/10/cin-y-l-sonuna-kadar-3-milyar-doz-covid-19-as-s-uretecek"
           title="Çin, yıl sonuna kadar 3 milyar doz Covid-19 aşısı üretecek"
           target="_self">
                      Çin, yıl sonuna kadar 3 milyar doz Covid-19 aşısı üretecek
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1618048798000">
            10/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1462402"
        data-cid="5541620"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-15         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="01:02"><a href="/2021/04/09/covid-19-yasaklar-n-delen-norvec-basbakan-solberg-e-para-cezas-kesildi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/16/20/320x212_cmsv2_d0c82f59-77fc-546f-805e-8bfbcb73294e-5541620.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/16/20/320x212_cmsv2_d0c82f59-77fc-546f-805e-8bfbcb73294e-5541620.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/16/20/329x224_cmsv2_d0c82f59-77fc-546f-805e-8bfbcb73294e-5541620.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/16/20/329x224_cmsv2_d0c82f59-77fc-546f-805e-8bfbcb73294e-5541620.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/16/20/329x224_cmsv2_d0c82f59-77fc-546f-805e-8bfbcb73294e-5541620.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Norveç Başbakanı Erna Solberg" alt="Norveç Başbakanı Erna Solberg"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/norvec" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Norveç
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/09/covid-19-yasaklar-n-delen-norvec-basbakan-solberg-e-para-cezas-kesildi"
           title="Covid-19 yasaklarını delen Norveç Başbakanı Solberg’e para cezası kesildi"
           target="_self">
                      Covid-19 yasaklarını delen Norveç Başbakanı Solberg’e para cezası
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1617961228000">
            09/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1461576"
        data-cid="5540558"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-16         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/08/turkiye-de-covid-19-k-l-cdaroglu-vakalarda-rekor-art-stan-erdogan-sorumlu-tuttu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/05/58/320x212_cmsv2_19bc6c21-0876-5d9d-ab12-3cc63666b13a-5540558.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/05/58/320x212_cmsv2_19bc6c21-0876-5d9d-ab12-3cc63666b13a-5540558.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/05/58/329x224_cmsv2_19bc6c21-0876-5d9d-ab12-3cc63666b13a-5540558.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/05/58/329x224_cmsv2_19bc6c21-0876-5d9d-ab12-3cc63666b13a-5540558.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/05/58/329x224_cmsv2_19bc6c21-0876-5d9d-ab12-3cc63666b13a-5540558.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="AK Parti Kongresi" alt="AK Parti Kongresi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/08/turkiye-de-covid-19-k-l-cdaroglu-vakalarda-rekor-art-stan-erdogan-sorumlu-tuttu"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19: Kılıçdaroğlu, vakalarda rekor artıştan Erdoğan&#039;ı sorumlu tuttu"
           target="_self">
                      Kılıçdaroğlu, Covid-19 vakalarındaki tırmanış için Erdoğan&#039;ı suçladı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1617915399000">
            08/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1461324"
        data-cid="5540072"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-17         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/08/slovakya-rusya-sputnik-v-as-s-yla-ilgili-verilerin-yuzde-80-ini-saglamad"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/49/60/80/320x212_cmsv2_38bf4b19-7188-5e37-9dfa-5cbd34952699-5496080.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/49/60/80/320x212_cmsv2_38bf4b19-7188-5e37-9dfa-5cbd34952699-5496080.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/49/60/80/329x224_cmsv2_38bf4b19-7188-5e37-9dfa-5cbd34952699-5496080.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/49/60/80/329x224_cmsv2_38bf4b19-7188-5e37-9dfa-5cbd34952699-5496080.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/49/60/80/329x224_cmsv2_38bf4b19-7188-5e37-9dfa-5cbd34952699-5496080.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Slovakya: Rusya, Sputnik V aşısıyla ilgili verilerin yüzde 80&#039;ini sağlamadı" alt="Slovakya: Rusya, Sputnik V aşısıyla ilgili verilerin yüzde 80&#039;ini sağlamadı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/08/slovakya-rusya-sputnik-v-as-s-yla-ilgili-verilerin-yuzde-80-ini-saglamad"
           title="Slovakya: Rusya, Sputnik V aşısıyla ilgili verilerin yüzde 80&#039;ini sağlamadı"
           target="_self">
                      Slovakya: Rusya&#039;nın Sputnik V aşısıyla ilgili verilerin yüzde 80&#039;i yok
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1617898887000">
            08/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1461280"
        data-cid="5540018"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-18         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/08/siyasi-mitingler-dini-torenler-ve-kural-ihlalleri-hindistan-da-covid-19-neden-h-zla-yay-l-"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/00/18/320x212_cmsv2_af049585-6640-566d-81ee-c29d864ec9ae-5540018.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/00/18/320x212_cmsv2_af049585-6640-566d-81ee-c29d864ec9ae-5540018.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/00/18/329x224_cmsv2_af049585-6640-566d-81ee-c29d864ec9ae-5540018.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/00/18/329x224_cmsv2_af049585-6640-566d-81ee-c29d864ec9ae-5540018.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/00/18/329x224_cmsv2_af049585-6640-566d-81ee-c29d864ec9ae-5540018.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Hindistan&#039;da oy vermek için sırada bekleyen seçmenler" alt="Hindistan&#039;da oy vermek için sırada bekleyen seçmenler"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/hindistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Hindistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/08/siyasi-mitingler-dini-torenler-ve-kural-ihlalleri-hindistan-da-covid-19-neden-h-zla-yay-l-"
           title="Siyasi mitingler, dini törenler ve kural ihlalleri... Hindistan&#039;da Covid-19 neden hızla yayılıyor?"
           target="_self">
                      Hindistan&#039;da koronavirüs neden hızla yayılıyor?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1617896122000">
            08/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1461180"
        data-cid="5539784"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-19         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/08/dunyada-ilk-yasayan-birinden-al-nan-akciger-dokular-covid-19-hastas-na-nakledildi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/53/97/84/320x212_cmsv2_9501086d-4c4c-5c78-a988-11ed5b6fdbfb-5539784.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/53/97/84/320x212_cmsv2_9501086d-4c4c-5c78-a988-11ed5b6fdbfb-5539784.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/53/97/84/329x224_cmsv2_9501086d-4c4c-5c78-a988-11ed5b6fdbfb-5539784.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/53/97/84/329x224_cmsv2_9501086d-4c4c-5c78-a988-11ed5b6fdbfb-5539784.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/53/97/84/329x224_cmsv2_9501086d-4c4c-5c78-a988-11ed5b6fdbfb-5539784.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Arşiv Fotoğraf" alt="Arşiv Fotoğraf"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/japonya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Japonya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/08/dunyada-ilk-yasayan-birinden-al-nan-akciger-dokular-covid-19-hastas-na-nakledildi"
           title="Dünyada ilk: Yaşayan birinden alınan akciğer dokuları Covid-19 hastasına nakledildi"
           target="_self">
                      İlk kez yaşayan birinden alınan dokular Covid-19 hastasına nakledildi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1617890424000">
            08/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1460052"
        data-cid="5538136"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-20         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/07/turkiye-dunyada-yine-en-fazla-covid-19-vakas-bildiren-ikinci-ulke-oldu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/53/81/36/320x212_cmsv2_19ec5920-1f2e-5fd6-8906-52451ea1b0bb-5538136.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/53/81/36/320x212_cmsv2_19ec5920-1f2e-5fd6-8906-52451ea1b0bb-5538136.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/53/81/36/329x224_cmsv2_19ec5920-1f2e-5fd6-8906-52451ea1b0bb-5538136.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/53/81/36/329x224_cmsv2_19ec5920-1f2e-5fd6-8906-52451ea1b0bb-5538136.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/53/81/36/329x224_cmsv2_19ec5920-1f2e-5fd6-8906-52451ea1b0bb-5538136.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Türkiye&#039;de son 24 saatte Covid-19 testi pozitif çıkanların sayısı 50 bini geçti" alt="Türkiye&#039;de son 24 saatte Covid-19 testi pozitif çıkanların sayısı 50 bini geçti"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/07/turkiye-dunyada-yine-en-fazla-covid-19-vakas-bildiren-ikinci-ulke-oldu"
           title="Türkiye dünyada yine en fazla Covid-19 vakası bildiren ikinci ülke oldu"
           target="_self">
                      Türkiye dünyada yine en fazla Covid-19 vakası bildiren 2. ülke oldu
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1617823862000">
            07/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1456638"
        data-cid="5530308"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-21         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/05/rus-muhalif-lider-akesey-navalny-hastaneye-kald-r-ld"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/53/03/08/320x212_cmsv2_3d236280-11a8-56d9-86c9-8d9d51db10ac-5530308.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/53/03/08/320x212_cmsv2_3d236280-11a8-56d9-86c9-8d9d51db10ac-5530308.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/53/03/08/329x224_cmsv2_3d236280-11a8-56d9-86c9-8d9d51db10ac-5530308.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/53/03/08/329x224_cmsv2_3d236280-11a8-56d9-86c9-8d9d51db10ac-5530308.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/53/03/08/329x224_cmsv2_3d236280-11a8-56d9-86c9-8d9d51db10ac-5530308.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Rus muhalif lider Aleksey Navalny// Babuskinsky Mahkemesi, Moskova" alt="Rus muhalif lider Aleksey Navalny// Babuskinsky Mahkemesi, Moskova"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/rusya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Rusya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/05/rus-muhalif-lider-akesey-navalny-hastaneye-kald-r-ld"
           title="Rus muhalif lider Akesey Navalny, hastaneye kaldırıldı"
           target="_self">
                      Rus muhalif lider Akesey Navalny, hastaneye kaldırıldı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1617653367000">
            05/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1456316"
        data-cid="5528858"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-22         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/05/ingiltere-de-covid-19-tum-magazalar-spor-salonlar-restoranlar-kuaforler-ac-l-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/52/88/58/320x212_cmsv2_c40ec7d9-62bd-595e-a7aa-4d924a6e75c5-5528858.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/52/88/58/320x212_cmsv2_c40ec7d9-62bd-595e-a7aa-4d924a6e75c5-5528858.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/52/88/58/329x224_cmsv2_c40ec7d9-62bd-595e-a7aa-4d924a6e75c5-5528858.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/52/88/58/329x224_cmsv2_c40ec7d9-62bd-595e-a7aa-4d924a6e75c5-5528858.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/52/88/58/329x224_cmsv2_c40ec7d9-62bd-595e-a7aa-4d924a6e75c5-5528858.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İngiltere Başbakanı Boris Johnson" alt="İngiltere Başbakanı Boris Johnson"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/05/ingiltere-de-covid-19-tum-magazalar-spor-salonlar-restoranlar-kuaforler-ac-l-yor"
           title="İngiltere&#039;de Covid-19: Tüm mağazalar, spor salonları, restoranlar, kuaförler açılıyor"
           target="_self">
                      İngiltere&#039;de Covid-19: Tüm mağazalar, kuaförler, restoranlar açılıyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1617646289000">
            05/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1455160"
        data-cid="5525880"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-23         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/04/turkiye-de-covid-19-salg-n-nda-son-durum-185-can-kayb-41-bin-998-yeni-vaka"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/52/58/80/320x212_cmsv2_3fd1150d-a260-5506-9522-3daa1812ec4b-5525880.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/52/58/80/320x212_cmsv2_3fd1150d-a260-5506-9522-3daa1812ec4b-5525880.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/52/58/80/329x224_cmsv2_3fd1150d-a260-5506-9522-3daa1812ec4b-5525880.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/52/58/80/329x224_cmsv2_3fd1150d-a260-5506-9522-3daa1812ec4b-5525880.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/52/58/80/329x224_cmsv2_3fd1150d-a260-5506-9522-3daa1812ec4b-5525880.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Türkiye&#039;de Covid-19 salgını / Arşiv" alt="Türkiye&#039;de Covid-19 salgını / Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/04/turkiye-de-covid-19-salg-n-nda-son-durum-185-can-kayb-41-bin-998-yeni-vaka"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19 salgınında son durum: 185 can kaybı, 41 bin 998 yeni vaka"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19 salgınında son durum ne?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1617558285000">
            04/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1454316"
        data-cid="5523652"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-24         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/03/turkiye-nin-gunluk-covid-19-tablosu-186-can-kayb-44-bin-756-yeni-vaka"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/52/36/52/320x212_cmsv2_1ad73c74-d392-5e85-be6a-8425ae618fff-5523652.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/52/36/52/320x212_cmsv2_1ad73c74-d392-5e85-be6a-8425ae618fff-5523652.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/52/36/52/329x224_cmsv2_1ad73c74-d392-5e85-be6a-8425ae618fff-5523652.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/52/36/52/329x224_cmsv2_1ad73c74-d392-5e85-be6a-8425ae618fff-5523652.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/52/36/52/329x224_cmsv2_1ad73c74-d392-5e85-be6a-8425ae618fff-5523652.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İstanbul, Eminönü / 2 Nisan 2021" alt="İstanbul, Eminönü / 2 Nisan 2021"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/03/turkiye-nin-gunluk-covid-19-tablosu-186-can-kayb-44-bin-756-yeni-vaka"
           title="Türkiye&#039;nin günlük Covid-19 tablosu: 186 can kaybı, 44 bin 756 yeni vaka"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;nin günlük Covid-19 tablosu: 186 can kaybı, 44 bin 756 vaka
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1617465952000">
            03/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1452876"
        data-cid="5520398"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-25         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/02/bm-g20-ulkeleri-onlem-almazsa-2030-a-kadar-bir-milyar-insan-as-r-yoksulluga-suruklenecek"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/52/03/98/320x212_cmsv2_996d551c-342e-55b7-8805-d225129f44e8-5520398.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/52/03/98/320x212_cmsv2_996d551c-342e-55b7-8805-d225129f44e8-5520398.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/52/03/98/329x224_cmsv2_996d551c-342e-55b7-8805-d225129f44e8-5520398.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/52/03/98/329x224_cmsv2_996d551c-342e-55b7-8805-d225129f44e8-5520398.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/52/03/98/329x224_cmsv2_996d551c-342e-55b7-8805-d225129f44e8-5520398.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Ekvador&#039;da gıda yardımı / Arşiv" alt="Ekvador&#039;da gıda yardımı / Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/02/bm-g20-ulkeleri-onlem-almazsa-2030-a-kadar-bir-milyar-insan-as-r-yoksulluga-suruklenecek"
           title="BM: G20 ülkeleri önlem almazsa 2030&#039;a kadar bir milyar insan aşırı yoksulluğa sürüklenecek"
           target="_self">
                      BM: 2030&#039;a kadar 1 milyar kişi aşırı yoksulluğa sürüklenebilir
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1617350588000">
            02/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1451660"
        data-cid="5517444"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-26         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/01/covid-19-tablosu-yeni-vaka-say-s-40-bini-gecti-176-can-kayb"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/51/74/44/320x212_cmsv2_54ed2c0d-1f36-5c5e-a121-a63f877d15a1-5517444.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/51/74/44/320x212_cmsv2_54ed2c0d-1f36-5c5e-a121-a63f877d15a1-5517444.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/51/74/44/329x224_cmsv2_54ed2c0d-1f36-5c5e-a121-a63f877d15a1-5517444.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/51/74/44/329x224_cmsv2_54ed2c0d-1f36-5c5e-a121-a63f877d15a1-5517444.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/51/74/44/329x224_cmsv2_54ed2c0d-1f36-5c5e-a121-a63f877d15a1-5517444.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İstanbul" alt="İstanbul"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/01/covid-19-tablosu-yeni-vaka-say-s-40-bini-gecti-176-can-kayb"
           title="Covid-19 tablosu: Yeni vaka sayısı 40 bini geçti, 176 can kaybı"
           target="_self">
                      Covid-19 tablosu: Yeni vaka sayısı 40 bini geçti, 176 can kaybı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1617295563000">
            01/04/2021
          </time></div></article></div><aside class="o-block-listing__aside u-show-for-large"><div class="u-position-sticky-70"><div class="enw-MPU jsMPU  "><div id="adzone-halfpage_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div><div class="c-todayTopStories jsTodayTopStories"><header class="o-section__new-header o-section__new-header--subtitle"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Günün en önemli haberleri
              </h2></div></header><article
        data-nid="1614028"
        data-cid="5931784"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="01:16"><a href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/130x73_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/183x103_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar" alt="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/afganistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Afganistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
           title="&#039;Her gün 10 bin Afgan ülkeyi terk etmek için pasaport başvurusu yapıyor&#039;"
           target="_self">
                      &#039;Her gün 10 bin Afgan pasaport başvurusu yapıyor&#039;
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1615182"
        data-cid="5936416"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/130x73_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/183x103_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını" alt="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
           title="Manavgat&#039;ta yangın kontrol altına alınamıyor; yerleşim yerleri boşaltılıyor"
           target="_self">
                      Pakdemirli: Manavgat&#039;ta yangından etkilenen alan 4 katına çıkacak
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1614440"
        data-cid="5933056"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/130x73_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/183x103_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19 tablosu: Vaka sayısı 22 bini aştı; ölü sayısı 76&#039;ya ulaştı"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19 nedeniyle 76 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h3></div></article></div></div></aside><section class="o-span-large-4" id="enw-pagination-articles"><ul class="c-paginator"><li><a class="c-paginator__text c-prev"
             href="/tag/koronavirus?p=5"  rel="previous"><span>Prev </span></a></li><li><a class="c-paginator__button "
             href="/tag/koronavirus?p=1">1</a></li><li><a class="c-paginator__dot">...</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/koronavirus?p=3">3</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/koronavirus?p=4">4</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/koronavirus?p=5">5</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button c-current-page"
           href="/tag/koronavirus?p=6">6</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/koronavirus?p=7">7</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/koronavirus?p=8">8</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/koronavirus?p=9">9</a></li><li><a class="c-paginator__dot">...</a></li><li><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/koronavirus?p=117">117</a></li><li><a class="c-paginator__text c-next"
             href="/tag/koronavirus?p=7"  rel="next"><span> Next </span></a></li></ul></section></div></div></section></div></section></main><div class=""><footer class="c-footer "><section class="c-footer-search o-section--fullwidth"><div class="u-margin-left-2 u-margin-right-2"><div class="c-search-form c-search-form-footer js-awesomeplete-searchBar" id="footer-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class="c-search-form-footer"></search-form></div></div><div class="c-footer-search__tag" data-event="today-tags"><h3 class="c-footer-search__tag-title"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 37.32 37.32"><path d="M40.29,8S28.56,6.25,25.38,6.25v0a1.55,1.55,0,0,0-.77.1L5.14,25.82a1.54,1.54,0,0,0,0,2.16L20.28,43.12a1.51,1.51,0,0,0,1.08.45,1.5,1.5,0,0,0,1.08-.45L41.91,23.66C42.51,23.06,40.29,8,40.29,8ZM21.36,38.55,9.72,26.9,26.33,10.29c2.26.15,6.71.71,10.42,1.22.58,4.15,1.09,8.37,1.23,10.42Z" transform="translate(-4.7 -6.25)" fill="#002e44"/><circle cx="27.3" cy="9.75" r="2.5" fill="#002e44"/></svg>
          Günün etiketiyle ara
        </h3><div class="c-footer-search__tag-list"><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/taliban">Taliban</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/rusya">Rusya</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/kadinlar">kadın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/yangin">Yangın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/cin">Çin</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/orman-yangini">Orman yangını</a></div></div></section><section class="c-footer-sitemap o-section--fullwidth"><div class="c-footer-sitemap__logo"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 826.45 288.52"><path d="M140.44,137a29.26,29.26,0,0,1-23.89,12.67c-13.74,0-25.84-10.07-28.78-23.94l-.11-.5h67.15a36.28,36.28,0,0,0,.29-5.7h0v-.27c0-21.91-17.29-39.74-38.55-39.74S78,97.37,78,119.28,95.29,159,116.55,159a38.34,38.34,0,0,0,34.28-21.55l.95-1.93H141.4C141,136.14,140.69,136.66,140.44,137Zm-53.11-21.6c1.89-15.12,14.45-26.51,29.22-26.51s27.33,11.39,29.22,26.51l.06.47H87.27Z" fill="#005587"/><path d="M198.35,159.05a32.78,32.78,0,0,1-12.17-2.27,29.42,29.42,0,0,1-16.52-16.52,34.08,34.08,0,0,1-2.2-12.93V81.08h8.92v45.49a27,27,0,0,0,1.59,9.9,22.31,22.31,0,0,0,4.79,7.53,20.78,20.78,0,0,0,7,4.79,22,22,0,0,0,8.55,1.7,22.36,22.36,0,0,0,8.63-1.7,21.21,21.21,0,0,0,7-4.81,22.6,22.6,0,0,0,4.82-7.53,27.12,27.12,0,0,0,1.93-9.88V81.08h8.9v46.25a34.41,34.41,0,0,1-2.56,12.92,29.54,29.54,0,0,1-16.58,16.51,32.59,32.59,0,0,1-12.17,2.29Z" fill="#005587"/><path d="M242.4,157V113.21a38.92,38.92,0,0,1,1.15-9.47,31.06,31.06,0,0,1,5.14-11.14,29.39,29.39,0,0,1,11.72-9.25c5.59-2.52,12.44-3.79,20.35-3.79h1.5v9.52H280.8a42.81,42.81,0,0,0-14.75,2.25A21.41,21.41,0,0,0,257.4,97a20,20,0,0,0-4.24,7.7,30.15,30.15,0,0,0-1.17,8.52V157Z" fill="#005587"/><path d="M425.62,157V117a23.33,23.33,0,0,0-1.32-8.55,18.44,18.44,0,0,0-4-6.27,17,17,0,0,0-5.73-3.92,18.59,18.59,0,0,0-14.18,0,17.28,17.28,0,0,0-5.77,3.94,18.84,18.84,0,0,0-4,6.28A23.28,23.28,0,0,0,389,117v40H371.33V116.22a39.65,39.65,0,0,1,2.94-14.8,34.49,34.49,0,0,1,19.27-19.26,38.32,38.32,0,0,1,28,0,34.25,34.25,0,0,1,19.23,19.27,39.43,39.43,0,0,1,2.53,14.84V157Z" fill="#005587"/><path d="M490.46,159c-21.26,0-38.55-17.83-38.55-39.74s17.29-39.76,38.55-39.76S529,97.34,529,119.27a42.4,42.4,0,0,1-.45,6.06l-.09.6H468.27l.25.82a23.12,23.12,0,0,0,21.94,16.32,22.35,22.35,0,0,0,14.75-5.55l1.27-1.1h18.76l-.53,1.05A38.33,38.33,0,0,1,490.46,159Zm0-63.56a23.11,23.11,0,0,0-21.94,16.33l-.25.81h44.36l-.25-.81A23.1,23.1,0,0,0,490.46,95.45Z" fill="#005587"/><path d="M535,81.53v-.45h19.11c2.34,18.3,8.34,47.33,13.53,60.45,5.49-13.12,11.89-42.15,14.24-60.45h15.86c2.44,18.3,8.74,46.11,14.33,60.45,5.19-14.34,11.09-42.15,13.53-60.45h19v.45c-4.37,28.58-12.71,58-19.83,75.45H601a203.75,203.75,0,0,1-11.18-37.32c-2.34,13.12-7.53,28.58-11.09,37.32H554.94C546.59,137.87,537.53,105.81,535,81.53Z" fill="#005587"/><path d="M652.48,153.65V139.16h.8a85,85,0,0,0,20.29,3.1h3.9c6.2,0,10.9-1.9,10.9-8.2,0-4.7-4.1-6.59-8.6-7.8l-11.7-3.09c-8.59-2.2-15.59-8.2-15.59-21.1,0-15.19,12.5-21.49,27.69-21.49h3.9c4.7,0,14.1,1.2,18.39,2.8V97.77h-.8a92,92,0,0,0-17.59-2.29h-3.5c-5.49,0-10.2,1.09-10.2,6.59,0,4.3,3.2,6,7.1,7l11.7,3.2c11.29,3,17.19,9.7,17.19,21.79,0,16.8-12.09,23.09-28.89,23.09h-3.9A77.85,77.85,0,0,1,652.48,153.65Z" fill="#005587"/><circle cx="733.17" cy="141.15" r="16.02" fill="#005587"/><path d="M323.85,79.69c-21.42,0-38.78,17.8-38.78,39.75s17.36,39.75,38.78,39.75,38.79-17.8,38.79-39.75S345.27,79.69,323.85,79.69Zm0,68.66c-14.94,0-27.1-13-27.1-28.91s12.16-28.91,27.1-28.91,27.1,13,27.1,28.91S338.8,148.35,323.85,148.35Z" fill="#005587"/><path d="M91,186.26h1.76L104.17,211h-2l-3.12-6.87H84.56L81.44,211H79.55Zm7.3,16.21-6.46-14.21-6.49,14.21Z" fill="#005587"/><path d="M168.13,186.44H170v22.87h14.42V211H168.13Z" fill="#005587"/><path d="M248.43,186.44h1.82v22.87h14.42V211H248.43Z" fill="#005587"/><path d="M395.91,186.44h2L407.55,209l9.65-22.59h1.93l-10.81,24.73h-1.61Z" fill="#005587"/><path d="M483.33,186.44h1.82V211h-1.82Z" fill="#005587"/><path d="M551.45,186.44h17.47v1.68H553.28v9.65h14.06v1.68H553.28v9.86H569.1V211H551.45Z" fill="#005587"/><path d="M631.82,186.44h2l7.72,21.85,7.19-21.92h1.4l7.19,21.92,7.72-21.85H667l-8.91,24.73h-1.47l-7.19-21.33-7.19,21.33h-1.48Z" fill="#005587"/><path d="M728.86,207.41l1.19-1.36a11.92,11.92,0,0,0,8.81,3.64c3.68,0,6.2-2.07,6.2-4.87v-.07c0-2.6-1.36-4.11-6.94-5.23-5.89-1.19-8.28-3.19-8.28-6.91v-.07c0-3.65,3.33-6.46,7.89-6.46a12.24,12.24,0,0,1,8.42,3L745,190.5a10.6,10.6,0,0,0-7.33-2.77c-3.61,0-6,2.07-6,4.63v.07c0,2.6,1.34,4.18,7.16,5.37s8.07,3.19,8.07,6.77v.07c0,4-3.4,6.7-8.14,6.7A14,14,0,0,1,728.86,207.41Z" fill="#005587"/></svg></div><div class="o-template-footer"><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-1 js-accordion list-open"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Themes
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">Avrupa</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">Dünya</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">Ekonomi</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/spor">Spor</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">Kültür</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/gezi">GEZİ</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/video">Video</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/programlar">Programlar</a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-2 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Services</a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/live">Canlı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/bulletin">Bülten</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/hava-durumu">Hava durumu</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/son-haberler">Son Dakika Haber Akışı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/follow-us">Bizi takip edin</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/widgets">Widgets &amp; Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="http://www.africanews.com">Africanews
              </a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                     href="http://games.euronews.com/tr?arkpromo=Site_footer"
                     target="_blank"
                     rel="noopener"
                     aria-label="Read more about euronews games services">
                      Games
                  </a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-3 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Daha fazla
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/about">Euronews hakkında</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/commercial">Commercial Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/services-ue">AB programları</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/terms-and-conditions">Şartlar</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/cookie-policy">Cookie politikamız</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/contact">İletişim</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/press-office">Press Office</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/jobs">İş ilanları</a></li></ul></li></ul><div class="o-template-footer__element-4"><div class="c-footer-sitemap__follow-socials"  data-event="follow-button-footer"><a class="c-footer-sitemap__list-item c-footer-sitemap__list-item--follow"
               href="/follow-us">Bizi takip edin
            </a><ul class="c-social-share "><li class="c-social-share__item c-social-share__item--facebook"><a href="https://www.facebook.com/tr.euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg" title="Facebook" alt="Facebook" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--twitter"><a href="https://twitter.com/euronews_tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg" title="Twitter" alt="Twitter" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--flipboard"><a href="https://flipboard.com/@euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/flipboard_logo.svg" title="Flipboard" alt="Flipboard" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--youtube"><a href="https://www.youtube.com/euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_youtube.svg" title="Youtube" alt="Youtube" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--linkedin"><a href="https://www.linkedin.com/company/euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg" title="Linkedin" alt="Linkedin" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--dailymotion"><a href="https://www.dailymotion.com/euronews-tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_dailymotion.svg" title="Dailymotion" alt="Dailymotion" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--instagram"><a href="https://www.instagram.com/euronews_tr/" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_instagram.svg" title="Instagram" alt="Instagram" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--telegram"><a href="https://t.me/euronewsturkce" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg" title="Telegram" alt="Telegram" /></a></li></ul></div><div class="c-footer-sitemap__newsletter" data-feature="mailmunch"><div id="mailmunchNewsletter" data-site="579365"></div></div></div></div><div class="c-footer-sitemap__copyright"><div class="c-footer-sitemap__copyright__text">Copyright © euronews 2021</div><div class="u-margin-x-1 u-hide-for-small-only"> -</div><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com/tag/coronavirus"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/tag/"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/tag/coronavirus"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/tag/koronavirus"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com/hot-topic/koronavirus"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com/tag/coronavirus"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul></div></section></footer></div><aside id="hamburger-menu" class="enw-menu u-hide-for-large enw-block-scrollable js-scrollable"><div class="enw-hamburger-menu-content" id="hamburger-menu-content" data-content="{&quot;mainItems&quot;:[{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;europe&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;news&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/ekonomi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;business&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/spor&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;sport&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/lifestyle\/kultur&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;culture&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;}],&quot;hubs&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;programsBlocks&quot;:[[{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/smart-regions&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ak\u0131ll\u0131 B\u00f6lgeler&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/bruksel-burosu&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BR\u00dcKSEL B\u00dcROSU&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/state-of-the-union&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130RL\u0130\u011e\u0130N DURUMU&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;,&quot;label&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/euronews-witness&quot;,&quot;label&quot;:&quot;euronews WITNESS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/global-japan&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GLOBAL JAPAN&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/view&quot;,&quot;label&quot;:&quot;G\u00d6R\u00dc\u015e&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/globalconversation&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fcresel Tart\u0131\u015fmalar&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/nocomment&quot;,&quot;label&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;id&quot;:null,&quot;openInNewTab&quot;:false},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/rop&quot;,&quot;label&quot;:&quot;R\u00d6P&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/spotlight&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spotlight&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/unreported-europe&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Unreported Europe&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/uluslararasi&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cult&quot;,&quot;label&quot;:&quot;CULT&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/musica&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MUSICA&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cinema&quot;,&quot;label&quot;:&quot;S\u0130NEMA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/kultur&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;Next&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-line&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Business Line&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-planet&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BUSINESS PLANET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/sci-tech&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/disrupted&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Disrupted&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/focus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FOCUS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/futuris&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FUTURIS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/realeconomy&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GER\u00c7EK EKONOM\u0130&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/target&quot;,&quot;label&quot;:&quot;HEDEF&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/next&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/european-lens&quot;,&quot;label&quot;:&quot;European Lens&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/explore&quot;,&quot;label&quot;:&quot;explore&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/postcards&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KARTPOSTAL&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/taste&quot;,&quot;label&quot;:&quot;LEZZET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/adventures&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MACERA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;},{&quot;label&quot;:&quot;Green&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/climate-now&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Climate Now&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/ocean&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ocean&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/green&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;\u00d6zel yay\u0131n&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;url&quot;:&quot;&quot;}]],&quot;channelsItems&quot;:[{&quot;label&quot;:&quot;Haber&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Ya\u015fam&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Bilgi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;openInNewTab&quot;:false,&quot;displayFooter&quot;:false},{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa &quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true}]}"><div class="u-hide-for-large u-margin-bottom-3"><div class="c-search-form js-awesomeplete-searchBar" id="hamburger-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class=""></search-form></div></div><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-hide-for-large u-padding-x-0 " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><div class="c-menu-mobile-list c-menu-mobile-list-main"><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">
                    Avrupa
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">
                    Dünya
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">
                    Ekonomi
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/spor">
                    Spor
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">
                    Kültür
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/gezi">
                    GEZİ
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="/video">
                    Video
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
               href="/programlar">
                Tüm Programlar
            </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/coronavirus">
                        KORONAVİRÜS
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship">
                        Football for friendship
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/dogu-akdeniz-krizi">
                        Doğu Akdeniz Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/climate">
                        İklim Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/angola-360">
                        Angola 360
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/destination-dubai">
                        Destination Dubai
                    </a></div><section class="bottom-links"><ul class="bottom-links__list"><li><a class="bottom-links__icon" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Canlı</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon"
         href="/programlar/view"
         title="Tüm görüşler"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M24,16a8,8,0,1,0,8,8A8,8,0,0,0,24,16Zm5.65,5H26.91a8.33,8.33,0,0,0-1.27-3.18A6.44,6.44,0,0,1,29.65,21Zm.75,3a6.27,6.27,0,0,1-.26,1.8h-3a16.25,16.25,0,0,0,0-3.6h3A6.27,6.27,0,0,1,30.4,24ZM24,30c-.47,0-1.23-1.12-1.67-3h3.34C25.23,28.88,24.47,30,24,30Zm-1.88-4.2a13.56,13.56,0,0,1,0-3.6h3.76a13.56,13.56,0,0,1,0,3.6ZM17.6,24a6.27,6.27,0,0,1,.26-1.8h3a16.25,16.25,0,0,0,0,3.6h-3A6.27,6.27,0,0,1,17.6,24ZM24,18c.47,0,1.23,1.12,1.67,3H22.33C22.77,19.12,23.53,18,24,18Zm-1.64-.18A8.33,8.33,0,0,0,21.09,21H18.35A6.44,6.44,0,0,1,22.36,17.82Zm-4,9.18h2.74a8.33,8.33,0,0,0,1.27,3.18A6.44,6.44,0,0,1,18.35,27Zm7.29,3.18A8.33,8.33,0,0,0,26.91,27h2.74A6.44,6.44,0,0,1,25.64,30.18Z" fill="#002e44"/><path d="M43,19.5A24.71,24.71,0,0,0,2,24a24.71,24.71,0,0,0,44,0A24.63,24.63,0,0,0,43,19.5ZM24,33A20.23,20.23,0,0,1,7.2,24a20.19,20.19,0,0,1,33.6,0A20.23,20.23,0,0,1,24,33Z"/></svg><span class="bottom-links__text">Tüm görüşler</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon" href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Bülten</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon" href="/son-haberler"
         title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg><span class="bottom-links__text">Son Dakika</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon weather-icon" href="/hava-durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Hava durumu</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon"
         href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
         target="_blank"
         rel="noopener"
         aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Games</span></a></li></ul></section><div class="c-languages js-languageSelect-menu-burger"><div class="c-languages__select"><select class="c-languages__select__options js-languageSelect" aria-label="Dil seçimi" ><option value="https://www.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                    
                    lang="en-GB"
                    data-locale="en">
              English
            </option><option value="https://fr.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                    
                    lang="fr-FR"
                    data-locale="fr">
              Français
            </option><option value="https://de.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                    
                    lang="de-DE"
                    data-locale="de">
              Deutsch
            </option><option value="https://it.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                    
                    lang="it-IT"
                    data-locale="it">
              Italiano
            </option><option value="https://es.euronews.com/tag/coronavirus"
                    
                    lang="es-ES"
                    data-locale="es">
              Español
            </option><option value="https://pt.euronews.com/tag/"
                    
                    lang="pt-PT"
                    data-locale="pt">
              Português
            </option><option value="https://ru.euronews.com/tag/coronavirus"
                    
                    lang="ru-RU"
                    data-locale="ru">
              Русский
            </option><option value="https://tr.euronews.com/tag/koronavirus"
                     selected
                    lang="tr-TR"
                    data-locale="tr">
              Türkçe
            </option><option value="https://gr.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                    
                    lang="el-GR"
                    data-locale="el">
              Ελληνικά
            </option><option value="https://hu.euronews.com/hot-topic/koronavirus"
                    
                    lang="hu-HU"
                    data-locale="hu">
              Magyar
            </option><option value="https://per.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                    
                    lang="fa-IR"
                    data-locale="fa">
              فارسی
            </option><option value="https://arabic.euronews.com/tag/coronavirus"
                    
                    lang="hy-AM"
                    data-locale="ar">
              العربية
            </option><option value="https://www.euronews.al/al"
                    
                    lang="sq-AL"
                    data-locale="al">
              Shqip
            </option><option value="https://www.euronews.ro"
                    
                    lang="ro-RO"
                    data-locale="ro">
              Română
            </option><option value="https://euronewsgeorgia.com"
                    
                    lang="ka-GE"
                    data-locale="ka">
              ქართული
            </option><option value="https://euronewsbulgaria.com"
                    
                    lang="bg-BG"
                    data-locale="bg">
              български
            </option></select></div></div><section class="bottom-social-links"><ul class="c-social-share "></ul></section></div></aside><script type="x/template" id="search-form-template"><input class="c-search-form__input awesomplete"
    aria-expanded="true"
    aria-label="Ara"
    placeholder="{{searchplaceholder}}"
    type="search"
    v-model="inputSearch"
    v-on:keyup="updateData | debounce 400"
    v-on:keyup.enter="launchSearch"
    v-bind:class="{'noResult': noResult}"><div class="c-search-form__loader"
    v-bind:class="{'loading': isLoading}"><svg class="loader" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="40" height="40" viewBox="0 0 50 50"><path d="M43.935 25.145c0-10.318-8.364-18.683-18.683-18.683-10.318 0-18.683 8.365-18.683 18.683h4.067c0-8.07 6.543-14.615 14.615-14.615s14.615 6.543 14.615 14.615h4.068z"><animateTransform attributeType="xml" attributeName="transform" type="rotate" from="0 25 25" to="360 25 25" dur="0.6s" repeatCount="indefinite"/></path></svg></div><button class="c-search-form__button"
    aria-label="search button"
    v-on:click="launchSearch"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M28.056 27.944h0c-.78.777-.78 2.05-.003 2.828l8.163 8.18c.777.78 2.05.78 2.828.003h0c.78-.777.78-2.05.003-2.828l-8.163-8.18c-.776-.778-2.05-.78-2.828-.003z"/><path d="M20.5 11c5.238 0 9.5 4.262 9.5 9.5S25.738 30 20.5 30 11 25.738 11 20.5s4.262-9.5 9.5-9.5m0-4C13.044 7 7 13.044 7 20.5S13.044 34 20.5 34 34 27.956 34 20.5 27.956 7 20.5 7h0z"/></svg></button></script><div class="breakingNews-master-hidden"></div><div class="js-browser-unsupported browser-unsupported hide" data-msg="Euronews artık Internet Explorer üzerinden erişilebilir değil. Bu tarayıcı artık Microsoft tarafından güncellenmiyor ve en son teknik yenilikleri desteklemiyor. Sizi; Esge, Safari, Google Chrome veya Mozilla Firefox gibi başka tarayıcıları kullanmaya davet ediyoruz."><div class="browser-unsupported__bkg"></div><div class="browser-unsupported__modal js-browser-unsupported-txt"></div></div><noscript data-feature="facebook"><img height="1" width="1" style="display:none" alt="Facebook"
                 src="https://www.facebook.com/tr?id=1612819098956034&ev=PageView&noscript=1"/></noscript><script type="application/ld+json">{
    "@context": "http://schema.org/",
    "@type": "WebSite",
    "name": "Euronews.com",
    "url": "https://tr.euronews.com/",
    "potentialAction": {
        "@type": "SearchAction",
        "target": "https://tr.euronews.com/search?query={search_term_string}",
        "query-input": "required name=search_term_string"
    },
    "sameAs": [
        "https://www.facebook.com/tr.euronews",
        "https://www.instagram.com/euronews_tr/",
        "https://flipboard.com/@euronewstr",
        "https://twitter.com/euronews_tr",
        "https://www.linkedin.com/company/euronews",
        "https://t.me/euronewsturkce"
    ]
}</script><script data-item="page" defer src="/build/a7505f3394ab15df6442-quantcast-measurement.js"></script><noscript><div style="display:none;"><img src="//pixel.quantserve.com/pixel/p-8WySRT3MRSkuS.gif" border="0" height="1" width="1" alt="Quantcast"/></div></noscript><script data-item="page" defer src="/build/e80d284a84660a1c954a-vertical.js"></script></body></html>
