<!DOCTYPE html><html class="no-js" lang="tr"><head><meta charset="UTF-8"><meta name="robots" content="max-snippet:-1, max-image-preview:standard"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-400.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-700.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://static.euronews.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://api.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://sdk.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://www.googletagservices.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://pagead2.googlesyndication.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://api.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://script.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://forms.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://analytics.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://connect.facebook.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://assets.poool.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://apv-launcher.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://snippet.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://ping.chartbeat.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://static.chartbeat.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://odb.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://log.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://mcdp-chidc2.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://sync.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://libs.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://tcheck.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://widgets.outbrain.com"><meta name="dfp-data" content="{&quot;rootId&quot;:&quot;6458&quot;,&quot;adUnit&quot;:&quot;news\/tags&quot;,&quot;keyValues&quot;:{&quot;lng&quot;:&quot;tr&quot;,&quot;ntvPlacement&quot;:&quot;1108721&quot;,&quot;page&quot;:&quot;tag&quot;,&quot;tags&quot;:&quot;covid-19&quot;},&quot;level1&quot;:&quot;euronews_new&quot;,&quot;level1AMP&quot;:&quot;euronews_new_AMP&quot;,&quot;mpuLimit&quot;:4,&quot;moatTimeout&quot;:1000,&quot;lazyLoadingOffset&quot;:&quot;100&quot;,&quot;hasSwipe&quot;:true,&quot;moatJwClientId&quot;:&quot;euronewsjwvideo227963755119&quot;,&quot;moatDmClientId&quot;:&quot;euronewsjsvideo10965533385&quot;,&quot;disabledAdSlots&quot;:[]}"><meta name="global-store-data" content="eyJrZXlWYWx1ZXMiOnsiZmVhdHVyZV9mbGlwcGluZyI6eyJmYXN0Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0xhenlsb2FkaW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvbWF0YWQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImJhcnJlX25vdyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImJjb3ZlcnkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImdvb2dsZV9hbmFseXRpY3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ3JhcGVzaG90Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImxpbmtlZGluTmV4dCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJtYWlsbXVuY2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwibWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicG9vb2wiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOnRydWUsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInBvcHVwX21lc3NhZ2VfYWxsX3dlYnNpdGUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwb3B1cF9tZXNzYWdlX2xpdmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJzcG90aW0iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0aWNreVNlY29uZHNMZGJJc0FjdGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sInRvcF92aWRlb19taW51dGVseSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOnRydWUsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiRHVyYXRpb25NZWRpYSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwidmlkZW9fYXV0b3BsYXkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX19LCJzbG93Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX19fSwidGhpcmRfcGFydF9hZHNfdGltZW91dCI6IjMwMDAifSwibG9jYWxlIjoidHIiLCJ2ZXJ0aWNhbENvbmZpZ3VyYXRpb24iOnsidmVydGljYWxDb25maWciOnsid2Vic2l0ZSI6ImV1cm9uZXdzIiwidmVydGljYWxfc2l0ZSI6eyJ0cmF2ZWwiOnsia2V5dmFsdWVzUHJlZml4IjoidnRyXyIsImFjdGl2ZSI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlfSwib3duX2Rlc2lnbiI6eyJlbiI6dHJ1ZX0sInNvY2lhbF9uZXR3b3JrcyI6eyJlbiI6eyJpbnN0YWdyYW0iOiJodHRwczpcL1wvd3d3Lmluc3RhZ3JhbS5jb21cL2V1cm9uZXdzdHJhdmVsIiwieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzVHJhdmVsIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3N0cmF2ZWwiLCJ0d2l0dGVyIjoiaHR0cHM6XC9cL3R3aXR0ZXIuY29tXC9ldXJvbmV3c3RyYXZlbCJ9fX0sImdyZWVuIjp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZncl8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsiaW5zdGFncmFtIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5pbnN0YWdyYW0uY29tXC9ldXJvbmV3c2dyZWVuXC8iLCJ5b3V0dWJlIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy55b3V0dWJlLmNvbVwvY2hhbm5lbFwvVUNCOHF1OGJoQWlWOEJPSks5RVJ6WjNRIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3NncmVlbiIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzZ3JlZW4iLCJmbGlwYm9hcmQiOiJodHRwczpcL1wvZmxpcGJvYXJkLmNvbVwvQGV1cm9uZXdzZ3JlZW4ifX19LCJuZXh0Ijp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZuZV8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzTmV4dCIsImZhY2Vib29rIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5mYWNlYm9vay5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsImZsaXBib2FyZCI6Imh0dHBzOlwvXC9mbGlwYm9hcmQuY29tXC9ARXVyb25ld3NOZXh0In19fX19LCJjdXJyZW50VmVydGljYWwiOm51bGx9LCJwb29vbCI6eyJhcHBLZXkiOiJiQTY4aHZkUmlVOVllc01EZGUySnNjZUNtZnA3ZkNGRnczajl2QVNtaVViYU5TYVptTGs4bXBBeHNmdWlQOHp6IiwicGFnZVR5cGUiOiJwYWdlIiwidGVzdFNlZ21lbnQiOm51bGx9fQ=="><meta name="app-context" content="search-page"><title>Covid-19 | euronews -  Covid-19 hakkında uluslararası haberler
</title><meta name="description" content="Covid-19 | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
"><meta name="keywords" content="Covid-19"><meta name="news_keywords" content="Covid-19"><link rel="canonical" href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="en" href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="fr" href="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="de" href="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="it" href="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="es" href="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="pt" href="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="ru" href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="ar" href="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="fa" href="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="el" href="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="hu" href="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="en" href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="fr" href="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="de" href="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="it" href="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="es" href="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="pt" href="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="ru" href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="ar" href="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="fa" href="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="el" href="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="hu" href="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="x-default" href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><meta property="og:locale" content="tr-TR" /><meta property="og:site_name" content="euronews" /><meta property="og:url" content="https://tr.euronews.com/tag/covid-19" /><meta property="og:type" content="website" /><meta property="og:title" content="Covid-19 | euronews -  Covid-19 hakkında uluslararası haberler
" /><meta property="og:description" content="Covid-19 | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="og:locale:alternate" content="en-GB" /><meta property="og:locale:alternate" content="fr-FR" /><meta property="og:locale:alternate" content="de-DE" /><meta property="og:locale:alternate" content="it-IT" /><meta property="og:locale:alternate" content="es-ES" /><meta property="og:locale:alternate" content="pt-PT" /><meta property="og:locale:alternate" content="ru-RU" /><meta property="og:locale:alternate" content="ar-AE" /><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR" /><meta property="og:locale:alternate" content="fa-IR" /><meta property="og:locale:alternate" content="el-GR" /><meta property="og:locale:alternate" content="hu-HU" /><meta property="og:locale:alternate" content="en-GB" /><meta property="og:locale:alternate" content="fr-FR" /><meta property="og:locale:alternate" content="de-DE" /><meta property="og:locale:alternate" content="it-IT" /><meta property="og:locale:alternate" content="es-ES" /><meta property="og:locale:alternate" content="pt-PT" /><meta property="og:locale:alternate" content="ru-RU" /><meta property="og:locale:alternate" content="ar-AE" /><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR" /><meta property="og:locale:alternate" content="fa-IR" /><meta property="og:locale:alternate" content="el-GR" /><meta property="og:locale:alternate" content="hu-HU" /><meta name="twitter:site" content="@euronews" /><meta name="twitter:title" content="Covid-19 | euronews -  Covid-19 hakkında uluslararası haberler
" /><meta name="twitter:description" content="Covid-19 | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="fb:pages" content="240986288813" /><!--[if IE]><meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge"/><![endif]--><link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-57x57.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-60x60.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-72x72.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-76x76.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-114x114.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-120x120.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-144x144.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-152x152.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-180x180.png"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-32x32.png" sizes="32x32"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/android-chrome-192x192.png" sizes="192x192"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-96x96.png" sizes="96x96"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-16x16.png" sizes="16x16"><link rel="manifest" href="/manifest.json"><link rel="mask-icon" href="https://static.euronews.com/favicons/safari-pinned-tab.svg" color="#003865"><meta name="msapplication-TileColor" content="#003865"><meta name="theme-color" content="#ffffff"><meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="no"><meta name="msapplication-config" content="browserconfig.xml" /><meta name="msapplication-window" content="width=1280;height=1024" /><meta name="msapplication-navbutton-color" content="#003865" /><meta name="msapplication-starturl" content="./" /><meta name="mobile-web-app-capable" content="no"><link rel="home" href="/" title="homepage"><meta name="msapplication-TileImage" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-144x144.png"><meta name="apple-mobile-web-app-title" content="Euronews.com"><meta name="application-name" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-tooltip" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-square70x70logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-small.jpg"/><meta name="msapplication-square150x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-medium.jpg"/><meta name="msapplication-wide310x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-wide.jpg"/><meta name="msapplication-square310x310logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-large.jpg"/><meta name="viewport" content="width=device-width, minimum-scale=1, initial-scale=1"><link rel="stylesheet" href="/build/02f5517d4b5a864934e3-font_noto.css"><link rel="stylesheet" href="/build/c99f381907799aba89ac-11.css"><link rel="stylesheet" href="/build/ad0b2502aa594ee77d65-app_css.css"><script data-feature="didomi" src="/build/69d917eecc5bd779591b-runtime.js" async></script><script data-feature="didomi" src="/build/e46f66cff3a4d40be0ff-didomi.js" async></script><script src="/build/4de8a479afbb0d715f51-globalstore_bridge.js"></script><script>
          window.digitalData = JSON.parse('{\"site\":{\"platform\":\"\",\"language\":\"tr\",\"primarylanguage\":\"\",\"secondarylanguage\":\"\",\"environment\":\"prod\",\"brand\":\"euronews\",\"servicetype\":\"web\",\"version\":{\"versions\":{\"date\":20210729085451,\"revision\":\"5.8.2\"}}},\"page\":{\"pagename\":\"euronews.multi.hot-topic.multi.covid-19\",\"pagehasad\":\"\",\"pagenumads\":\"\",\"sitesection\":\"\",\"sitesubsection1\":\"\",\"sitesubsection2\":\"\",\"pagetype\":\"page\",\"pageurl\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/covid-19?p=139\",\"pagedownloadtime\":\"\",\"vertical\":\"multi\",\"theme\":\"hot-topic\",\"program\":\"multi\",\"contenttype\":\"txt\",\"menustatus\":\"\",\"pagereload\":\"\",\"pagedisplaybreakpoint\":\"\",\"displaybreakingnewsbar\":\"none\",\"swipe\":\"none\",\"urlpath\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/covid-19\"},\"search\":{\"keyword\":\"\",\"searchresult\":\"\"},\"uv\":{\"uvid\":\"\"},\"article\":{\"eventid\":\"none\",\"storyid\":\"none\",\"updatedate\":\"none\",\"title\":\"none\",\"format\":\"none\",\"nbdayssincepublication\":\"none\",\"articlepromotedtobcs\":\"\",\"articlepromotedtohp\":\"\"},\"video\":{\"videoid\":\"none\",\"youtubevideoid\":\"none\",\"dailymotionvideoid\":\"none\",\"housenumbervidid\":\"none\",\"name\":\"none\",\"publicationdate\":\"none\",\"type\":\"none\",\"duration\":\"none\",\"isinplaylist\":\"none\",\"playlistname\":\"none\",\"haspreview\":\"none\",\"viewmode\":\"none\",\"playername\":\"none\",\"playlistnumitems\":\"none\",\"playlistposition\":\"none\",\"playerversion\":\"none\",\"soundstatus\":\"none\"},\"component\":{\"name\":\"\",\"type\":\"\",\"action\":\"\",\"pagename\":\"\",\"actiondetail\":\"\"},\"newsletter\":{\"name\":\"\",\"location\":\"\"},\"cm\":{\"ssf\":\"1\"},\"thirdPartiesDisabled\":[],\"scribbleId\":2818513,\"sendDate\":null}');
          let dfpDataJson = document.head.querySelector("meta[name=dfp-data]");
          if (null !== dfpDataJson) {
              try {
                  window.dfpData = JSON.parse(dfpDataJson.content);
                  window.dfpData.adobeReady = false;
                  window.dfpData.grapeshotReady = false;
                  window.dfpData.streamampReady = false;
                  window.dfpData.streamampConfigReady = false;
                  window.dfpData.moatReady = false;
              } catch (e) {
                  console.error("DfpData has incorrect values");
              }
          }
      </script><script src="/build/56515ee75cce8de087ec-adobeDatalayer_bridge.js" data-feature="adobe"></script><script src="https://assets.adobedtm.com/cbcaa08b4d07/21b46dbf0308/launch-18c76c3a7465.min.js" data-feature="adobe" async></script><script src="/build/0c0f6a7206d7578bc452-0.js" defer></script><script src="/build/d7ca20b225ac9b5678c9-2.js" defer></script><script src="/build/e9c05a1680046a88abdd-main.js" defer></script></head><body  data-website="euronews"><div id="outdated"></div><div><div id="js-leaderboard-top"
                     class="base-leaderboard base-leaderboard--top base-leaderboard--wallpaper u-show-for-large"><div id="adzone-leaderboard-wallpaper" class="advertising js-adzone"></div></div><div class="u-position-relative u-zindex--999" id="js-header"><header class="o-site-header c-site-header" role="banner"><input type="checkbox" id="c-burger-btn-checkbox" class="c-burger-btn-checkbox u-hide-for-all" role="button"><label class="c-burger-btn u-hide-for-large u-margin-bottom-0" for="c-burger-btn-checkbox" id="toggle-menu" aria-label="Toggle menu"><div class="c-burger-btn__container" id="hamburger-button"><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-1"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-2"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-3"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-4"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-5"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-6"></div></div></label><div class="o-site-header__top u-show-for-medium"><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul><div class="js-search-menu o-header-topbar__search"><div class="c-search-form c-search-form-topbar js-awesomeplete-searchBar" id="search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Ara"
        class="c-search-form-topbar"></search-form></div></div><ul class="o-header-topbar__internal-links c-internal-links u-show-for-large"><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon" href="/follow-us" rel="noopener" aria-label="Read more about follow us !"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M42,8H6a2,2,0,0,0-2,2V38a2,2,0,0,0,2,2H42a2,2,0,0,0,2-2V10A2,2,0,0,0,42,8Zm-2,4.19L39.85,12H40ZM37.53,12,24,22.15,10.52,12ZM8,36V13.86L24,25.91l16-12V36Z" fill="#002e44"/></svg><span data-event="newsletter-link-header" class="c-internal-links__text">Newsletter</span></a></li><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon"
           href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
           target="_blank"
           rel="noopener"
           aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="c-internal-links__text c-internal-links__text--games">Games</span></a></li></ul></div><a class="o-site-header__logo" href="/" aria-label="Euronews Logo"><svg width="110" height="24" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>
    Euronews
  </title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z" fill="#005587"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z" fill="#005587"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z" fill="#005587"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z" fill="#005587"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z" fill="#005587"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z" fill="#005587"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z" fill="#005587"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9" fill="#005587"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z" fill="#005587"/></svg></a><div class="o-site-menu-icons u-hide-for-medium"><a class="o-site-menu-icons__btn" href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M30.56,17.57a.67.67,0,0,0-.36.53.58.58,0,0,0,.06.26.45.45,0,0,0,.24.21l9.55,4.12a.7.7,0,0,0,.89-.44s0-.05,0-.08l1.62-10.25a.48.48,0,0,0-.24-.54.6.6,0,0,0-.63,0l-3.28,1.81L38,13.4a17.93,17.93,0,1,0,3.15,14,1.79,1.79,0,1,0-3.51-.67,14.36,14.36,0,1,1-2.79-11.51l-.64.35Z" fill="#00202f" /><path d="M28.91,31.38a1.86,1.86,0,0,1-1.29-.53l-5.35-5.36a1.82,1.82,0,0,1-.54-1.29V14.94a1.82,1.82,0,0,1,3.64,0v8.51l4.83,4.82a1.82,1.82,0,0,1-1.29,3.11Z" fill="#00202f" /></svg></a><a class="o-site-menu-icons__btn js-menu-live" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z" fill="#00202f"/></svg></a></div><section class="o-header-menu u-hide-for-small-only"><nav class="o-section o-header-menu__nav"><ul class="o-header-menu__list"><li class="o-header-menu__first-list u-flex-container"><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
              GEZİ
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/video" aria-label="Read more about Video">
              Video
            </a></div></li><li id="list-item" class="list-item list-item--more u-hide-for-xlarge"><a href="#" class="js-menu-more more-link list-item__link">Daha fazla</a><div class="c-menu-more c-header-sub-menu u-hide-for-all"><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
                  Ekonomi
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
                  Spor
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a></div></li><li class="js-programs_links list-item list-item--programs"><a href="#" class="c-programs-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="none" stroke="#fff" stroke-width="4" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" stroke-miterlimit="10" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M18 24h22.02m-32-.015h3.917M18 13.993h22.02m-32-.015h3.917M18 33.993h22.02m-32-.015h3.917"/></svg><span class="c-programs-icon__text">Programlar</span></a></li><li class="u-hide-for-medium"><a aria-label="Euronews logo" class="c-header-logo__link" href="/"><svg class="c-header-logo__svg" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>Euronews</title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/hava-durumu" title="Hava durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a class="c-menu-icons--live"
           href="/live"
           title="Canlı"><span class="c-menu-icons--live__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg></span><span class="list-item__link c-menu-icons--live__text">Canlı</span></a></li></ul><div class="js-programs-menu c-programs-menu c-header-sub-menu u-hide-for-all"><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/european-affairs/avrupa-haber" class="title" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/smart-regions"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Akıllı Bölgeler
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/bruksel-burosu"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Brüksel Bürosu
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/state-of-the-union"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇rli̇ği̇n Durumu
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/haber/uluslararasi" class="title" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/dunya"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Dünya
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/euronews-witness"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Euronews Witness
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/global-japan"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Global Japan
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/view"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Görüş
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/globalconversation"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Küresel Tartışmalar
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/nocomment"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >No Comment
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/rop"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Röp
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/spotlight"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Spotlight
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/unreported-europe"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Unreported Europe
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/lifestyle/kultur" class="title" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cult"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Cult
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/musica"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Musica
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cinema"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Si̇nema
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/next" class="title" aria-label="Read more about Next">
                  Next
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-line"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Line
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-planet"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Planet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/sci-tech"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇li̇m-Tekni̇k
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/disrupted"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Disrupted
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/focus"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Focus
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/futuris"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Futuris
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/realeconomy"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Gerçek Ekonomi̇
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/target"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Hedef
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/gezi" class="title" aria-label="Read more about GEZİ">
                  Gezi̇
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/european-lens"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >European Lens
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/explore"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Explore
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/postcards"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Kartpostal
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/taste"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Lezzet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/adventures"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Macera
                  </a></li></ul><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/green" class="title" aria-label="Read more about Green">
                  Green
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/climate-now"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Climate Now
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/ocean"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Ocean
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><span class="title">Özel yayın</span></div><ul><li class="list-item"><a href="/special/angola-360"
                     class="js-menu-program-hub_angola-360 list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_angola-360"
                     >Angola 360
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/destination-dubai"
                     class="js-menu-program-hub_destination-dubai list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_destination-dubai"
                     >Destination Dubai
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/dogu-akdeniz-krizi"
                     class="js-menu-program-hub_east-mediterranean-crisis list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_east-mediterranean-crisis"
                     >Doğu Akdeniz Krizi
                  </a></li><li class="list-item"><a href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship"
                     class="js-menu-program-custom_Football for friendship list-item__link"
                     aria-label="Read more about custom_Football for friendship"
                     >Football For Friendship
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/coronavirus"
                     class="js-menu-program-hub_Coronavirus list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Coronavirus"
                     >Koronavi̇rüs
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/climate"
                     class="js-menu-program-hub_Climate list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Climate"
                     >İklim Krizi
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__footer"><footer class="c-section__footer"><a class="c-section__footer__link " href="/programlar" >
    Tüm Programlar
  </a></footer></div></div></nav></section></header><section class="c-breakingNews c-breakingNews--hidden js-breakingNews"><div class="o-section c-breakingNews__content"><strong class="c-breakingNews__title">Son Dakika</strong><div class="c-breakingNews__swiper"><div class="c-swiper c-swiper--breakingNews"                   ><div id="breaking-news-component" class="swiper-container" data-carousel="breaking-news"
       data-carousel-theme="carousel"><div class="swiper-wrapper"><breaking-news></breaking-news></div><div class="breaking-news-component swiper-pagination"></div></div><div class="breaking-news-component swiper-button-prev u-hide-for-small-only"></div><div class="breaking-news-component swiper-button-next u-hide-for-small-only"></div></div><button class="c-swipper__button close-breaking-news" aria-label="Close alert"><svg version="1.1" class="c-button--cross" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px"
	 width="17px" height="17px" viewBox="0 0 17 17" style="enable-background:new 0 0 17 17;" xml:space="preserve"><polygon  points="15.5,16.7 8.5,10.1 1.6,16.7 0.2,15.2 7.1,8.8 0.2,2.3 1.6,0.8 8.5,7.4 15.5,0.8 16.8,2.3 10,8.8 
	16.8,15.2 "/></svg></button></div></div></section></div></div><a href="#" id="dfp-wallpaper-wrapper" class="u-hide-for-all" aria-label="wallpaper link"></a><main class="o-site-main" id="enw-main-content"><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--default  u-show-for-medium "
        data-event="barre-now-tags"><ul class="o-section__new-nav c-section__nav c-barre-now__tag-list"><li><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
                Öne çıkan konular
            </strong><span class="c-barre-now__dot">.</span></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="o-section c-section o-block-topstories-newsy "><header class="o-section__new-header "><div class="o-section__new-header__top"><div class="o-section__new-header__label">
                BU KONUDA DAHA FAZLASI
            </div><h1 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Covid-19
              </h1></div></header><div class="o-block-topstories-newsy__main"><div class="o-block-topstories-newsy__articles"><article
        data-nid="1048644"
        data-cid="4569780"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-1 m-modeM-1 m-modeL-1 m-modeXL-1                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/16/abd-ilk-koronavirus-as-s-n-45-genc-uzerinde-deneyecek"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/97/80/210x136_cmsv2_356d8b0f-966d-58a5-b720-5b5de14291c8-4569780.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/97/80/210x136_cmsv2_356d8b0f-966d-58a5-b720-5b5de14291c8-4569780.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/97/80/508x344_cmsv2_356d8b0f-966d-58a5-b720-5b5de14291c8-4569780.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/97/80/630x420_cmsv2_356d8b0f-966d-58a5-b720-5b5de14291c8-4569780.jpg 630w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="ABD ilk koronavirüs aşısını 45 genç üzerinde deneyecek" alt="ABD ilk koronavirüs aşısını 45 genç üzerinde deneyecek"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link m-object__title__link--big-title"
           href="/2020/03/16/abd-ilk-koronavirus-as-s-n-45-genc-uzerinde-deneyecek"
           title="ABD ilk koronavirüs aşısını 45 genç üzerinde deneyecek"
           target="_self">
                      ABD ilk koronavirüs aşısını 45 genç üzerinde deneyecek
                  </a></h2></div></article></div><aside class="o-block-topstories-newsy__aside"><article
        data-nid="1048324"
        data-cid="4568802"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/15/cin-de-koronavirusun-etkisiyle-hava-kirliligi-azaldi-on-binlerce-insanin-hayati-kurtuldu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/88/02/210x136_cmsv2_b44e1519-2ace-565b-93b9-2632243070ef-4568802.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/88/02/210x136_cmsv2_b44e1519-2ace-565b-93b9-2632243070ef-4568802.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/88/02/508x344_cmsv2_b44e1519-2ace-565b-93b9-2632243070ef-4568802.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/88/02/508x344_cmsv2_b44e1519-2ace-565b-93b9-2632243070ef-4568802.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Çin&#039;de koronavirüsten dolayı hava kirliliği azalınca binlerce erken ölüm engellendi" alt="Çin&#039;de koronavirüsten dolayı hava kirliliği azalınca binlerce erken ölüm engellendi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/15/cin-de-koronavirusun-etkisiyle-hava-kirliligi-azaldi-on-binlerce-insanin-hayati-kurtuldu"
           title="Çin’de salgının etkisiyle hava kirliliği azaldı; &#039;on binlerce insanın hayatı kurtuldu&#039;"
           target="_self">
                      Koronavirüs: Çin’de hava kirliliği düştü, binlerce kişi hayatta kaldı
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1047976"
        data-cid="4567310"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/15/izlenim-ingilterenin-koronavirus-stratejisi-dogal-yayilimina-birak-bagisiklik-olussun"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/73/10/210x136_cmsv2_733ccf6b-7e42-5805-ab82-fb7e27e51728-4567310.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/73/10/210x136_cmsv2_733ccf6b-7e42-5805-ab82-fb7e27e51728-4567310.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/73/10/508x344_cmsv2_733ccf6b-7e42-5805-ab82-fb7e27e51728-4567310.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/73/10/508x344_cmsv2_733ccf6b-7e42-5805-ab82-fb7e27e51728-4567310.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="İngiltere Başbakanı Boris Johnson hükümetin koronavirüs ile mücadele stratejisini açıkladı" alt="İngiltere Başbakanı Boris Johnson hükümetin koronavirüs ile mücadele stratejisini açıkladı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/15/izlenim-ingilterenin-koronavirus-stratejisi-dogal-yayilimina-birak-bagisiklik-olussun"
           title="İzlenim |  İngiltere’nin koronavirüs stratejisi: Topluma yayarak sürü bağışıklığı kazanmak"
           target="_self">
                      İzlenim | İngiltere’nin koronavirüs stratejisi: Sürü bağışıklığı
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1047494"
        data-cid="4566076"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="00:50"><a href="/2020/03/15/dunya-kose-bucak-covid-19-temizligi-yapiyor-cinde-temizliktede-teknolojik-aletler-devrede"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/60/88/210x136_cmsv2_248ec757-7c5b-5f46-8dbb-cfc8fcd6a57f-4566088.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/60/88/210x136_cmsv2_248ec757-7c5b-5f46-8dbb-cfc8fcd6a57f-4566088.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/60/88/508x344_cmsv2_248ec757-7c5b-5f46-8dbb-cfc8fcd6a57f-4566088.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/60/88/508x344_cmsv2_248ec757-7c5b-5f46-8dbb-cfc8fcd6a57f-4566088.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Dünya köşe buçak Covid-19 temizliği yapıyor, Çin&#039;de temizlikte de teknolojik aletler devrede" alt="Dünya köşe buçak Covid-19 temizliği yapıyor, Çin&#039;de temizlikte de teknolojik aletler devrede"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/nocomment" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            NO COMMENT
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/15/dunya-kose-bucak-covid-19-temizligi-yapiyor-cinde-temizliktede-teknolojik-aletler-devrede"
           title="Dünya köşe buçak Covid-19 temizliği yapıyor, Çin&#039;de temizlikte de teknolojik aletler devrede"
           target="_self">
                      Dünya köşe buçak Covid-19 temizliği yapıyor
                  </a></h2></div></article></aside></div></section><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-show-for-small-only " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/hot-topic/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="c-section"
                 data-api-url="/api/tag/covid-19"
                 data-api-search-url="/api/search/tag/covid-19"
                 data-title="Covid-19"
                 data-allow-empty-query="1"
                 data-show-input="1"
                 data-total-result="4253"
                 data-pagination="1"
        ><div class="c-search-page__list" id="c-search-articles"><section
      class="o-section o-block-listing  qa-listingBlock"><div data-content="[{&quot;id&quot;:&quot;1047320&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4565802&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200314_NWSU_11329135&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Kuveyt&#039;te cuma namaz\u0131 fetvas\u0131 sonras\u0131 ezan de\u011fi\u015fti: Namaz\u0131 evinizde k\u0131l\u0131n&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Kuveyt&#039;te fetva \u00fczerine ezan de\u011fi\u015fti: Namaz\u0131 evinizde k\u0131l\u0131n&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Kuveyt&#039;te fetva \u00fczerine ezan de\u011fi\u015fti: Namaz\u0131 evinizde k\u0131l\u0131n&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Orta Do\u011fu&#039;da en fazla koronavir\u00fcs vakalar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclkelerden biri olan Kuveyt&#039;te Vak\u0131flar ve \u0130slam \u0130\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, \&quot;Herkes namaz\u0131 evinde k\u0131lmal\u0131\&quot; fetvas\u0131 verdi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Orta Do\u011fu&#039;da en fazla koronavir\u00fcs vakalar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclkelerden biri olan Kuveyt&#039;te Vak\u0131flar ve \u0130slam \u0130\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, \&quot;Herkes namaz\u0131 evinde k\u0131lmal\u0131\&quot; fetvas\u0131 verdi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;kuveyt-te-cuma-namaz-fetvas-sonras-ezan-degisti-namaz-evinizde-kilin&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Orta Do\u011fu&#039;da en fazla koronavir\u00fcs vakalar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclkelerden biri olan Kuveyt&#039;te Vak\u0131flar ve \u0130slam \u0130\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, \&quot;Herkes namaz\u0131 evinde k\u0131lmal\u0131\&quot; fetvas\u0131 verdi. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;ndan al\u0131nan bilgiler do\u011frultusunda verilen fetvada cuma namazlar\u0131n\u0131n da ikinci bir duyuruya kadar camilerde k\u0131l\u0131nmayaca\u011f\u0131 belirtildi. \n\nDi\u011fer yandan \u00fclkedeki camilerde ezan da fetvaya uygun olarak de\u011fi\u015ftirildi. Sosyal medyada payla\u015f\u0131lan \u00e7ok say\u0131da videoda m\u00fcezzinlerin ezan\u0131n sonuna \&quot;Evinizde namaz k\u0131l\u0131n\&quot; s\u00f6zlerini ekledi\u011fi duyulabiliyor. \n\n\u00c7ok say\u0131da Orta Do\u011fu \u00fclkesi de daha \u00f6nce salg\u0131n\u0131n yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in benzer \u00f6nlemlere ba\u015fvurdu. Birle\u015fik Arap Emirlikleri&#039;nde cuma namazlar\u0131  10 dakika ile k\u0131s\u0131tlan\u0131rken,  \u0130ran&#039;da camilerde cuma namaz\u0131n\u0131n  k\u0131l\u0131nmamas\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131 . \n\nKuveyt&#039;te bug\u00fcne kadar resmi a\u00e7\u0131klamalara g\u00f6re 100 Covid-19 vakas\u0131 tespit edildi. \u00dclkede koronavir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybeden olmad\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Orta Do\u011fu&amp;#039;da en fazla koronavir\u00fcs vakalar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclkelerden biri olan Kuveyt&amp;#039;te Vak\u0131flar ve \u0130slam \u0130\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, \&quot;Herkes namaz\u0131 evinde k\u0131lmal\u0131\&quot; fetvas\u0131 verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;ndan al\u0131nan bilgiler do\u011frultusunda verilen fetvada cuma namazlar\u0131n\u0131n da ikinci bir duyuruya kadar camilerde k\u0131l\u0131nmayaca\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Di\u011fer yandan \u00fclkedeki camilerde ezan da fetvaya uygun olarak de\u011fi\u015ftirildi. Sosyal medyada payla\u015f\u0131lan \u00e7ok say\u0131da videoda m\u00fcezzinlerin ezan\u0131n sonuna \&quot;Evinizde namaz k\u0131l\u0131n\&quot; s\u00f6zlerini ekledi\u011fi duyulabiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1238565153077067777\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4554850,4530566,4563502\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/02\/27\/covid-19-un-ibadetlere-etkisi-koronavirus-endisesi-iran-da-cuma-namazi-kilinmayacak-iptal\&quot;&gt;Covid-19&#039;un ibadetlere etkisi: Koronavir\u00fcs endi\u015fesinin t\u0131rmand\u0131\u011f\u0131 \u0130ran&#039;da cuma namaz\u0131 k\u0131l\u0131nmayacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/diyanet-ten-cuma-namaz-aciklamasi-yok-hutbe-tedbir-mumi-nden-takdir-allah-tandir\&quot;&gt;Diyanet&#039;ten cuma namaz\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131 yok, hutbe: &#039;Tedbir M\u00fcmin&#039;den takdir Allah&#039;tand\u0131r&#039;&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/08\/vatikan-da-pazar-ayinine-koronavirus-etkisi-ibadetler-sanal-aleme-tasindi\&quot;&gt;Vatikan&#039;da pazar ayinine koronavir\u00fcs etkisi: \u0130badetler sanal aleme ta\u015f\u0131nd\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1238445173614555137\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1238450774943940609\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u00c7ok say\u0131da Orta Do\u011fu \u00fclkesi de daha \u00f6nce salg\u0131n\u0131n yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in benzer \u00f6nlemlere ba\u015fvurdu. Birle\u015fik Arap Emirlikleri&amp;#039;nde cuma namazlar\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/05\/bae-de-imamlara-koronavirus-ayar-cuma-namaz-10-dakikay-gecmesin\&quot;&gt;10 dakika ile k\u0131s\u0131tlan\u0131rken,&lt;\/a&gt; \u0130ran&amp;#039;da camilerde cuma namaz\u0131n\u0131n &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/04\/iran-da-koronavirus-nedeniyle-cuma-namazlar-ve-futbol-maclar-iptal-edildi-olu-sayis-90-gec\&quot;&gt;k\u0131l\u0131nmamas\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kuveyt&amp;#039;te bug\u00fcne kadar resmi a\u00e7\u0131klamalara g\u00f6re 100 Covid-19 vakas\u0131 tespit edildi. \u00dclkede koronavir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybeden olmad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1584178416,&quot;publishedAt&quot;:1584180251,&quot;updatedAt&quot;:1584180259,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/14\/kuveyt-te-cuma-namaz-fetvas-sonras-ezan-degisti-namaz-evinizde-kilin&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/58\/02\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f14d9af0-78f2-5016-ac4c-1ac8c2ee3e78-4565802.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4140&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2756&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;gunaydin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Enis G\u00fcnayd\u0131n&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@gunaydinenis&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22460&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;friday-prayer&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cuma-namaz-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Cuma namaz\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Cuma namaz\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;20224&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;worship&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ibadet&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130badet&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130badet&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;10911&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;mosque&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cami&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Cami&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Cami&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1048354&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1059878&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;165&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kuveyt&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kuveyt&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/kuveyt&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/14\/kuveyt-te-cuma-namaz-fetvas-sonras-ezan-degisti-namaz-evinizde-kilin&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584180259},{&quot;id&quot;:&quot;1046990&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4565316&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;5&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200313_NWSU_11326977&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131: Trump &#039;Ulusal Acil Durum&#039; ilan etti&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131: Trump &#039;Ulusal Acil Durum&#039; ilan etti&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131: Trump &#039;Ulusal Acil Durum&#039; ilan etti&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle \u00fclke \u00e7ap\u0131nda &#039;ulusal acil durum&#039; ilan etti.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle \u00fclke \u00e7ap\u0131nda &#039;ulusal acil durum&#039; ilan etti.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;abd-de-koronavirus-salgin-trump-tan-50-milyar-dolarlik-covid-19-paketi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle \u00fclke \u00e7ap\u0131nda &#039;ulusal acil durum&#039; ilan etti. \n\nTrump, ABD&#039;de etkisini art\u0131ran Covid-19 salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin Beyaz Saray&#039;da bir bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi. \n\n\u00dclkesinde al\u0131nan erken \u00f6nlemler sayesinde vir\u00fcs\u00fcn daha da yay\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ti\u011fini savunan Trump, D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn (DS\u00d6) vir\u00fcs\u00fcn yeni kriz merkezinin Avrupa oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131na i\u015faret etti. \n\nTrump, \&quot;Resmi olarak ulusal acil durum ilan ediyorum. Bunlar iki b\u00fcy\u00fck kelime.\&quot; ifadesini kullanarak, b\u00f6ylece 50 milyar dolara kadar acil durum fonuna eri\u015fime kap\u0131 a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 kaydetti. \n\n\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki hafta en az yar\u0131m milyon koronavir\u00fcs testinin haz\u0131r olaca\u011f\u0131n\u0131 vadeden Amerikal\u0131 lider, 50 eyalete salg\u0131nla ba\u015fa \u00e7\u0131k\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u00f6zel merkezlerin a\u00e7\u0131lmas\u0131 talimat\u0131n\u0131n verildi\u011fini aktard\u0131. \n\n\&quot;Testlerin azl\u0131\u011f\u0131 konusunda sorumluluk alm\u0131yorum\&quot; \n\nTestler konusunda \u00f6zel sekt\u00f6r ile de yeni ortakl\u0131klar kuruldu\u011funu belirten Trump, \&quot;Bu sayede vir\u00fcs i\u00e7in test kapasitemizi art\u0131raca\u011f\u0131z ve h\u0131zland\u0131raca\u011f\u0131z. Ancak herkesin gidip test yapt\u0131rmas\u0131n\u0131 istemiyoruz yaln\u0131zca belirli semptomlar varsa test yapt\u0131r\u0131m. Gelecek hafta sonuna kadar 1,4 milyon test haz\u0131r olacak, bunlar\u0131n 500 bini hafta ba\u015f\u0131nda haz\u0131r bulunacak. Bu testler belirli yerlere da\u011f\u0131t\u0131lacak ve bunlar\u0131 pazar gecesi duyuraca\u011f\u0131z.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nTrump, 5 milyon testin de 1 ay i\u00e7inde haz\u0131r olaca\u011f\u0131n\u0131 ve yol \u00fcst\u00fc test merkezleri kuracaklar\u0131n\u0131 ancak bu kadar teste gerek olup olmad\u0131\u011f\u0131 konusunda \u015f\u00fcpheli oldu\u011fu kaydetti. Piyasadaki test azl\u0131\u011f\u0131 nedeniyle s\u0131k s\u0131k ele\u015ftirilen Trump, \&quot;Ben bu konuda sorumluluk alm\u0131yorum.\&quot; ifadesini kulland\u0131. \n\n\&quot;Herkes vir\u00fcs ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131s\u0131 olabilir\&quot; \n\n\u00d6nlem alman\u0131n \u00f6nemini konu\u015fmas\u0131 s\u0131ras\u0131nda s\u0131k s\u0131k vurgulayan Trump, \&quot;Herkes vir\u00fcs ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131s\u0131 olabilir. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki 8 hafta olduk\u00e7a \u00f6nemli.\&quot; uyar\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131. \n\nTrump, \&quot;Herkesin test yapt\u0131rmas\u0131 tamamen gereksiz. Bu g\u00fcnler de ge\u00e7ecek ve biz daha da g\u00fc\u00e7l\u00fc olaca\u011f\u0131z. Bu s\u00fcre\u00e7ten \u00e7ok \u015fey \u00f6\u011frendik.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu. \n\nBa\u015fkan Trump kendisinin de yak\u0131nda test yapt\u0131rabilece\u011fini s\u00f6yleyerek, \&quot;Gelecek haftalarda Amerikal\u0131lar\u0131n uzun vadeli kazan\u0131mlar i\u00e7in fedakarl\u0131klar yapmas\u0131 gerekecek. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki 8 hafta vir\u00fcsle m\u00fccadele i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli\&quot; dedi. \n\nNew York&#039;ta koronavir\u00fcsten ilk \u00f6l\u00fcm \n\nBu s\u0131rada ABD&#039;de yeni tip koronavir\u00fcs vakalar\u0131 yay\u0131lmaya devam ederken, New York&#039;ta bir ki\u015finin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc bildirildi. B\u00f6ylece ABD&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131ndan \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 51&#039;e y\u00fckseldi.  \n\nNew York Valisi Andrew M. Cuomo, New York Hastanesinde tedavi g\u00f6ren 82 ya\u015f\u0131ndaki bir kad\u0131n\u0131n yeni tip koronavir\u00fcsten tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc hastanede sabah saatlerinde hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.  \n\nYa\u015fl\u0131 kad\u0131n\u0131n daha \u00f6nce solunum yetmezli\u011fi ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ve 3 Mart&#039;tan bu yana New York Hastanesinde tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade eden Vali Cuomo, New York&#039;ta \u015fu anda teyit edilmi\u015f 524 vakan\u0131n bulundu\u011funu kaydetti. \n\nPentagon resmi ziyaretleri ask\u0131ya ald\u0131  \n\nABD Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (Pentagon), t\u00fcm ziyaret\u00e7i giri\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015flar\u0131n\u0131 durdururken, resmi ve yar\u0131 resmi t\u00fcm ziyaretleri de durdurma karar\u0131 ald\u0131.  \n\nBunun yan\u0131 s\u0131ra, bakanl\u0131k, ABD&#039;deki personelin t\u00fcm i\u00e7 hat seyahatlerini da yasaklad\u0131. Buna g\u00f6re, \u00e7e\u015fitli \u00fcslere g\u00f6revlendirilmi\u015f askerler dahi g\u00f6rev yerlerine gidemeyecek.\u00a0\u00a0&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle \u00fclke \u00e7ap\u0131nda &amp;#039;ulusal acil durum&amp;#039; ilan etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Trump, ABD&amp;#039;de etkisini art\u0131ran Covid-19 salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin Beyaz Saray&amp;#039;da bir bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkesinde al\u0131nan erken \u00f6nlemler sayesinde vir\u00fcs\u00fcn daha da yay\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ti\u011fini savunan Trump, D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn (DS\u00d6) vir\u00fcs\u00fcn yeni kriz merkezinin Avrupa oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131na i\u015faret etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Trump, \&quot;Resmi olarak ulusal acil durum ilan ediyorum. Bunlar iki b\u00fcy\u00fck kelime.\&quot; ifadesini kullanarak, b\u00f6ylece 50 milyar dolara kadar acil durum fonuna eri\u015fime kap\u0131 a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki hafta en az yar\u0131m milyon koronavir\u00fcs testinin haz\u0131r olaca\u011f\u0131n\u0131 vadeden Amerikal\u0131 lider, 50 eyalete salg\u0131nla ba\u015fa \u00e7\u0131k\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u00f6zel merkezlerin a\u00e7\u0131lmas\u0131 talimat\u0131n\u0131n verildi\u011fini aktard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4565276,4565262\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/abd-de-covid-19-vaka-sayisi-bin-700-e-olu-sayisi-41-e-yukseldi\&quot;&gt;ABD&#039;de Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 bin 700&#039;e \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 41&#039;e y\u00fckseldi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/abd-disisleri-bakanligi-pekinin-covid-19-suclamasi-uzerine-cinli-buyukelciyi-cagirdi\&quot;&gt;ABD D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, Pekin&#039;in Covid-19 su\u00e7lamas\u0131 \u00fczerine \u00c7inli b\u00fcy\u00fckel\u00e7iyi \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;Testlerin azl\u0131\u011f\u0131 konusunda sorumluluk alm\u0131yorum\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Testler konusunda \u00f6zel sekt\u00f6r ile de yeni ortakl\u0131klar kuruldu\u011funu belirten Trump, \&quot;Bu sayede vir\u00fcs i\u00e7in test kapasitemizi art\u0131raca\u011f\u0131z ve h\u0131zland\u0131raca\u011f\u0131z. Ancak herkesin gidip test yapt\u0131rmas\u0131n\u0131 istemiyoruz yaln\u0131zca belirli semptomlar varsa test yapt\u0131r\u0131m. Gelecek hafta sonuna kadar 1,4 milyon test haz\u0131r olacak, bunlar\u0131n 500 bini hafta ba\u015f\u0131nda haz\u0131r bulunacak. Bu testler belirli yerlere da\u011f\u0131t\u0131lacak ve bunlar\u0131 pazar gecesi duyuraca\u011f\u0131z.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Trump, 5 milyon testin de 1 ay i\u00e7inde haz\u0131r olaca\u011f\u0131n\u0131 ve yol \u00fcst\u00fc test merkezleri kuracaklar\u0131n\u0131 ancak bu kadar teste gerek olup olmad\u0131\u011f\u0131 konusunda \u015f\u00fcpheli oldu\u011fu kaydetti. Piyasadaki test azl\u0131\u011f\u0131 nedeniyle s\u0131k s\u0131k ele\u015ftirilen Trump, \&quot;Ben bu konuda sorumluluk alm\u0131yorum.\&quot; ifadesini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Herkes vir\u00fcs ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131s\u0131 olabilir\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00d6nlem alman\u0131n \u00f6nemini konu\u015fmas\u0131 s\u0131ras\u0131nda s\u0131k s\u0131k vurgulayan Trump, \&quot;Herkes vir\u00fcs ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131s\u0131 olabilir. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki 8 hafta olduk\u00e7a \u00f6nemli.\&quot; uyar\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Trump, \&quot;Herkesin test yapt\u0131rmas\u0131 tamamen gereksiz. Bu g\u00fcnler de ge\u00e7ecek ve biz daha da g\u00fc\u00e7l\u00fc olaca\u011f\u0131z. Bu s\u00fcre\u00e7ten \u00e7ok \u015fey \u00f6\u011frendik.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fkan Trump kendisinin de yak\u0131nda test yapt\u0131rabilece\u011fini s\u00f6yleyerek, \&quot;Gelecek haftalarda Amerikal\u0131lar\u0131n uzun vadeli kazan\u0131mlar i\u00e7in fedakarl\u0131klar yapmas\u0131 gerekecek. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki 8 hafta vir\u00fcsle m\u00fccadele i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;New York&amp;#039;ta koronavir\u00fcsten ilk \u00f6l\u00fcm&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu s\u0131rada ABD&amp;#039;de yeni tip koronavir\u00fcs vakalar\u0131 yay\u0131lmaya devam ederken, New York&amp;#039;ta bir ki\u015finin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc bildirildi. B\u00f6ylece ABD&amp;#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131ndan \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 51&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;New York Valisi Andrew M. Cuomo, New York Hastanesinde tedavi g\u00f6ren 82 ya\u015f\u0131ndaki bir kad\u0131n\u0131n yeni tip koronavir\u00fcsten tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc hastanede sabah saatlerinde hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ya\u015fl\u0131 kad\u0131n\u0131n daha \u00f6nce solunum yetmezli\u011fi ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ve 3 Mart&amp;#039;tan bu yana New York Hastanesinde tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade eden Vali Cuomo, New York&amp;#039;ta \u015fu anda teyit edilmi\u015f 524 vakan\u0131n bulundu\u011funu kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pentagon resmi ziyaretleri ask\u0131ya ald\u0131&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (Pentagon), t\u00fcm ziyaret\u00e7i giri\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015flar\u0131n\u0131 durdururken, resmi ve yar\u0131 resmi t\u00fcm ziyaretleri de durdurma karar\u0131 ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bunun yan\u0131 s\u0131ra, bakanl\u0131k, ABD&amp;#039;deki personelin t\u00fcm i\u00e7 hat seyahatlerini da yasaklad\u0131. Buna g\u00f6re, \u00e7e\u015fitli \u00fcslere g\u00f6revlendirilmi\u015f askerler dahi g\u00f6rev yerlerine gidemeyecek.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1584124163,&quot;publishedAt&quot;:1584171077,&quot;updatedAt&quot;:1584204922,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/14\/abd-de-koronavirus-salgin-trump-tan-50-milyar-dolarlik-covid-19-paketi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/53\/16\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_93446139-aa8d-5927-abbe-e8dab977b2af-4565316.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Evan Vucci \/ AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1600&quot;,&quot;height&quot;:&quot;900&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/29\/40\/60\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2f522136-0838-5e33-ac54-8f8943f41dc4-3294060.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5419&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;emergency&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;acil&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Acil&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Acil&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11900&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;donald-trump&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;donald-trump&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Donald Trump&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Donald Trump&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22870&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;what-is-coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-covid-19-nedir-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1047190&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/14\/abd-de-koronavirus-salgin-trump-tan-50-milyar-dolarlik-covid-19-paketi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584204922},{&quot;id&quot;:&quot;1047044&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4565374&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200313_NWSU_11327500&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 \u00f6l\u00fcm oran\u0131 di\u011fer \u00fclkelere g\u00f6re Almanya&#039;da neden d\u00fc\u015f\u00fck?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 \u00f6l\u00fcm oran\u0131 di\u011fer \u00fclkelere g\u00f6re Almanya&#039;da neden d\u00fc\u015f\u00fck?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 \u00f6l\u00fcm oran\u0131 di\u011fer \u00fclkelere g\u00f6re Almanya&#039;da neden d\u00fc\u015f\u00fck?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19 ile ilgili \u00fclkeden \u00fclkeye n\u00fcfus, vaka ve \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131 aras\u0131nda u\u00e7urum g\u00f6zlemleniyor. \u0130talya&#039;da her bin vakadan 71&#039;i hayat\u0131n\u0131 kaybederken, Almanya&#039;da ise bu say\u0131 sadece 2. Almanya, Covid-19 \u00f6l\u00fcm oran\u0131n\u0131 di\u011fer \u00fclkelere g\u00f6re nas\u0131l asgaride tutabiliyor?&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19 ile ilgili \u00fclkeden \u00fclkeye n\u00fcfus, vaka ve \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131 aras\u0131nda u\u00e7urum g\u00f6zlemleniyor. \u0130talya&#039;da her bin vakadan 71&#039;i hayat\u0131n\u0131 kaybederken, Almanya&#039;da ise bu say\u0131 sadece 2. Almanya, Covid-19 \u00f6l\u00fcm oran\u0131n\u0131 di\u011fer \u00fclkelere g\u00f6re nas\u0131l asgaride tutabiliyor?&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-olum-oran-diger-ulkelere-gore-almanya-da-neden-dusuk&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131 \u00c7in&#039;de azalma g\u00f6sterirken Avrupa \u00fclkelerinde ise her dakika art\u0131yor. \u00d6yle ki D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc pandemiye d\u00f6n\u00fc\u015fen salg\u0131n\u0131n merkez \u00fcss\u00fcn\u00fcn art\u0131k Avrupa oldu\u011funu duyurdu. \n\nAncak Avrupa genelinde de \u00fclkeden \u00fclkeye n\u00fcfus, vaka ve \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131 aras\u0131nda u\u00e7urum g\u00f6zlemleniyor. \u0130talya&#039;da hastal\u0131\u011fa yakalanan her bin ki\u015fiden 71&#039;i hayat\u0131n\u0131 kaybederken, 3 binin biraz \u00fczerinde vaka rapor edilen Almanya&#039;da ise can kayb\u0131 6, yani her bin ki\u015fiden sadece 2 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. \n\nAlmanya, Covid-19 \u00f6l\u00fcm oran\u0131n\u0131 di\u011fer \u00fclkelere g\u00f6re nas\u0131l asgaride tutabiliyor? \n\nRobert Koch Enstit\u00fcs\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Lothar H. Wieler, ge\u00e7ti\u011fimiz \u00e7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \&quot;En ba\u015f\u0131ndan beri t\u00fcm doktorlara, sistematik bir bi\u00e7imde insanlar\u0131 test etmeleri \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunduk\&quot; demi\u015f, salg\u0131n\u0131n ilk a\u015famalar\u0131n\u0131 belirlemek i\u00e7in te\u015fhisin \u00f6neminin alt\u0131n\u0131 \u00e7izmi\u015fti. \n\nAlmanya&#039;n\u0131n hen\u00fcz krizin ba\u015f\u0131nda oldu\u011funu s\u00f6yleyen Wieler&#039;e g\u00f6re \u00fclkedeki vaka say\u0131s\u0131 ile birlikte can kay\u0131plar\u0131 da artacak, di\u011fer \u00fclkelerde oldu\u011fu gibi. Profes\u00f6r, y\u00fcksek risk gruplar\u0131n\u0131 en ba\u015f\u0131ndan koruma alt\u0131na alarak vir\u00fcs\u00fcn bula\u015fmas\u0131n\u0131 \u00f6nleyip, \u00f6l\u00fcmc\u00fcl etkisinin azalt\u0131lmas\u0131na da dikkati \u00e7ekti.  \n\n\u00d6te yandan, \u0130talyan virolog Giovanni Maga&#039;ya g\u00f6re Almanya&#039;da \u00f6l\u00fcm oran\u0131n\u0131n neden d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu kimsenin yan\u0131tlayamayaca\u011f\u0131 bir soru. Maga, \u0130talya&#039;n\u0131n kuzeyi ile Fransa ve Almanya&#039;daki sa\u011fl\u0131k sisteminin benzer olmas\u0131n\u0131n bu soruya cevap verilebilmesini zorla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti. \n\n\u0130talyan uzman, \u00fclkesinde bir ki\u015finin  koronavir\u00fcs\u00fc  ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 hayattayken de\u011fil de \u00f6ld\u00fckten sonra yap\u0131lan otopside ortaya \u00e7\u0131karsa bunun \&quot;Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm\&quot; olarak kayda ge\u00e7ti\u011fini, Fransa ve Almanya gibi di\u011fer \u00fclkelerde ise farkl\u0131 bir kay\u0131t tutma sistemi olabilece\u011fini s\u00f6yledi. \n\nSalg\u0131n\u0131n yayg\u0131nla\u015faca\u011f\u0131 hususunda Wieler&#039;e kat\u0131lan virolog, Almanya ve Fransa&#039;n\u0131n salg\u0131n s\u00fcrecinin hen\u00fcz ba\u015f\u0131nda oldu\u011funu hat\u0131rlatt\u0131, \&quot;Her iki \u00fclke de \u015fu an \u0130talya&#039;n\u0131n mart ay\u0131 ba\u015f\u0131ndaki konumunda. \u00d6nlemleri hayata ge\u00e7irmekte ge\u00e7 kald\u0131lar. Salg\u0131n\u0131n en vurucu oldu\u011fu bir noktaya varacaklar\&quot; dedi.  \n\nMerkel: \&quot;Halk\u0131n yar\u0131s\u0131ndan fazlas\u0131 enfekte olacak\&quot; \n\nAlmanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel, iki g\u00fcn \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Alman n\u00fcfusunun y\u00fczde 60 ila 70&#039;inin  Covid-19&#039;a yakalanmas\u0131n\u0131n beklendi\u011fi s\u00f6yledi. Ba\u015fbakan, \u0130ngiliz mevkida\u015f\u0131 Boris Johnson gibi salg\u0131n\u0131n yay\u0131lmas\u0131n\u0131n ertelenmesine \u00e7al\u0131\u015f\u0131lmas\u0131n\u0131n daha faydal\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 savundu. \n\n\u00dclkenin \u00f6nde gelen virologlar\u0131ndan Christian Drosten, \&quot;Neue Osnabr\u00fccker Zeitung\&quot; gazetesine verdi\u011fi bir deme\u00e7te, Almanya&#039;n\u0131n Covid-19&#039;un yay\u0131lmas\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131na almas\u0131 halinde, \u00f6l\u00fcm oran\u0131n\u0131n da mevcut d\u00fczeyde (y\u00fczde 2) kalabilece\u011fini belirtti. \n\nBaz\u0131 uzmanlara g\u00f6re Covid-19&#039;un a\u015f\u0131s\u0131 bulunsa dahi \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131llarda halk\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fu bu vir\u00fcse yakalanacak. Almanya&#039;da \u00e7o\u011funlu\u011fun hastal\u0131\u011fa yakalanmas\u0131 4-5 y\u0131l\u0131 bulabilir. \n\nSalg\u0131n\u0131n kontrol alt\u0131na al\u0131nmas\u0131ndaki en b\u00fcy\u00fck zorluk,  hastal\u0131\u011f\u0131n yay\u0131lma h\u0131z\u0131n\u0131  yava\u015flat\u0131p sa\u011fl\u0131k sisteminin y\u00fck\u00fcn\u00fc daha da art\u0131rmamak.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131 \u00c7in&amp;#039;de azalma g\u00f6sterirken Avrupa \u00fclkelerinde ise her dakika art\u0131yor. \u00d6yle ki D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc pandemiye d\u00f6n\u00fc\u015fen salg\u0131n\u0131n merkez \u00fcss\u00fcn\u00fcn art\u0131k Avrupa oldu\u011funu duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak Avrupa genelinde de \u00fclkeden \u00fclkeye n\u00fcfus, vaka ve \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131 aras\u0131nda u\u00e7urum g\u00f6zlemleniyor. \u0130talya&amp;#039;da hastal\u0131\u011fa yakalanan her bin ki\u015fiden 71&amp;#039;i hayat\u0131n\u0131 kaybederken, 3 binin biraz \u00fczerinde vaka rapor edilen Almanya&amp;#039;da ise can kayb\u0131 6, yani her bin ki\u015fiden sadece 2 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Almanya, Covid-19 \u00f6l\u00fcm oran\u0131n\u0131 di\u011fer \u00fclkelere g\u00f6re nas\u0131l asgaride tutabiliyor?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Robert Koch Enstit\u00fcs\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Lothar H. Wieler, ge\u00e7ti\u011fimiz \u00e7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \&quot;En ba\u015f\u0131ndan beri t\u00fcm doktorlara, sistematik bir bi\u00e7imde insanlar\u0131 test etmeleri \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunduk\&quot; demi\u015f, salg\u0131n\u0131n ilk a\u015famalar\u0131n\u0131 belirlemek i\u00e7in te\u015fhisin \u00f6neminin alt\u0131n\u0131 \u00e7izmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Almanya&amp;#039;n\u0131n hen\u00fcz krizin ba\u015f\u0131nda oldu\u011funu s\u00f6yleyen Wieler&amp;#039;e g\u00f6re \u00fclkedeki vaka say\u0131s\u0131 ile birlikte can kay\u0131plar\u0131 da artacak, di\u011fer \u00fclkelerde oldu\u011fu gibi. Profes\u00f6r, y\u00fcksek risk gruplar\u0131n\u0131 en ba\u015f\u0131ndan koruma alt\u0131na alarak vir\u00fcs\u00fcn bula\u015fmas\u0131n\u0131 \u00f6nleyip, \u00f6l\u00fcmc\u00fcl etkisinin azalt\u0131lmas\u0131na da dikkati \u00e7ekti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4451888,4525244\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/03\/koronavirus-nedir-corona-virus-nasil-teshis-covid-19-salgin-belirtiler-turkiye-onlemler\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de de g\u00f6r\u00fclen Koronavir\u00fcs (Covid-19) nedir? Belirtileri neler, hangi \u00f6nlemler etkili?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/14\/covid-19-sozlugu-yeni-tip-koronavirus-icin-kullanilan-terimler-pandemi-endemik-epidemi\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs (Covid-19) s\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc: Endemik nedir? \u0130zolasyonla karantina aras\u0131nda ne fark var?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u00d6te yandan, \u0130talyan virolog Giovanni Maga&amp;#039;ya g\u00f6re Almanya&amp;#039;da \u00f6l\u00fcm oran\u0131n\u0131n neden d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu kimsenin yan\u0131tlayamayaca\u011f\u0131 bir soru. Maga, \u0130talya&amp;#039;n\u0131n kuzeyi ile Fransa ve Almanya&amp;#039;daki sa\u011fl\u0131k sisteminin benzer olmas\u0131n\u0131n bu soruya cevap verilebilmesini zorla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130talyan uzman, \u00fclkesinde bir ki\u015finin &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/special\/coronavirus\&quot;&gt;koronavir\u00fcs\u00fc&lt;\/a&gt; ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 hayattayken de\u011fil de \u00f6ld\u00fckten sonra yap\u0131lan otopside ortaya \u00e7\u0131karsa bunun \&quot;Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm\&quot; olarak kayda ge\u00e7ti\u011fini, Fransa ve Almanya gibi di\u011fer \u00fclkelerde ise farkl\u0131 bir kay\u0131t tutma sistemi olabilece\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salg\u0131n\u0131n yayg\u0131nla\u015faca\u011f\u0131 hususunda Wieler&amp;#039;e kat\u0131lan virolog, Almanya ve Fransa&amp;#039;n\u0131n salg\u0131n s\u00fcrecinin hen\u00fcz ba\u015f\u0131nda oldu\u011funu hat\u0131rlatt\u0131, \&quot;Her iki \u00fclke de \u015fu an \u0130talya&amp;#039;n\u0131n mart ay\u0131 ba\u015f\u0131ndaki konumunda. \u00d6nlemleri hayata ge\u00e7irmekte ge\u00e7 kald\u0131lar. Salg\u0131n\u0131n en vurucu oldu\u011fu bir noktaya varacaklar\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-freeform\nwidget--size-fullwidth\nwidget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n         &lt;div class=\&quot;flourish-embed flourish-chart\&quot; data-src=\&quot;visualisation\/1573623\&quot;&gt;&lt;script src=\&quot;https:\/\/public.flourish.studio\/resources\/embed.js\&quot;&gt;&lt;\/script&gt;&lt;\/div&gt; \n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Merkel: \&quot;Halk\u0131n yar\u0131s\u0131ndan fazlas\u0131 enfekte olacak\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel, iki g\u00fcn \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Alman n\u00fcfusunun y\u00fczde 60 ila 70&amp;#039;inin Covid-19&amp;#039;a yakalanmas\u0131n\u0131n beklendi\u011fi s\u00f6yledi. Ba\u015fbakan, \u0130ngiliz mevkida\u015f\u0131 Boris Johnson gibi salg\u0131n\u0131n yay\u0131lmas\u0131n\u0131n ertelenmesine \u00e7al\u0131\u015f\u0131lmas\u0131n\u0131n daha faydal\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 savundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4559484,4563576\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/angela-merkel-almanya-daki-insanlarin-yuzde-60-ila-70-ine-koronavirus-bulasabilir\&quot;&gt;Angela Merkel: Almanya&#039;daki insanlar\u0131n y\u00fczde 60 ila 70&#039;ine koronavir\u00fcs bula\u015fabilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/italyada-doktorlar-hasta-secmek-zorunda-kaliyor-yasama-ihtimali-yuksek-olanlar-oncelikli\&quot;&gt;\u0130talyan doktorlar Covid-19 vakalar\u0131nda ayr\u0131ma zorlan\u0131yor: &#039;Durumu kritik olanlar g\u00f6zden \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131yor&#039;&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u00dclkenin \u00f6nde gelen virologlar\u0131ndan Christian Drosten, \&quot;Neue Osnabr\u00fccker Zeitung\&quot; gazetesine verdi\u011fi bir deme\u00e7te, Almanya&amp;#039;n\u0131n Covid-19&amp;#039;un yay\u0131lmas\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131na almas\u0131 halinde, \u00f6l\u00fcm oran\u0131n\u0131n da mevcut d\u00fczeyde (y\u00fczde 2) kalabilece\u011fini belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Baz\u0131 uzmanlara g\u00f6re Covid-19&amp;#039;un a\u015f\u0131s\u0131 bulunsa dahi \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131llarda halk\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fu bu vir\u00fcse yakalanacak. Almanya&amp;#039;da \u00e7o\u011funlu\u011fun hastal\u0131\u011fa yakalanmas\u0131 4-5 y\u0131l\u0131 bulabilir.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salg\u0131n\u0131n kontrol alt\u0131na al\u0131nmas\u0131ndaki en b\u00fcy\u00fck zorluk, &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/cin-den-c-kan-koronavirus-diger-ulkelere-nas-l-yay-ld-covid-19-un-ulkelere-gore-yay-lma-h\&quot;&gt;hastal\u0131\u011f\u0131n yay\u0131lma h\u0131z\u0131n\u0131&lt;\/a&gt; yava\u015flat\u0131p sa\u011fl\u0131k sisteminin y\u00fck\u00fcn\u00fc daha da art\u0131rmamak.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1584131981,&quot;publishedAt&quot;:1584169204,&quot;updatedAt&quot;:1584169246,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/14\/covid-19-olum-oran-diger-ulkelere-gore-almanya-da-neden-dusuk&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/53\/74\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_84e9daf5-1083-5c18-8e3f-716cd52639b2-4565374.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Almanya&#039;da Covid-19 \u00f6l\u00fcm oran\u0131 neden di\u011fer \u00fclkelere g\u00f6re daha az?&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Almanya&#039;da Covid-19 \u00f6l\u00fcm oran\u0131 neden di\u011fer \u00fclkelere g\u00f6re daha az?&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Markus Schreiber\/AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4904&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3269&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;montalto-monella&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Lillo Montalto Monella&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@lillomontalto&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22870&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;what-is-coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-covid-19-nedir-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;17114&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;mortality&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;olum-oran-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm oran\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm oran\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1046814&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1289292&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1519052&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;html&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Anna Priese&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/almanya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/14\/covid-19-olum-oran-diger-ulkelere-gore-almanya-da-neden-dusuk&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584169246},{&quot;id&quot;:&quot;1047074&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4565404&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200313_NWSU_11327869&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Kanada Ba\u015fbakan\u0131 Justin Trudeau karantinadan halka seslendi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Kanada Ba\u015fbakan\u0131 Justin Trudeau karantinadan halka seslendi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Kanada Ba\u015fbakan\u0131 Justin Trudeau karantinadan halka seslendi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Kanada Ba\u015fbakan\u0131 Justin Trudeau, e\u015fi Sophie Gregoire Trudeau&#039;nun Kovid-19 testinin pozitif \u00e7\u0131kmas\u0131 sonras\u0131 girdi\u011fi karantinadan halka seslendi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Kanada Ba\u015fbakan\u0131 Justin Trudeau, e\u015fi Sophie Gregoire Trudeau&#039;nun Kovid-19 testinin pozitif \u00e7\u0131kmas\u0131 sonras\u0131 girdi\u011fi karantinadan halka seslendi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;kanada-basbakan-justin-trudeau-karantinadan-halka-seslendi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Kanada Ba\u015fbakan\u0131 Justin Trudeau, e\u015fi Sophie Gregoire Trudeau&#039;nun Covid-19 testinin pozitif \u00e7\u0131kmas\u0131 sonras\u0131 girdi\u011fi karantinadan halka seslendi. \n\nKarantinada bulundu\u011fu ba\u015fkent Ottawa\u2019daki ba\u015fbakanl\u0131k konutunun bah\u00e7esinde bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenleyen Trudeau, e\u015finin durumu iyi oldu\u011funu s\u00f6yledi. E\u015fi Sophie Gregoire Trudeau&#039;nun Covid-19 testinin pozitif \u00e7\u0131kmas\u0131 sonras\u0131 kendini karantinaya ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatan Kanada Ba\u015fbakan\u0131, 14 g\u00fcn s\u00fcrecek izolasyon boyunca evinden \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131n\u0131 ifade etti. \n\nBas\u0131n mensuplar\u0131 ile aras\u0131na 5 metre mesafe konulan Trudeau, girdi\u011fi karantinan\u0131n da tedbir ama\u00e7l\u0131 oldu\u011funu hat\u0131rlatt\u0131. Trudeau, \&quot;A\u00e7\u0131k\u00e7a tekrar etmem gerekirse, \u015fu an bende hi\u00e7bir semptom yok. Kendimi \u00e7ok iyi hissediyorum\u2019\u2019 dedi. \u2018\&quot;Bunu yapmak zorundayd\u0131m\u2019\&quot; diyen Justin Trudeau, \&quot;Kom\u015fular\u0131m\u0131z\u0131 ve \u00e7evremizdekileri \u00f6zellikle de ya\u015fl\u0131lar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmek zorunday\u0131z. Ben ve e\u015fim, sa\u011fl\u0131k ekipleri ne diyorsa ona aynen uyuyoruz\&quot; \u015feklinde konu\u015ftu. \n\n\&quot;Uluslararas\u0131 seyahat etmeyin\&quot;  \n\nSalg\u0131nla ilgili tedbirlerin al\u0131nmaya devam edildi\u011fini belirten Kanada Ba\u015fbakan\u0131, halktan uluslararas\u0131 seyahatlerini \u00e7ok gerekli olmad\u0131k\u00e7a ertelemelerini istedi. Kanada\u2019ya gelecek uluslararas\u0131 u\u00e7aklar i\u00e7in sadece belirlenecek baz\u0131 havaalanlar\u0131n\u0131n kullan\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Justin Trudeau, \u201cKanadal\u0131lar\u0131 g\u00fcvende tutabilece\u011fimiz hi\u00e7bir fikre kap\u0131y\u0131 kapatmayaca\u011f\u0131z \&quot; dedi. Kruvaziyer gemi faaliyetlerinin Temmuz ay\u0131 sonuna kadar durduruldu\u011funu a\u00e7\u0131klayan Trudeau, 500 ki\u015fiden fazla yolcusu olan hi\u00e7bir geminin Kanada limanlar\u0131na yana\u015fmas\u0131na izin verilmeyece\u011fini s\u00f6yledi. \n\nKanada Federal Parlamentosu\u2019nun \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ask\u0131ya al\u0131nd\u0131 \n\n\u00d6te yandan Kanada Federal Parlamentosu\u2019nun \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ask\u0131ya al\u0131nd\u0131. T\u00fcm partilerin ortak karar\u0131 ile 5 hafta boyunca faaliyetleri ask\u0131ya al\u0131nan Kanada Federal Parlamentosu\u2019nda milletvekilleri, 20 Nisan\u2019da \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na d\u00f6necekler. Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle al\u0131nan karara g\u00f6re, 20 Nisan\u2019da durumun d\u00fczelmemesi halinde s\u00fcre uzat\u0131lacak. \n\n\&quot;Salg\u0131n, Kanada n\u00fcfusunun y\u00fczde 70\u2019ni etkileyebilir\&quot;  \n\nBu arada Kanada Federal Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Patty Hadju, Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n, \u00fclke n\u00fcfusunun y\u00fczde 30 ila 70\u2019ini etkilemesinin \u00f6ng\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi. Bakan Hadju, geni\u015f kapsaml\u0131 bir ihale d\u00fczenlediklerini ve salg\u0131nla m\u00fccadele etmek i\u00e7in tek kullan\u0131ml\u0131k cerrahi maskeler, \u00f6nl\u00fckler, el dezenfektan\u0131 ve nitril eldiven gibi malzemelere ihtiyac\u0131 oldu\u011funu bildirdi. Hadju, salg\u0131n nedeniyle daha fazla hem\u015fire ve g\u00fcvenlik g\u00f6revlisinin i\u015fe al\u0131naca\u011f\u0131n\u0131 kaydetti. \n\nKanada\u2019daki vaka say\u0131s\u0131 152\u2019ye \u00e7\u0131kt\u0131 \n\nCovid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n ilk g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclkelerden biri olan Kanada\u2019da, vir\u00fcsten enfekte olanlar\u0131n say\u0131s\u0131 da 152\u2019ye y\u00fckseldi. \u00dclkenin en b\u00fcy\u00fck eyaleti olan Ontario, 60 vaka ile ba\u015f\u0131 \u00e7ekerken, British Columbia 53, Alberta 23, Quebec 13 ve Saskatchewan, Manitoba ve New Brunswick eyaletleri birer vaka ile kay\u0131tlara girdi. Kanada Federal Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 verilerine g\u00f6re, vakalar\u0131n y\u00fczde 53\u2019\u00fc kad\u0131n ve y\u00fczde 67\u2019si de 40 ya\u015f \u00fczeri. Kanada\u2019da Covid-19 nedeniyle \u015fu ana kadar 80 ya\u015f\u0131nda bir erkek hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Kanada Ba\u015fbakan\u0131 Justin Trudeau, e\u015fi Sophie Gregoire Trudeau&amp;#039;nun Covid-19 testinin pozitif \u00e7\u0131kmas\u0131 sonras\u0131 girdi\u011fi karantinadan halka seslendi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Karantinada bulundu\u011fu ba\u015fkent Ottawa\u2019daki ba\u015fbakanl\u0131k konutunun bah\u00e7esinde bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenleyen Trudeau, e\u015finin durumu iyi oldu\u011funu s\u00f6yledi. E\u015fi Sophie Gregoire Trudeau&amp;#039;nun Covid-19 testinin pozitif \u00e7\u0131kmas\u0131 sonras\u0131 kendini karantinaya ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatan Kanada Ba\u015fbakan\u0131, 14 g\u00fcn s\u00fcrecek izolasyon boyunca evinden \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bas\u0131n mensuplar\u0131 ile aras\u0131na 5 metre mesafe konulan Trudeau, girdi\u011fi karantinan\u0131n da tedbir ama\u00e7l\u0131 oldu\u011funu hat\u0131rlatt\u0131. Trudeau, \&quot;A\u00e7\u0131k\u00e7a tekrar etmem gerekirse, \u015fu an bende hi\u00e7bir semptom yok. Kendimi \u00e7ok iyi hissediyorum\u2019\u2019 dedi. \u2018\&quot;Bunu yapmak zorundayd\u0131m\u2019\&quot; diyen Justin Trudeau, \&quot;Kom\u015fular\u0131m\u0131z\u0131 ve \u00e7evremizdekileri \u00f6zellikle de ya\u015fl\u0131lar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmek zorunday\u0131z. Ben ve e\u015fim, sa\u011fl\u0131k ekipleri ne diyorsa ona aynen uyuyoruz\&quot; \u015feklinde konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Uluslararas\u0131 seyahat etmeyin\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Salg\u0131nla ilgili tedbirlerin al\u0131nmaya devam edildi\u011fini belirten Kanada Ba\u015fbakan\u0131, halktan uluslararas\u0131 seyahatlerini \u00e7ok gerekli olmad\u0131k\u00e7a ertelemelerini istedi. Kanada\u2019ya gelecek uluslararas\u0131 u\u00e7aklar i\u00e7in sadece belirlenecek baz\u0131 havaalanlar\u0131n\u0131n kullan\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Justin Trudeau, \u201cKanadal\u0131lar\u0131 g\u00fcvende tutabilece\u011fimiz hi\u00e7bir fikre kap\u0131y\u0131 kapatmayaca\u011f\u0131z \&quot; dedi. Kruvaziyer gemi faaliyetlerinin Temmuz ay\u0131 sonuna kadar durduruldu\u011funu a\u00e7\u0131klayan Trudeau, 500 ki\u015fiden fazla yolcusu olan hi\u00e7bir geminin Kanada limanlar\u0131na yana\u015fmas\u0131na izin verilmeyece\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Kanada Federal Parlamentosu\u2019nun \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ask\u0131ya al\u0131nd\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00d6te yandan Kanada Federal Parlamentosu\u2019nun \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ask\u0131ya al\u0131nd\u0131. T\u00fcm partilerin ortak karar\u0131 ile 5 hafta boyunca faaliyetleri ask\u0131ya al\u0131nan Kanada Federal Parlamentosu\u2019nda milletvekilleri, 20 Nisan\u2019da \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na d\u00f6necekler. Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle al\u0131nan karara g\u00f6re, 20 Nisan\u2019da durumun d\u00fczelmemesi halinde s\u00fcre uzat\u0131lacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Salg\u0131n, Kanada n\u00fcfusunun y\u00fczde 70\u2019ni etkileyebilir\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bu arada Kanada Federal Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Patty Hadju, Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n, \u00fclke n\u00fcfusunun y\u00fczde 30 ila 70\u2019ini etkilemesinin \u00f6ng\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi. Bakan Hadju, geni\u015f kapsaml\u0131 bir ihale d\u00fczenlediklerini ve salg\u0131nla m\u00fccadele etmek i\u00e7in tek kullan\u0131ml\u0131k cerrahi maskeler, \u00f6nl\u00fckler, el dezenfektan\u0131 ve nitril eldiven gibi malzemelere ihtiyac\u0131 oldu\u011funu bildirdi. Hadju, salg\u0131n nedeniyle daha fazla hem\u015fire ve g\u00fcvenlik g\u00f6revlisinin i\u015fe al\u0131naca\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Kanada\u2019daki vaka say\u0131s\u0131 152\u2019ye \u00e7\u0131kt\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n ilk g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclkelerden biri olan Kanada\u2019da, vir\u00fcsten enfekte olanlar\u0131n say\u0131s\u0131 da 152\u2019ye y\u00fckseldi. \u00dclkenin en b\u00fcy\u00fck eyaleti olan Ontario, 60 vaka ile ba\u015f\u0131 \u00e7ekerken, British Columbia 53, Alberta 23, Quebec 13 ve Saskatchewan, Manitoba ve New Brunswick eyaletleri birer vaka ile kay\u0131tlara girdi. Kanada Federal Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 verilerine g\u00f6re, vakalar\u0131n y\u00fczde 53\u2019\u00fc kad\u0131n ve y\u00fczde 67\u2019si de 40 ya\u015f \u00fczeri. Kanada\u2019da Covid-19 nedeniyle \u015fu ana kadar 80 ya\u015f\u0131nda bir erkek hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1584135697,&quot;publishedAt&quot;:1584165627,&quot;updatedAt&quot;:1584165629,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/14\/kanada-basbakan-justin-trudeau-karantinadan-halka-seslendi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/54\/04\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_356183cc-4bcf-56d2-8771-cabd6e6eb75e-4565404.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Kanada Ba\u015fbakan\u0131 Justin Trudeau (Ar\u015fiv)&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Kanada Ba\u015fbakan\u0131 Justin Trudeau (Ar\u015fiv)&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;THOMAS KIENZLE\/AFP or licensors&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;682&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;44&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;canada&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kanda&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kanada&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Kanada&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1046950&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1046792&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1081830&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;44&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kanada&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kanada&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/kanada&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/14\/kanada-basbakan-justin-trudeau-karantinadan-halka-seslendi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584165629},{&quot;id&quot;:&quot;1045834&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4563150&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;3&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200312_NWSU_11310282&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&#039;un akci\u011ferlere verdi\u011fi zarar\u0131 g\u00f6steren r\u00f6ntgen ve tomografi g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19&#039;un verdi\u011fi zarar\u0131 g\u00f6steren r\u00f6ntgen ve tomografi g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19&#039;un akci\u011ferlere verdi\u011fi zarar\u0131 g\u00f6steren r\u00f6ntgen ve tomografi g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130lk kez 12 Aral\u0131k&#039;ta \u00c7in&#039;de tespit edilip 3 ayda pandemiye d\u00f6n\u00fc\u015fen yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn, hastalar\u0131n akci\u011ferlerinde olu\u015fturdu\u011fu hasar\u0131 radyolojik g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde g\u00f6rmek m\u00fcmk\u00fcn.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130lk kez 12 Aral\u0131k&#039;ta \u00c7in&#039;de tespit edilip 3 ayda pandemiye d\u00f6n\u00fc\u015fen yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn, hastalar\u0131n akci\u011ferlerinde olu\u015fturdu\u011fu hasar\u0131 radyolojik g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde g\u00f6rmek m\u00fcmk\u00fcn.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-un-akcigerlere-verdigi-zarar-gosteren-rontgen-ve-tomografi-goruntuleri&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130lk kez 12 Aral\u0131k&#039;ta \u00c7in&#039;de tespit edilip 3 ayda pandemiye d\u00f6n\u00fc\u015fen yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn, hastalar\u0131n akci\u011ferlerinde olu\u015fturdu\u011fu hasar\u0131, r\u00f6ntgen gibi radyolojik g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde g\u00f6rmek m\u00fcmk\u00fcn. \n\nKuzey Amerika Radyoloji Derne\u011fi (RSNA), vir\u00fcs ile ilgili yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalar kapsam\u0131nda Covid-19 hastalar\u0131n\u0131n akci\u011ferlerinin tomografi ve r\u00f6ntgen g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini yay\u0131nlad\u0131. \n\nKoronavir\u00fcs\u00fcn kayna\u011f\u0131 oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen Vuhan kentindeki bal\u0131k pazar\u0131nda ula\u015f\u0131m g\u00f6revlisi olan 44 ya\u015f\u0131ndaki bir erke\u011fin r\u00f6ntgen (X-ray) g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerindeki \&quot;opasifikasyon (buzlu cam g\u00f6r\u00fcn\u00fcmleri)\&quot; denilen beyaz lekeler, hastada olu\u015fan zat\u00fcrrenin boyutunu resmediyor. \n\nAkut solunum s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 sendromu ve ileri derece zat\u00fcrre te\u015fhisi konulan hasta, 13 g\u00fcn s\u00fcren y\u00fcksek ate\u015f ve \u00f6ks\u00fcr\u00fck \u015fikayeti \u00fczerine hastaneye ba\u015fvurduktan bir hafta sonra hayat\u0131n\u0131 kaybetti. S\u00f6z konusu hasta \u015f\u00fcpheli Covid-19 vakas\u0131 olarak tan\u0131mlan\u0131yordu. \n\nRadyologlar, tomografi g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri sayesinde lezyonlar\u0131n da\u011f\u0131l\u0131m\u0131n\u0131n daha net anla\u015f\u0131lmas\u0131n\u0131n, vir\u00fcs\u00fc tan\u0131ma ve tedavisi i\u00e7in yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalarda \u00f6nemli oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor. \n\nCovid-19&#039;dan kaynakl\u0131 zat\u00fcrre hastas\u0131 54 ya\u015f\u0131ndaki bir kad\u0131n\u0131n transversal ve koronal bilgisayarl\u0131 tomografi (BT) g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinde pulmoner lezyonlar\u0131n \u00fcst lobda daha yayg\u0131n oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. \n\nVuhan kentinden d\u00f6nd\u00fckten sonra bir hafta boyunca ate\u015fi 38.5 dereceden d\u00fc\u015fmeyen kad\u0131na, nefes darl\u0131\u011f\u0131, \u00f6ks\u00fcr\u00fck ve halsizlik semptomlar\u0131yla hastane yatt\u0131ktan sonra Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131. Test sonu\u00e7lar\u0131 pozitif \u00e7\u0131kan hastaya zat\u00fcrre te\u015fhisi kondu. Uygulanan tedaviyle s\u00f6z konusu hastan\u0131n semptomlar\u0131n\u0131n hafifledi\u011fi rapor edildi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130lk kez 12 Aral\u0131k&amp;#039;ta \u00c7in&amp;#039;de tespit edilip 3 ayda pandemiye d\u00f6n\u00fc\u015fen yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn, hastalar\u0131n akci\u011ferlerinde olu\u015fturdu\u011fu hasar\u0131, r\u00f6ntgen gibi radyolojik g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde g\u00f6rmek m\u00fcmk\u00fcn.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kuzey Amerika Radyoloji Derne\u011fi (RSNA), vir\u00fcs ile ilgili yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalar kapsam\u0131nda Covid-19 hastalar\u0131n\u0131n akci\u011ferlerinin tomografi ve r\u00f6ntgen g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini yay\u0131nlad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs\u00fcn kayna\u011f\u0131 oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen Vuhan kentindeki bal\u0131k pazar\u0131nda ula\u015f\u0131m g\u00f6revlisi olan 44 ya\u015f\u0131ndaki bir erke\u011fin r\u00f6ntgen (X-ray) g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerindeki \&quot;opasifikasyon (buzlu cam g\u00f6r\u00fcn\u00fcmleri)\&quot; denilen beyaz lekeler, hastada olu\u015fan zat\u00fcrrenin boyutunu resmediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Akut solunum s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 sendromu ve ileri derece zat\u00fcrre te\u015fhisi konulan hasta, 13 g\u00fcn s\u00fcren y\u00fcksek ate\u015f ve \u00f6ks\u00fcr\u00fck \u015fikayeti \u00fczerine hastaneye ba\u015fvurduktan bir hafta sonra hayat\u0131n\u0131 kaybetti. S\u00f6z konusu hasta \u015f\u00fcpheli Covid-19 vakas\u0131 olarak tan\u0131mlan\u0131yordu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.3131578947368421\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/808x253_cmsv2_2f512db1-3cf4-57a3-ad9e-7d0519f158fa-4563150.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/202x63_cmsv2_2f512db1-3cf4-57a3-ad9e-7d0519f158fa-4563150.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/266x83_cmsv2_2f512db1-3cf4-57a3-ad9e-7d0519f158fa-4563150.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/404x127_cmsv2_2f512db1-3cf4-57a3-ad9e-7d0519f158fa-4563150.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/534x167_cmsv2_2f512db1-3cf4-57a3-ad9e-7d0519f158fa-4563150.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/606x190_cmsv2_2f512db1-3cf4-57a3-ad9e-7d0519f158fa-4563150.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/808x253_cmsv2_2f512db1-3cf4-57a3-ad9e-7d0519f158fa-4563150.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;RSNA\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;44 ya\u015f\u0131ndaki hastan\u0131n 4 g\u00fcnl\u00fck X-ray g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;RSNA&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Radyologlar, tomografi g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri sayesinde lezyonlar\u0131n da\u011f\u0131l\u0131m\u0131n\u0131n daha net anla\u015f\u0131lmas\u0131n\u0131n, vir\u00fcs\u00fc tan\u0131ma ve tedavisi i\u00e7in yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalarda \u00f6nemli oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6194736842105263\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/808x502_cmsv2_45ef9e21-fc4a-5845-9a3a-71f25a8e6b27-4563150.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/202x125_cmsv2_45ef9e21-fc4a-5845-9a3a-71f25a8e6b27-4563150.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/266x165_cmsv2_45ef9e21-fc4a-5845-9a3a-71f25a8e6b27-4563150.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/404x251_cmsv2_45ef9e21-fc4a-5845-9a3a-71f25a8e6b27-4563150.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/534x332_cmsv2_45ef9e21-fc4a-5845-9a3a-71f25a8e6b27-4563150.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/606x376_cmsv2_45ef9e21-fc4a-5845-9a3a-71f25a8e6b27-4563150.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/808x502_cmsv2_45ef9e21-fc4a-5845-9a3a-71f25a8e6b27-4563150.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            \n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;RSNA&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Covid-19&amp;#039;dan kaynakl\u0131 zat\u00fcrre hastas\u0131 54 ya\u015f\u0131ndaki bir kad\u0131n\u0131n transversal ve koronal bilgisayarl\u0131 tomografi (BT) g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinde pulmoner lezyonlar\u0131n \u00fcst lobda daha yayg\u0131n oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.41533333333333333\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/808x335_cmsv2_10f2c5fe-62d3-5005-bcc3-33e7f2c9cd90-4563150.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/202x84_cmsv2_10f2c5fe-62d3-5005-bcc3-33e7f2c9cd90-4563150.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/266x110_cmsv2_10f2c5fe-62d3-5005-bcc3-33e7f2c9cd90-4563150.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/404x168_cmsv2_10f2c5fe-62d3-5005-bcc3-33e7f2c9cd90-4563150.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/534x222_cmsv2_10f2c5fe-62d3-5005-bcc3-33e7f2c9cd90-4563150.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/606x251_cmsv2_10f2c5fe-62d3-5005-bcc3-33e7f2c9cd90-4563150.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/808x335_cmsv2_10f2c5fe-62d3-5005-bcc3-33e7f2c9cd90-4563150.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;RSNA\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;54 ya\u015f\u0131ndaki kad\u0131n hastan\u0131n akci\u011ferlerinin BT g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;RSNA&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4525244,4547634\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/12\/koronavirus-salg-n-havalar-n-s-nmas-yla-sona-erecek-mi-uzmanlar-yan-tlad\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 havalar\u0131n \u0131s\u0131nmas\u0131yla sona erecek mi? Uzmanlar yan\u0131tlad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/14\/covid-19-sozlugu-yeni-tip-koronavirus-icin-kullanilan-terimler-pandemi-endemik-epidemi\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs (Covid-19) s\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc: Endemik nedir? \u0130zolasyonla karantina aras\u0131nda ne fark var?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Vuhan kentinden d\u00f6nd\u00fckten sonra bir hafta boyunca ate\u015fi 38.5 dereceden d\u00fc\u015fmeyen kad\u0131na, nefes darl\u0131\u011f\u0131, \u00f6ks\u00fcr\u00fck ve halsizlik semptomlar\u0131yla hastane yatt\u0131ktan sonra Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131. Test sonu\u00e7lar\u0131 pozitif \u00e7\u0131kan hastaya zat\u00fcrre te\u015fhisi kondu. Uygulanan tedaviyle s\u00f6z konusu hastan\u0131n semptomlar\u0131n\u0131n hafifledi\u011fi rapor edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.4839151266255989\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/808x390_cmsv2_a1b179ad-7f1e-5023-be82-e2738a95c089-4563150.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/202x98_cmsv2_a1b179ad-7f1e-5023-be82-e2738a95c089-4563150.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/266x129_cmsv2_a1b179ad-7f1e-5023-be82-e2738a95c089-4563150.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/404x195_cmsv2_a1b179ad-7f1e-5023-be82-e2738a95c089-4563150.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/534x258_cmsv2_a1b179ad-7f1e-5023-be82-e2738a95c089-4563150.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/606x293_cmsv2_a1b179ad-7f1e-5023-be82-e2738a95c089-4563150.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/808x390_cmsv2_a1b179ad-7f1e-5023-be82-e2738a95c089-4563150.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            \n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;RSNA&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4563176,4563080\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/cocuklar-koronavirusten-neden-etkilenmiyor\&quot;&gt;\u00c7ocuklar koronavir\u00fcsten neden etkilenmiyor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/20\/koronavirus-covid-19-hangi-ulke-ne-kadar-vaka-kac-kisi-iyilesti-olum-tedavi-ikinci-dalga\&quot;&gt;Covid-19 g\u00fcncel verileri | \u00dclkelere g\u00f6re can kayb\u0131 ve vaka say\u0131s\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1584023546,&quot;publishedAt&quot;:1584130355,&quot;updatedAt&quot;:1611746666,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/covid-19-un-akcigerlere-verdigi-zarar-gosteren-rontgen-ve-tomografi-goruntuleri&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a1b179ad-7f1e-5023-be82-e2738a95c089-4563150.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;54 ya\u015f\u0131ndaki Covid-19 hastas\u0131n\u0131n akci\u011fer BT g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;54 ya\u015f\u0131ndaki Covid-19 hastas\u0131n\u0131n akci\u011fer BT g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Radiological Society of North America (RSNA)&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1461&quot;,&quot;height&quot;:&quot;707&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_10f2c5fe-62d3-5005-bcc3-33e7f2c9cd90-4563150.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;54 ya\u015f\u0131ndaki kad\u0131n hastan\u0131n akci\u011ferlerinin BT g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;54 ya\u015f\u0131ndaki kad\u0131n hastan\u0131n akci\u011ferlerinin BT g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;RSNA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1500&quot;,&quot;height&quot;:&quot;623&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_45ef9e21-fc4a-5845-9a3a-71f25a8e6b27-4563150.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;RSNA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1900&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1177&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/50\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2f512db1-3cf4-57a3-ad9e-7d0519f158fa-4563150.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;44 ya\u015f\u0131ndaki hastan\u0131n 4 g\u00fcnl\u00fck X-ray g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;44 ya\u015f\u0131ndaki hastan\u0131n 4 g\u00fcnl\u00fck X-ray g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;RSNA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1900&quot;,&quot;height&quot;:&quot;595&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;altunkaya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Tuba Altunkaya&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@tubaaltunkaya&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22870&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;what-is-coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-covid-19-nedir-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12449&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;medicine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;t-p&quot;,&quot;title&quot;:&quot;t\u0131p&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;t\u0131p&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22970&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pandemic&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;pandemi&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1046554&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[{&quot;path&quot;:&quot;editorial.original-content&quot;},{&quot;path&quot;:&quot;editorial&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/13\/covid-19-un-akcigerlere-verdigi-zarar-gosteren-rontgen-ve-tomografi-goruntuleri&quot;,&quot;lastModified&quot;:1611746666},{&quot;id&quot;:&quot;1046950&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4565262&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200313_NWSU_11326541&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;ABD D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, Pekin&#039;in Covid-19 su\u00e7lamas\u0131 \u00fczerine \u00c7inli b\u00fcy\u00fckel\u00e7iyi \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;ABD, \u00c7inli b\u00fcy\u00fckel\u00e7iyi D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131na \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;ABD D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, Pekin&#039;in Covid-19 yorumu \u00fczerine \u00c7inli b\u00fcy\u00fckel\u00e7iyi \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;ABD D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, Pekin&#039;den gelen \&quot;ABD, bize bir a\u00e7\u0131klama bor\u00e7ludur\&quot; ifadeleri \u00fczerine, \u00c7in&#039;in Washington B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Cui Tiankai&#039;yi bakanl\u0131\u011fa \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;ABD D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, Pekin&#039;den gelen \&quot;ABD, bize bir a\u00e7\u0131klama bor\u00e7ludur\&quot; ifadeleri \u00fczerine, \u00c7in&#039;in Washington B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Cui Tiankai&#039;yi bakanl\u0131\u011fa \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;abd-disisleri-bakanligi-pekinin-covid-19-suclamasi-uzerine-cinli-buyukelciyi-cagirdi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;ABD D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, Pekin&#039;den gelen \&quot;Covid-19&#039;u Vuhan&#039;a ABD getirmi\u015f olabilir\&quot; ifadeleri \u00fczerine, \u00c7in&#039;in Washington B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Cui Tiankai&#039;yi bakanl\u0131\u011fa \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. \n\n\u00c7in D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Cao Licien, d\u00fcn ABD ordusunu yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131n\u0131n patlak verdi\u011fi Vuhan kentine getirmekle itham ederek, \&quot;ABD, bize bir a\u00e7\u0131klama bor\u00e7ludur.\&quot; demi\u015fti. \n\nS\u00f6zc\u00fc Cao, Twitter&#039;daki hesab\u0131ndan, ABD Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi (CDC) Direkt\u00f6r\u00fc Robert Redfield&#039;in daha \u00f6nce gripten \u00f6len baz\u0131 ABD vatanda\u015flar\u0131nda Covid-19 saptand\u0131\u011f\u0131 s\u00f6zlerine dikkat \u00e7ekmi\u015fti. Cao, \&quot;Salg\u0131n\u0131 Vuhan&#039;a getiren ABD ordusu olabilir. \u015eeffaf olun. Verilerinizi halka a\u00e7\u0131klay\u0131n. ABD bize bir a\u00e7\u0131klama bor\u00e7lu\&quot; ifadesini kullanm\u0131\u015ft\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;ABD D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, Pekin&amp;#039;den gelen \&quot;Covid-19&amp;#039;u Vuhan&amp;#039;a ABD getirmi\u015f olabilir\&quot; ifadeleri \u00fczerine, \u00c7in&amp;#039;in Washington B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Cui Tiankai&amp;#039;yi bakanl\u0131\u011fa \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Cao Licien, d\u00fcn ABD ordusunu yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131n\u0131n patlak verdi\u011fi Vuhan kentine getirmekle itham ederek, \&quot;ABD, bize bir a\u00e7\u0131klama bor\u00e7ludur.\&quot; demi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;S\u00f6zc\u00fc Cao, Twitter&amp;#039;daki hesab\u0131ndan, ABD Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi (CDC) Direkt\u00f6r\u00fc Robert Redfield&amp;#039;in daha \u00f6nce gripten \u00f6len baz\u0131 ABD vatanda\u015flar\u0131nda Covid-19 saptand\u0131\u011f\u0131 s\u00f6zlerine dikkat \u00e7ekmi\u015fti. Cao, \&quot;Salg\u0131n\u0131 Vuhan&amp;#039;a getiren ABD ordusu olabilir. \u015eeffaf olun. Verilerinizi halka a\u00e7\u0131klay\u0131n. ABD bize bir a\u00e7\u0131klama bor\u00e7lu\&quot; ifadesini kullanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4563348,4565002\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/cin-den-c-kan-koronavirus-diger-ulkelere-nas-l-yay-ld-covid-19-un-ulkelere-gore-yay-lma-h\&quot;&gt;\u00c7in&#039;den \u00e7\u0131kan koronavir\u00fcs di\u011fer \u00fclkelere nas\u0131l yay\u0131ld\u0131? Covid-19&#039;un \u00fclkelere g\u00f6re yay\u0131lma h\u0131z\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/cin-koronavirusu-abd-vuhan-a-getirmis-olabilir-bize-aciklama-borclu\&quot;&gt;\u00c7in: Koronavir\u00fcs\u00fc ABD Vuhan&#039;a getirmi\u015f olabilir, bize a\u00e7\u0131klama bor\u00e7lu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1584123588,&quot;publishedAt&quot;:1584124326,&quot;updatedAt&quot;:1584124348,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/abd-disisleri-bakanligi-pekinin-covid-19-suclamasi-uzerine-cinli-buyukelciyi-cagirdi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/52\/62\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_810b04af-680f-5708-8aec-f666fc1f6c36-4565262.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in Washington B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Cui Tiankai&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in Washington B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Cui Tiankai&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Steve Helber\/AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1600&quot;,&quot;height&quot;:&quot;900&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/52\/62\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_efa6e0bc-f710-5dcc-8150-c60c326fc9c5-4565262.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in Washington B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Cui Tiankai&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in Washington B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Cui Tiankai&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Steve Helber\/AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4663&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3108&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12397&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ambassador&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;buyukelci&quot;,&quot;title&quot;:&quot;B\u00fcy\u00fckel\u00e7i&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;B\u00fcy\u00fckel\u00e7i&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;20142&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;d-s-isleri-bakanl-g-&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;d-s-isleri-bakanl-g-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;505&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;beijing&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pekin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pekin&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Pekin&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1046966&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/13\/abd-disisleri-bakanligi-pekinin-covid-19-suclamasi-uzerine-cinli-buyukelciyi-cagirdi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584124348},{&quot;id&quot;:&quot;1046830&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4565018&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200313_NWSU_11324346&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Frans\u0131z doktor: Koronavir\u00fcs\u00fcn do\u011furdu\u011fu &#039;panik havas\u0131&#039; salg\u0131n\u0131n kendisinden daha tehlikeli&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;&#039;Koronavir\u00fcse verdi\u011fimiz tepki salg\u0131n\u0131n kendisinden daha tehlikeli&#039;&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Frans\u0131z doktor: Koronavir\u00fcs\u00fcn do\u011furdu\u011fu &#039;panik havas\u0131&#039; salg\u0131n\u0131n kendisinden daha tehlikeli&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Fransa&#039;n\u0131n ba\u015fkenti, Paris\u2019teki La Pitie-Salpetriere Hastanesinin nefroloji servisin ba\u015fkan\u0131 Prof. Gilbert Deray, yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn yaratt\u0131\u011f\u0131 &#039;panik havas\u0131n\u0131n&#039; vir\u00fcs\u00fcn ger\u00e7ek sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n daha tehlikeli hale geldi\u011fini ifade etti&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Fransa&#039;n\u0131n ba\u015fkenti, Paris\u2019teki La Pitie-Salpetriere Hastanesinin nefroloji servisin ba\u015fkan\u0131 Prof. Gilbert Deray, yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn yaratt\u0131\u011f\u0131 &#039;panik havas\u0131n\u0131n&#039; vir\u00fcs\u00fcn ger\u00e7ek sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n daha tehlikeli hale geldi\u011fini ifade etti&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;fransiz-doktor-koronavirusun-dogurdugu-panik-havas-salginin-kendisinden-daha-tehlikeli&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in Vuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 Avrupa&#039;da h\u0131zla yay\u0131lmaya devam ediyor. Ba\u015fta \u0130talya ve Fransa&#039;da al\u0131nan baz\u0131 \u00f6nlemler Avrupa&#039;da halkta tedirginli\u011fe sebep oldu. \n\nFransa&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Paris\u2019teki La Pitie-Salpetriere Hastanesinin nefroloji servisin ba\u015fkan\u0131 Prof. Gilbert Deray, Covid-19&#039;un yaratt\u0131\u011f\u0131 &#039;panik havas\u0131n\u0131n&#039; vir\u00fcs\u00fcn ger\u00e7ek sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n daha tehlikeli hale geldi\u011fini ifade etti.   \n\nGilbert Deray, Facebook hesab\u0131ndan koronavir\u00fcs hakk\u0131nda payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131k mektup en az 258 bin kez payla\u015f\u0131ld\u0131.  \n\nUzman doktorun yaz\u0131s\u0131ndaki, \&quot;Bu k\u00fc\u00e7\u00fck vir\u00fcs\u00fcn sadece toplumlar\u0131m\u0131z\u0131n muazzam k\u0131r\u0131lmalar\u0131n\u0131 ve zay\u0131fl\u0131klar\u0131n\u0131 ortaya \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131ndan endi\u015feliyim\&quot; ifadesi dikkat \u00e7ekti. \n\n&#039;Bug\u00fcne kadar bu seviyede bir endi\u015fe g\u00f6rmedim&#039; \n\nFrans\u0131z doktor, 30 y\u0131ll\u0131k doktorluk kariyerinde HIV, SARS, MERS, Ebola gibi bir\u00e7ok salg\u0131nla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak hi\u00e7 bir zaman insanlar\u0131n bu kadar endi\u015feli oldu\u011funu g\u00f6remedi\u011fini ifade etti. \n\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ile ilgili ba\u015fta \u00c7in ve Asya\u2019dan gelen son bilgilerin umut verici oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izen bilim adam\u0131 Covid-19\u2019un \u00f6l\u00fcm oran\u0131n\u0131n d\u00fcnyada \&quot;pani\u011fe yol a\u00e7acak\&quot; kadar y\u00fcksek olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ileri s\u00fcrd\u00fc. \n\n&#039;Beni endi\u015felendiren vir\u00fcs de\u011fil, ona kar\u015f\u0131 verdi\u011fimiz orant\u0131s\u0131z tepki&#039; \n\nGilbert, \&quot;Hastanelerde maskelerin ve t\u0131bb\u0131 malzemelerin \u00e7al\u0131nmas\u0131, ma\u011fazalarda ya\u015fanan izdihamlar, insanlar\u0131n pirin\u00e7, makarna gibi g\u0131dalar\u0131 stoklamas\u0131na yol a\u00e7an &#039;bu panik havas\u0131&#039; beni koronavir\u00fcsten daha \u00e7ok endi\u015felendiriyor\&quot; dedi. \n\nDoktor ayr\u0131ca ya\u015fl\u0131lar\u0131n yaln\u0131zl\u0131\u011f\u0131yla ilgili endi\u015felerini dile getirdi: \&quot;Zaten yaln\u0131z olan ya\u015fl\u0131lar\u0131m\u0131z hakk\u0131nda da endi\u015feliyim. Zaten az g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz bu insanlar\u0131 art\u0131k hi\u00e7 g\u00f6remeyece\u011fiz ve onlar\u0131 korumak isterken asl\u0131nda onlar\u0131 yaln\u0131z \u00f6lmeye mahkum edece\u011fiz\&quot;  \n\nMedyan\u0131n genel olarak koronavir\u00fcs haberlerinin ola\u015fan panik havas\u0131n\u0131 daha g\u00fc\u00e7lendirdi\u011fini vurgulayan Gilbert, \&quot;Art\u0131k herkesin g\u00fcndeminde koronavir\u00fcs var. Bu durum en \u00e7\u0131lg\u0131n komplo teorilerine yol a\u00e7\u0131yor. Hi\u00e7bir \u015fey iddia edildi\u011fi gibi karanl\u0131k de\u011fildir, bilimsel bilginin h\u0131zl\u0131 ve filtresiz yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 dijital bir \u00e7a\u011fda ya\u015f\u0131yoruz\&quot; dedi. \n\nMacron: Son y\u00fczy\u0131l\u0131n en b\u00fcy\u00fck sa\u011fl\u0131k krizi \n\nFransa Cumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron d\u00fcn ulusa sesleni\u015f konu\u015fmas\u0131nda, \&quot;T\u00fcm k\u0131talar\u0131 ve Avrupa \u00fclkelerinin tamam\u0131n\u0131 etkileyen bu salg\u0131n Fransa&#039;n\u0131n kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131\u011f\u0131 son y\u00fczy\u0131l\u0131n en b\u00fcy\u00fck sa\u011fl\u0131k krizidir\&quot; a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulunmu\u015ftu. \n\nFransa&#039;da yeni tip koronavir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 61&#039;e ve vaka say\u0131s\u0131 2 bin 876&#039;ya y\u00fckseldi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;in Vuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 Avrupa&amp;#039;da h\u0131zla yay\u0131lmaya devam ediyor. Ba\u015fta \u0130talya ve Fransa&amp;#039;da al\u0131nan baz\u0131 \u00f6nlemler Avrupa&amp;#039;da halkta tedirginli\u011fe sebep oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fransa&amp;#039;n\u0131n ba\u015fkenti Paris\u2019teki La Pitie-Salpetriere Hastanesinin nefroloji servisin ba\u015fkan\u0131 Prof. Gilbert Deray, Covid-19&amp;#039;un yaratt\u0131\u011f\u0131 &amp;#039;panik havas\u0131n\u0131n&amp;#039; vir\u00fcs\u00fcn ger\u00e7ek sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n daha tehlikeli hale geldi\u011fini ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Gilbert Deray, Facebook hesab\u0131ndan koronavir\u00fcs hakk\u0131nda payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131k mektup en az 258 bin kez payla\u015f\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Uzman doktorun yaz\u0131s\u0131ndaki, \&quot;Bu k\u00fc\u00e7\u00fck vir\u00fcs\u00fcn sadece toplumlar\u0131m\u0131z\u0131n muazzam k\u0131r\u0131lmalar\u0131n\u0131 ve zay\u0131fl\u0131klar\u0131n\u0131 ortaya \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131ndan endi\u015feliyim\&quot; ifadesi dikkat \u00e7ekti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&#039;Bug\u00fcne kadar bu seviyede bir endi\u015fe g\u00f6rmedim&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Frans\u0131z doktor, 30 y\u0131ll\u0131k doktorluk kariyerinde HIV, SARS, MERS, Ebola gibi bir\u00e7ok salg\u0131nla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak hi\u00e7 bir zaman insanlar\u0131n bu kadar endi\u015feli oldu\u011funu g\u00f6remedi\u011fini ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ile ilgili ba\u015fta \u00c7in ve Asya\u2019dan gelen son bilgilerin umut verici oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izen bilim adam\u0131 Covid-19\u2019un \u00f6l\u00fcm oran\u0131n\u0131n d\u00fcnyada \&quot;pani\u011fe yol a\u00e7acak\&quot; kadar y\u00fcksek olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ileri s\u00fcrd\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&#039;Beni endi\u015felendiren vir\u00fcs de\u011fil, ona kar\u015f\u0131 verdi\u011fimiz orant\u0131s\u0131z tepki&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Gilbert, \&quot;Hastanelerde maskelerin ve t\u0131bb\u0131 malzemelerin \u00e7al\u0131nmas\u0131, ma\u011fazalarda ya\u015fanan izdihamlar, insanlar\u0131n pirin\u00e7, makarna gibi g\u0131dalar\u0131 stoklamas\u0131na yol a\u00e7an &amp;#039;bu panik havas\u0131&amp;#039; beni koronavir\u00fcsten daha \u00e7ok endi\u015felendiriyor\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Doktor ayr\u0131ca ya\u015fl\u0131lar\u0131n yaln\u0131zl\u0131\u011f\u0131yla ilgili endi\u015felerini dile getirdi: \&quot;Zaten yaln\u0131z olan ya\u015fl\u0131lar\u0131m\u0131z hakk\u0131nda da endi\u015feliyim. Zaten az g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz bu insanlar\u0131 art\u0131k hi\u00e7 g\u00f6remeyece\u011fiz ve onlar\u0131 korumak isterken asl\u0131nda onlar\u0131 yaln\u0131z \u00f6lmeye mahkum edece\u011fiz\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Medyan\u0131n genel olarak koronavir\u00fcs haberlerinin ola\u015fan panik havas\u0131n\u0131 daha g\u00fc\u00e7lendirdi\u011fini vurgulayan Gilbert, \&quot;Art\u0131k herkesin g\u00fcndeminde koronavir\u00fcs var. Bu durum en \u00e7\u0131lg\u0131n komplo teorilerine yol a\u00e7\u0131yor. Hi\u00e7bir \u015fey iddia edildi\u011fi gibi karanl\u0131k de\u011fildir, bilimsel bilginin h\u0131zl\u0131 ve filtresiz yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 dijital bir \u00e7a\u011fda ya\u015f\u0131yoruz\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4564956,4565002\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/cin-den-c-kan-koronavirus-diger-ulkelere-nas-l-yay-ld-covid-19-un-ulkelere-gore-yay-lma-h\&quot;&gt;\u00c7in&#039;den \u00e7\u0131kan koronavir\u00fcs di\u011fer \u00fclkelere nas\u0131l yay\u0131ld\u0131? Covid-19&#039;un \u00fclkelere g\u00f6re yay\u0131lma h\u0131z\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/canl-anlatim-koronavirus-salgininda-son-durum-covid-19-ile-ilgili-bugun-ne-oldu\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs canl\u0131 anlat\u0131m | \u0130talya&#039;da \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 2000&#039;i ge\u00e7ti, vaka say\u0131s\u0131 28 bin&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Macron: Son y\u00fczy\u0131l\u0131n en b\u00fcy\u00fck sa\u011fl\u0131k krizi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Fransa Cumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron d\u00fcn ulusa sesleni\u015f konu\u015fmas\u0131nda, \&quot;T\u00fcm k\u0131talar\u0131 ve Avrupa \u00fclkelerinin tamam\u0131n\u0131 etkileyen bu salg\u0131n Fransa&amp;#039;n\u0131n kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131\u011f\u0131 son y\u00fczy\u0131l\u0131n en b\u00fcy\u00fck sa\u011fl\u0131k krizidir\&quot; a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulunmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fransa&amp;#039;da yeni tip koronavir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 61&amp;#039;e ve vaka say\u0131s\u0131 2 bin 876&amp;#039;ya y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1584112442,&quot;publishedAt&quot;:1584116412,&quot;updatedAt&quot;:1584116425,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/fransiz-doktor-koronavirusun-dogurdugu-panik-havas-salginin-kendisinden-daha-tehlikeli&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/50\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_37f34a70-f4ce-58d5-96af-04fdc9d7be55-4565018.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koyuncu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;H\u00fcseyin Koyuncu&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@Huseyin_Kyc&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;117&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;france&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fransa&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;17076&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;insan-sagl-g-&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;insan-sagl-g-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;insan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;insan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12449&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;medicine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;t-p&quot;,&quot;title&quot;:&quot;t\u0131p&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;t\u0131p&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1045838&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;117&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/fransa&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/13\/fransiz-doktor-koronavirusun-dogurdugu-panik-havas-salginin-kendisinden-daha-tehlikeli&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584116425},{&quot;id&quot;:&quot;1046814&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4565002&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200313_NWSU_11324112&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&#039;den \u00e7\u0131kan koronavir\u00fcs di\u011fer \u00fclkelere nas\u0131l yay\u0131ld\u0131? Covid-19&#039;un \u00fclkelere g\u00f6re yay\u0131lma h\u0131z\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u00c7in&#039;de ortaya \u00e7\u0131kan koronavir\u00fcs di\u011fer \u00fclkelerde hangi h\u0131zda yay\u0131ld\u0131?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u00c7in&#039;de ortaya \u00e7\u0131kan koronavir\u00fcs di\u011fer \u00fclkelerde hangi h\u0131zda yay\u0131ld\u0131?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in Vuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan ve birka\u00e7 haftada 120&#039;den fazla \u00fclkeye yay\u0131lan Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131, bug\u00fcne kadar en az 5 bin ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetmesine neden oldu. Peki vir\u00fcs \u00c7in d\u0131\u015f\u0131ndaki \u00fclkelerde hangi h\u0131zda yay\u0131ld\u0131?&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in Vuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan ve birka\u00e7 haftada 120&#039;den fazla \u00fclkeye yay\u0131lan Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131, bug\u00fcne kadar en az 5 bin ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetmesine neden oldu. Peki vir\u00fcs \u00c7in d\u0131\u015f\u0131ndaki \u00fclkelerde hangi h\u0131zda yay\u0131ld\u0131?&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;cin-den-c-kan-koronavirus-diger-ulkelere-nas-l-yay-ld-covid-19-un-ulkelere-gore-yay-lma-h&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in Vuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan ve birka\u00e7 haftada 120&#039;den fazla \u00fclkeye yay\u0131lan Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131, bug\u00fcne kadar en az 5 bin ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetmesine neden oldu.    \n\n\u00c7in d\u0131\u015f\u0131nda, salg\u0131n ilk defa G\u00fcney Kore&#039;de ciddi bir ivme kazand\u0131. Ancak G\u00fcney Kore h\u00fck\u00fcmetinin ald\u0131\u011f\u0131 \u00f6nlemler ve yapt\u0131\u011f\u0131 testler sayesinde bu \u00fclkedeki vakalar\u0131n art\u0131\u015f\u0131 azalt\u0131ld\u0131. \n\nArd\u0131ndan Orta Do\u011fu&#039;da \u0130ran ve Avrupa&#039;da \u0130talya, vir\u00fcs\u00fcn en fazla yay\u0131lma ivmesi kazand\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler oldu. \n\nDi\u011fer yandan \u00c7in&#039;de de vaka say\u0131s\u0131 son iki haftada \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fck oranda artt\u0131. \u00dclkede resmi rakamlara g\u00f6re sadece yakla\u015f\u0131k 800 ki\u015fi daha Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131yla te\u015fhis edildi. \n\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 konusundaki son geli\u015fmeleri  bu sayfadan takip edebilirsiniz .&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;in Vuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan ve birka\u00e7 haftada 120&amp;#039;den fazla \u00fclkeye yay\u0131lan Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131, bug\u00fcne kadar en az 5 bin ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetmesine neden oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in d\u0131\u015f\u0131nda, salg\u0131n ilk defa G\u00fcney Kore&amp;#039;de ciddi bir ivme kazand\u0131. Ancak G\u00fcney Kore h\u00fck\u00fcmetinin ald\u0131\u011f\u0131 \u00f6nlemler ve yapt\u0131\u011f\u0131 testler sayesinde bu \u00fclkedeki vakalar\u0131n art\u0131\u015f\u0131 azalt\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ard\u0131ndan Orta Do\u011fu&amp;#039;da \u0130ran ve Avrupa&amp;#039;da \u0130talya, vir\u00fcs\u00fcn en fazla yay\u0131lma ivmesi kazand\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-freeform\nwidget--size-fullwidth\nwidget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n         &lt;div class=\&quot;flourish-embed flourish-bar-chart-race\&quot; data-src=\&quot;visualisation\/1570934\&quot;&gt;&lt;script src=\&quot;https:\/\/public.flourish.studio\/resources\/embed.js\&quot;&gt;&lt;\/script&gt;&lt;\/div&gt; \n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Di\u011fer yandan \u00c7in&amp;#039;de de vaka say\u0131s\u0131 son iki haftada \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fck oranda artt\u0131. \u00dclkede resmi rakamlara g\u00f6re sadece yakla\u015f\u0131k 800 ki\u015fi daha Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131yla te\u015fhis edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/koronavirus-tablo-canli-1h0r6r5ykovl4ek?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;52820d3e-870d-4d1a-9b04-ccb3f1d5c4ff\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;Koronavir\u00fcs Tablo Canl\u0131\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4451888,4558224\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/03\/koronavirus-nedir-corona-virus-nasil-teshis-covid-19-salgin-belirtiler-turkiye-onlemler\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de de g\u00f6r\u00fclen Koronavir\u00fcs (Covid-19) nedir? Belirtileri neler, hangi \u00f6nlemler etkili?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/hangi-ulkede-tuvalet-sonrasi-el-yikama-oran-en-yuksek-turkiye-kacinci-sirada\&quot;&gt;Hangi \u00fclkede tuvalet sonras\u0131 el y\u0131kama oran\u0131 en y\u00fcksek? T\u00fcrkiye ka\u00e7\u0131nc\u0131 s\u0131rada?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/koronavirus-harita-canli-1h984wd587zd2p3?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;5dd4eec3-e111-44c2-bfc6-33b858c6f6a0\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;Koronavir\u00fcs Harita Canl\u0131\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/koronavirus-bilanco-canli-1h0n25lvnk0l4pe?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-xlarge widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;26226cc4-3754-428d-99c9-17282979c0e5\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;Koronavir\u00fcs Bilan\u00e7o Canl\u0131\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 konusundaki son geli\u015fmeleri &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/special\/coronavirus\&quot;&gt;bu sayfadan takip edebilirsiniz&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1584111428,&quot;publishedAt&quot;:1584113375,&quot;updatedAt&quot;:1584113418,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/cin-den-c-kan-koronavirus-diger-ulkelere-nas-l-yay-ld-covid-19-un-ulkelere-gore-yay-lma-h&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/50\/02\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_0edf87bd-ac86-5675-ab72-5c78f3c43d39-4565002.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo\/Alberto Saiz&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4977&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3327&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;gunaydin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Enis G\u00fcnayd\u0131n&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@gunaydinenis&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22604&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;contagious-disease&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bulas-c-hastal-k&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1047044&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1047542&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;infogram&quot;,&quot;count&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;html&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/13\/cin-den-c-kan-koronavirus-diger-ulkelere-nas-l-yay-ld-covid-19-un-ulkelere-gore-yay-lma-h&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584113418},{&quot;id&quot;:&quot;1046742&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4564728&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200313_NWSU_11322486&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Yunanistan&#039;\u0131n ilk kad\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131 Sakelaropulu g\u00f6reve ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Yunanistan&#039;\u0131n ilk kad\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131 Sakelaropulu g\u00f6reve ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Yunanistan&#039;\u0131n ilk kad\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131 Katerina Sakelaropulu g\u00f6reve ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Yunanistan&#039;\u0131n ilk kad\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131 Katerina Sakelaropulu, yemin ederek g\u00f6revine ba\u015flad\u0131. Dan\u0131\u015ftay Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 yaparken bu g\u00f6reve se\u00e7ilen Sakelaropulu \u00e7evre, az\u0131nl\u0131k ve s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131 haklar\u0131 \u00fczerindeki hassasiyetleriyle biliniyor&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Yunanistan&#039;\u0131n ilk kad\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131 Katerina Sakelaropulu, yemin ederek g\u00f6revine ba\u015flad\u0131. Dan\u0131\u015ftay Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 yaparken bu g\u00f6reve se\u00e7ilen Sakelaropulu \u00e7evre, az\u0131nl\u0131k ve s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131 haklar\u0131 \u00fczerindeki hassasiyetleriyle biliniyor&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;yunanistanin-ilk-kadin-cumhurbaskani-sakelaropulu-goreve-basladi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Yunanistan&#039;\u0131n ilk kad\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131 Katerina Sakelaropulu yemin ederek g\u00f6revine ba\u015flad\u0131. \n\nBa\u015fkent Atina&#039;daki 300 sandalyeli Yunan Parlamentosunda d\u00fczenlenen yemin t\u00f6renine, Ba\u015fbakan Kiryakos Mi\u00e7otakis, baz\u0131 kabine \u00fcyeleri, siyasi parti ba\u015fkanlar\u0131, milletvekilleri ve davetliler kat\u0131ld\u0131. \n\n\&quot;\u00dclkenin ilk kad\u0131n cumhurba\u015fkan\u0131\&quot; olan Sakelaropulu, Yunanistan Ba\u015fpiskoposu \u0130eronimos&#039;un y\u00f6netti\u011fi dini ayinde yemin ettikten sonra, parlamentonun \u00f6n\u00fcndeki Sintagma Meydan\u0131&#039;ndaki Me\u00e7hul Askerler Abidesi&#039;ne \u015feref k\u0131tas\u0131n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla \u00e7elenk b\u0131rakt\u0131. \n\nD\u00fczenlenen t\u00f6renlerin ard\u0131ndan Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na giden Sakelaropulu, 5 y\u0131l s\u00fcrecek g\u00f6revini selefi Prokopis Pavlopulos&#039;dan devrald\u0131. \n\nDi\u011fer yandan koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 tedbirler \u00e7er\u00e7evesinde, programlara davetli ve gazetecilerin kat\u0131l\u0131m\u0131 s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131l\u0131rken; Pavlopulos&#039;un t\u00f6renler boyunca kimseyle el s\u0131k\u0131\u015fmad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \n\nS\u0131\u011f\u0131nmac\u0131 haklar\u0131 konusundaki hassasiyetiyle tan\u0131n\u0131yor \n\nBa\u015fbakan Mi\u00e7otakis liderili\u011findeki Yeni Demokrasi Partisi (ND) h\u00fck\u00fcmetinin aday\u0131 Sakelaropulu, 22 Ocak&#039;ta tek aday olarak kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 parlamentodaki se\u00e7imde, oylamaya kat\u0131lan 294 milletvekilinden 261&#039;inin \&quot;evet\&quot; oyuyla cumhurba\u015fkan\u0131 se\u00e7ilmi\u015fti. \n\nSelanik&#039;te 1956&#039;da do\u011fan Sakelaropulu, Atina \u00dcniversitesi Hukuk Fak\u00fcltesini bitirdikten sonra Fransa&#039;da Sorbonne \u00dcniversitesinde y\u00fcksek lisans d\u00fczeyinde anayasa ve idare hukuku okudu. \n\nE\u011fitiminin ard\u0131ndan farkl\u0131 kurumlarda \u00e7al\u0131\u015fan 63 ya\u015f\u0131ndaki Sakelaropulu, 2018&#039;den bu yana Dan\u0131\u015ftay Ba\u015fkan\u0131 olarak g\u00f6rev al\u0131yordu. \n\nSakelaropulu, \u00fclkede \u00f6zellikle \u00e7evre, az\u0131nl\u0131k ve s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131 haklar\u0131 \u00fczerindeki hassasiyetleriyle biliniyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Yunanistan&amp;#039;\u0131n ilk kad\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131 Katerina Sakelaropulu yemin ederek g\u00f6revine ba\u015flad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fkent Atina&amp;#039;daki 300 sandalyeli Yunan Parlamentosunda d\u00fczenlenen yemin t\u00f6renine, Ba\u015fbakan Kiryakos Mi\u00e7otakis, baz\u0131 kabine \u00fcyeleri, siyasi parti ba\u015fkanlar\u0131, milletvekilleri ve davetliler kat\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-xlarge widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6999128919860628\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/37\/88\/606x424_cmsv2_4ad6dae0-f71e-5943-a254-ce36da5d6401-4563788.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/37\/88\/202x141_cmsv2_4ad6dae0-f71e-5943-a254-ce36da5d6401-4563788.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/37\/88\/266x186_cmsv2_4ad6dae0-f71e-5943-a254-ce36da5d6401-4563788.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/37\/88\/404x283_cmsv2_4ad6dae0-f71e-5943-a254-ce36da5d6401-4563788.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/37\/88\/534x373_cmsv2_4ad6dae0-f71e-5943-a254-ce36da5d6401-4563788.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/37\/88\/606x424_cmsv2_4ad6dae0-f71e-5943-a254-ce36da5d6401-4563788.jpg 606w\&quot; alt=\&quot;AP\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Yunanistan&amp;apos;\u0131n ilk kad\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131 Katerina Sakelaropulu, yemin ederek g\u00f6revine ba\u015flad\u0131&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;AP&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\&quot;\u00dclkenin ilk kad\u0131n cumhurba\u015fkan\u0131\&quot; olan Sakelaropulu, Yunanistan Ba\u015fpiskoposu \u0130eronimos&amp;#039;un y\u00f6netti\u011fi dini ayinde yemin ettikten sonra, parlamentonun \u00f6n\u00fcndeki Sintagma Meydan\u0131&amp;#039;ndaki Me\u00e7hul Askerler Abidesi&amp;#039;ne \u015feref k\u0131tas\u0131n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla \u00e7elenk b\u0131rakt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fczenlenen t\u00f6renlerin ard\u0131ndan Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na giden Sakelaropulu, 5 y\u0131l s\u00fcrecek g\u00f6revini selefi Prokopis Pavlopulos&amp;#039;dan devrald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-xlarge widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6665683092357627\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/47\/28\/606x404_cmsv2_cbd64482-9e14-554f-ad42-d3bd1d3fc4b0-4564728.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/47\/28\/202x135_cmsv2_cbd64482-9e14-554f-ad42-d3bd1d3fc4b0-4564728.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/47\/28\/266x177_cmsv2_cbd64482-9e14-554f-ad42-d3bd1d3fc4b0-4564728.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/47\/28\/404x269_cmsv2_cbd64482-9e14-554f-ad42-d3bd1d3fc4b0-4564728.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/47\/28\/534x356_cmsv2_cbd64482-9e14-554f-ad42-d3bd1d3fc4b0-4564728.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/47\/28\/606x404_cmsv2_cbd64482-9e14-554f-ad42-d3bd1d3fc4b0-4564728.jpg 606w\&quot; alt=\&quot;AP\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Cumhurba\u015fkan\u0131 Katerina Sakelaropulu, 5 y\u0131l s\u00fcrecek g\u00f6revini selefi Prokopis Pavlopulos&amp;apos;dan devrald\u0131&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;AP&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__sourceLink\&quot;&gt;Alkis Konstantinidis&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Di\u011fer yandan koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 tedbirler \u00e7er\u00e7evesinde, programlara davetli ve gazetecilerin kat\u0131l\u0131m\u0131 s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131l\u0131rken; Pavlopulos&amp;#039;un t\u00f6renler boyunca kimseyle el s\u0131k\u0131\u015fmad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-xlarge widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6666666666666666\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/47\/28\/606x404_cmsv2_4ac09639-60e5-53e4-97ef-dcc013311cb8-4564728.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/47\/28\/202x135_cmsv2_4ac09639-60e5-53e4-97ef-dcc013311cb8-4564728.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/47\/28\/266x177_cmsv2_4ac09639-60e5-53e4-97ef-dcc013311cb8-4564728.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/47\/28\/404x269_cmsv2_4ac09639-60e5-53e4-97ef-dcc013311cb8-4564728.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/47\/28\/534x356_cmsv2_4ac09639-60e5-53e4-97ef-dcc013311cb8-4564728.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/47\/28\/606x404_cmsv2_4ac09639-60e5-53e4-97ef-dcc013311cb8-4564728.jpg 606w\&quot; alt=\&quot;AP\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 tedbirler \u00e7er\u00e7evesinde, Yunan Parlamentosu&amp;apos;nda kimse el s\u0131k\u0131\u015fmad\u0131&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;AP&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;S\u0131\u011f\u0131nmac\u0131 haklar\u0131 konusundaki hassasiyetiyle tan\u0131n\u0131yor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ba\u015fbakan Mi\u00e7otakis liderili\u011findeki Yeni Demokrasi Partisi (ND) h\u00fck\u00fcmetinin aday\u0131 Sakelaropulu, 22 Ocak&amp;#039;ta tek aday olarak kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 parlamentodaki se\u00e7imde, oylamaya kat\u0131lan 294 milletvekilinden 261&amp;#039;inin \&quot;evet\&quot; oyuyla cumhurba\u015fkan\u0131 se\u00e7ilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Selanik&amp;#039;te 1956&amp;#039;da do\u011fan Sakelaropulu, Atina \u00dcniversitesi Hukuk Fak\u00fcltesini bitirdikten sonra Fransa&amp;#039;da Sorbonne \u00dcniversitesinde y\u00fcksek lisans d\u00fczeyinde anayasa ve idare hukuku okudu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;E\u011fitiminin ard\u0131ndan farkl\u0131 kurumlarda \u00e7al\u0131\u015fan 63 ya\u015f\u0131ndaki Sakelaropulu, 2018&amp;#039;den bu yana Dan\u0131\u015ftay Ba\u015fkan\u0131 olarak g\u00f6rev al\u0131yordu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sakelaropulu, \u00fclkede \u00f6zellikle \u00e7evre, az\u0131nl\u0131k ve s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131 haklar\u0131 \u00fczerindeki hassasiyetleriyle biliniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4561696,4542472,4539512\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/03\/ab-komisyonu-baskan-birligimizi-sinamaya-calisanlar-hayal-kirikligina-ugrayacaktir\&quot;&gt;G\u00f6\u00e7men krizi: AB&#039;den Yunanistan&#039;a 700 milyon euro ve g\u00fcvenlik yard\u0131m\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/11\/yunanistanin-ankara-buyukelcisi-disisleri-bakanligina-cagrildi\&quot;&gt;Yunanistan&#039;\u0131n Ankara B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi, D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131na \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/02\/bm-yunanistanin-siginma-basvurularini-askiya-alma-karari-hukuksuz\&quot;&gt;BM: Yunanistan&#039;\u0131n s\u0131\u011f\u0131nma ba\u015fvurular\u0131n\u0131 ask\u0131ya alma karar\u0131 hukuksuz&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1584107119,&quot;publishedAt&quot;:1584108460,&quot;updatedAt&quot;:1584108476,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/yunanistanin-ilk-kadin-cumhurbaskani-sakelaropulu-goreve-basladi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/45\/48\/66\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_76e687c5-c419-5691-904b-2e6b0c23c1c6-4454866.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Yunanistan&#039;\u0131n ilk kad\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131 Katerina Sakelaropulu, yemin ederek g\u00f6revine ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Yunanistan&#039;\u0131n ilk kad\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131 Katerina Sakelaropulu, yemin ederek g\u00f6revine ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3543&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2362&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/47\/28\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_4ac09639-60e5-53e4-97ef-dcc013311cb8-4564728.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 tedbirler \u00e7er\u00e7evesinde, Yunan Parlamentosu&#039;nda kimse el s\u0131k\u0131\u015fmad\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 tedbirler \u00e7er\u00e7evesinde, Yunan Parlamentosu&#039;nda kimse el s\u0131k\u0131\u015fmad\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5472&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3648&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/47\/28\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_cbd64482-9e14-554f-ad42-d3bd1d3fc4b0-4564728.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Katerina Sakelaropulu, 5 y\u0131l s\u00fcrecek g\u00f6revini selefi Prokopis Pavlopulos&#039;dan devrald\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Katerina Sakelaropulu, 5 y\u0131l s\u00fcrecek g\u00f6revini selefi Prokopis Pavlopulos&#039;dan devrald\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:&quot;Alkis Konstantinidis&quot;,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3389&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2259&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/37\/88\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_4ad6dae0-f71e-5943-a254-ce36da5d6401-4563788.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Yunanistan&#039;\u0131n ilk kad\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131 Katerina Sakelaropulu, yemin ederek g\u00f6revine ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Yunanistan&#039;\u0131n ilk kad\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131 Katerina Sakelaropulu, yemin ederek g\u00f6revine ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4592&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3214&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;128&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;greece&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yunanistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yunanistan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Yunanistan&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11954&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;women&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kadinlar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;kad\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;kad\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12689&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;parliament&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;parlamento&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Parlamento&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Parlamento&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1046866&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1047470&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;128&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yunanistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yunanistan&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/yunanistan&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;3230&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;atina&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Atina&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/13\/yunanistanin-ilk-kadin-cumhurbaskani-sakelaropulu-goreve-basladi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584108476},{&quot;id&quot;:&quot;1046714&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4564656&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200313_NWSU_11322055&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Hollywood y\u0131ld\u0131z\u0131 Malkovich&#039;in \u0130BB ziyaretinde g\u00fcld\u00fcren Covid-19 \u00f6nlemi: Eldivenli ele kolonya&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Malkovich&#039;in \u0130BB ziyaretinde g\u00fcld\u00fcren koronavir\u00fcs \u00f6nlemi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Malkovich&#039;in \u0130BB ziyaretinde g\u00fcld\u00fcren Covid-19 \u00f6nlemi: Eldivenli ele kolonya&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu, Amerikal\u0131 sinema oyuncusu, y\u00f6netmen ve yap\u0131mc\u0131 John Malkovich ile 4 sanat\u00e7\u0131 arkada\u015f\u0131n\u0131, Emirgan&#039;daki Beyaz K\u00f6\u015fk&#039;te a\u011f\u0131rlad\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu, Amerikal\u0131 sinema oyuncusu, y\u00f6netmen ve yap\u0131mc\u0131 John Malkovich ile 4 sanat\u00e7\u0131 arkada\u015f\u0131n\u0131, Emirgan&#039;daki Beyaz K\u00f6\u015fk&#039;te a\u011f\u0131rlad\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;malkovich-ibb-ziyaretinde-gulduren-covid-19-onlemi-eldivenli-ele-kolonya-imamoglu-video&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye (\u0130BB) Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu, Amerikal\u0131 sinema oyuncusu, y\u00f6netmen ve yap\u0131mc\u0131 John Malkovich ile 4 sanat\u00e7\u0131 arkada\u015f\u0131n\u0131, Emirgan&#039;daki Beyaz K\u00f6\u015fk&#039;te a\u011f\u0131rlad\u0131. \n\nZiyaret s\u0131ras\u0131nda misafirlere, kolonya ikram edildi. Malkovich&#039;in, d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 \u00f6nlem amac\u0131yla eldiven takmas\u0131 ise dikkati \u00e7ekti.\u00a0 \n\n\n\u0130stanbul&#039;a bir dizi sanatsal etkinlik ve film \u00e7ekimi i\u00e7in geldiklerini belirten Malkovich, 2 y\u0131l \u00f6nce de T\u00fcrkiye k\u0131y\u0131lar\u0131n\u0131 gezdiklerini kaydetti. \n\n\u0130mamo\u011flu&#039;na \u0130stanbul&#039;da ger\u00e7ekle\u015ftirdikleri etkinliklerle ilgili bilgi veren Malkovich, bu s\u00fcre\u00e7te kendisine \u00fczerinde Atat\u00fcrk&#039;\u00fcn resmedildi\u011fi kol d\u00fc\u011fmesi hediye edildi\u011fini s\u00f6yledi.  \n\n\u0130mamo\u011flu da adresini ald\u0131\u011f\u0131 Malkovich&#039;e, Atat\u00fcrk kataloglar\u0131 ve kitaplar\u0131 g\u00f6nderme s\u00f6z\u00fc verdi. \n\nMalkovich&#039;in \&quot;\u0130stanbullu musunuz?\&quot; sorusunu y\u00f6neltti\u011fi \u0130mamo\u011flu, \u00fcnl\u00fc oyuncuya hayat hikayesini k\u0131saca anlatt\u0131. Bunun \u00fczerine Malkovich de kendi hayat\u0131n\u0131n k\u0131sa \u00f6zetini \u0130mamo\u011flu ile payla\u015ft\u0131. \n\nMalkovich, ziyaret sonunda \u0130mamo\u011flu&#039;na imzal\u0131 bir DVD \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 hediye etti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye (\u0130BB) Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu, Amerikal\u0131 sinema oyuncusu, y\u00f6netmen ve yap\u0131mc\u0131 John Malkovich ile 4 sanat\u00e7\u0131 arkada\u015f\u0131n\u0131, Emirgan&amp;#039;daki Beyaz K\u00f6\u015fk&amp;#039;te a\u011f\u0131rlad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-large widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.666289592760181\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/46\/56\/534x356_cmsv2_c0ea5c21-4707-5db8-92b5-bd78c5856fd3-4564656.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/46\/56\/202x135_cmsv2_c0ea5c21-4707-5db8-92b5-bd78c5856fd3-4564656.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/46\/56\/266x177_cmsv2_c0ea5c21-4707-5db8-92b5-bd78c5856fd3-4564656.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/46\/56\/404x269_cmsv2_c0ea5c21-4707-5db8-92b5-bd78c5856fd3-4564656.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/46\/56\/534x356_cmsv2_c0ea5c21-4707-5db8-92b5-bd78c5856fd3-4564656.jpg 534w\&quot; alt=\&quot;\u0130BB\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;\u0130BB Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu, Amerikal\u0131 sinema oyuncusu, y\u00f6netmen ve yap\u0131mc\u0131 John Malkovich ile 4 sanat\u00e7\u0131 arkada\u015f\u0131n\u0131, Emirgan&amp;apos;daki Beyaz K\u00f6\u015fk&amp;apos;te a\u011f\u0131rlad\u0131&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;\u0130BB&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Ziyaret s\u0131ras\u0131nda misafirlere, kolonya ikram edildi. Malkovich&amp;#039;in, d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 \u00f6nlem amac\u0131yla eldiven takmas\u0131 ise dikkati \u00e7ekti.   &lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-large widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6663019693654267\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/46\/56\/534x356_cmsv2_f4cd26db-4e65-5f06-b39c-115f9b516cd6-4564656.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/46\/56\/202x135_cmsv2_f4cd26db-4e65-5f06-b39c-115f9b516cd6-4564656.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/46\/56\/266x177_cmsv2_f4cd26db-4e65-5f06-b39c-115f9b516cd6-4564656.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/46\/56\/404x269_cmsv2_f4cd26db-4e65-5f06-b39c-115f9b516cd6-4564656.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/46\/56\/534x356_cmsv2_f4cd26db-4e65-5f06-b39c-115f9b516cd6-4564656.jpg 534w\&quot; alt=\&quot;\u0130BB\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Amerikal\u0131 sinema oyuncusu, y\u00f6netmen ve yap\u0131mc\u0131 John Malkovich&amp;apos;e \u0130BB ziyaretinde kolonya ikram edildi. Bu s\u0131rada Malkovich&amp;apos;in elinde eldiven vard\u0131&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;\u0130BB&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u0130stanbul&amp;#039;a bir dizi sanatsal etkinlik ve film \u00e7ekimi i\u00e7in geldiklerini belirten Malkovich, 2 y\u0131l \u00f6nce de T\u00fcrkiye k\u0131y\u0131lar\u0131n\u0131 gezdiklerini kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130mamo\u011flu&amp;#039;na \u0130stanbul&amp;#039;da ger\u00e7ekle\u015ftirdikleri etkinliklerle ilgili bilgi veren Malkovich, bu s\u00fcre\u00e7te kendisine \u00fczerinde Atat\u00fcrk&amp;#039;\u00fcn resmedildi\u011fi kol d\u00fc\u011fmesi hediye edildi\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130mamo\u011flu da adresini ald\u0131\u011f\u0131 Malkovich&amp;#039;e, Atat\u00fcrk kataloglar\u0131 ve kitaplar\u0131 g\u00f6nderme s\u00f6z\u00fc verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Malkovich&amp;#039;in \&quot;\u0130stanbullu musunuz?\&quot; sorusunu y\u00f6neltti\u011fi \u0130mamo\u011flu, \u00fcnl\u00fc oyuncuya hayat hikayesini k\u0131saca anlatt\u0131. Bunun \u00fczerine Malkovich de kendi hayat\u0131n\u0131n k\u0131sa \u00f6zetini \u0130mamo\u011flu ile payla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-large widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6669921875\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/46\/56\/534x356_cmsv2_9255633f-837c-563d-97bc-2ce99bb58989-4564656.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/46\/56\/202x135_cmsv2_9255633f-837c-563d-97bc-2ce99bb58989-4564656.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/46\/56\/266x177_cmsv2_9255633f-837c-563d-97bc-2ce99bb58989-4564656.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/46\/56\/404x269_cmsv2_9255633f-837c-563d-97bc-2ce99bb58989-4564656.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/46\/56\/534x356_cmsv2_9255633f-837c-563d-97bc-2ce99bb58989-4564656.jpg 534w\&quot; alt=\&quot;\u0130BB\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Amerikal\u0131 sinema oyuncusu, y\u00f6netmen ve yap\u0131mc\u0131 John Malkovich ile 4 sanat\u00e7\u0131 arkada\u015f\u0131, \u0130BB Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu&amp;apos;nu ziyaret etti&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;\u0130BB&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Malkovich, ziyaret sonunda \u0130mamo\u011flu&amp;#039;na imzal\u0131 bir DVD \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 hediye etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4563786,4563318\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/turkiye-de-covid-19-onlemleri-okullar-1-hafta-tatil-edildi-maclar-seyircisiz-oynanacak\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 \u00f6nlemleri: Okullar 1 hafta tatil edildi, ma\u00e7lar seyircisiz oynanacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/turkiye-2-koronavirus-vakasi-saglik-bakani-koca-sosyal-medya-teyit-covid-19-coronavirus\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: T\u00fcrkiye&#039;de g\u00f6r\u00fclen Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 5&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1584105190,&quot;publishedAt&quot;:1584106548,&quot;updatedAt&quot;:1584118084,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/malkovich-ibb-ziyaretinde-gulduren-covid-19-onlemi-eldivenli-ele-kolonya-imamoglu-video&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/46\/56\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f4cd26db-4e65-5f06-b39c-115f9b516cd6-4564656.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Amerikal\u0131 sinema oyuncusu, y\u00f6netmen ve yap\u0131mc\u0131 John Malkovich&#039;e \u0130BB ziyaretinde kolonya ikram edildi. Bu s\u0131rada Malkovich&#039;in elinde eldiven vard\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Amerikal\u0131 sinema oyuncusu, y\u00f6netmen ve yap\u0131mc\u0131 John Malkovich&#039;e \u0130BB ziyaretinde kolonya ikram edildi. Bu s\u0131rada Malkovich&#039;in elinde eldiven vard\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;\u0130BB&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;914&quot;,&quot;height&quot;:&quot;609&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/46\/56\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_9255633f-837c-563d-97bc-2ce99bb58989-4564656.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Amerikal\u0131 sinema oyuncusu, y\u00f6netmen ve yap\u0131mc\u0131 John Malkovich ile 4 sanat\u00e7\u0131 arkada\u015f\u0131, \u0130BB Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu&#039;nu ziyaret etti&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Amerikal\u0131 sinema oyuncusu, y\u00f6netmen ve yap\u0131mc\u0131 John Malkovich ile 4 sanat\u00e7\u0131 arkada\u015f\u0131, \u0130BB Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu&#039;nu ziyaret etti&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;\u0130BB&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/46\/56\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c0ea5c21-4707-5db8-92b5-bd78c5856fd3-4564656.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130BB Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu, Amerikal\u0131 sinema oyuncusu, y\u00f6netmen ve yap\u0131mc\u0131 John Malkovich ile 4 sanat\u00e7\u0131 arkada\u015f\u0131n\u0131, Emirgan&#039;daki Beyaz K\u00f6\u015fk&#039;te a\u011f\u0131rlad\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130BB Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu, Amerikal\u0131 sinema oyuncusu, y\u00f6netmen ve yap\u0131mc\u0131 John Malkovich ile 4 sanat\u00e7\u0131 arkada\u015f\u0131n\u0131, Emirgan&#039;daki Beyaz K\u00f6\u015fk&#039;te a\u011f\u0131rlad\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;\u0130BB&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;884&quot;,&quot;height&quot;:&quot;589&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;18198&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ekrem-imamoglu&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ekrem-imamoglu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ekrem \u0130mamo\u011flu&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ekrem \u0130mamo\u011flu&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;19578&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;istanbul-mayor&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;istanbul-buyuksehir-belediye-baskan-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;20162&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;istanbul-municipality&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;istanbul-buyuksehir-belediyesi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7979&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;hollywood&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hollywood&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hollywood&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hollywood&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1046922&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1047448&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/NW\/SU\/20\/03\/13\/tr\/200313_NWSU_11322055_11322059_53000_162255_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;53000&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;5001224&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0},{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/NW\/SU\/20\/03\/13\/tr\/200313_NWSU_11322055_11322059_53000_162255_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;53000&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;8283271&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0}],&quot;externalPartners&quot;:{&quot;dailymotionId&quot;:&quot;x7sosp0&quot;,&quot;youtubeId&quot;:&quot;CjXd8W6cVHo&quot;},&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1888&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;istanbul&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130stanbul&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/13\/malkovich-ibb-ziyaretinde-gulduren-covid-19-onlemi-eldivenli-ele-kolonya-imamoglu-video&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584118084},{&quot;id&quot;:&quot;1046642&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4564502&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200313_NWSU_11320677&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Ebola&#039;y\u0131 ortaya \u00e7\u0131karan uzmandan uyar\u0131: Koronavir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lma tehlikesi \u00e7ok daha y\u00fcksek&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Ebola&#039;y\u0131 ortaya \u00e7\u0131karan Peter Piot: Koronavir\u00fcs daha h\u0131zl\u0131 yay\u0131l\u0131yor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Ebola&#039;y\u0131 ortaya \u00e7\u0131karan uzmandan uyar\u0131: Koronavir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lma tehlikesi \u00e7ok daha y\u00fcksek&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;11 binden fazla can kayb\u0131na yol a\u00e7an Ebola vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131nda rol\u00fc olan uzmana g\u00f6re yeni tip koronariv\u00fcs\u00fcn d\u00fcnyaya yay\u0131lma tehlikesi \u00e7ok daha y\u00fcksek. Koronavir\u00fcs\u00fcn \u00f6ld\u00fcrme oran\u0131 y\u00fczde yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 3,7. Ebola i\u00e7in bu oran y\u00fczde 50&#039;yi ge\u00e7iyor&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;11 binden fazla can kayb\u0131na yol a\u00e7an Ebola vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131nda rol\u00fc olan uzmana g\u00f6re yeni tip koronariv\u00fcs\u00fcn d\u00fcnyaya yay\u0131lma tehlikesi \u00e7ok daha y\u00fcksek. Koronavir\u00fcs\u00fcn \u00f6ld\u00fcrme oran\u0131 y\u00fczde yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 3,7. Ebola i\u00e7in bu oran y\u00fczde 50&#039;yi ge\u00e7iyor&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ebola-ya-ortaya-cikaran-uzmandan-uyari-koronavirusun-yayilma-tehlikesi-daha-yuksek-piot&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;11 binden fazla can kayb\u0131na yol a\u00e7an Ebola vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131nda rol\u00fc olan uzmana g\u00f6re yeni tip koronariv\u00fcs\u00fcn d\u00fcnyaya yay\u0131lma tehlikesi \u00e7ok daha y\u00fcksek. \n\nLondra Hijyen ve Tropikal T\u0131p Okulu y\u00f6neticisi Peter Piot, Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na sebep olan yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn \&quot;ger\u00e7ekten k\u00f6t\u00fc bir duruma\&quot; d\u00f6n\u00fc\u015febilece\u011fini ileri s\u00fcrd\u00fc. \n\nSky News televizyonuna konu\u015fan Piot, \&quot;Ebola\u2019dan \u00e7ok \u00e7ok daha k\u00f6t\u00fc bir durum kar\u015f\u0131s\u0131nday\u0131z. Ebola vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn bula\u015fmas\u0131 \u00e7ok yak\u0131n temas\u0131 gerektiriyor. Fakat koronavir\u00fcs, solunum yolundan bula\u015fan bir vir\u00fcs oldu\u011fu i\u00e7in yay\u0131lma h\u0131z\u0131 \u00e7ok daha y\u00fcksek. Yani sadece enfekte olmu\u015f biriyle konu\u015farak siz de vir\u00fcs\u00fc yakalayabilirsiniz\u201d diye konu\u015ftu. \n\nAIDS ile m\u00fccadele \u00e7al\u0131\u015fmar\u0131nda aktif rol alan Piot, Ebola vir\u00fcs\u00fcn\u00fc ilk tespit edenler bilim insanlar\u0131ndan biri olarak ad\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu. \n\nGe\u00e7ti\u011fimiz hafta D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6), Ebola salg\u0131n\u0131nda son hastan\u0131n taburcu edildi\u011fini ve salg\u0131nda sona yakla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131  duyurmu\u015ftu . Bir ay i\u00e7inde ba\u015fka vaka teyit edilmezse, DS\u00d6, \u00fclkedeki Ebola salg\u0131n\u0131n sona erdi\u011fini resmen ilan edecek.   \n\nEbola&#039;n\u0131n \u00f6ld\u00fcrme oran\u0131 \u00e7ok daha y\u00fcksek \n\n13 Mart 2020 itibariyle koronavir\u00fcs sebebiyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 5 bini ge\u00e7erken, d\u00fcnya genelindeki toplam vaka say\u0131s\u0131ysa 138 bine yakla\u015ft\u0131.  \n\nBug\u00fcne kadar 70 bin ki\u015fi salg\u0131na yakalan\u0131p iyile\u015firken, koronavir\u00fcs vakalar\u0131nda \u00f6l\u00fcm oran\u0131 y\u00fczde 3,7 civar\u0131nda.  \n\nEbola vir\u00fcs\u00fc Aral\u0131k 2013&#039;te Bat\u0131 Afrika&#039;da yay\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Gine, Liberya ve Sierra Leone&#039;de, 2014-2017&#039;de g\u00f6r\u00fclen salg\u0131nda 30 bin ki\u015fiye vir\u00fcs bula\u015fm\u0131\u015f ve hastalar\u0131n 11 binden fazlas\u0131 \u00f6lm\u00fc\u015ft\u00fc. \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (WHO), Ebola&#039;n\u0131n \u00f6ld\u00fcrme oran\u0131n\u0131 y\u00fczde 50 olarak a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. Bu oran daha \u00f6nceki salg\u0131nlarda y\u00fczde 90&#039;a kadar \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;11 binden fazla can kayb\u0131na yol a\u00e7an Ebola vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131nda rol\u00fc olan uzmana g\u00f6re yeni tip koronariv\u00fcs\u00fcn d\u00fcnyaya yay\u0131lma tehlikesi \u00e7ok daha y\u00fcksek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Londra Hijyen ve Tropikal T\u0131p Okulu y\u00f6neticisi Peter Piot, Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na sebep olan yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn \&quot;ger\u00e7ekten k\u00f6t\u00fc bir duruma\&quot; d\u00f6n\u00fc\u015febilece\u011fini ileri s\u00fcrd\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sky News televizyonuna konu\u015fan Piot, \&quot;Ebola\u2019dan \u00e7ok \u00e7ok daha k\u00f6t\u00fc bir durum kar\u015f\u0131s\u0131nday\u0131z. Ebola vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn bula\u015fmas\u0131 \u00e7ok yak\u0131n temas\u0131 gerektiriyor. Fakat koronavir\u00fcs, solunum yolundan bula\u015fan bir vir\u00fcs oldu\u011fu i\u00e7in yay\u0131lma h\u0131z\u0131 \u00e7ok daha y\u00fcksek. Yani sadece enfekte olmu\u015f biriyle konu\u015farak siz de vir\u00fcs\u00fc yakalayabilirsiniz\u201d diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AIDS ile m\u00fccadele \u00e7al\u0131\u015fmar\u0131nda aktif rol alan Piot, Ebola vir\u00fcs\u00fcn\u00fc ilk tespit edenler bilim insanlar\u0131ndan biri olarak ad\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ge\u00e7ti\u011fimiz hafta D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6), Ebola salg\u0131n\u0131nda son hastan\u0131n taburcu edildi\u011fini ve salg\u0131nda sona yakla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/07\/dunya-saglik-orgutu-ebola-salgininda-sona-yaklasildi\&quot;&gt;duyurmu\u015ftu&lt;\/a&gt;. Bir ay i\u00e7inde ba\u015fka vaka teyit edilmezse, DS\u00d6, \u00fclkedeki Ebola salg\u0131n\u0131n sona erdi\u011fini resmen ilan edecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4474212,4563284\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/koronavirus-vucuda-girdikten-sonra-ne-yapiyor-hucreleri-nasil-ele-geciriyor\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs v\u00fccuda girdikten sonra ne yap\u0131yor? H\u00fccreleri nas\u0131l ele ge\u00e7iriyor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/02\/01\/diger-viruslere-kiyasla-koronavirusun-oldurme-ve-yayilma-hizi-ne-kadar\&quot;&gt;Di\u011fer vir\u00fcslere k\u0131yasla koronavir\u00fcs\u00fcn \u00f6ld\u00fcrme ve yay\u0131lma h\u0131z\u0131 ne kadar?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Ebola&#039;n\u0131n \u00f6ld\u00fcrme oran\u0131 \u00e7ok daha y\u00fcksek&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;13 Mart 2020 itibariyle koronavir\u00fcs sebebiyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 5 bini ge\u00e7erken, d\u00fcnya genelindeki toplam vaka say\u0131s\u0131ysa 138 bine yakla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bug\u00fcne kadar 70 bin ki\u015fi salg\u0131na yakalan\u0131p iyile\u015firken, koronavir\u00fcs vakalar\u0131nda \u00f6l\u00fcm oran\u0131 y\u00fczde 3,7 civar\u0131nda.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ebola vir\u00fcs\u00fc Aral\u0131k 2013&amp;#039;te Bat\u0131 Afrika&amp;#039;da yay\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Gine, Liberya ve Sierra Leone&amp;#039;de, 2014-2017&amp;#039;de g\u00f6r\u00fclen salg\u0131nda 30 bin ki\u015fiye vir\u00fcs bula\u015fm\u0131\u015f ve hastalar\u0131n 11 binden fazlas\u0131 \u00f6lm\u00fc\u015ft\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (WHO), Ebola&amp;#039;n\u0131n \u00f6ld\u00fcrme oran\u0131n\u0131 y\u00fczde 50 olarak a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. Bu oran daha \u00f6nceki salg\u0131nlarda y\u00fczde 90&amp;#039;a kadar \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1584100304,&quot;publishedAt&quot;:1584102772,&quot;updatedAt&quot;:1584102793,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/ebola-ya-ortaya-cikaran-uzmandan-uyari-koronavirusun-yayilma-tehlikesi-daha-yuksek-piot&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/45\/02\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_bb716152-00ac-5753-9ab6-9050e48b0f7b-4564502.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koyuncu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;H\u00fcseyin Koyuncu&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@Huseyin_Kyc&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11784&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ebola-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ebola-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ebola vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ebola vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;17270&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;world-health-organization&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya-sagl-k-orgutu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1046262&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/13\/ebola-ya-ortaya-cikaran-uzmandan-uyari-koronavirusun-yayilma-tehlikesi-daha-yuksek-piot&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584102793},{&quot;id&quot;:&quot;1046406&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4564072&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200313_BUSU_11317559&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele i\u00e7in toplanan ba\u011f\u0131\u015f miktar\u0131 ne? Hangi \u00fclke ne kadar kaynak ay\u0131rd\u0131?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele i\u00e7in hangi \u00fclke ne kadar kaynak ay\u0131rd\u0131?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele i\u00e7in ne kadar ba\u011f\u0131\u015f topland\u0131? Hangi \u00fclke ne kadar kaynak ay\u0131rd\u0131?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele i\u00e7in toplanan ba\u011f\u0131\u015f miktar\u0131 ne? Hangi \u00fclke ne kadar kaynak ay\u0131rd\u0131?&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele i\u00e7in toplanan ba\u011f\u0131\u015f miktar\u0131 ne? Hangi \u00fclke ne kadar kaynak ay\u0131rd\u0131?&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;bagis-ve-kaynak-koronavirusle-covid-19-mucadele-ne-kadar-toplandi-ulkeler-ayirdigi-kaynak&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 d\u00fcnya genelinde yay\u0131lmaya devam ederken bir \u00e7ok \u00fclkenin sa\u011fl\u0131k sistemini de zorlar hale geldi.   \n\nBunun \u00fczerine h\u00fck\u00fcmetler ve uluslararas\u0131 organizasyonlar bir yandan Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131r\u0131rken di\u011fer yandan da olas\u0131 vakalara zaman\u0131nda ve etkin m\u00fcdahale edebilmek i\u00e7in y\u00fcksek b\u00fct\u00e7eler ay\u0131rmaya ba\u015flad\u0131.   \n\n\u015eu ana kadar \u00fclkelerin salg\u0131nla m\u00fccadele i\u00e7in kendi b\u00fct\u00e7elerinden ay\u0131rd\u0131klar\u0131 fonlar haricinde hastal\u0131kla k\u00fcresel d\u00fczeyde m\u00fccadele etmek i\u00e7in yap\u0131lan ba\u011f\u0131\u015flar\u0131n takibi i\u00e7in merkezi bir sistem olu\u015fturulmu\u015f de\u011fil.   \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&#039;n\u00fcn 1 \u015eubat&#039;ta haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 raporda k\u00fcresel \u00e7apta \&quot;\u00f6ncelikli kamu sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 \u00f6nlemleri\&quot; kapsam\u0131nda 3 ay i\u00e7in gerekli olan ilave harcama 675 milyon dolar olarak hesapland\u0131. Buna g\u00f6re her \u00fclkenin a\u015fa\u011f\u0131 yukar\u0131 65 milyon dolar ilave harcama yapmas\u0131 gerekti\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.   \n\nD\u00fcnya Bankas\u0131&#039;ndan 6 milyar dolar; ABD&#039;den 1,29 milyar dolar ba\u011f\u0131\u015f \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc b\u00fcnyesinde olu\u015fturulan Stratejik Haz\u0131rl\u0131k ve M\u00fccadele Plan\u0131 kapsam\u0131nda olu\u015fturulan fona 11 Mart itibariyle farkl\u0131 \u00fclkeler ve organizasyonlardan 106 milyon dolar taahh\u00fctte bulunuldu ve bunun 51 milyon dolar\u0131 aktar\u0131ld\u0131.   \n\nAmerika Birle\u015fik Devletleri merkezli kar amac\u0131 g\u00fctmeyen bir kurulu\u015f olan Kaiser Family Foundation&#039;\u0131n tuttu\u011fu takip listesinde g\u00f6re 9 Mart itibariyle gerek D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc, K\u0131z\u0131lha\u00e7 ve K\u0131z\u0131lay gibi uluslararas\u0131 organizasyonlar \u00fczerinden gerekse do\u011frudan yerel kurulu\u015flar \u00fczerinden 8,3 milyar dolar ba\u011f\u0131\u015fta bulunuldu. \n\nBu ba\u011f\u0131\u015flarda ilk s\u0131ray\u0131 6 milyar dolarl\u0131k fonuyla D\u00fcnya Bankas\u0131 al\u0131rken onu 1,29 milyar dolarl\u0131k ba\u011f\u0131\u015f\u0131yla ABD, 214,7 milyon dolarla \u00c7in&#039;in en b\u00fcy\u00fck \u00f6zel \u015firketlerinden biri olan Tencent&#039;in vakf\u0131 izledi. Ayr\u0131ca Alibaba 144 milyon dolar, Avrupa Birli\u011fi&#039;de koronavir\u00fcsle m\u00fccadele \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 i\u00e7in 140 milyon dolar ba\u011f\u0131\u015fta bulundu. Bill ve Melida Gates vakf\u0131 da 100 milyon dolar ba\u011f\u0131\u015f s\u00f6z\u00fc verdi.   \n\nBunlar tamamen ba\u011f\u0131\u015f ama\u00e7l\u0131 ayr\u0131lan fonlar olup bu rakamlara IMF, D\u00fcnya Bankas\u0131 ve h\u00fck\u00fcmetlerin a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 kredi kanallar\u0131 ve yat\u0131r\u0131m opsiyonlar\u0131 dahil edilmiyor. \n\nSalg\u0131n\u0131n merkezi \u00c7in, 16 milyar dolar kaynak ay\u0131rd\u0131 \n\nYeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n \u00e7\u0131k\u0131\u015f noktas\u0131 olan \u00c7in&#039;de h\u00fck\u00fcmet hastal\u0131kla m\u00fccadele i\u00e7in farkl\u0131 kurum ve kurulu\u015flar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla 16 milyar dolar ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.   \n\nMaliye Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Xu Hongcai 5 Mart&#039;ta yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada bunun 10,3 milyar dolarl\u0131k ks\u0131m\u0131n\u0131n kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve 5,6 milyar dolar\u0131n da devam eden \u00e7al\u0131\u015fmalarda harcanaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \n\n\u0130talya, koronavir\u00fcsle m\u00fccadeleye 25 milyar euro ay\u0131rd\u0131 \n\n\u0130talya Ba\u015fbakan\u0131 Giuseppe Conte 11 Mart&#039;ta koronavir\u00fcsle m\u00fccadele i\u00e7in h\u00fck\u00fcmetin 25 milyar euroluk acil durum kayna\u011f\u0131 ay\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.   \n\nKoronavir\u00fcsle m\u00fccadele ve ekonomiye destek i\u00e7in yeni paketin detaylar\u0131n\u0131 payla\u015fan Conte, \&quot;Bu paket hemen kullanmak i\u00e7in de\u011fil. Aksine bu acil durumun t\u00fcm zorluklar\u0131yla y\u00fczle\u015fmek i\u00e7in 25 milyar euroluk ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir kaynak ay\u0131rd\u0131k.\&quot; dedi.   \n\nABD&#039;den 8,3 milyar dolarl\u0131k b\u00fct\u00e7e \n\nABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadele i\u00e7in 8,3 milyar dolarl\u0131k ek b\u00fct\u00e7e \u00f6ng\u00f6ren tasar\u0131y\u0131 6 Mart&#039;ta  onaylad\u0131 . \n\nFederal b\u00fct\u00e7eden ayr\u0131lan kayna\u011f\u0131n 3 milyar dolardan fazlas\u0131 a\u015f\u0131 ara\u015ft\u0131malar\u0131na harcanacak. 2,2 milyar dolar\u0131 hastal\u0131\u011fa m\u00fcdahale ve tedavi haz\u0131rl\u0131klar\u0131na ayr\u0131lacak. 1 milyar dolar\u0131 ise t\u0131bbi malzeme ve cihaz al\u0131m\u0131nda kullan\u0131lacak.   \n\nJaponya&#039;dan 15,3 milyar dolarl\u0131k fon \n\nJapon h\u00fck\u00fcmeti koronavir\u00fcsle m\u00fccadele ve dolayl\u0131 olarak sebep oldu\u011fu ekonomik kay\u0131plar\u0131 kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in iki ayr\u0131 paket halinde 15,3 milyar dolarl\u0131k kaynak ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.   \n\nFon t\u0131p merkezlerinin geli\u015ftirilmesi, hastal\u0131k ve okullar\u0131n tatil olmas\u0131 nedeniyle i\u015flerinden izin almak zorunda kalanlar\u0131n s\u00fcbvance edilmesinin yan\u0131 s\u0131ra vir\u00fcsden etkilenen k\u00fc\u00e7\u00fck ve orta \u00f6l\u00e7ekli i\u015fletmelere destek ama\u00e7l\u0131 da kullan\u0131lacak. \n\nG\u00fcney Kore b\u00fct\u00e7eden 4,4 milyar dolar ay\u0131rd\u0131 \n\n\u00c7in&#039;den sonra hastal\u0131\u011f\u0131n s\u0131\u00e7rad\u0131\u011f\u0131 ilk \u00fclkelerden biri olan G\u00fcney Kore t\u0131p merkezleri, ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcleri ve karantina tesislerine 1,9 milyar dolar tahsis ederken bu s\u00fcre\u00e7te i\u015flerini s\u00fcrd\u00fcrmekte zorlanan k\u00fc\u00e7\u00fck ve orta \u00f6l\u00e7ekli i\u015fletmelere destek olmak amac\u0131yla 2,5 milyar dolar kaynak ayr\u0131ld\u0131. \n\nH\u00fck\u00fcmet ayr\u0131ca piyasalarda ya\u015fanan nakit s\u0131k\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131 gidermek i\u00e7in de 9,8 milyar dolarl\u0131k paket haz\u0131rlad\u0131. \n\nIMF ve D\u00fcnya Bankas\u0131&#039;ndan kredi deste\u011fi \n\nUluslararas\u0131 Para Fonu (IMF) Ba\u015fkan\u0131 Kristalina Georgieva, yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele i\u00e7in 50 milyar dolarl\u0131k kaynak ay\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131  s\u00f6yledi .   \n\nIMF&#039;nin destek talep edebilecek d\u00fc\u015f\u00fck gelirli ve geli\u015fmekte olan \u00fclkeler i\u00e7in acil durum finansman kayna\u011f\u0131 ay\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Georgieva, \&quot;\u00dcyelerimizin c\u00f6mertli\u011fi sayesinde, toplam 1 trilyon dolarl\u0131k kredi kapasitemiz var. D\u00fc\u015f\u00fck ve orta gelir gelirli \u00fclkeler i\u00e7in bir IMF program\u0131na ihtiya\u00e7 duymadan ula\u015fabilecekleri 50 milyar dolarl\u0131k acil durum finansman\u0131na sahibiz.\&quot; dedi. \n\nD\u00fcnya Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 David Malpass de D\u00fcnya Bankas\u0131 Grubu&#039;nun da Kovid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 12 milyar dolarl\u0131k yard\u0131m paketini devreye ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatarak, bankan\u0131n geli\u015fmekte olan \u00fclkelerin ihtiya\u00e7lar\u0131 do\u011frultusunda salg\u0131na kar\u015f\u0131 h\u0131zl\u0131 ve esnek yan\u0131tlar vermeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.   \n\nA\u00e7\u0131klamada, finansman paketi kapsam\u0131nda, Uluslararas\u0131 Kalk\u0131nma Birli\u011fi (IDA) ve Uluslararas\u0131 \u0130mar ve Kalk\u0131nma Bankas\u0131 (IBRD) arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla d\u00fc\u015f\u00fck ve orta gelirli \u00fclkelere hibeyle d\u00fc\u015f\u00fck faizli kredilerin sa\u011flanaca\u011f\u0131, grubun \u00f6zel sekt\u00f6rdeki kolu olan Uluslararas\u0131 Finans Kurumu (IFC) arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla ise i\u015f ortam\u0131n\u0131n s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirli\u011fi i\u00e7in gereken deste\u011fin sunulaca\u011f\u0131 ifade edildi.   \n\nMerkez bankalar\u0131 para musluklar\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131 \n\nK\u00fcresel ekonomiye hastal\u0131\u011f\u0131n kendisinden daha fazla zarar vermeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 piyasalardaki panik havas\u0131n\u0131 bast\u0131rmak i\u00e7in d\u00fcnyan\u0131n \u00f6nde gelen merkez bankalar\u0131 da ard\u0131 ard\u0131na \u00f6nlemler a\u00e7\u0131klamaya ba\u015flad\u0131.   \n\nBankalar faiz  indirimlerinin  yan\u0131s\u0131ra piyasalardaki nakit s\u0131k\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mek i\u00e7in de yeni te\u015fvik paketleri a\u00e7\u0131klad\u0131.   \n\nAmerikan Merkez Bankas\u0131 Federal Reserve piyasalara en az 1,5 trilyon dolar nakit pompalayaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Avrupa Merkez Bankas\u0131 da hali haz\u0131rdaki programa ilave olarak 120 milyar dolarl\u0131k bono al\u0131m program\u0131 ba\u015flataca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.   \n\n\u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131 da k\u00fc\u00e7\u00fck ve orta \u00f6l\u00e7ekli i\u015fletmelere d\u00fc\u015f\u00fck faiz oranlar\u0131 ile toplamda 100 milyar sterlinin \u00fczerinde kredi olana\u011f\u0131 sunaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 d\u00fcnya genelinde yay\u0131lmaya devam ederken bir \u00e7ok \u00fclkenin sa\u011fl\u0131k sistemini de zorlar hale geldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bunun \u00fczerine h\u00fck\u00fcmetler ve uluslararas\u0131 organizasyonlar bir yandan Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131r\u0131rken di\u011fer yandan da olas\u0131 vakalara zaman\u0131nda ve etkin m\u00fcdahale edebilmek i\u00e7in y\u00fcksek b\u00fct\u00e7eler ay\u0131rmaya ba\u015flad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eu ana kadar \u00fclkelerin salg\u0131nla m\u00fccadele i\u00e7in kendi b\u00fct\u00e7elerinden ay\u0131rd\u0131klar\u0131 fonlar haricinde hastal\u0131kla k\u00fcresel d\u00fczeyde m\u00fccadele etmek i\u00e7in yap\u0131lan ba\u011f\u0131\u015flar\u0131n takibi i\u00e7in merkezi bir sistem olu\u015fturulmu\u015f de\u011fil.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&amp;#039;n\u00fcn 1 \u015eubat&amp;#039;ta haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 raporda k\u00fcresel \u00e7apta \&quot;\u00f6ncelikli kamu sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 \u00f6nlemleri\&quot; kapsam\u0131nda 3 ay i\u00e7in gerekli olan ilave harcama 675 milyon dolar olarak hesapland\u0131. Buna g\u00f6re her \u00fclkenin a\u015fa\u011f\u0131 yukar\u0131 65 milyon dolar ilave harcama yapmas\u0131 gerekti\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;D\u00fcnya Bankas\u0131&#039;ndan 6 milyar dolar; ABD&#039;den 1,29 milyar dolar ba\u011f\u0131\u015f&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc b\u00fcnyesinde olu\u015fturulan Stratejik Haz\u0131rl\u0131k ve M\u00fccadele Plan\u0131 kapsam\u0131nda olu\u015fturulan fona 11 Mart itibariyle farkl\u0131 \u00fclkeler ve organizasyonlardan 106 milyon dolar taahh\u00fctte bulunuldu ve bunun 51 milyon dolar\u0131 aktar\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri merkezli kar amac\u0131 g\u00fctmeyen bir kurulu\u015f olan Kaiser Family Foundation&amp;#039;\u0131n tuttu\u011fu takip listesinde g\u00f6re 9 Mart itibariyle gerek D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc, K\u0131z\u0131lha\u00e7 ve K\u0131z\u0131lay gibi uluslararas\u0131 organizasyonlar \u00fczerinden gerekse do\u011frudan yerel kurulu\u015flar \u00fczerinden 8,3 milyar dolar ba\u011f\u0131\u015fta bulunuldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu ba\u011f\u0131\u015flarda ilk s\u0131ray\u0131 6 milyar dolarl\u0131k fonuyla D\u00fcnya Bankas\u0131 al\u0131rken onu 1,29 milyar dolarl\u0131k ba\u011f\u0131\u015f\u0131yla ABD, 214,7 milyon dolarla \u00c7in&amp;#039;in en b\u00fcy\u00fck \u00f6zel \u015firketlerinden biri olan Tencent&amp;#039;in vakf\u0131 izledi. Ayr\u0131ca Alibaba 144 milyon dolar, Avrupa Birli\u011fi&amp;#039;de koronavir\u00fcsle m\u00fccadele \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 i\u00e7in 140 milyon dolar ba\u011f\u0131\u015fta bulundu. Bill ve Melida Gates vakf\u0131 da 100 milyon dolar ba\u011f\u0131\u015f s\u00f6z\u00fc verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/coronadonations2-1hxr4z1vz39q2yo?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;f8bf39f6-d782-4f48-a322-0730aa7826b9\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;coronadonations2\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;p&gt;Bunlar tamamen ba\u011f\u0131\u015f ama\u00e7l\u0131 ayr\u0131lan fonlar olup bu rakamlara IMF, D\u00fcnya Bankas\u0131 ve h\u00fck\u00fcmetlerin a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 kredi kanallar\u0131 ve yat\u0131r\u0131m opsiyonlar\u0131 dahil edilmiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Salg\u0131n\u0131n merkezi \u00c7in, 16 milyar dolar kaynak ay\u0131rd\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n \u00e7\u0131k\u0131\u015f noktas\u0131 olan \u00c7in&amp;#039;de h\u00fck\u00fcmet hastal\u0131kla m\u00fccadele i\u00e7in farkl\u0131 kurum ve kurulu\u015flar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla 16 milyar dolar ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Maliye Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Xu Hongcai 5 Mart&amp;#039;ta yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada bunun 10,3 milyar dolarl\u0131k ks\u0131m\u0131n\u0131n kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve 5,6 milyar dolar\u0131n da devam eden \u00e7al\u0131\u015fmalarda harcanaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\u0130talya, koronavir\u00fcsle m\u00fccadeleye 25 milyar euro ay\u0131rd\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130talya Ba\u015fbakan\u0131 Giuseppe Conte 11 Mart&amp;#039;ta koronavir\u00fcsle m\u00fccadele i\u00e7in h\u00fck\u00fcmetin 25 milyar euroluk acil durum kayna\u011f\u0131 ay\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele ve ekonomiye destek i\u00e7in yeni paketin detaylar\u0131n\u0131 payla\u015fan Conte, \&quot;Bu paket hemen kullanmak i\u00e7in de\u011fil. Aksine bu acil durumun t\u00fcm zorluklar\u0131yla y\u00fczle\u015fmek i\u00e7in 25 milyar euroluk ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir kaynak ay\u0131rd\u0131k.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;ABD&#039;den 8,3 milyar dolarl\u0131k b\u00fct\u00e7e&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadele i\u00e7in 8,3 milyar dolarl\u0131k ek b\u00fct\u00e7e \u00f6ng\u00f6ren tasar\u0131y\u0131 6 Mart&amp;#039;ta &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/06\/trump-koronavirusle-mucadele-icin-8-3-milyar-dolarl-k-butceyi-onaylad\&quot;&gt;onaylad\u0131&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Federal b\u00fct\u00e7eden ayr\u0131lan kayna\u011f\u0131n 3 milyar dolardan fazlas\u0131 a\u015f\u0131 ara\u015ft\u0131malar\u0131na harcanacak. 2,2 milyar dolar\u0131 hastal\u0131\u011fa m\u00fcdahale ve tedavi haz\u0131rl\u0131klar\u0131na ayr\u0131lacak. 1 milyar dolar\u0131 ise t\u0131bbi malzeme ve cihaz al\u0131m\u0131nda kullan\u0131lacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Japonya&#039;dan 15,3 milyar dolarl\u0131k fon&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Japon h\u00fck\u00fcmeti koronavir\u00fcsle m\u00fccadele ve dolayl\u0131 olarak sebep oldu\u011fu ekonomik kay\u0131plar\u0131 kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in iki ayr\u0131 paket halinde 15,3 milyar dolarl\u0131k kaynak ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fon t\u0131p merkezlerinin geli\u015ftirilmesi, hastal\u0131k ve okullar\u0131n tatil olmas\u0131 nedeniyle i\u015flerinden izin almak zorunda kalanlar\u0131n s\u00fcbvance edilmesinin yan\u0131 s\u0131ra vir\u00fcsden etkilenen k\u00fc\u00e7\u00fck ve orta \u00f6l\u00e7ekli i\u015fletmelere destek ama\u00e7l\u0131 da kullan\u0131lacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;G\u00fcney Kore b\u00fct\u00e7eden 4,4 milyar dolar ay\u0131rd\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;den sonra hastal\u0131\u011f\u0131n s\u0131\u00e7rad\u0131\u011f\u0131 ilk \u00fclkelerden biri olan G\u00fcney Kore t\u0131p merkezleri, ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcleri ve karantina tesislerine 1,9 milyar dolar tahsis ederken bu s\u00fcre\u00e7te i\u015flerini s\u00fcrd\u00fcrmekte zorlanan k\u00fc\u00e7\u00fck ve orta \u00f6l\u00e7ekli i\u015fletmelere destek olmak amac\u0131yla 2,5 milyar dolar kaynak ayr\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;H\u00fck\u00fcmet ayr\u0131ca piyasalarda ya\u015fanan nakit s\u0131k\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131 gidermek i\u00e7in de 9,8 milyar dolarl\u0131k paket haz\u0131rlad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;IMF ve D\u00fcnya Bankas\u0131&#039;ndan kredi deste\u011fi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Uluslararas\u0131 Para Fonu (IMF) Ba\u015fkan\u0131 Kristalina Georgieva, yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele i\u00e7in 50 milyar dolarl\u0131k kaynak ay\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/04\/imf-den-covid-19-icin-50-milyar-dolarlik-yardim-paketi\&quot;&gt;s\u00f6yledi&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;IMF&amp;#039;nin destek talep edebilecek d\u00fc\u015f\u00fck gelirli ve geli\u015fmekte olan \u00fclkeler i\u00e7in acil durum finansman kayna\u011f\u0131 ay\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Georgieva, \&quot;\u00dcyelerimizin c\u00f6mertli\u011fi sayesinde, toplam 1 trilyon dolarl\u0131k kredi kapasitemiz var. D\u00fc\u015f\u00fck ve orta gelir gelirli \u00fclkeler i\u00e7in bir IMF program\u0131na ihtiya\u00e7 duymadan ula\u015fabilecekleri 50 milyar dolarl\u0131k acil durum finansman\u0131na sahibiz.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnya Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 David Malpass de D\u00fcnya Bankas\u0131 Grubu&amp;#039;nun da Kovid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 12 milyar dolarl\u0131k yard\u0131m paketini devreye ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatarak, bankan\u0131n geli\u015fmekte olan \u00fclkelerin ihtiya\u00e7lar\u0131 do\u011frultusunda salg\u0131na kar\u015f\u0131 h\u0131zl\u0131 ve esnek yan\u0131tlar vermeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u00e7\u0131klamada, finansman paketi kapsam\u0131nda, Uluslararas\u0131 Kalk\u0131nma Birli\u011fi (IDA) ve Uluslararas\u0131 \u0130mar ve Kalk\u0131nma Bankas\u0131 (IBRD) arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla d\u00fc\u015f\u00fck ve orta gelirli \u00fclkelere hibeyle d\u00fc\u015f\u00fck faizli kredilerin sa\u011flanaca\u011f\u0131, grubun \u00f6zel sekt\u00f6rdeki kolu olan Uluslararas\u0131 Finans Kurumu (IFC) arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla ise i\u015f ortam\u0131n\u0131n s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirli\u011fi i\u00e7in gereken deste\u011fin sunulaca\u011f\u0131 ifade edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Merkez bankalar\u0131 para musluklar\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;K\u00fcresel ekonomiye hastal\u0131\u011f\u0131n kendisinden daha fazla zarar vermeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 piyasalardaki panik havas\u0131n\u0131 bast\u0131rmak i\u00e7in d\u00fcnyan\u0131n \u00f6nde gelen merkez bankalar\u0131 da ard\u0131 ard\u0131na \u00f6nlemler a\u00e7\u0131klamaya ba\u015flad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bankalar faiz &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/03\/abd-merkez-bankasindan-koronavirus-onlemi-politika-faizi-dusuruldu\&quot;&gt;indirimlerinin&lt;\/a&gt; yan\u0131s\u0131ra piyasalardaki nakit s\u0131k\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mek i\u00e7in de yeni te\u015fvik paketleri a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Amerikan Merkez Bankas\u0131 Federal Reserve piyasalara en az 1,5 trilyon dolar nakit pompalayaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Avrupa Merkez Bankas\u0131 da hali haz\u0131rdaki programa ilave olarak 120 milyar dolarl\u0131k bono al\u0131m program\u0131 ba\u015flataca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131 da k\u00fc\u00e7\u00fck ve orta \u00f6l\u00e7ekli i\u015fletmelere d\u00fc\u015f\u00fck faiz oranlar\u0131 ile toplamda 100 milyar sterlinin \u00fczerinde kredi olana\u011f\u0131 sunaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4563238,4538502\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/ecm-baskani-lagarde-covid-19-euro-bolgesinde-buyumeyi-olumsuz-etkiliyor\&quot;&gt;ECM Ba\u015fkan\u0131 Lagarde: Covid-19 Euro b\u00f6lgesinde b\u00fcy\u00fcmeyi olumsuz etkiliyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/02\/oecd-koronavirus-nedeniyle-kuresel-ekonominin-buyume-tahminini-dusurdu\&quot;&gt;OECD koronavir\u00fcs nedeniyle k\u00fcresel ekonominin b\u00fcy\u00fcme tahminini d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1584089696,&quot;publishedAt&quot;:1584099767,&quot;updatedAt&quot;:1584099868,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/bagis-ve-kaynak-koronavirusle-covid-19-mucadele-ne-kadar-toplandi-ulkeler-ayirdigi-kaynak&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/40\/72\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_099f8c36-51f4-5e18-b74e-842512ba4b64-4564072.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Aaron Favila\/The Associated Press&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3292&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2126&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;can&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Faruk Can&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;78&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ecb&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa-merkez-bankasi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa Merkez Bankas\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa Merkez Bankas\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;112&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;federal-reserve&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;federal-rezerv&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Federal Rezerv&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Federal Rezerv&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1047376&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1059604&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;infogram&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;business&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;business&quot;,&quot;title&quot;:&quot;EKONOM\u0130&quot;,&quot;online&quot;:&quot;0&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;business&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;business&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/ekonomi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;7&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;business&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Business&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/13\/bagis-ve-kaynak-koronavirusle-covid-19-mucadele-ne-kadar-toplandi-ulkeler-ayirdigi-kaynak&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584099868},{&quot;id&quot;:&quot;1046554&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4564352&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200313_NWSU_11318897&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs: Fransa&#039;da &#039;camide cuma namaz\u0131 k\u0131l\u0131nmas\u0131n&#039; \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Fransa&#039;da &#039;camide cuma namaz\u0131 k\u0131l\u0131nmas\u0131n&#039; \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs: Fransa&#039;da &#039;camide cuma namaz\u0131 k\u0131l\u0131nmas\u0131n&#039; \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131, T\u00fcrkiye&#039;de &#039;risk grubundakiler, cuma yerine evde \u00f6\u011fle namaz\u0131 k\u0131labilir&#039; a\u00e7\u0131klamas\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Fransa&#039;da M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n \u00e7at\u0131 kurulu\u015fu Fransa \u0130slam Konseyi (CFCM) koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 20 Mart\u2019tan itibaren \u00fclke genelindeki camilerde cuma namaz\u0131 k\u0131l\u0131nmamas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu. Ancak ba\u011flay\u0131c\u0131 olmayan bu a\u00e7\u0131klamaya ra\u011fmen camiler cuma namaz\u0131n\u0131 k\u0131ld\u0131rmaya devam edebilir&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Fransa&#039;da M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n \u00e7at\u0131 kurulu\u015fu Fransa \u0130slam Konseyi (CFCM) koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 20 Mart\u2019tan itibaren \u00fclke genelindeki camilerde cuma namaz\u0131 k\u0131l\u0131nmamas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu. Ancak ba\u011flay\u0131c\u0131 olmayan bu a\u00e7\u0131klamaya ra\u011fmen camiler cuma namaz\u0131n\u0131 k\u0131ld\u0131rmaya devam edebilir&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;fransa-camide-cuma-namazi-kilinmasin-cagri-koronovirus-covid-19-diyanet-risk-grubu-video&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Fransa&#039;da M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n \u00e7at\u0131 kurulu\u015fu Fransa \u0130slam Konseyi (CFCM) koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 20 Mart\u2019tan itibaren \u00fclke genelindeki camilerde cuma namaz\u0131 k\u0131l\u0131nmamas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu. \n\nCFCM&#039;den yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Daha \u00f6nce binden fazla ki\u015finin bir arada namaz k\u0131ld\u0131\u011f\u0131 camilerde cuma namaz\u0131 k\u0131l\u0131nmamas\u0131 tavsiyesinde bulunulmu\u015ftu. Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n artarak yay\u0131lmas\u0131yla gelecek haftadan itibaren \u00fclkedeki b\u00fct\u00fcn camilerde cuma namaz\u0131 k\u0131l\u0131nmamas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda  bulunuyoruz\&quot; ifadeleri kullan\u0131ld\u0131. \n\nCFCM\u2019in kararlar\u0131n\u0131n ba\u011flay\u0131c\u0131 bir y\u00f6n\u00fc olamad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in camiler ba\u011f\u0131ms\u0131z olarak bu karara uymay\u0131p cuma namaz\u0131 k\u0131ld\u0131rmaya devam edebilir. Fakat 8 Mart\u2019tan bu yana, Fransa\u2019da bin ki\u015fiyi a\u015fan etkinlikler yasakland\u0131. H\u00fck\u00fcmetin bu karar\u0131 \u00fczerine  baz\u0131 camiler de cuma namaz\u0131n\u0131 farkl\u0131 zamanlarda iki grup halinde k\u0131ld\u0131rma y\u00f6ntemine ge\u00e7ti . \n\nDi\u011fer yandan Paris Camisi Y\u00f6neticisi Chems-Eddine Haf\u0131z, yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle din g\u00f6revlilerinin de g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc alarak ikinci bir emre kadar camide cuma namaz\u0131 k\u0131l\u0131nmayaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \n\nSalg\u0131na kar\u015f\u0131 benzer uygulamalar\u0131n hayata ge\u00e7irildi\u011fi Suudi Arabistan&#039;da umre ge\u00e7ici olarak yasaklan\u0131rken, \u0130ran&#039;da iki haftadan beri cuma namazlar\u0131 k\u0131l\u0131nm\u0131yor. Singapur da bir hafta boyunca camileri kapatma karar\u0131 ald\u0131.   \n\nT\u00fcrkiye&#039;de Din \u0130\u015fleri Y\u00fcksek Kurulu&#039;ndan &#039;cuma namaz\u0131&#039; a\u00e7\u0131klamas\u0131 \n\nDiyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Din \u0130\u015fleri Y\u00fcksek Kurulu, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclkelerde ya\u015fayan ve y\u00fcksek risk grubunda bulunan M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n, mazeretli say\u0131laca\u011f\u0131ndan cuma namaz\u0131 yerine evlerinde \u00f6\u011fle namaz\u0131n\u0131 k\u0131labilece\u011fini bildirdi.   \n\nDiyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, hen\u00fcz tedavisi bulunmayan yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc taraf\u0131ndan k\u00fcresel salg\u0131n ilan edildi\u011fi hat\u0131rlat\u0131ld\u0131. \n\n&#039;Salg\u0131n hastal\u0131klar kar\u015f\u0131s\u0131nda cuma namaz\u0131na gitmemek m\u00fcbah&#039; \n\nCuma namaz\u0131n\u0131n, cemaatle k\u0131l\u0131nan ve \u015fartlar\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan her m\u00fckellefin yerine getirmesi gereken farz bir namaz oldu\u011funa i\u015faret edilen a\u00e7\u0131klamada, cana, mala y\u00f6nelik tehlikeler ve hastal\u0131k gibi \u00e7e\u015fitli mazeretlerin, cuma namaz\u0131na gitmemeyi m\u00fcbah hale getirdi\u011finin bilindi\u011fi belirtildi. \n\nA\u00e7\u0131klamada, cuma namaz\u0131na gitti\u011fi takdirde hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n artmas\u0131ndan veya uzamas\u0131ndan endi\u015fe edenlerin cuma namaz\u0131 k\u0131lmakla y\u00fck\u00fcml\u00fc olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n kaynaklarda da a\u00e7\u0131k\u00e7a ifade edildi\u011fi vurguland\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Fransa&amp;#039;da M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n \u00e7at\u0131 kurulu\u015fu Fransa \u0130slam Konseyi (CFCM) koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 20 Mart\u2019tan itibaren \u00fclke genelindeki camilerde cuma namaz\u0131 k\u0131l\u0131nmamas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;CFCM&amp;#039;den yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Daha \u00f6nce binden fazla ki\u015finin bir arada namaz k\u0131ld\u0131\u011f\u0131 camilerde cuma namaz\u0131 k\u0131l\u0131nmamas\u0131 tavsiyesinde bulunulmu\u015ftu. Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n artarak yay\u0131lmas\u0131yla gelecek haftadan itibaren \u00fclkedeki b\u00fct\u00fcn camilerde cuma namaz\u0131 k\u0131l\u0131nmamas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunuyoruz\&quot; ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;CFCM\u2019in kararlar\u0131n\u0131n ba\u011flay\u0131c\u0131 bir y\u00f6n\u00fc olamad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in camiler ba\u011f\u0131ms\u0131z olarak bu karara uymay\u0131p cuma namaz\u0131 k\u0131ld\u0131rmaya devam edebilir. Fakat 8 Mart\u2019tan bu yana, Fransa\u2019da bin ki\u015fiyi a\u015fan etkinlikler yasakland\u0131. H\u00fck\u00fcmetin bu karar\u0131 \u00fczerine &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/fransa-da-cuma-namazlarina-koronavirus-ayari-bir-gunde-iki-namaz\&quot;&gt;baz\u0131 camiler de cuma namaz\u0131n\u0131 farkl\u0131 zamanlarda iki grup halinde k\u0131ld\u0131rma y\u00f6ntemine ge\u00e7ti&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Di\u011fer yandan Paris Camisi Y\u00f6neticisi Chems-Eddine Haf\u0131z, yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle din g\u00f6revlilerinin de g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc alarak ikinci bir emre kadar camide cuma namaz\u0131 k\u0131l\u0131nmayaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salg\u0131na kar\u015f\u0131 benzer uygulamalar\u0131n hayata ge\u00e7irildi\u011fi Suudi Arabistan&amp;#039;da umre ge\u00e7ici olarak yasaklan\u0131rken, \u0130ran&amp;#039;da iki haftadan beri cuma namazlar\u0131 k\u0131l\u0131nm\u0131yor. Singapur da bir hafta boyunca camileri kapatma karar\u0131 ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4563414,4563176\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/20\/koronavirus-covid-19-hangi-ulke-ne-kadar-vaka-kac-kisi-iyilesti-olum-tedavi-ikinci-dalga\&quot;&gt;Covid-19 g\u00fcncel verileri | \u00dclkelere g\u00f6re can kayb\u0131 ve vaka say\u0131s\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/fransa-da-egitime-covid-19-molas-okul-ve-universiteler-ikinci-bir-emre-kadar-kapat-ld\&quot;&gt;Fransa&#039;da e\u011fitime Covid-19 molas\u0131: Okul ve \u00fcniversiteler ikinci bir emre kadar kapat\u0131ld\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;T\u00fcrkiye&#039;de Din \u0130\u015fleri Y\u00fcksek Kurulu&#039;ndan &#039;cuma namaz\u0131&#039; a\u00e7\u0131klamas\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Din \u0130\u015fleri Y\u00fcksek Kurulu, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclkelerde ya\u015fayan ve y\u00fcksek risk grubunda bulunan M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n, mazeretli say\u0131laca\u011f\u0131ndan cuma namaz\u0131 yerine evlerinde \u00f6\u011fle namaz\u0131n\u0131 k\u0131labilece\u011fini bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, hen\u00fcz tedavisi bulunmayan yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc taraf\u0131ndan k\u00fcresel salg\u0131n ilan edildi\u011fi hat\u0131rlat\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&#039;Salg\u0131n hastal\u0131klar kar\u015f\u0131s\u0131nda cuma namaz\u0131na gitmemek m\u00fcbah&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Cuma namaz\u0131n\u0131n, cemaatle k\u0131l\u0131nan ve \u015fartlar\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan her m\u00fckellefin yerine getirmesi gereken farz bir namaz oldu\u011funa i\u015faret edilen a\u00e7\u0131klamada, cana, mala y\u00f6nelik tehlikeler ve hastal\u0131k gibi \u00e7e\u015fitli mazeretlerin, cuma namaz\u0131na gitmemeyi m\u00fcbah hale getirdi\u011finin bilindi\u011fi belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u00e7\u0131klamada, cuma namaz\u0131na gitti\u011fi takdirde hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n artmas\u0131ndan veya uzamas\u0131ndan endi\u015fe edenlerin cuma namaz\u0131 k\u0131lmakla y\u00fck\u00fcml\u00fc olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n kaynaklarda da a\u00e7\u0131k\u00e7a ifade edildi\u011fi vurguland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1584095860,&quot;publishedAt&quot;:1584098349,&quot;updatedAt&quot;:1584098395,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/fransa-camide-cuma-namazi-kilinmasin-cagri-koronovirus-covid-19-diyanet-risk-grubu-video&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/43\/52\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6df728c3-bbdb-5f87-b592-b2c1c661298d-4564352.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Paris B\u00fcy\u00fck Camii&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Paris B\u00fcy\u00fck Camii&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koyuncu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;H\u00fcseyin Koyuncu&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@Huseyin_Kyc&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;117&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;france&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fransa&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12357&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;emmanuel-macron&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;emmanuel-macron&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Emmanuel Macron&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Emmanuel Macron&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;10911&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;mosque&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cami&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Cami&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Cami&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22460&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;friday-prayer&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cuma-namaz-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Cuma namaz\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Cuma namaz\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1045834&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1045854&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;117&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/fransa&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/13\/fransa-camide-cuma-namazi-kilinmasin-cagri-koronovirus-covid-19-diyanet-risk-grubu-video&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584098395},{&quot;id&quot;:&quot;1046530&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4564288&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;3&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200313_NWSU_11318556&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;UEFA, gelecek hafta oynanacak t\u00fcm \u015eampiyonlar Ligi ve Avrupa Ligi ma\u00e7lar\u0131n\u0131 erteledi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19: UEFA \u015eampiyonlar Ligi ve Avrupa Ligi ma\u00e7lar\u0131 ertelendi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;UEFA, gelecek hafta oynanacak t\u00fcm \u015eampiyonlar Ligi ve Avrupa Ligi ma\u00e7lar\u0131n\u0131 erteledi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Avrupa Futbol Federasyonlar\u0131 Birli\u011fi (UEFA) gelecek hafta oynanacak t\u00fcm \u015eampiyonlar Ligi ve Avrupa Ligi ma\u00e7lar\u0131n\u0131n ertelendi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Avrupa Futbol Federasyonlar\u0131 Birli\u011fi (UEFA) gelecek hafta oynanacak t\u00fcm \u015eampiyonlar Ligi ve Avrupa Ligi ma\u00e7lar\u0131n\u0131n ertelendi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;uefa-gelecek-hafta-oynanacak-tum-sampiyonlar-ligi-ve-avrupa-ligi-maclarini-erteledi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupa Futbol Federasyonlar\u0131 Birli\u011fi (UEFA) gelecek hafta oynanacak t\u00fcm \u015eampiyonlar Ligi ve Avrupa Ligi ma\u00e7lar\u0131n\u0131n ertelendi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nUEFA resmi internet sitesinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, koronavir\u00fcs (Covid 19) salg\u0131n\u0131yla ilgili ya\u015fanan geli\u015fmeler ve sonras\u0131nda bir\u00e7ok \u00fclkenin ald\u0131\u011f\u0131 \u00f6nlemler neticesinde gelecek hafta oynanacak t\u00fcm ma\u00e7lar\u0131n ertelendi\u011fi belirtildi. \n\nBuna g\u00f6re 17 ve 18 Mart tarihlerinde oynanmas\u0131 planlanan UEFA \u015eampiyonlar Ligi ve Avrupa Ligi son 16 ma\u00e7lar\u0131n\u0131n r\u00f6van\u015f kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131 ile UEFA Gen\u00e7lik Ligi&#039;nin \u00e7eyrek final ma\u00e7lar\u0131 yeni bir tarih verilene kadar oynanmayacak. Bunun yan\u0131nda 20 Mart&#039;ta yap\u0131lacak s\u00f6z konusu turnuvalar\u0131n \u00e7eyrek final e\u015fle\u015fmeleri kura \u00e7ekimleri de ileri bir tarihe ertelendi. \n\nUEFA, per\u015fembe g\u00fcn\u00fc kendisine \u00fcye farkl\u0131 \u00fclkelerden 55 futbol birli\u011fi ve kurumun y\u00f6neticilerini 17 Mart&#039;ta video konferans sistemiyle acil toplant\u0131ya \u00e7a\u011f\u0131rm\u0131\u015ft\u0131. \n\nGe\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde koronavir\u00fcs\u00fcn Avrupa&#039;da en \u00e7ok etkili oldu\u011fu \u0130talya, \u0130spanya ve Fransa&#039;da birinci lig futbol ma\u00e7lar\u0131 ertenmi\u015f, \u015fu ana kadar iki vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc T\u00fcrkiye&#039;deyse S\u00fcper Lig ma\u00e7lar\u0131n\u0131n seyircisiz oynanmas\u0131na karar verilmi\u015fti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupa Futbol Federasyonlar\u0131 Birli\u011fi (UEFA) gelecek hafta oynanacak t\u00fcm \u015eampiyonlar Ligi ve Avrupa Ligi ma\u00e7lar\u0131n\u0131n ertelendi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;UEFA resmi internet sitesinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, koronavir\u00fcs (Covid 19) salg\u0131n\u0131yla ilgili ya\u015fanan geli\u015fmeler ve sonras\u0131nda bir\u00e7ok \u00fclkenin ald\u0131\u011f\u0131 \u00f6nlemler neticesinde gelecek hafta oynanacak t\u00fcm ma\u00e7lar\u0131n ertelendi\u011fi belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Buna g\u00f6re 17 ve 18 Mart tarihlerinde oynanmas\u0131 planlanan UEFA \u015eampiyonlar Ligi ve Avrupa Ligi son 16 ma\u00e7lar\u0131n\u0131n r\u00f6van\u015f kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131 ile UEFA Gen\u00e7lik Ligi&amp;#039;nin \u00e7eyrek final ma\u00e7lar\u0131 yeni bir tarih verilene kadar oynanmayacak. Bunun yan\u0131nda 20 Mart&amp;#039;ta yap\u0131lacak s\u00f6z konusu turnuvalar\u0131n \u00e7eyrek final e\u015fle\u015fmeleri kura \u00e7ekimleri de ileri bir tarihe ertelendi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;UEFA, per\u015fembe g\u00fcn\u00fc kendisine \u00fcye farkl\u0131 \u00fclkelerden 55 futbol birli\u011fi ve kurumun y\u00f6neticilerini 17 Mart&amp;#039;ta video konferans sistemiyle acil toplant\u0131ya \u00e7a\u011f\u0131rm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde koronavir\u00fcs\u00fcn Avrupa&amp;#039;da en \u00e7ok etkili oldu\u011fu \u0130talya, \u0130spanya ve Fransa&amp;#039;da birinci lig futbol ma\u00e7lar\u0131 ertenmi\u015f, \u015fu ana kadar iki vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc T\u00fcrkiye&amp;#039;deyse S\u00fcper Lig ma\u00e7lar\u0131n\u0131n seyircisiz oynanmas\u0131na karar verilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4563414,4563448\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/passolig-futbol-maclarinin-bilet-tutarlarini-iade-edecek\&quot;&gt;Passolig, futbol ma\u00e7lar\u0131n\u0131n bilet tutarlar\u0131n\u0131 iade edecek&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/fransa-da-egitime-covid-19-molas-okul-ve-universiteler-ikinci-bir-emre-kadar-kapat-ld\&quot;&gt;Fransa&#039;da e\u011fitime Covid-19 molas\u0131: Okul ve \u00fcniversiteler ikinci bir emre kadar kapat\u0131ld\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1584091579,&quot;publishedAt&quot;:1584095784,&quot;updatedAt&quot;:1584097033,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/uefa-gelecek-hafta-oynanacak-tum-sampiyonlar-ligi-ve-avrupa-ligi-maclarini-erteledi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/42\/88\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_481e727d-3a7b-5830-8d03-78305d62c9dc-4564288.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Uefa&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5472&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3648&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/29\/40\/60\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2f522136-0838-5e33-ac54-8f8943f41dc4-3294060.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;11940&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;haber&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22978&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;2-coronavirus-case-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-ikinci-koronavirus-covid-19-vakas-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de ikinci koronavir\u00fcs (Covid-19) vakas\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de ikinci koronavir\u00fcs (Covid-19) vakas\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7829&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sport&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;spor&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Spor&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1046230&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/13\/uefa-gelecek-hafta-oynanacak-tum-sampiyonlar-ligi-ve-avrupa-ligi-maclarini-erteledi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584097033},{&quot;id&quot;:&quot;1046426&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4564180&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200313_WBSU_11317869&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ran&#039;dan uluslararas\u0131 kamuoyuna yard\u0131m \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131: Vir\u00fcsler ayr\u0131m yapm\u0131yor, insanl\u0131k da yapmamal\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19: Toplu mezarlar\u0131 art\u0131k uydudan g\u00f6r\u00fclen \u0130ran yard\u0131m istiyor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130ran&#039;dan uluslararas\u0131 kamuoyuna yard\u0131m \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131: Vir\u00fcsler ayr\u0131m yapm\u0131yor, insanl\u0131k da yapmamal\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130ran D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Cevad Zarif &#039;AC\u0130L&#039; ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ile sosyal medya hesab\u0131ndan bir \u00e7a\u011fr\u0131da bulunarak uluslararas\u0131 toplumun yard\u0131m\u0131n\u0131 istedi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130ran D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Cevad Zarif &#039;AC\u0130L&#039; ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ile sosyal medya hesab\u0131ndan bir \u00e7a\u011fr\u0131da bulunarak uluslararas\u0131 toplumun yard\u0131m\u0131n\u0131 istedi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;iran-uluslararasi-yardim-cagrisi-virus-covid-ayrim-yapmiyor-insanlik-yapmamali-cevad-zarif&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130ran D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Cevad Zarif &#039;AC\u0130L&#039; ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ile sosyal medya hesab\u0131ndan bir \u00e7a\u011fr\u0131da bulunarak uluslararas\u0131 toplumun yard\u0131m\u0131n\u0131 istedi.   \n\nZarif mesaj\u0131nda \u015fu ifadeleri kulland\u0131: \&quot;\u0130ranl\u0131 sapl\u0131k personeli cesurca Covid-19 ile m\u00fccadele ediyor. Ne var ki, onlar\u0131n bu \u00e7abalar\u0131 i\u00e7inde bulundu\u011fumuz k\u0131s\u0131tlamalar ve t\u0131bbi ila\u00e7 ve malzeme yetersizli\u011fi nedeniyle ciddi anlamda sekteye u\u011fruyor. En ihtiya\u00e7 duyulan \u015feyler ekteki listede yer almaktad\u0131r. Vir\u00fcsler ayr\u0131m yapm\u0131yor. \u0130nsanl\u0131k da yapmamal\u0131.\&quot; \n\n Zarif&#039;in payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 listenin en ba\u015f\u0131nda yapay solunum cihazlar\u0131 ve bunlar\u0131n farkl\u0131 par\u00e7alar\u0131 bulunuyor. Bunlar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra koruyucu maskeler ve daha geli\u015fmi\u015f cihazlar i\u00e7in par\u00e7alar da isteniyor.    \n\nUydu foto\u011fraflar\u0131 mezarlardaki geni\u015flemeyi g\u00f6steriyor \n\nBu arada \u0130ran&#039;\u0131n koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 ya\u015fanan can kay\u0131plar\u0131 ile ba\u015f edeme\u011fi ve resmi rakamlar\u0131n \u00e7ok \u00fczerinde \u00f6l\u00fcm meydana geldi\u011fi iddia ediliyor. Buna kaynak olarak da mezar alanlar\u0131n\u0131n uydu foto\u011fraflar\u0131 g\u00f6steriliyor.   \n\nResmi rakamlara g\u00f6re 430 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi \u00fclkede h\u0131zla kaz\u0131lan yeni mezar yerlerinin bundan \u00e7ok daha fazla say\u0131da \u00f6l\u00fcml\u00fc vaka oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcrt\u00fcyor.   \n\nMaxar Teknolojileri firmas\u0131 taraf\u0131ndan Kum \u015fehrinde kaydedilen Be\u015fit el Masume Mezarl\u0131\u011f\u0131&#039;na ait g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde \u015eubat ay\u0131ndan bu yana ya\u015fanan de\u011fi\u015fim g\u00f6r\u00fclebiliyor. Kum&#039;da a\u00e7\u0131lan yeni mezarlara ili\u015fkin sosyal medyaya d\u00fc\u015fen ancak orjinalli\u011fi do\u011frulanmam\u0131\u015f baz\u0131 videolar da mevcut.   \n\nMezarl\u0131kta ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir hareketlilik oldu\u011fu ve yeni b\u00f6l\u00fcmlerin a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kaydedilirken herg\u00fcn daha fazla mezar kaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131l\u0131yor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130ran D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Cevad Zarif &amp;#039;AC\u0130L&amp;#039; ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ile sosyal medya hesab\u0131ndan bir \u00e7a\u011fr\u0131da bulunarak uluslararas\u0131 toplumun yard\u0131m\u0131n\u0131 istedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Zarif mesaj\u0131nda \u015fu ifadeleri kulland\u0131: \&quot;\u0130ranl\u0131 sapl\u0131k personeli cesurca Covid-19 ile m\u00fccadele ediyor. Ne var ki, onlar\u0131n bu \u00e7abalar\u0131 i\u00e7inde bulundu\u011fumuz k\u0131s\u0131tlamalar ve t\u0131bbi ila\u00e7 ve malzeme yetersizli\u011fi nedeniyle ciddi anlamda sekteye u\u011fruyor. En ihtiya\u00e7 duyulan \u015feyler ekteki listede yer almaktad\u0131r. Vir\u00fcsler ayr\u0131m yapm\u0131yor. \u0130nsanl\u0131k da yapmamal\u0131.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-large widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1238070853268537347\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Zarif&amp;#039;in payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 listenin en ba\u015f\u0131nda yapay solunum cihazlar\u0131 ve bunlar\u0131n farkl\u0131 par\u00e7alar\u0131 bulunuyor. Bunlar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra koruyucu maskeler ve daha geli\u015fmi\u015f cihazlar i\u00e7in par\u00e7alar da isteniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Uydu foto\u011fraflar\u0131 mezarlardaki geni\u015flemeyi g\u00f6steriyor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bu arada \u0130ran&amp;#039;\u0131n koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 ya\u015fanan can kay\u0131plar\u0131 ile ba\u015f edeme\u011fi ve resmi rakamlar\u0131n \u00e7ok \u00fczerinde \u00f6l\u00fcm meydana geldi\u011fi iddia ediliyor. Buna kaynak olarak da mezar alanlar\u0131n\u0131n uydu foto\u011fraflar\u0131 g\u00f6steriliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Resmi rakamlara g\u00f6re 430 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi \u00fclkede h\u0131zla kaz\u0131lan yeni mezar yerlerinin bundan \u00e7ok daha fazla say\u0131da \u00f6l\u00fcml\u00fc vaka oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcrt\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.7053682896379525\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/41\/80\/808x569_cmsv2_4b34fc30-e105-5b38-bb0d-062e34d50269-4564180.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/41\/80\/202x142_cmsv2_4b34fc30-e105-5b38-bb0d-062e34d50269-4564180.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/41\/80\/266x187_cmsv2_4b34fc30-e105-5b38-bb0d-062e34d50269-4564180.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/41\/80\/404x285_cmsv2_4b34fc30-e105-5b38-bb0d-062e34d50269-4564180.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/41\/80\/534x376_cmsv2_4b34fc30-e105-5b38-bb0d-062e34d50269-4564180.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/41\/80\/606x427_cmsv2_4b34fc30-e105-5b38-bb0d-062e34d50269-4564180.jpg 606w\&quot; alt=\&quot;Maxar Teknolojileri\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Kum \u015fehrindeki mezarl\u0131k&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Maxar Teknolojileri&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Maxar Teknolojileri firmas\u0131 taraf\u0131ndan Kum \u015fehrinde kaydedilen Be\u015fit el Masume Mezarl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;na ait g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde \u015eubat ay\u0131ndan bu yana ya\u015fanan de\u011fi\u015fim g\u00f6r\u00fclebiliyor. Kum&amp;#039;da a\u00e7\u0131lan yeni mezarlara ili\u015fkin sosyal medyaya d\u00fc\u015fen ancak orjinalli\u011fi do\u011frulanmam\u0131\u015f baz\u0131 videolar da mevcut.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Mezarl\u0131kta ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir hareketlilik oldu\u011fu ve yeni b\u00f6l\u00fcmlerin a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kaydedilirken herg\u00fcn daha fazla mezar kaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4563952,4563840,4514764\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/grip-mi-daha-olumcul-covid-19-mu-salg-n-hastal-klarda-rakamlar-nas-l-okumak-gerekiyor\&quot;&gt;Hangisi daha \u00f6l\u00fcmc\u00fcl Covid-19 mu yoksa grip mi? Verileri nas\u0131l de\u011ferlendirmeli?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/covid-19-belcika-onlemleri-artirdi-okullar-tatil-kafe-ve-restoranlar-kapaniyor-ab-kurumlar\&quot;&gt;Covid-19: Bel\u00e7ika \u00f6nlemleri art\u0131rd\u0131; okullar tatil edilecek, kafe ve restoranlar kapan\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/guney-kore-de-ilk-defa-iyilesen-sayisi-yeni-koronavirus-vakasi-sayisini-gecti-covid-19\&quot;&gt;G\u00fcney Kore&#039;de ilk defa iyile\u015fen say\u0131s\u0131 yeni koronavir\u00fcs vakas\u0131 say\u0131s\u0131n\u0131 ge\u00e7ti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1584090376,&quot;publishedAt&quot;:1584094041,&quot;updatedAt&quot;:1584094096,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/iran-uluslararasi-yardim-cagrisi-virus-covid-ayrim-yapmiyor-insanlik-yapmamali-cevad-zarif&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/41\/80\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_5e5d6cf7-b25b-5d6b-9e83-7c79304338f6-4564180.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Cevad Zarif&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Cevad Zarif&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;864&quot;,&quot;height&quot;:&quot;486&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/41\/80\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_4b34fc30-e105-5b38-bb0d-062e34d50269-4564180.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Kum \u015fehrindeki mezarl\u0131k&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Kum \u015fehrindeki mezarl\u0131k&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Max Teknolojileri&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;801&quot;,&quot;height&quot;:&quot;565&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;aktan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Serta\u00e7  Aktan&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@sertac_aktan&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22832&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-iran&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;iran-da-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;8941&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;embargo&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ambargo&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ambargo&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ambargo&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1046334&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1348514&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;0&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/web-digital-stories&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;153&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;iran&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ran&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/iran&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/13\/iran-uluslararasi-yardim-cagrisi-virus-covid-ayrim-yapmiyor-insanlik-yapmamali-cevad-zarif&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584094096},{&quot;id&quot;:&quot;1046260&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4563838&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200313_WBSU_11316115&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Bitkisel y\u00f6ntem kullanan Pentagon destekli firma Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n haz\u0131r oldu\u011funu duyurdu&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 tarihte ilk vegan a\u015f\u0131 olabilir&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Bitkisel y\u00f6ntem kullanan Pentagon destekli firma Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n haz\u0131r oldu\u011funu duyurdu&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Pentagon taraf\u0131ndan fonlanan Kanada merkezli \u015firket Medicago, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 geli\u015ftirdiklerini ve Amerikan \u0130la\u00e7 ve G\u0131da \u0130daresi (FDA) onay\u0131n\u0131 almalar\u0131 halinde ayda 10 milyon a\u015f\u0131y\u0131 \u00fcretmeye ba\u015flayabileceklerini duyurdu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Pentagon taraf\u0131ndan fonlanan Kanada merkezli \u015firket Medicago, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 geli\u015ftirdiklerini ve Amerikan \u0130la\u00e7 ve G\u0131da \u0130daresi (FDA) onay\u0131n\u0131 almalar\u0131 halinde ayda 10 milyon a\u015f\u0131y\u0131 \u00fcretmeye ba\u015flayabileceklerini duyurdu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;pentagon-destekli-firma-medicago-bitkisel-yontemle-covid-19-asisi-hazirladi-koronavirus&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;ABD Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 Pentagon taraf\u0131ndan fonlanan Kanada merkezli \u015firket Medicago, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 geli\u015ftirdiklerini ve Amerikan \u0130la\u00e7 ve G\u0131da \u0130daresi (FDA) onay\u0131n\u0131 almalar\u0131 halinde ayda 10 milyon a\u015f\u0131y\u0131 \u00fcretmeye ba\u015flayabileceklerini duyurdu.   \n\nKoronavir\u00fcs\u00fcn genetik sekans\u0131n\u0131 elde eder etmez 20 g\u00fcn i\u00e7inde a\u015f\u0131y\u0131 geli\u015ftirdiklerini s\u00f6yleyen Medicago CEOsu Bruce Clark genetik kodun \u00f6zel bir y\u00f6ntem ile elde edildi\u011fini ve bu y\u00f6ntemin de FDA taraf\u0131ndan onaylanmas\u0131na ihtiya\u00e7 duyduklar\u0131n\u0131 kaydetti.   \n\nClark b\u00fcrokratik engeller ortadan kald\u0131r\u0131l\u0131rsa a\u015f\u0131n\u0131n Kas\u0131m ay\u0131nda haz\u0131r olaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.   \n\n Bunun yan\u0131 s\u0131ra \u0130srailli bir firma da a\u015f\u0131y\u0131 geli\u015ftirmeyi ba\u015fard\u0131klar\u0131n\u0131 ileri s\u00fcrd\u00fc. Medicago CEOsu Clark ise kendi y\u00f6ntemlerinin bu \u015firketten daha etkili ve g\u00fcvenilir oldu\u011funu iddia ederek \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:   \n\n\&quot;A\u015f\u0131y\u0131 geli\u015ftirdiklerini \u00f6ne s\u00fcren birka\u00e7 firma daha var ancak bunlar farkl\u0131 teknolojiler. Baz\u0131lar\u0131, b\u0131rak\u0131n Covid-19&#039;u, hen\u00fcz hi\u00e7bir konuda kendini kan\u0131tlamam\u0131\u015f olan RNA veya DNA bazl\u0131 a\u015f\u0131 t\u00fcrleri. Umar\u0131m ba\u015far\u0131l\u0131 olurlar tabi.\&quot; \n\nBitkisel y\u00f6ntem sayesinde h\u0131zl\u0131 geli\u015ftirildi \n\nClark, kendi ekibinin ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131 ve bu kadar h\u0131zl\u0131 \u015fekilde bir a\u015f\u0131 geli\u015ftirilmesini kulland\u0131klar\u0131 metod ile a\u00e7\u0131kl\u0131yor. O da; a\u015f\u0131 proteinlerini geli\u015ftirmek i\u00e7in biyolojik reakt\u00f6r olarak geleneksel tavuk yumurtas\u0131 de\u011fil bitki kullan\u0131lmas\u0131.    \n\nGeleneksel a\u015f\u0131lar i\u00e7in \u00e7ok fazla say\u0131da yumurta gerekiyor. A\u015f\u0131 geli\u015ftiricileri bu yumurtalara vir\u00fcs\u00fc enjekte ederek deneme yan\u0131lma y\u00f6ntemi ile ilerliyor. Ancak bu s\u00fcre\u00e7 hem \u00e7ok uzun s\u00fcr\u00fcyor hem de pahall\u0131. Bunun yan\u0131nda sonu\u00e7lar\u0131 da m\u00fckemmel olmaktan \u00e7ok uzak. Mutasyonlar da a\u015f\u0131y\u0131 etkisiz k\u0131labiliyor. \n\nZaman kaybetmeden a\u015f\u0131 safhas\u0131na ge\u00e7ilebiliyor \n\nMedicago firmas\u0131 canl\u0131 vir\u00fcs \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fmak yerine son 10 y\u0131ld\u0131r geli\u015ftirilmekte olan bitki y\u00f6ntemi ile \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.   \n\nBu s\u00fcre\u00e7te vir\u00fcs\u00fcn genetik kodu amaca uygun \u015fekilde geneti\u011fi dizayn edilmi\u015f agrobakteri i\u00e7ine enjekte ediliyor. Agrobakteri bitkilerde t\u00fcm\u00f6re sebep olan ve bunun i\u00e7in yatay gen transferi kullanan bir cins Gram- negatif toprak bakterisi.   \n\nBu bakteri t\u00fct\u00fcn benzeri bir bitki taraf\u0131ndan b\u00fcnyeye al\u0131n\u0131yor ve a\u015f\u0131da kullan\u0131lacak olan proteinleri bitki kendi otomatik olarak \u00fcretmeye ba\u015fl\u0131yor. E\u011fer vir\u00fcs, Covid-19&#039;da beklendi\u011fi gibi, mutasyon ge\u00e7irirse \u00fcretim yeni bitkiler kullan\u0131larak g\u00fcncelleniyor.   \n\n\u0130\u015fte bu da yumurta ile \u00e7al\u0131\u015fan \u00fcreticiler ile bitkiler ile \u00e7al\u0131\u015fan \u00fcreticiler aras\u0131ndaki temel fark\u0131 olu\u015fturuyor. Bitkiden gerekli proteini alan \u00fcretici beklemeden direk olarak a\u015f\u0131 safhas\u0131na ge\u00e7iyor. \n\nDARPA&#039;dan Medicago&#039;ya milyonlarca dolarl\u0131k fon \n\nPentagon&#039;un Geli\u015fmi\u015f Savunma Ara\u015ft\u0131rma ve Proje Ajans\u0131&#039;n\u0131n (DARPA) bu yeni y\u00f6ntem nedeni ile Medicago&#039;yu destekledi\u011fi ve bunun i\u00e7in &#039;Mavi Melek&#039; program\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde 100 milyon dolar b\u00fct\u00e7e ay\u0131rd\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor. Bu b\u00fct\u00e7enin aslan pay\u0131n\u0131n Medicago firmas\u0131n\u0131n Kuzey Carolina eyaletinde kurulan yeni laboratuar\u0131 i\u00e7in harcand\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131l\u0131yor. 20 g\u00fcnde geli\u015ftirilen a\u015f\u0131 da bu laboratuarda \u00fcretildi.   \n\nTarihteki ilk vegan a\u015f\u0131 olabilir \n\nMedicago CEOsu Clark&#039;\u0131nyapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalara g\u00f6re \u015fu noktada ihtiya\u00e7 duyduklar\u0131 tek \u015fey FDA onay\u0131 almak i\u00e7in zorunlu olan &#039;klinik deney&#039; safhalar\u0131na do\u011frudan insanlarla ba\u015flayabilmek ve \u00fcretime ge\u00e7ebilmek.    \n\nE\u011fer hayvan deneyleri de atlan\u0131r ve direk insan testlerine ge\u00e7ilmesine m\u00fcsade edilirse Medicago&#039;nun \u00fcretti\u011fi a\u015f\u0131 tarihteki ilk ba\u015ftan sona vegan a\u015f\u0131 olma \u00f6zelli\u011fine sahip olacak.   \n\nBa\u015fka kimler a\u015f\u0131y\u0131 geli\u015ftirmeye yak\u0131n? \n\nABD Ulusal Alerji ve Enfeksiyon  Hastal\u0131klar\u0131 Enstit\u00fcs\u00fc Direkt\u00f6r\u00fc Dr. Anthony Fauci de Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada -firma ismi vermeden- birka\u00e7 hafta i\u00e7inde bir a\u015f\u0131n\u0131n insan testleri i\u00e7in haz\u0131r olabilece\u011fini duyurdu. Ancak en h\u0131zl\u0131 s\u00fcre\u00e7 de dahi b\u00fcy\u00fck miktarlarda \u00fcretimi ve kitlelere ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n 12 ila 18 ay aras\u0131 bir zaman alaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6zlerine ekledi.   \n\nBel\u00e7ika&#039;n\u0131n Leuven \u00dcniversitesi de vir\u00fcs i\u00e7in fareler \u00fczerinde test a\u015famas\u0131na ge\u00e7ildi\u011fini duyurdu. \u0130lk sonu\u00e7lar\u0131n olumlu \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan ve bu sebeple hayvan deneylerine ge\u00e7tiklerini belirten virolojist Johan Neyst birka\u00e7 hafta i\u00e7erisinde bu a\u015faman\u0131n da tamamlanabilece\u011fini ancak yine de a\u015f\u0131n\u0131n onay al\u0131p kitlesel d\u00fczeyde \u00fcretilmesinin en az 18 ay alaca\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;ABD Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 Pentagon taraf\u0131ndan fonlanan Kanada merkezli \u015firket Medicago, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 geli\u015ftirdiklerini ve Amerikan \u0130la\u00e7 ve G\u0131da \u0130daresi (FDA) onay\u0131n\u0131 almalar\u0131 halinde ayda 10 milyon a\u015f\u0131y\u0131 \u00fcretmeye ba\u015flayabileceklerini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs\u00fcn genetik sekans\u0131n\u0131 elde eder etmez 20 g\u00fcn i\u00e7inde a\u015f\u0131y\u0131 geli\u015ftirdiklerini s\u00f6yleyen Medicago CEOsu Bruce Clark genetik kodun \u00f6zel bir y\u00f6ntem ile elde edildi\u011fini ve bu y\u00f6ntemin de FDA taraf\u0131ndan onaylanmas\u0131na ihtiya\u00e7 duyduklar\u0131n\u0131 kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Clark b\u00fcrokratik engeller ortadan kald\u0131r\u0131l\u0131rsa a\u015f\u0131n\u0131n Kas\u0131m ay\u0131nda haz\u0131r olaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4563840,4514764\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/grip-mi-daha-olumcul-covid-19-mu-salg-n-hastal-klarda-rakamlar-nas-l-okumak-gerekiyor\&quot;&gt;Hangisi daha \u00f6l\u00fcmc\u00fcl Covid-19 mu yoksa grip mi? Verileri nas\u0131l de\u011ferlendirmeli?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/guney-kore-de-ilk-defa-iyilesen-sayisi-yeni-koronavirus-vakasi-sayisini-gecti-covid-19\&quot;&gt;G\u00fcney Kore&#039;de ilk defa iyile\u015fen say\u0131s\u0131 yeni koronavir\u00fcs vakas\u0131 say\u0131s\u0131n\u0131 ge\u00e7ti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Bunun yan\u0131 s\u0131ra \u0130srailli bir firma da a\u015f\u0131y\u0131 geli\u015ftirmeyi ba\u015fard\u0131klar\u0131n\u0131 ileri s\u00fcrd\u00fc. Medicago CEOsu Clark ise kendi y\u00f6ntemlerinin bu \u015firketten daha etkili ve g\u00fcvenilir oldu\u011funu iddia ederek \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;A\u015f\u0131y\u0131 geli\u015ftirdiklerini \u00f6ne s\u00fcren birka\u00e7 firma daha var ancak bunlar farkl\u0131 teknolojiler. Baz\u0131lar\u0131, b\u0131rak\u0131n Covid-19&amp;#039;u, hen\u00fcz hi\u00e7bir konuda kendini kan\u0131tlamam\u0131\u015f olan RNA veya DNA bazl\u0131 a\u015f\u0131 t\u00fcrleri. Umar\u0131m ba\u015far\u0131l\u0131 olurlar tabi.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Bitkisel y\u00f6ntem sayesinde h\u0131zl\u0131 geli\u015ftirildi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Clark, kendi ekibinin ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131 ve bu kadar h\u0131zl\u0131 \u015fekilde bir a\u015f\u0131 geli\u015ftirilmesini kulland\u0131klar\u0131 metod ile a\u00e7\u0131kl\u0131yor. O da; a\u015f\u0131 proteinlerini geli\u015ftirmek i\u00e7in biyolojik reakt\u00f6r olarak geleneksel tavuk yumurtas\u0131 de\u011fil bitki kullan\u0131lmas\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Geleneksel a\u015f\u0131lar i\u00e7in \u00e7ok fazla say\u0131da yumurta gerekiyor. A\u015f\u0131 geli\u015ftiricileri bu yumurtalara vir\u00fcs\u00fc enjekte ederek deneme yan\u0131lma y\u00f6ntemi ile ilerliyor. Ancak bu s\u00fcre\u00e7 hem \u00e7ok uzun s\u00fcr\u00fcyor hem de pahall\u0131. Bunun yan\u0131nda sonu\u00e7lar\u0131 da m\u00fckemmel olmaktan \u00e7ok uzak. Mutasyonlar da a\u015f\u0131y\u0131 etkisiz k\u0131labiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4451888,4563804\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/03\/koronavirus-nedir-corona-virus-nasil-teshis-covid-19-salgin-belirtiler-turkiye-onlemler\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de de g\u00f6r\u00fclen Koronavir\u00fcs (Covid-19) nedir? Belirtileri neler, hangi \u00f6nlemler etkili?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/kanada-basbakan-justin-trudeau-esinde-koronavirus-pozitif-trudeau-cifti-karantinada-covid\&quot;&gt;Kanada Ba\u015fbakan\u0131 Justin Trudeau&#039;nun e\u015finde koronavir\u00fcs tespit edildi, Trudeau \u00e7ifti karantinada&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Zaman kaybetmeden a\u015f\u0131 safhas\u0131na ge\u00e7ilebiliyor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Medicago firmas\u0131 canl\u0131 vir\u00fcs \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fmak yerine son 10 y\u0131ld\u0131r geli\u015ftirilmekte olan bitki y\u00f6ntemi ile \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu s\u00fcre\u00e7te vir\u00fcs\u00fcn genetik kodu amaca uygun \u015fekilde geneti\u011fi dizayn edilmi\u015f agrobakteri i\u00e7ine enjekte ediliyor. Agrobakteri bitkilerde t\u00fcm\u00f6re sebep olan ve bunun i\u00e7in yatay gen transferi kullanan bir cins Gram- negatif toprak bakterisi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu bakteri t\u00fct\u00fcn benzeri bir bitki taraf\u0131ndan b\u00fcnyeye al\u0131n\u0131yor ve a\u015f\u0131da kullan\u0131lacak olan proteinleri bitki kendi otomatik olarak \u00fcretmeye ba\u015fl\u0131yor. E\u011fer vir\u00fcs, Covid-19&amp;#039;da beklendi\u011fi gibi, mutasyon ge\u00e7irirse \u00fcretim yeni bitkiler kullan\u0131larak g\u00fcncelleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130\u015fte bu da yumurta ile \u00e7al\u0131\u015fan \u00fcreticiler ile bitkiler ile \u00e7al\u0131\u015fan \u00fcreticiler aras\u0131ndaki temel fark\u0131 olu\u015fturuyor. Bitkiden gerekli proteini alan \u00fcretici beklemeden direk olarak a\u015f\u0131 safhas\u0131na ge\u00e7iyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;DARPA&#039;dan Medicago&#039;ya milyonlarca dolarl\u0131k fon&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Pentagon&amp;#039;un Geli\u015fmi\u015f Savunma Ara\u015ft\u0131rma ve Proje Ajans\u0131&amp;#039;n\u0131n (DARPA) bu yeni y\u00f6ntem nedeni ile Medicago&amp;#039;yu destekledi\u011fi ve bunun i\u00e7in &amp;#039;Mavi Melek&amp;#039; program\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde 100 milyon dolar b\u00fct\u00e7e ay\u0131rd\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor. Bu b\u00fct\u00e7enin aslan pay\u0131n\u0131n Medicago firmas\u0131n\u0131n Kuzey Carolina eyaletinde kurulan yeni laboratuar\u0131 i\u00e7in harcand\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131l\u0131yor. 20 g\u00fcnde geli\u015ftirilen a\u015f\u0131 da bu laboratuarda \u00fcretildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4563760,4563786\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/turkiye-2-koronavirus-vakasi-saglik-bakani-koca-sosyal-medya-teyit-covid-19-coronavirus\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: T\u00fcrkiye&#039;de g\u00f6r\u00fclen Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 5&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/new-york-borsasi-bir-kara-gun-daha-gecirdi-asya-borsalari-serbest-dususte-dolar-faiz-altin\&quot;&gt;New York borsas\u0131 bir &#039;kara g\u00fcn&#039; daha ge\u00e7irdi, Asya borsalar\u0131 serbest d\u00fc\u015f\u00fc\u015fte&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Tarihteki ilk vegan a\u015f\u0131 olabilir&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Medicago CEOsu Clark&amp;#039;\u0131nyapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalara g\u00f6re \u015fu noktada ihtiya\u00e7 duyduklar\u0131 tek \u015fey FDA onay\u0131 almak i\u00e7in zorunlu olan &amp;#039;klinik deney&amp;#039; safhalar\u0131na do\u011frudan insanlarla ba\u015flayabilmek ve \u00fcretime ge\u00e7ebilmek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;E\u011fer hayvan deneyleri de atlan\u0131r ve direk insan testlerine ge\u00e7ilmesine m\u00fcsade edilirse Medicago&amp;#039;nun \u00fcretti\u011fi a\u015f\u0131 tarihteki ilk ba\u015ftan sona vegan a\u015f\u0131 olma \u00f6zelli\u011fine sahip olacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Ba\u015fka kimler a\u015f\u0131y\u0131 geli\u015ftirmeye yak\u0131n?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;ABD Ulusal Alerji ve Enfeksiyon Hastal\u0131klar\u0131 Enstit\u00fcs\u00fc Direkt\u00f6r\u00fc Dr. Anthony Fauci de Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada -firma ismi vermeden- birka\u00e7 hafta i\u00e7inde bir a\u015f\u0131n\u0131n insan testleri i\u00e7in haz\u0131r olabilece\u011fini duyurdu. Ancak en h\u0131zl\u0131 s\u00fcre\u00e7 de dahi b\u00fcy\u00fck miktarlarda \u00fcretimi ve kitlelere ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n 12 ila 18 ay aras\u0131 bir zaman alaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6zlerine ekledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bel\u00e7ika&amp;#039;n\u0131n Leuven \u00dcniversitesi de vir\u00fcs i\u00e7in fareler \u00fczerinde test a\u015famas\u0131na ge\u00e7ildi\u011fini duyurdu. \u0130lk sonu\u00e7lar\u0131n olumlu \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan ve bu sebeple hayvan deneylerine ge\u00e7tiklerini belirten virolojist Johan Neyst birka\u00e7 hafta i\u00e7erisinde bu a\u015faman\u0131n da tamamlanabilece\u011fini ancak yine de a\u015f\u0131n\u0131n onay al\u0131p kitlesel d\u00fczeyde \u00fcretilmesinin en az 18 ay alaca\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4563576,4563532\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/iran-da-covid-19-dan-korunmak-amaciyla-ictikleri-sahte-ickiyle-olenlerin-sayis-81-e-yuksel\&quot;&gt;\u0130ran&#039;da Covid-19&#039;dan korunmak amac\u0131yla i\u00e7tikleri sahte i\u00e7kiyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 81&#039;e y\u00fckseldi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/italyada-doktorlar-hasta-secmek-zorunda-kaliyor-yasama-ihtimali-yuksek-olanlar-oncelikli\&quot;&gt;\u0130talyan doktorlar Covid-19 vakalar\u0131nda ayr\u0131ma zorlan\u0131yor: &#039;Durumu kritik olanlar g\u00f6zden \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131yor&#039;&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1584080435,&quot;publishedAt&quot;:1584084969,&quot;updatedAt&quot;:1584085015,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/pentagon-destekli-firma-medicago-bitkisel-yontemle-covid-19-asisi-hazirladi-koronavirus&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/38\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_1f1379dd-fc6b-52e1-841a-dea831c154c2-4563838.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Medicago&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Medicago&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;495&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;aktan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Serta\u00e7  Aktan&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@sertac_aktan&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;14912&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pentagon&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pentagon&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pentagon&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Pentagon&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1046084&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1046506&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;4&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;0&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/web-digital-stories&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;44&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kanada&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kanada&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/kanada&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/13\/pentagon-destekli-firma-medicago-bitkisel-yontemle-covid-19-asisi-hazirladi-koronavirus&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584085015},{&quot;id&quot;:&quot;1046262&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4563840&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200313_NWSU_11316121&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;G\u00fcney Kore&#039;de ilk defa iyile\u015fen say\u0131s\u0131 yeni koronavir\u00fcs vakas\u0131 say\u0131s\u0131n\u0131 ge\u00e7ti&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19: G\u00fcney Kore&#039;de ilk kez iyile\u015fenler yeni vaka say\u0131s\u0131ndan fazla&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;G\u00fcney Kore&#039;de ilk defa iyile\u015fen say\u0131s\u0131 yeni koronavir\u00fcs vakas\u0131 say\u0131s\u0131n\u0131 ge\u00e7ti&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Kore Hastal\u0131kla M\u00fccadele ve Kontrol Merkezi cuma g\u00fcn\u00fc 110 yeni vakan\u0131n tespit edildi\u011fini ve toplam vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 7 bin 979&#039;a \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \u00d6te yandan ayn\u0131 g\u00fcn i\u00e7erisinde hastanede karantina alt\u0131nda tutulan 177 hasta taburcu edildi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Kore Hastal\u0131kla M\u00fccadele ve Kontrol Merkezi cuma g\u00fcn\u00fc 110 yeni vakan\u0131n tespit edildi\u011fini ve toplam vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 7 bin 979&#039;a \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \u00d6te yandan ayn\u0131 g\u00fcn i\u00e7erisinde hastanede karantina alt\u0131nda tutulan 177 hasta taburcu edildi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;guney-kore-de-ilk-defa-iyilesen-sayisi-yeni-koronavirus-vakasi-sayisini-gecti-covid-19&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;G\u00fcney Kore&#039;de ilk defa koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 yeni vaka say\u0131s\u0131n\u0131 ge\u00e7ti. \n\nKore Hastal\u0131kla M\u00fccadele ve Kontrol Merkezi cuma g\u00fcn\u00fc 110 yeni vakan\u0131n tespit edildi\u011fini ve toplam vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 7 bin 979&#039;a \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \u00d6te yandan ayn\u0131 g\u00fcn i\u00e7erisinde hastanede karantina alt\u0131nda tutulan 177 hasta taburcu edildi.   \n\nB\u00f6ylece \u00fclkede ilk vakan\u0131n tespit edildi\u011fi 20 Ocak tarihinden bu yana ilk defa bir g\u00fcn i\u00e7erisinde iyile\u015fen hasta say\u0131s\u0131 yeni vaka say\u0131s\u0131n\u0131 ge\u00e7mi\u015f oldu.   \n\nBu durum salg\u0131n\u0131n \u00c7in d\u0131\u015f\u0131nda da h\u0131z kaybetmeye ba\u015flam\u0131\u015f olabilece\u011fi umutlar\u0131n\u0131 y\u00fckseltti. \n\nYine de G\u00fcney Koreli yetkililer ba\u015fkent Seul&#039;deki bir \u00e7a\u011fr\u0131 merkezi ve Sejong \u015fehrindeki bir h\u00fck\u00fcmet binas\u0131 kaynakl\u0131 yeni k\u00fcmelenmeler tespit edildi\u011fi i\u00e7in tedbirin elden b\u0131rak\u0131lmamas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu. \n\nBa\u015fbakan Chung Sye-Kun zorlu bir d\u00f6nemecin atlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ama yurtd\u0131\u015f\u0131ndan gelen yolcular, \u00e7a\u011fr\u0131 merkezleri, internet kafe ve karaoke barlar gibi ortamlar nedeniyle endi\u015felerinin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nSon tespit edilen 110 vakan\u0131n 61&#039;nin salg\u0131ndan en fazla etkilenen Daegu \u015fehrindeki bir Hristiyan tarikat\u0131n\u0131n oldu\u011fu b\u00f6lgeden, 17&#039;sinin Sejong 13&#039;\u00fcn\u00fcn de Seul \u015fehirlerinden oldu\u011fu duyuruldu.   \n\n\u015eu ana kadar g\u00f6r\u00fclen vakalardan en az 109&#039;unun bir sigorta \u015firketine ait \u00e7a\u011fr\u0131 merkezi kaynakl\u0131 oldu\u011fu ve 800 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n tamam\u0131n\u0131n karantina alt\u0131nda oldu\u011fu ya da testten ge\u00e7irildi\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;G\u00fcney Kore&amp;#039;de ilk defa koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 yeni vaka say\u0131s\u0131n\u0131 ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kore Hastal\u0131kla M\u00fccadele ve Kontrol Merkezi cuma g\u00fcn\u00fc 110 yeni vakan\u0131n tespit edildi\u011fini ve toplam vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 7 bin 979&amp;#039;a \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \u00d6te yandan ayn\u0131 g\u00fcn i\u00e7erisinde hastanede karantina alt\u0131nda tutulan 177 hasta taburcu edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;B\u00f6ylece \u00fclkede ilk vakan\u0131n tespit edildi\u011fi 20 Ocak tarihinden bu yana ilk defa bir g\u00fcn i\u00e7erisinde iyile\u015fen hasta say\u0131s\u0131 yeni vaka say\u0131s\u0131n\u0131 ge\u00e7mi\u015f oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu durum salg\u0131n\u0131n \u00c7in d\u0131\u015f\u0131nda da h\u0131z kaybetmeye ba\u015flam\u0131\u015f olabilece\u011fi umutlar\u0131n\u0131 y\u00fckseltti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yine de G\u00fcney Koreli yetkililer ba\u015fkent Seul&amp;#039;deki bir \u00e7a\u011fr\u0131 merkezi ve Sejong \u015fehrindeki bir h\u00fck\u00fcmet binas\u0131 kaynakl\u0131 yeni k\u00fcmelenmeler tespit edildi\u011fi i\u00e7in tedbirin elden b\u0131rak\u0131lmamas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fbakan Chung Sye-Kun zorlu bir d\u00f6nemecin atlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ama yurtd\u0131\u015f\u0131ndan gelen yolcular, \u00e7a\u011fr\u0131 merkezleri, internet kafe ve karaoke barlar gibi ortamlar nedeniyle endi\u015felerinin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son tespit edilen 110 vakan\u0131n 61&amp;#039;nin salg\u0131ndan en fazla etkilenen Daegu \u015fehrindeki bir Hristiyan tarikat\u0131n\u0131n oldu\u011fu b\u00f6lgeden, 17&amp;#039;sinin Sejong 13&amp;#039;\u00fcn\u00fcn de Seul \u015fehirlerinden oldu\u011fu duyuruldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eu ana kadar g\u00f6r\u00fclen vakalardan en az 109&amp;#039;unun bir sigorta \u015firketine ait \u00e7a\u011fr\u0131 merkezi kaynakl\u0131 oldu\u011fu ve 800 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n tamam\u0131n\u0131n karantina alt\u0131nda oldu\u011fu ya da testten ge\u00e7irildi\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4451888,4563282\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/03\/koronavirus-nedir-corona-virus-nasil-teshis-covid-19-salgin-belirtiler-turkiye-onlemler\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de de g\u00f6r\u00fclen Koronavir\u00fcs (Covid-19) nedir? Belirtileri neler, hangi \u00f6nlemler etkili?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/29\/koronaviruse-karsi-hangisi-daha-etkili-sabunla-el-yikama-mi-kolonya-mi\&quot;&gt;Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 sabunla el y\u0131kama m\u0131, kolonya m\u0131 daha etkili?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1584080544,&quot;publishedAt&quot;:1584083241,&quot;updatedAt&quot;:1584083262,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/guney-kore-de-ilk-defa-iyilesen-sayisi-yeni-koronavirus-vakasi-sayisini-gecti-covid-19&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/38\/40\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_5aa602fe-cbda-58a2-b150-7543b00693b2-4563840.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Lee Jin-man\/The Associated Press&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4659&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3106&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;can&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Faruk Can&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;7828&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;south-korea&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;guney-kore&quot;,&quot;title&quot;:&quot;G\u00fcney Kore&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;G\u00fcney Kore&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1046334&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1046642&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;258&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;guney-kore&quot;,&quot;title&quot;:&quot;G\u00fcney Kore&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/guney-kore&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/13\/guney-kore-de-ilk-defa-iyilesen-sayisi-yeni-koronavirus-vakasi-sayisini-gecti-covid-19&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584083262},{&quot;id&quot;:&quot;1046236&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4563804&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200313_NWSU_11315837&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Kanada Ba\u015fbakan\u0131 Justin Trudeau&#039;nun e\u015finde koronavir\u00fcs tespit edildi, Trudeau \u00e7ifti karantinada&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Kanada Ba\u015fbakan\u0131 Justin Trudeau&#039;nun e\u015finde koronavir\u00fcs tespit edildi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Kanada Ba\u015fbakan\u0131 Justin Trudeau&#039;nun e\u015finde koronavir\u00fcs tespit edildi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Justin Trudeau, herhangi bir hastal\u0131k belirtisi g\u00f6stermemesi nedeniyle \u015fu a\u015famada test yapt\u0131rmayacak ancak \u00f6nlem ama\u00e7l\u0131 14 g\u00fcn karantinada kalacak&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Justin Trudeau, herhangi bir hastal\u0131k belirtisi g\u00f6stermemesi nedeniyle \u015fu a\u015famada test yapt\u0131rmayacak ancak \u00f6nlem ama\u00e7l\u0131 14 g\u00fcn karantinada kalacak&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;kanada-basbakan-justin-trudeau-esinde-koronavirus-pozitif-trudeau-cifti-karantinada-covid&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Kendini karantinaya alan Kanada Ba\u015fbakan\u0131 Justin Trudeau&#039;nun e\u015finde yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) tespit edildi. \n\nKanada Ba\u015fbakanl\u0131k Ofisinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Sophie Gregoire Trudeau&#039;nun Covid-19 testinin pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 belirtildi. \n\nSophie Trudeau&#039;nun sa\u011fl\u0131k durumunun iyi oldu\u011funa ve gerekli \u00f6nlemleri ald\u0131\u011f\u0131na i\u015faret edilen a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Ba\u015fbakan Justin Trudeau&#039;nun sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 gayet iyi ve hastal\u0131k belirtisi yok. 14 g\u00fcn boyunca karantinada kalacak. Doktorlar\u0131n \u00f6nerisi gere\u011fi \u015fu a\u015famada herhangi bir belirti g\u00f6stermedi\u011fi ba\u015fbakana bir test uygulanmayacak.\&quot; ifadesine yer verildi. \n\nAyr\u0131ca Justin Trudeau ile temas kuran ki\u015filer i\u00e7in de \u015fu anda herhangi bir risk olmad\u0131\u011f\u0131 vurguland\u0131. \n\nTrump, Trudeau ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc \n\n\u00d6te yandan ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump bug\u00fcn Trudeau ile bir telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi yapt\u0131. \n\nBeyaz Saray&#039;dan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, iki liderin Kovid-19 salg\u0131n\u0131yla ilgili son geli\u015fmeleri ve vir\u00fcse kar\u015f\u0131 al\u0131nacak \u00f6nlemleri konu\u015ftu\u011fu bildirildi. \n\nG\u00f6r\u00fc\u015fmede ayr\u0131ca, di\u011fer ikili \u00f6nemli konular\u0131n da ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131 \u00e7izildi. \n\nTrudeau \u00e7ifti kendini karantinaya alm\u0131\u015ft\u0131 \n\nKanada Ba\u015fbakanl\u0131k Ofisinden d\u00fcn yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Trudeau \u00e7iftinin Covid-19 \u015f\u00fcphesi nedeniyle kendilerini karantinaya ald\u0131\u011f\u0131 duyurulmu\u015ftu. \n\nBa\u015fbakanl\u0131k Ofisinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, s\u00f6z konusu belirtilerin Trudeau&#039;n\u0131n e\u015finin Londra&#039;ya yapt\u0131\u011f\u0131 bir ziyaret sonras\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131, bu sebeble e\u015finin yan\u0131 s\u0131ra Kanada Ba\u015fbakan\u0131&#039;n\u0131n da test sonu\u00e7lar\u0131 gelene kadar kendilerini karantinaya ald\u0131\u011f\u0131 bildirildi. \n\nKanada&#039;da 34&#039;\u00fc Ontario&#039;da, 32&#039;si British Columbia&#039;da, 7&#039;si Alberta&#039;da ve 4&#039;\u00fc Quebec&#039;te olmak \u00fczere 77 Kovid-19 vakas\u0131 bulunuyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Kendini karantinaya alan Kanada Ba\u015fbakan\u0131 Justin Trudeau&amp;#039;nun e\u015finde yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kanada Ba\u015fbakanl\u0131k Ofisinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Sophie Gregoire Trudeau&amp;#039;nun Covid-19 testinin pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sophie Trudeau&amp;#039;nun sa\u011fl\u0131k durumunun iyi oldu\u011funa ve gerekli \u00f6nlemleri ald\u0131\u011f\u0131na i\u015faret edilen a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Ba\u015fbakan Justin Trudeau&amp;#039;nun sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 gayet iyi ve hastal\u0131k belirtisi yok. 14 g\u00fcn boyunca karantinada kalacak. Doktorlar\u0131n \u00f6nerisi gere\u011fi \u015fu a\u015famada herhangi bir belirti g\u00f6stermedi\u011fi ba\u015fbakana bir test uygulanmayacak.\&quot; ifadesine yer verildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ayr\u0131ca Justin Trudeau ile temas kuran ki\u015filer i\u00e7in de \u015fu anda herhangi bir risk olmad\u0131\u011f\u0131 vurguland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Trump, Trudeau ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00d6te yandan ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump bug\u00fcn Trudeau ile bir telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi yapt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Beyaz Saray&amp;#039;dan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, iki liderin Kovid-19 salg\u0131n\u0131yla ilgili son geli\u015fmeleri ve vir\u00fcse kar\u015f\u0131 al\u0131nacak \u00f6nlemleri konu\u015ftu\u011fu bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;G\u00f6r\u00fc\u015fmede ayr\u0131ca, di\u011fer ikili \u00f6nemli konular\u0131n da ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131 \u00e7izildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Trudeau \u00e7ifti kendini karantinaya alm\u0131\u015ft\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Kanada Ba\u015fbakanl\u0131k Ofisinden d\u00fcn yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Trudeau \u00e7iftinin Covid-19 \u015f\u00fcphesi nedeniyle kendilerini karantinaya ald\u0131\u011f\u0131 duyurulmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fbakanl\u0131k Ofisinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, s\u00f6z konusu belirtilerin Trudeau&amp;#039;n\u0131n e\u015finin Londra&amp;#039;ya yapt\u0131\u011f\u0131 bir ziyaret sonras\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131, bu sebeble e\u015finin yan\u0131 s\u0131ra Kanada Ba\u015fbakan\u0131&amp;#039;n\u0131n da test sonu\u00e7lar\u0131 gelene kadar kendilerini karantinaya ald\u0131\u011f\u0131 bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kanada&amp;#039;da 34&amp;#039;\u00fc Ontario&amp;#039;da, 32&amp;#039;si British Columbia&amp;#039;da, 7&amp;#039;si Alberta&amp;#039;da ve 4&amp;#039;\u00fc Quebec&amp;#039;te olmak \u00fczere 77 Kovid-19 vakas\u0131 bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4563192,4563314\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/turkiyede-de-gorulen-covid-19-salginina-kars-halk-hangi-onlemleri-aliyor\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de de g\u00f6r\u00fclen Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 halk hangi \u00f6nlemleri al\u0131yor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/juventuslu-milli-oyuncu-merih-demiral-dan-aciklama-sagligim-gayet-iyi-paniklik-bir-durum-y\&quot;&gt;Juventuslu milli oyuncu Merih Demiral&#039;dan a\u00e7\u0131klama: Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131m gayet iyi, paniklik bir durum yok&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1584074654,&quot;publishedAt&quot;:1584080014,&quot;updatedAt&quot;:1584080042,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/kanada-basbakan-justin-trudeau-esinde-koronavirus-pozitif-trudeau-cifti-karantinada-covid&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/38\/04\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_211f4e99-32be-5b9b-b539-bc982ba73dbe-4563804.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Martin Mejia\/The Associated Press&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2496&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1664&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;44&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;canada&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kanda&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kanada&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Kanada&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11929&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;justin-trudeau&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;justin-trudeau&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Justin Trudeau&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Justin Trudeau&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1045888&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;44&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kanada&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kanada&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/kanada&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/13\/kanada-basbakan-justin-trudeau-esinde-koronavirus-pozitif-trudeau-cifti-karantinada-covid&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584080042},{&quot;id&quot;:&quot;1046230&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4563786&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;18&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200313_NWSU_11315803&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: T\u00fcrkiye&#039;de g\u00f6r\u00fclen Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 5&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: T\u00fcrkiye&#039;de g\u00f6r\u00fclen Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 5&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: T\u00fcrkiye&#039;de g\u00f6r\u00fclen Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 5&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye&#039;de g\u00f6r\u00fclen Covid-19 vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 5&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye&#039;de g\u00f6r\u00fclen Covid-19 vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 5&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-2-koronavirus-vakasi-saglik-bakani-koca-sosyal-medya-teyit-covid-19-coronavirus&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye&#039;de g\u00f6r\u00fclen Covid-19 vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 5&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \n\nBakan Koca, \&quot;\u0130lk 2 vakam\u0131zla ayn\u0131 temas \u00e7evresi, ayn\u0131 aile i\u00e7inde 3 yeni tan\u0131 daha koyduk. 5 vakan\u0131n tamam\u0131 do\u011frudan ba\u011flant\u0131l\u0131\&quot; dedi. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131, \&quot;D\u00fcn ak\u015fam sonu\u00e7lanan test, \u00fcz\u00fcc\u00fc bir \u00f6ng\u00f6r\u00fcy\u00fc do\u011frulad\u0131. Bir hastam\u0131z daha var.\&quot; ifadesini kulland\u0131. \n\nKoca, ikinci hastan\u0131n T\u00fcrkiye&#039;de tan\u0131 konur konmaz takibe al\u0131nan ilk Covid-19 hastas\u0131n\u0131n \u00e7evresinden oldu\u011fu bilgisini de payla\u015ft\u0131. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Adalet Bakan\u0131 Abdulhamit G\u00fcl ile Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Mehmet Cahit Turhan, Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131na kat\u0131ld\u0131. \n\nToplant\u0131 sonras\u0131 d\u00fczenlenen ortak bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan Koca, \&quot;Daha \u00f6nce 5 \u00fclkeye u\u00e7u\u015f yasa\u011f\u0131 konmu\u015ftu. \u015eimdi 9 \u00fclkeye daha bu yasak konuluyor. Hastanelerimize ziyaret\u00e7i k\u0131s\u0131tlamas\u0131 getiriyoruz. Mesai saatleri i\u00e7inde ziyaret\u00e7i kabul edilmeyecek. Tedbirleri ne kadar s\u0131k\u0131 tutarsak tehdit o kadar zay\u0131flar. Sonu\u00e7 alana kadar tedbiri elden b\u0131rakmayaca\u011f\u0131z. Alo 184 SAB\u0130M Dan\u0131\u015fma Hatt\u0131&#039;n\u0131, korona enfeksiyonuna \u00f6zel bir dan\u0131\u015fma hatt\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcyoruz. Yurt d\u0131\u015f\u0131ndan gelenlerin 14 g\u00fcn idari izinli say\u0131lmalar\u0131 gerekti\u011fiyle ilgili Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u0130dari \u0130\u015fler Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan karar \u00e7\u0131kt\u0131\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nG\u00fcl: Cezaevlerindeki g\u00f6r\u00fc\u015f odalar\u0131n\u0131n kullan\u0131lmas\u0131 iki hafta ertelendi \n\nOrtak bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan Adalet Bakan\u0131 Abdulhamit G\u00fcl de \&quot;Cezaevlerindeki ve \u00e7ocuk e\u011fitim evlerindeki aile g\u00f6r\u00fc\u015f odalar\u0131n\u0131n kullan\u0131lmas\u0131 iki hafta s\u00fcreyle ertelenmi\u015ftir. Ceza infaz kurumundaki t\u00fcm personelin, kuruma girenlerin ate\u015fleri \u00f6l\u00e7\u00fclecek. Duru\u015fma ve di\u011fer adli i\u015flemlerden ivedi \u00f6zelli\u011fi bulunmayanlar\u0131n ertelenmesi hususunun yarg\u0131 mensuplar\u0131n\u0131n takdirine b\u0131rak\u0131lmas\u0131 \u00f6nerildi.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nT\u00fcrkiye, 9 \u00fclkeye u\u00e7u\u015flar\u0131 durdurdu \n\nBu arada Ula\u015ft\u0131rma Bakan\u0131 Mehmet Cahit Turhan, \&quot;Almanya, Fransa, \u0130spanya, Norve\u00e7,Danimarka, Bel\u00e7ika, Avusturya, \u0130sve\u00e7,Hollanda&#039;ya u\u00e7u\u015flar yar\u0131n saat 08.00&#039;den 17 Nisan&#039;a kadar durdurulacak\&quot; bilgisini payla\u015ft\u0131. \n\n2019\u2019un Aral\u0131k ay\u0131nda \u00c7in\u2019in Wuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan ve  d\u00fcnyada h\u0131zla yay\u0131lan salg\u0131n \u00f6nceki g\u00fcn (11 Mart) T\u00fcrkiye&#039;de de g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc . Gece yar\u0131s\u0131 d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda ilk vakay\u0131 a\u00e7\u0131klayan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca, hastan\u0131n ve \u00e7evresinin karantina alt\u0131nda tutuldu\u011funu belirtmi\u015f ancak hangi ilde bulundu\u011fu bilgisini vermemi\u015fti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye&amp;#039;de g\u00f6r\u00fclen Covid-19 vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 5&amp;#039;e \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakan Koca, \&quot;\u0130lk 2 vakam\u0131zla ayn\u0131 temas \u00e7evresi, ayn\u0131 aile i\u00e7inde 3 yeni tan\u0131 daha koyduk. 5 vakan\u0131n tamam\u0131 do\u011frudan ba\u011flant\u0131l\u0131\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131, \&quot;D\u00fcn ak\u015fam sonu\u00e7lanan test, \u00fcz\u00fcc\u00fc bir \u00f6ng\u00f6r\u00fcy\u00fc do\u011frulad\u0131. Bir hastam\u0131z daha var.\&quot; ifadesini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koca, ikinci hastan\u0131n T\u00fcrkiye&amp;#039;de tan\u0131 konur konmaz takibe al\u0131nan ilk Covid-19 hastas\u0131n\u0131n \u00e7evresinden oldu\u011fu bilgisini de payla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1238336845131534336\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Adalet Bakan\u0131 Abdulhamit G\u00fcl ile Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Mehmet Cahit Turhan, Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131na kat\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Toplant\u0131 sonras\u0131 d\u00fczenlenen ortak bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan Koca, \&quot;Daha \u00f6nce 5 \u00fclkeye u\u00e7u\u015f yasa\u011f\u0131 konmu\u015ftu. \u015eimdi 9 \u00fclkeye daha bu yasak konuluyor. Hastanelerimize ziyaret\u00e7i k\u0131s\u0131tlamas\u0131 getiriyoruz. Mesai saatleri i\u00e7inde ziyaret\u00e7i kabul edilmeyecek. Tedbirleri ne kadar s\u0131k\u0131 tutarsak tehdit o kadar zay\u0131flar. Sonu\u00e7 alana kadar tedbiri elden b\u0131rakmayaca\u011f\u0131z. Alo 184 SAB\u0130M Dan\u0131\u015fma Hatt\u0131&amp;#039;n\u0131, korona enfeksiyonuna \u00f6zel bir dan\u0131\u015fma hatt\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcyoruz. Yurt d\u0131\u015f\u0131ndan gelenlerin 14 g\u00fcn idari izinli say\u0131lmalar\u0131 gerekti\u011fiyle ilgili Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u0130dari \u0130\u015fler Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan karar \u00e7\u0131kt\u0131\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;G\u00fcl: Cezaevlerindeki g\u00f6r\u00fc\u015f odalar\u0131n\u0131n kullan\u0131lmas\u0131 iki hafta ertelendi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ortak bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan Adalet Bakan\u0131 Abdulhamit G\u00fcl de \&quot;Cezaevlerindeki ve \u00e7ocuk e\u011fitim evlerindeki aile g\u00f6r\u00fc\u015f odalar\u0131n\u0131n kullan\u0131lmas\u0131 iki hafta s\u00fcreyle ertelenmi\u015ftir. Ceza infaz kurumundaki t\u00fcm personelin, kuruma girenlerin ate\u015fleri \u00f6l\u00e7\u00fclecek. Duru\u015fma ve di\u011fer adli i\u015flemlerden ivedi \u00f6zelli\u011fi bulunmayanlar\u0131n ertelenmesi hususunun yarg\u0131 mensuplar\u0131n\u0131n takdirine b\u0131rak\u0131lmas\u0131 \u00f6nerildi.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;T\u00fcrkiye, 9 \u00fclkeye u\u00e7u\u015flar\u0131 durdurdu&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bu arada Ula\u015ft\u0131rma Bakan\u0131 Mehmet Cahit Turhan, \&quot;Almanya, Fransa, \u0130spanya, Norve\u00e7,Danimarka, Bel\u00e7ika, Avusturya, \u0130sve\u00e7,Hollanda&amp;#039;ya u\u00e7u\u015flar yar\u0131n saat 08.00&amp;#039;den 17 Nisan&amp;#039;a kadar durdurulacak\&quot; bilgisini payla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;2019\u2019un Aral\u0131k ay\u0131nda \u00c7in\u2019in Wuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan ve &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/sagl-k-bakan-koca-koronavirus-covid-19-salg-n-ile-ilgili-ac-klama-yap-yor\&quot;&gt;d\u00fcnyada h\u0131zla yay\u0131lan salg\u0131n \u00f6nceki g\u00fcn (11 Mart) T\u00fcrkiye&amp;#039;de de g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc&lt;\/a&gt;. Gece yar\u0131s\u0131 d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda ilk vakay\u0131 a\u00e7\u0131klayan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca, hastan\u0131n ve \u00e7evresinin karantina alt\u0131nda tutuldu\u011funu belirtmi\u015f ancak hangi ilde bulundu\u011fu bilgisini vermemi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4562716,4530570\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/koronavirus-turkiye-alinan-onlemler-neler-saglik-bakanindan-2-ay-sabredin-mesaji-okullar\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs T\u00fcrkiye&#039;de: Al\u0131nan \u00f6nlemler neler? Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131&#039;ndan 2 ay sabredin mesaj\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/corona-virusu-covid-koronavirus-turkiye-de-turizmi-nasil-etkiliyor-cince-turist-rehberleri\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs T\u00fcrkiye&#039;de turizmi nas\u0131l etkiliyor? \u00c7ince turist rehberleri i\u015f bulamamaktan \u015fikayet\u00e7i&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1584077780,&quot;publishedAt&quot;:1584077903,&quot;updatedAt&quot;:1584175732,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/turkiye-2-koronavirus-vakasi-saglik-bakani-koca-sosyal-medya-teyit-covid-19-coronavirus&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/37\/86\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_560fb58c-e7e1-577f-8a30-f2ca6263aac4-4563786.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131 sonras\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131 sonras\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1600&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1133&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/29\/40\/60\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2f522136-0838-5e33-ac54-8f8943f41dc4-3294060.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;11940&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;haber&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22978&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;2-coronavirus-case-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-ikinci-koronavirus-covid-19-vakas-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de ikinci koronavir\u00fcs (Covid-19) vakas\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de ikinci koronavir\u00fcs (Covid-19) vakas\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1046478&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1046530&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1050284&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1888&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;istanbul&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130stanbul&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/13\/turkiye-2-koronavirus-vakasi-saglik-bakani-koca-sosyal-medya-teyit-covid-19-coronavirus&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584175732},{&quot;id&quot;:&quot;1046084&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4563576&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200312_NWSU_11314500&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130talyan doktorlar Covid-19 vakalar\u0131nda ayr\u0131ma zorlan\u0131yor: &#039;Durumu kritik olanlar g\u00f6zden \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131yor&#039;&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130talyan doktorlar Covid-19 hastalar\u0131 aras\u0131nda se\u00e7im yapmaya zorlan\u0131yor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130talya&#039;da doktorlar koronavir\u00fcs tedavisinde hasta se\u00e7meye zorlan\u0131yor: &#039;ritik durumdakiler g\u00f6zden \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131yor&#039;&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130talya&#039;da Covid-19 vakalar\u0131ndaki art\u0131\u015f, sa\u011fl\u0131k sisteminin s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 zorluyor. Hastanelerdeki kaynak yetersizli\u011finden dolay\u0131, doktorlar hangi hastaya nas\u0131l m\u00fcdahale edilece\u011fi hakk\u0131nda \u00f6ncelik belirleme zorunda. \u0130htimal hesaplamalar\u0131 \u00fczerinden al\u0131nan kararlar\u0131n ne kadar etik oldu\u011fu ise tart\u0131\u015fmal\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130talya&#039;da Covid-19 vakalar\u0131ndaki art\u0131\u015f, sa\u011fl\u0131k sisteminin s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 zorluyor. Hastanelerdeki kaynak yetersizli\u011finden dolay\u0131, doktorlar hangi hastaya nas\u0131l m\u00fcdahale edilece\u011fi hakk\u0131nda \u00f6ncelik belirleme zorunda. \u0130htimal hesaplamalar\u0131 \u00fczerinden al\u0131nan kararlar\u0131n ne kadar etik oldu\u011fu ise tart\u0131\u015fmal\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;italyada-doktorlar-hasta-secmek-zorunda-kaliyor-yasama-ihtimali-yuksek-olanlar-oncelikli&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn Avrupa&#039;da en fazla can ald\u0131\u011f\u0131 \u0130talya&#039;da, doktorlar ve hem\u015firelerin omuzlar\u0131na binen sorumluluk, t\u0131p d\u00fcnyas\u0131n\u0131n etik de\u011ferlerini yeniden d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcr\u00fcr oldu. \n\nEuronews&#039;e konu\u015fan \u0130talyan bir hem\u015fireye g\u00f6re hastanelerde artan yo\u011funluktan dolay\u0131, sa\u011fl\u0131k personeli hayatta kalma ihtimali daha y\u00fcksek olan hastalara \u00f6ncelik veriyor. Olas\u0131l\u0131k hesaplamalar\u0131 \u00fczerinden al\u0131nan kararlar\u0131n ne kadar etik oldu\u011fu ise tart\u0131\u015fmal\u0131. \n\nMilano&#039;daki Fatebenefratelli Hastanesi&#039;nde g\u00f6revli Mauro D&#039;Ambrosio ile yap\u0131lan r\u00f6portaj s\u0131ras\u0131nda \u00fclkedeki can kayb\u0131 binin \u00fczerindeydi. Hem\u015fire, Covid-19 hastalar\u0131n\u0131n di\u011ferlerine g\u00f6re yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitelerinde daha fazla kald\u0131\u011f\u0131n\u0131, ortalama 5-6 g\u00fcnl\u00fck s\u00fcrenin vir\u00fcs\u00fc kapan hastalar i\u00e7in 2 haftay\u0131 ge\u00e7ebildi\u011fini ifade etti. \n\n\&quot;Ahlaki a\u00e7\u0131dan kabul etmek ne kadar zor olsa da\&quot; diyen D&#039;Ambrosio, hastanede ya\u015fananlar\u0131 anlatt\u0131: \&quot;E\u011fer bir hasta \u00e7ok a\u011f\u0131rla\u015f\u0131p art\u0131k ya\u015fama umudu kalmad\u0131ysa, ona verilen yata\u011f\u0131 ya da sa\u011flanan imkanlar\u0131 iyile\u015fme ihtimali olan birine aktarma tercihinde kal\u0131yoruz.\&quot; \n\nLombardy b\u00f6lgesinde \u00e7al\u0131\u015fan ba\u015fka bir hem\u015fire ise ortam\u0131n \&quot;vahim\&quot; oldu\u011fu, ancak bu vahametin medyaya yans\u0131t\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde. Ad\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131 istemeyen sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131, \&quot;Hastanemizde y\u00fczlerce vaka var. Binan\u0131n yar\u0131s\u0131 sadece Covid-19 hastalar\u0131na ayr\u0131lm\u0131\u015f vaziyette. Durum vahim\&quot; diyerek anlatt\u0131 ya\u015fanan krizi: \&quot;Anestezi uzmanlar\u0131, solunum cihazlar\u0131n\u0131n hangi hastalara ba\u011flanaca\u011f\u0131n\u0131 se\u00e7mek zorunda kal\u0131yor.\&quot; \n\nLa Republica&#039;ya konu\u015fan Dr Roberto Cosentini&#039;nin aktard\u0131klar\u0131na g\u00f6reyse \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 hastaneye g\u00fcnde 60 ila 80 hasta ba\u015fvuruyor: \&quot;E\u011fer bu dalga yat\u0131\u015fmazsa, sa\u011fl\u0131k sisteminin \u00e7\u00f6k\u00fc\u015f\u00fcne do\u011fru ilerliyoruz.\&quot; \n\n\&quot;Ve \u00f6l\u00fcyorlar\&quot; \n\nBergamo b\u00f6lgesinde g\u00f6revli anestezi uzman\u0131 Christian Salaroli, ya\u015f\u0131 80&#039;in \u00fczerindeki, durumu kritik hastalar\u0131n deyim yerindeyse en ba\u015f\u0131ndan g\u00f6zden \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ima etti. Salaroli, \&quot;Hayatta kalma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 ya\u015f ve sa\u011fl\u0131k durumu belirliyor.\&quot; dedi. \n\nCovid-19  hastalar\u0131n\u0131n \u00e7o\u011fu solunum yetmezli\u011fi \u00e7ekti\u011fi i\u00e7in hastalara a\u011f\u0131zdan nefes borusuna ula\u015fan bir boru yerle\u015ftiriliyor. Ent\u00fcbasyon denilen bu i\u015flemin kimlere uygulanaca\u011f\u0131 ise hastan\u0131n hayatta kalma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131. \n\nSalaroli&#039;nin anlatt\u0131klar\u0131na g\u00f6re kan\u0131nda yeterli oksijen bulunmayan yani hipoksik olan hastalar\u0131n solunum cihazlar\u0131 ise \&quot;\u00f6l\u00fcmle sonu\u00e7lanaca\u011f\u0131 bile bile\&quot; \u00e7ekiliyor: \&quot;Maalesef hastane kaynaklar\u0131 ve yo\u011fun bak\u0131m \u00fcniteleri ile kritik hastalar aras\u0131nda orant\u0131s\u0131zl\u0131k var. Baz\u0131lar\u0131na ent\u00fcbasyon uygulanm\u0131yor bile.\&quot; \n\nAnestezi uzman\u0131 ger\u00e7eklerin ac\u0131 oldu\u011funu \u015fu s\u00f6zlerle ifade etti: \&quot;Bir hasta 80 ya\u015f\u0131n\u0131n \u00fczerindeyse ve akut solunum yetmezli\u011fi \u00e7ekiyorsa, tedaviye ba\u015flanmamas\u0131 kuvvetle muhtemel. E\u011fer \u00fc\u00e7ten fazla organ yetmezli\u011fi varsa hayatta kalma \u015fans\u0131 ancak y\u00fczde 1. Ve \u00f6l\u00fcyorlar... Bu \u00e7ok korkun\u00e7 bir c\u00fcmle, fakat maalesef ger\u00e7ek. Mucize (olacakm\u0131\u015f gibi umut) da\u011f\u0131tma durumunda de\u011filiz. Bunlar ya\u015fanan ger\u00e7ekler.\&quot; \n\n\&quot;Hastalar hayata yaln\u0131z veda etmesin\&quot; \n\nCovid-19&#039;un  can almas\u0131ndan  daha da k\u00f6t\u00fc olan, hastalar\u0131n son nefeslerinde yanlar\u0131nda sevdiklerinin olmamas\u0131. Journal&#039;a konu\u015fan, Borromeo Hastanesi Acil B\u00f6l\u00fcm\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Dr Cortellaro, hastalar\u0131n hastaneye yatt\u0131\u011f\u0131nda yak\u0131nlar\u0131 taraf\u0131ndan ziyaret edilemedi\u011fini hat\u0131rlat\u0131yor. \n\nSon dakikalar\u0131nda torunuyla g\u00f6r\u00fc\u015fmek isteyen bir hastas\u0131ndan bahseden doktor, \&quot;Telefonumla torununu arad\u0131k, vedala\u015ft\u0131lar. K\u0131sa bir s\u00fcre sonra hastay\u0131 kaybettik. Hastalar\u0131n yaln\u0131z \u00f6lmemesi i\u00e7in hastanelere tablet da\u011f\u0131tsalar, o anda yaln\u0131z kalmam\u0131\u015f olurlar.\&quot; diyor. \n\n\&quot;Krematoryum 24 saat \u00e7al\u0131\u015fs\u0131n talimat\u0131\&quot; \n\nMilano&#039;nun g\u00fcnl\u00fck gazetelerinden Corriere della Sera, 100&#039;den fazla ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi Bergamo&#039;daki bir kilisenin en az 40 tabutla koca bir morga d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, naa\u015flar\u0131n krematoryum i\u00e7in s\u0131ra bekledi\u011fini yazd\u0131. \n\nYerel y\u00f6netim, b\u00f6lgedeki tek krematoryumun 24 saat \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 i\u00e7in talimat \u00e7\u0131kard\u0131. Buna ra\u011fmen \u00f6l\u00fcm oran\u0131n\u0131n h\u0131z\u0131na yeti\u015filemiyor, zira son be\u015f g\u00fcnde b\u00f6lgede 146 ki\u015fi Covid-19&#039;dan dolay\u0131 hayata veda etti. Bir cesedin yak\u0131lmas\u0131 i\u00e7in bekleme s\u00fcresi 5 g\u00fcne kadar \u00e7\u0131kabiliyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs\u00fcn Avrupa&amp;#039;da en fazla can ald\u0131\u011f\u0131 \u0130talya&amp;#039;da, doktorlar ve hem\u015firelerin omuzlar\u0131na binen sorumluluk, t\u0131p d\u00fcnyas\u0131n\u0131n etik de\u011ferlerini yeniden d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcr\u00fcr oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Euronews&amp;#039;e konu\u015fan \u0130talyan bir hem\u015fireye g\u00f6re hastanelerde artan yo\u011funluktan dolay\u0131, sa\u011fl\u0131k personeli hayatta kalma ihtimali daha y\u00fcksek olan hastalara \u00f6ncelik veriyor. Olas\u0131l\u0131k hesaplamalar\u0131 \u00fczerinden al\u0131nan kararlar\u0131n ne kadar etik oldu\u011fu ise tart\u0131\u015fmal\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Milano&amp;#039;daki Fatebenefratelli Hastanesi&amp;#039;nde g\u00f6revli Mauro D&amp;#039;Ambrosio ile yap\u0131lan r\u00f6portaj s\u0131ras\u0131nda \u00fclkedeki can kayb\u0131 binin \u00fczerindeydi. Hem\u015fire, Covid-19 hastalar\u0131n\u0131n di\u011ferlerine g\u00f6re yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitelerinde daha fazla kald\u0131\u011f\u0131n\u0131, ortalama 5-6 g\u00fcnl\u00fck s\u00fcrenin vir\u00fcs\u00fc kapan hastalar i\u00e7in 2 haftay\u0131 ge\u00e7ebildi\u011fini ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Ahlaki a\u00e7\u0131dan kabul etmek ne kadar zor olsa da\&quot; diyen D&amp;#039;Ambrosio, hastanede ya\u015fananlar\u0131 anlatt\u0131: \&quot;E\u011fer bir hasta \u00e7ok a\u011f\u0131rla\u015f\u0131p art\u0131k ya\u015fama umudu kalmad\u0131ysa, ona verilen yata\u011f\u0131 ya da sa\u011flanan imkanlar\u0131 iyile\u015fme ihtimali olan birine aktarma tercihinde kal\u0131yoruz.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Lombardy b\u00f6lgesinde \u00e7al\u0131\u015fan ba\u015fka bir hem\u015fire ise ortam\u0131n \&quot;vahim\&quot; oldu\u011fu, ancak bu vahametin medyaya yans\u0131t\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde. Ad\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131 istemeyen sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131, \&quot;Hastanemizde y\u00fczlerce vaka var. Binan\u0131n yar\u0131s\u0131 sadece Covid-19 hastalar\u0131na ayr\u0131lm\u0131\u015f vaziyette. Durum vahim\&quot; diyerek anlatt\u0131 ya\u015fanan krizi: \&quot;Anestezi uzmanlar\u0131, solunum cihazlar\u0131n\u0131n hangi hastalara ba\u011flanaca\u011f\u0131n\u0131 se\u00e7mek zorunda kal\u0131yor.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;La Republica&amp;#039;ya konu\u015fan Dr Roberto Cosentini&amp;#039;nin aktard\u0131klar\u0131na g\u00f6reyse \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 hastaneye g\u00fcnde 60 ila 80 hasta ba\u015fvuruyor: \&quot;E\u011fer bu dalga yat\u0131\u015fmazsa, sa\u011fl\u0131k sisteminin \u00e7\u00f6k\u00fc\u015f\u00fcne do\u011fru ilerliyoruz.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6667355371900826\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/52\/03\/60\/808x539_cmsv2_63774437-8937-5b59-98a4-69727a599926-4520360.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/52\/03\/60\/202x135_cmsv2_63774437-8937-5b59-98a4-69727a599926-4520360.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/52\/03\/60\/266x177_cmsv2_63774437-8937-5b59-98a4-69727a599926-4520360.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/52\/03\/60\/404x269_cmsv2_63774437-8937-5b59-98a4-69727a599926-4520360.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/52\/03\/60\/534x356_cmsv2_63774437-8937-5b59-98a4-69727a599926-4520360.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/52\/03\/60\/606x404_cmsv2_63774437-8937-5b59-98a4-69727a599926-4520360.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/52\/03\/60\/808x539_cmsv2_63774437-8937-5b59-98a4-69727a599926-4520360.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Luca Bruno &amp;#47; AP\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;\u0130talya&amp;apos;da Covid-19 salg\u0131n\u0131: \u00d6l\u00fc say\u0131s\u0131 bini ge\u00e7ti&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Luca Bruno &amp;#47; AP&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__sourceLink\&quot;&gt;Luca Bruno&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;Ve \u00f6l\u00fcyorlar\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bergamo b\u00f6lgesinde g\u00f6revli anestezi uzman\u0131 Christian Salaroli, ya\u015f\u0131 80&amp;#039;in \u00fczerindeki, durumu kritik hastalar\u0131n deyim yerindeyse en ba\u015f\u0131ndan g\u00f6zden \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ima etti. Salaroli, \&quot;Hayatta kalma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 ya\u015f ve sa\u011fl\u0131k durumu belirliyor.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/special\/coronavirus\&quot;&gt;Covid-19&lt;\/a&gt; hastalar\u0131n\u0131n \u00e7o\u011fu solunum yetmezli\u011fi \u00e7ekti\u011fi i\u00e7in hastalara a\u011f\u0131zdan nefes borusuna ula\u015fan bir boru yerle\u015ftiriliyor. Ent\u00fcbasyon denilen bu i\u015flemin kimlere uygulanaca\u011f\u0131 ise hastan\u0131n hayatta kalma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salaroli&amp;#039;nin anlatt\u0131klar\u0131na g\u00f6re kan\u0131nda yeterli oksijen bulunmayan yani hipoksik olan hastalar\u0131n solunum cihazlar\u0131 ise \&quot;\u00f6l\u00fcmle sonu\u00e7lanaca\u011f\u0131 bile bile\&quot; \u00e7ekiliyor: \&quot;Maalesef hastane kaynaklar\u0131 ve yo\u011fun bak\u0131m \u00fcniteleri ile kritik hastalar aras\u0131nda orant\u0131s\u0131zl\u0131k var. Baz\u0131lar\u0131na ent\u00fcbasyon uygulanm\u0131yor bile.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Anestezi uzman\u0131 ger\u00e7eklerin ac\u0131 oldu\u011funu \u015fu s\u00f6zlerle ifade etti: \&quot;Bir hasta 80 ya\u015f\u0131n\u0131n \u00fczerindeyse ve akut solunum yetmezli\u011fi \u00e7ekiyorsa, tedaviye ba\u015flanmamas\u0131 kuvvetle muhtemel. E\u011fer \u00fc\u00e7ten fazla organ yetmezli\u011fi varsa hayatta kalma \u015fans\u0131 ancak y\u00fczde 1. Ve \u00f6l\u00fcyorlar... Bu \u00e7ok korkun\u00e7 bir c\u00fcmle, fakat maalesef ger\u00e7ek. Mucize (olacakm\u0131\u015f gibi umut) da\u011f\u0131tma durumunda de\u011filiz. Bunlar ya\u015fanan ger\u00e7ekler.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4525244,4523796\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/14\/dso-ye-gore-covid-19-bir-epidemik-peki-pandemik-ile-epidemik-arasindaki-fark-ne\&quot;&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc Covid-19&#039;un &#039;endemik&#039; olabilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131; endemik, pandemi ve epidemi nedir?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/14\/covid-19-sozlugu-yeni-tip-koronavirus-icin-kullanilan-terimler-pandemi-endemik-epidemi\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs (Covid-19) s\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc: Endemik nedir? \u0130zolasyonla karantina aras\u0131nda ne fark var?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;Hastalar hayata yaln\u0131z veda etmesin\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Covid-19&amp;#039;un &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/canl-tablo-hangi-ulkede-ne-kadar-koronavirus-vakas-tespit-edildi-kaci-oldu-kaci-iyilesti\&quot;&gt;can almas\u0131ndan&lt;\/a&gt; daha da k\u00f6t\u00fc olan, hastalar\u0131n son nefeslerinde yanlar\u0131nda sevdiklerinin olmamas\u0131. Journal&amp;#039;a konu\u015fan, Borromeo Hastanesi Acil B\u00f6l\u00fcm\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Dr Cortellaro, hastalar\u0131n hastaneye yatt\u0131\u011f\u0131nda yak\u0131nlar\u0131 taraf\u0131ndan ziyaret edilemedi\u011fini hat\u0131rlat\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son dakikalar\u0131nda torunuyla g\u00f6r\u00fc\u015fmek isteyen bir hastas\u0131ndan bahseden doktor, \&quot;Telefonumla torununu arad\u0131k, vedala\u015ft\u0131lar. K\u0131sa bir s\u00fcre sonra hastay\u0131 kaybettik. Hastalar\u0131n yaln\u0131z \u00f6lmemesi i\u00e7in hastanelere tablet da\u011f\u0131tsalar, o anda yaln\u0131z kalmam\u0131\u015f olurlar.\&quot; diyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Krematoryum 24 saat \u00e7al\u0131\u015fs\u0131n talimat\u0131\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Milano&amp;#039;nun g\u00fcnl\u00fck gazetelerinden Corriere della Sera, 100&amp;#039;den fazla ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi Bergamo&amp;#039;daki bir kilisenin en az 40 tabutla koca bir morga d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, naa\u015flar\u0131n krematoryum i\u00e7in s\u0131ra bekledi\u011fini yazd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yerel y\u00f6netim, b\u00f6lgedeki tek krematoryumun 24 saat \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 i\u00e7in talimat \u00e7\u0131kard\u0131. Buna ra\u011fmen \u00f6l\u00fcm oran\u0131n\u0131n h\u0131z\u0131na yeti\u015filemiyor, zira son be\u015f g\u00fcnde b\u00f6lgede 146 ki\u015fi Covid-19&amp;#039;dan dolay\u0131 hayata veda etti. Bir cesedin yak\u0131lmas\u0131 i\u00e7in bekleme s\u00fcresi 5 g\u00fcne kadar \u00e7\u0131kabiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4563284,4547634\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/12\/koronavirus-salg-n-havalar-n-s-nmas-yla-sona-erecek-mi-uzmanlar-yan-tlad\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 havalar\u0131n \u0131s\u0131nmas\u0131yla sona erecek mi? Uzmanlar yan\u0131tlad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/koronavirus-vucuda-girdikten-sonra-ne-yapiyor-hucreleri-nasil-ele-geciriyor\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs v\u00fccuda girdikten sonra ne yap\u0131yor? H\u00fccreleri nas\u0131l ele ge\u00e7iriyor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1584045182,&quot;publishedAt&quot;:1584073821,&quot;updatedAt&quot;:1584087559,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/13\/italyada-doktorlar-hasta-secmek-zorunda-kaliyor-yasama-ihtimali-yuksek-olanlar-oncelikli&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/35\/76\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f0660a1f-52f3-58e7-91b1-59e258167d50-4563576.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130talya&#039;da Covid-19 salg\u0131n\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130talya&#039;da Covid-19 salg\u0131n\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1600&quot;,&quot;height&quot;:&quot;900&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;montalto-monella&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Lillo Montalto Monella&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@lillomontalto&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22870&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;what-is-coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-covid-19-nedir-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;8235&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;disease&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hastalik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hastal\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hastal\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;16578&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;hospital&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hastane&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hastane&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hastane&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;17660&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;tedavi&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tedavi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;tedavi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;tedavi&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1045840&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1046260&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/NW\/SU\/20\/03\/12\/tr\/200312_NWSU_11314500_11314659_59000_053803_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;59000&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;5511872&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0},{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/NW\/SU\/20\/03\/12\/tr\/200312_NWSU_11314500_11314659_59000_053803_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;59000&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;9146920&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0}],&quot;externalPartners&quot;:{&quot;dailymotionId&quot;:&quot;x7soduu&quot;,&quot;youtubeId&quot;:&quot;MQv2Jf3ct4s&quot;},&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;158&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;italya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130talya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/italya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/13\/italyada-doktorlar-hasta-secmek-zorunda-kaliyor-yasama-ihtimali-yuksek-olanlar-oncelikli&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584087559},{&quot;id&quot;:&quot;1046040&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4563532&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200312_NWSU_11313933&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da Covid-19&#039;dan korunmak amac\u0131yla i\u00e7tikleri sahte i\u00e7kiyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 81&#039;e y\u00fckseldi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19: \u0130ran&#039;da salg\u0131ndan korunmak i\u00e7in sahte i\u00e7ki i\u00e7en 81 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da Covid-19&#039;dan korunmak amac\u0131yla i\u00e7tikleri sahte i\u00e7kiyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 81&#039;e y\u00fckseldi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130ran&#039;\u0131n Huzistan, Elburz, Fars ve Mazenderan eyaletlerinde son bir haftada sahte i\u00e7ki nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 81&#039;e y\u00fckseldi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130ran&#039;\u0131n Huzistan, Elburz, Fars ve Mazenderan eyaletlerinde son bir haftada sahte i\u00e7ki nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 81&#039;e y\u00fckseldi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;iran-da-covid-19-dan-korunmak-amaciyla-ictikleri-sahte-ickiyle-olenlerin-sayis-81-e-yuksel&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130ran&#039;\u0131n Huzistan, Elburz, Fars ve Mazenderan eyaletlerinde son bir haftada sahte i\u00e7ki nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 81&#039;e y\u00fckseldi. Sahte i\u00e7kinin koronavir\u00fcsten (Covid-19) korunmak amac\u0131yla t\u00fcketildi\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc. \n\n\u0130ran resmi ajans\u0131 IRNA&#039;ya konu\u015fan Acil Yard\u0131m Kurumu Fars \u015eube Ba\u015fkan\u0131 Muhammed Cevad Muradiyan, Fars eyaletinde 9 Mart&#039;tan bu yana sahte alkol t\u00fcketen 103 ki\u015finin zehirlendi\u011fini ve hastanelere kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \n\nMuradiyan, zehirlenenlerden 8 ki\u015finin daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini, di\u011ferlerinin tedavisinin ise s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade etti. \n\n\u0130ran&#039;\u0131n Huzistan eyaletinde 46, Elburz&#039;da 15, Mazenderan eyaletinde de 12 ki\u015finin sahte i\u00e7ki nedeniyle \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131. \n\n\u00dclke d\u0131\u015f\u0131ndan \u0130ran&#039;a y\u00f6nelik Fars\u00e7a yay\u0131n yapan baz\u0131 medya kurulu\u015flar\u0131, hayat\u0131n\u0131 kaybeden ki\u015filerin genellikle koronavir\u00fcsten korunma amac\u0131yla alkol t\u00fcketti\u011fini yazd\u0131. \n\nHamaney&#039;in Ba\u015fdan\u0131\u015fman\u0131 Velayeti koronavir\u00fcs \u015f\u00fcphesiyle karantinaya al\u0131nd\u0131 \n\nBu arada \u0130ran dini lideri Ayetullah Ali Hamaney&#039;in Uluslararas\u0131 \u0130li\u015fkiler Ba\u015fdan\u0131\u015fman\u0131 ve eski D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Ali Ekber Velayeti, koronavir\u00fcs (Kovid-19) \u015f\u00fcphesiyle karantinaya al\u0131nd\u0131. \n\n\u0130ran&#039;\u0131n yar\u0131 resmi haber ajans\u0131 Tesnim&#039;in haberine g\u00f6re, kendisi de t\u0131p doktoru olan Velayeti, Tahran&#039;daki karantina merkezlerinden Mesih Dani\u015fveri Hastanesi&#039;nde g\u00f6rev yaparken hafif koronavir\u00fcs belirtileri g\u00f6sterdi. \n\nVir\u00fcse yakaland\u0131\u011f\u0131 \u015f\u00fcphesiyle yap\u0131lan testler sonucunda Velayeti&#039;de Kovid-19 belirtilerinin g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc aktar\u0131ld\u0131. \n\nEvinde karantinaya al\u0131nan Velayeti&#039;nin durumunun iyi oldu\u011fu belirtildi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130ran&amp;#039;\u0131n Huzistan, Elburz, Fars ve Mazenderan eyaletlerinde son bir haftada sahte i\u00e7ki nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 81&amp;#039;e y\u00fckseldi. Sahte i\u00e7kinin koronavir\u00fcsten (Covid-19) korunmak amac\u0131yla t\u00fcketildi\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ran resmi ajans\u0131 IRNA&amp;#039;ya konu\u015fan Acil Yard\u0131m Kurumu Fars \u015eube Ba\u015fkan\u0131 Muhammed Cevad Muradiyan, Fars eyaletinde 9 Mart&amp;#039;tan bu yana sahte alkol t\u00fcketen 103 ki\u015finin zehirlendi\u011fini ve hastanelere kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Muradiyan, zehirlenenlerden 8 ki\u015finin daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini, di\u011ferlerinin tedavisinin ise s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ran&amp;#039;\u0131n Huzistan eyaletinde 46, Elburz&amp;#039;da 15, Mazenderan eyaletinde de 12 ki\u015finin sahte i\u00e7ki nedeniyle \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclke d\u0131\u015f\u0131ndan \u0130ran&amp;#039;a y\u00f6nelik Fars\u00e7a yay\u0131n yapan baz\u0131 medya kurulu\u015flar\u0131, hayat\u0131n\u0131 kaybeden ki\u015filerin genellikle koronavir\u00fcsten korunma amac\u0131yla alkol t\u00fcketti\u011fini yazd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4562816,4558368,4553168\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/07\/iran-abd-yaptirimlari-koronoviruse-kars-mucadele-kaynaklarinin-tukenmesine-neden-oldu\&quot;&gt;\u0130ran: ABD yapt\u0131r\u0131mlar\u0131 koronovir\u00fcse kar\u015f\u0131 m\u00fccadele kaynaklar\u0131n\u0131n t\u00fckenmesine neden oldu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/iran-koronavirusle-mucadele-icin-imf-den-5-milyar-dolar-kredi-talebinde-bulundu\&quot;&gt;\u0130ran, koronavir\u00fcsle m\u00fccadele i\u00e7in IMF&#039;den 5 milyar dolar kredi talebinde bulundu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/11\/iran-da-koronavirus-nedeniyle-can-kayb-291-e-yukseldi-corona-virus-covid-19\&quot;&gt;\u0130ran&#039;da 63 ki\u015fi daha koronavir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti, can kayb\u0131 354&#039;e y\u00fckseldi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Hamaney&#039;in Ba\u015fdan\u0131\u015fman\u0131 Velayeti koronavir\u00fcs \u015f\u00fcphesiyle karantinaya al\u0131nd\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bu arada \u0130ran dini lideri Ayetullah Ali Hamaney&amp;#039;in Uluslararas\u0131 \u0130li\u015fkiler Ba\u015fdan\u0131\u015fman\u0131 ve eski D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Ali Ekber Velayeti, koronavir\u00fcs (Kovid-19) \u015f\u00fcphesiyle karantinaya al\u0131nd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ran&amp;#039;\u0131n yar\u0131 resmi haber ajans\u0131 Tesnim&amp;#039;in haberine g\u00f6re, kendisi de t\u0131p doktoru olan Velayeti, Tahran&amp;#039;daki karantina merkezlerinden Mesih Dani\u015fveri Hastanesi&amp;#039;nde g\u00f6rev yaparken hafif koronavir\u00fcs belirtileri g\u00f6sterdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vir\u00fcse yakaland\u0131\u011f\u0131 \u015f\u00fcphesiyle yap\u0131lan testler sonucunda Velayeti&amp;#039;de Kovid-19 belirtilerinin g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc aktar\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Evinde karantinaya al\u0131nan Velayeti&amp;#039;nin durumunun iyi oldu\u011fu belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4547634,4563176,4525938\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/12\/koronavirus-salg-n-havalar-n-s-nmas-yla-sona-erecek-mi-uzmanlar-yan-tlad\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 havalar\u0131n \u0131s\u0131nmas\u0131yla sona erecek mi? Uzmanlar yan\u0131tlad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/koronavirus-bulasan-hastalardan-kac-iyilesti\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs bula\u015fan hastalardan ka\u00e7\u0131 iyile\u015fti?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/20\/koronavirus-covid-19-hangi-ulke-ne-kadar-vaka-kac-kisi-iyilesti-olum-tedavi-ikinci-dalga\&quot;&gt;Covid-19 g\u00fcncel verileri | \u00dclkelere g\u00f6re can kayb\u0131 ve vaka say\u0131s\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1584041570,&quot;publishedAt&quot;:1584043356,&quot;updatedAt&quot;:1584043790,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/iran-da-covid-19-dan-korunmak-amaciyla-ictikleri-sahte-ickiyle-olenlerin-sayis-81-e-yuksel&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/35\/32\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c2ea8416-6723-59ca-aaba-ccd1759f1ed5-4563532.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;bira&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;bira&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1260&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;153&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;iran&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;iran&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ran&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130ran&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;20758&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fake-alcohol&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sahte-icki&quot;,&quot;title&quot;:&quot;sahte i\u00e7ki&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;sahte i\u00e7ki&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;8087&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;death&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;olum&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;20124&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;venom&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;zehir&quot;,&quot;title&quot;:&quot;zehir&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;zehir&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;552698&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;960050&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1065230&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;153&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;iran&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ran&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/iran&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/12\/iran-da-covid-19-dan-korunmak-amaciyla-ictikleri-sahte-ickiyle-olenlerin-sayis-81-e-yuksel&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584043790},{&quot;id&quot;:&quot;1046004&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4563494&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200312_NWSU_11313704&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Sel\u00e7uk: \u00d6\u011frencilerin ma\u011fdur olmamalar\u0131 i\u00e7in gereken her t\u00fcrl\u00fc senaryo haz\u0131r&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Sel\u00e7uk: Her t\u00fcrl\u00fc senaryo haz\u0131r&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Sel\u00e7uk: \u00d6\u011frencilerin ma\u011fdur olmamalar\u0131 i\u00e7in gereken her t\u00fcrl\u00fc senaryo haz\u0131r&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk, \&quot;\u00d6\u011frencilerin s\u0131navlar\u0131 dahil hi\u00e7bir \u015fekilde ma\u011fdur olmamalar\u0131 i\u00e7in gereken her t\u00fcrl\u00fc senaryolar haz\u0131r.\&quot; dedi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk, \&quot;\u00d6\u011frencilerin s\u0131navlar\u0131 dahil hi\u00e7bir \u015fekilde ma\u011fdur olmamalar\u0131 i\u00e7in gereken her t\u00fcrl\u00fc senaryolar haz\u0131r.\&quot; dedi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;milli-egitim-bakan-selcuk-ogrencilerin-magdur-olmamalari-icin-her-turlu-senaryo-hazir&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk, \&quot;\u00d6\u011frencilerin s\u0131navlar\u0131 dahil hi\u00e7bir \u015fekilde ma\u011fdur olmamalar\u0131 i\u00e7in gereken her t\u00fcrl\u00fc senaryolar haz\u0131r.\&quot; dedi. \n\n\nBakan Sel\u00e7uk, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 al\u0131nan tedbirlerin detaylar\u0131 ve uzaktan e\u011fitim s\u00fcrecine ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.\u00a0 \n\n\nSel\u00e7uk \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\u00a0 \n\n\&quot;Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00fccretsiz olarak sundu\u011fu uzaktan \u00f6\u011frenme sistemiyle d\u00fcnyada ilk kez ulusal \u00f6l\u00e7ekte \u00f6zel olarak haz\u0131rlanan televizyon, internet ders programlar\u0131yla model \u00fclke olmaya haz\u0131rd\u0131r. E\u011fitim Bili\u015fim A\u011f\u0131 kullan\u0131m\u0131nda b\u00fct\u00fcn operat\u00f6rlerden \u00fccretsiz 3 GB internet eri\u015fimi sa\u011flanacakt\u0131r. Haftal\u0131k ders programlar\u0131 yap\u0131land\u0131r\u0131larak, EBA ile internet \u00fczerinden, TRT ile televizyondan gerekli telafi e\u011fitim deste\u011fi sunulacak. E\u011fitim Bili\u015fim A\u011f\u0131 t\u00fcm\u00fcyle yenilenen y\u00fcz\u00fcyle bu s\u00fcre\u00e7te de \u00f6nemli bir rol \u00fcstlenerek ders ortam\u0131n\u0131 evlere ta\u015f\u0131yacak.\&quot;\u00a0 \n\n\&quot;Bakanl\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131 t\u00fcm ana s\u0131n\u0131f ve kre\u015fler tatil edildi\&quot; \n\nBakan Sel\u00e7uk, \&quot;Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131, yeni tip koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 tedbirlerini \u00fc\u00e7 a\u015famada hayata ge\u00e7irdi.\&quot; ifadesinde bulundu. \n\nBakanl\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131 t\u00fcm ana s\u0131n\u0131f ve kre\u015flerin de koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda tatil edildi\u011fini belirten Sel\u00e7uk, \&quot;\u00c7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131n e\u011fitimlerinin aksamamas\u0131 i\u00e7in ne t\u00fcr tedbirler gerekiyorsa fazlas\u0131yla alm\u0131\u015f durumday\u0131z.\&quot; dedi. \n\nEBA Akademik Destek e\u011fitimine ili\u015fkin Sel\u00e7uk, \&quot;Sadece 11 ve 12. s\u0131n\u0131flar dahil de\u011fil, di\u011fer s\u0131n\u0131flar\u0131n tamam\u0131 buradan e\u011fitim alabilirler.\&quot; a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu. \n\n\n\&quot;\u00d6\u011fretmenler \u015fehir d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kmas\u0131nlar\&quot; \n\nMilli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk, \&quot;\u00d6\u011fretmenlerimizin ara tatilde okullarda bulunmalar\u0131n\u0131 beklemiyoruz. Onlar\u0131n da evlerinde olmas\u0131n\u0131 bekliyoruz. \u00c7ok acil bir durum olmad\u0131k\u00e7a da \u015fehir d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kmamalar\u0131n\u0131 \u00f6neriyoruz.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nBakan Sel\u00e7uk, pazar g\u00fcn\u00fc yap\u0131lacak E\u011fitim Kurumlar\u0131na Y\u00f6netici Se\u00e7me S\u0131nav\u0131&#039;n\u0131n iptalinin s\u00f6z konusu olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk, \&quot;\u00d6\u011frencilerin s\u0131navlar\u0131 dahil hi\u00e7bir \u015fekilde ma\u011fdur olmamalar\u0131 i\u00e7in gereken her t\u00fcrl\u00fc senaryolar haz\u0131r.\&quot; dedi.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakan Sel\u00e7uk, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 al\u0131nan tedbirlerin detaylar\u0131 ve uzaktan e\u011fitim s\u00fcrecine ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.   &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sel\u00e7uk \u015f\u00f6yle konu\u015ftu: &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00fccretsiz olarak sundu\u011fu uzaktan \u00f6\u011frenme sistemiyle d\u00fcnyada ilk kez ulusal \u00f6l\u00e7ekte \u00f6zel olarak haz\u0131rlanan televizyon, internet ders programlar\u0131yla model \u00fclke olmaya haz\u0131rd\u0131r. E\u011fitim Bili\u015fim A\u011f\u0131 kullan\u0131m\u0131nda b\u00fct\u00fcn operat\u00f6rlerden \u00fccretsiz 3 GB internet eri\u015fimi sa\u011flanacakt\u0131r. Haftal\u0131k ders programlar\u0131 yap\u0131land\u0131r\u0131larak, EBA ile internet \u00fczerinden, TRT ile televizyondan gerekli telafi e\u011fitim deste\u011fi sunulacak. E\u011fitim Bili\u015fim A\u011f\u0131 t\u00fcm\u00fcyle yenilenen y\u00fcz\u00fcyle bu s\u00fcre\u00e7te de \u00f6nemli bir rol \u00fcstlenerek ders ortam\u0131n\u0131 evlere ta\u015f\u0131yacak.\&quot; &lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Bakanl\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131 t\u00fcm ana s\u0131n\u0131f ve kre\u015fler tatil edildi\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bakan Sel\u00e7uk, \&quot;Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131, yeni tip koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 tedbirlerini \u00fc\u00e7 a\u015famada hayata ge\u00e7irdi.\&quot; ifadesinde bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakanl\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131 t\u00fcm ana s\u0131n\u0131f ve kre\u015flerin de koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda tatil edildi\u011fini belirten Sel\u00e7uk, \&quot;\u00c7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131n e\u011fitimlerinin aksamamas\u0131 i\u00e7in ne t\u00fcr tedbirler gerekiyorsa fazlas\u0131yla alm\u0131\u015f durumday\u0131z.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;EBA Akademik Destek e\u011fitimine ili\u015fkin Sel\u00e7uk, \&quot;Sadece 11 ve 12. s\u0131n\u0131flar dahil de\u011fil, di\u011fer s\u0131n\u0131flar\u0131n tamam\u0131 buradan e\u011fitim alabilirler.\&quot; a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu.  &lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;\u00d6\u011fretmenler \u015fehir d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kmas\u0131nlar\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk, \&quot;\u00d6\u011fretmenlerimizin ara tatilde okullarda bulunmalar\u0131n\u0131 beklemiyoruz. Onlar\u0131n da evlerinde olmas\u0131n\u0131 bekliyoruz. \u00c7ok acil bir durum olmad\u0131k\u00e7a da \u015fehir d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kmamalar\u0131n\u0131 \u00f6neriyoruz.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakan Sel\u00e7uk, pazar g\u00fcn\u00fc yap\u0131lacak E\u011fitim Kurumlar\u0131na Y\u00f6netici Se\u00e7me S\u0131nav\u0131&amp;#039;n\u0131n iptalinin s\u00f6z konusu olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4562716,4563080\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/koronavirus-turkiye-alinan-onlemler-neler-saglik-bakanindan-2-ay-sabredin-mesaji-okullar\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs T\u00fcrkiye&#039;de: Al\u0131nan \u00f6nlemler neler? Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131&#039;ndan 2 ay sabredin mesaj\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/cocuklar-koronavirusten-neden-etkilenmiyor\&quot;&gt;\u00c7ocuklar koronavir\u00fcsten neden etkilenmiyor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1584038588,&quot;publishedAt&quot;:1584040783,&quot;updatedAt&quot;:1584040828,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/milli-egitim-bakan-selcuk-ogrencilerin-magdur-olmamalari-icin-her-turlu-senaryo-hazir&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/34\/94\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_586e3865-512b-5191-afef-f9fcb6f79023-4563494.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2835&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2121&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;12724&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;school&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;okul&quot;,&quot;title&quot;:&quot;okul&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;okul&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22862&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;school-holiday&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;okul-tatili&quot;,&quot;title&quot;:&quot;okul tatil mi?&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;okul tatil mi?&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;15740&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;holiday&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tatil&quot;,&quot;title&quot;:&quot;tatil&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;tatil&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;387&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;education&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;egitim&quot;,&quot;title&quot;:&quot;E\u011fitim&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;E\u011fitim&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1045902&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1045840&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4133&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ankara&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ankara&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/12\/milli-egitim-bakan-selcuk-ogrencilerin-magdur-olmamalari-icin-her-turlu-senaryo-hazir&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584040828},{&quot;id&quot;:&quot;1046012&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4563502&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;3&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200312_NWSU_11313764&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Diyanet&#039;ten cuma namaz\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131 yok, hutbe: &#039;Tedbir M\u00fcmin&#039;den takdir Allah&#039;tand\u0131r&#039;&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Cuma namaz\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131 yok hutbe: Tedbir M\u00fcmin&#039;den takdir Allah&#039;tand\u0131r&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Diyanet&#039;ten cuma namaz\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131 yok, hutbe: &#039;Tedbir M\u00fcmin&#039;den takdir Allah&#039;tand\u0131r&#039;&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Diyanet&#039;ten cuma namaz\u0131yla ilgili a\u00e7\u0131klama yok, hutbe ba\u015fl\u0131\u011f\u0131: &#039;Tedbir M\u00fcmin&#039;den takdir Allah&#039;tand\u0131r&#039;&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Diyanet&#039;ten cuma namaz\u0131yla ilgili a\u00e7\u0131klama yok, hutbe ba\u015fl\u0131\u011f\u0131: &#039;Tedbir M\u00fcmin&#039;den takdir Allah&#039;tand\u0131r&#039;&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;diyanet-ten-cuma-namaz-aciklamasi-yok-hutbe-tedbir-mumi-nden-takdir-allah-tandir&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcm d\u00fcnyada h\u0131zla yay\u0131lan koronavir\u00fcs\u00fcn (Covid-19) T\u00fcrkiye&#039;de de g\u00f6r\u00fclmesinin ard\u0131ndan okullar\u0131n kapat\u0131lmas\u0131 ve ma\u00e7lar\u0131n seyircisiz izlenmesi gibi bir dizi \u00f6nlem al\u0131nd\u0131. Ancak cuma namaz\u0131yla ilgili hen\u00fcz resmi bir a\u00e7\u0131klama yap\u0131lmad\u0131. \n\nCovid-19&#039;un yay\u0131lmas\u0131n\u0131n engellenmesi i\u00e7in baz\u0131 \u00fclkeler cuma namaz\u0131n\u0131 iptal ederken, baz\u0131 yerlerde k\u0131sa ayetlerle namaz\u0131n 10 dakikada bitirilmesi i\u00e7in uyar\u0131 yay\u0131mland\u0131. \n\nT\u00fcrkiye Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, yar\u0131n k\u0131l\u0131nacak cuma namaz\u0131yla ilgili herhangi bir resmi duyuru yapmad\u0131. Cuma namaz\u0131nda herhangi bir de\u011fi\u015fiklik olmad\u0131\u011f\u0131 yolunda haberler yap\u0131l\u0131rken, Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 da camilerde okunacak cuma hutbesini yay\u0131mlad\u0131. \n\n&#039;Tedbir M\u00fcmi&#039;nden takdir Allah&#039;tand\u0131r&#039;  ba\u015fl\u0131kl\u0131 hutbede  \&quot;En hafifinden en a\u011f\u0131r\u0131na kadar hastal\u0131k d\u00fcnya imtihanlar\u0131ndan biridir. Tarih boyunca pek \u00e7ok hastal\u0131k Allah\u2019\u0131n yard\u0131m\u0131 ve insanlar\u0131n gayretli ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 ile tedavi edilmi\u015ftir. Bug\u00fcn d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir k\u00f6\u015fesine yay\u0131lan Koronavir\u00fcs\u2019\u00fcn de in\u015fallah \u015fifas\u0131 bulunacakt\u0131r.\&quot; denildi. \n\nDiyanetin yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 Cuma hutbesinde \u015f\u00f6yle denildi: \n\n\&quot;Bu salg\u0131ndan korunmak i\u00e7in \u00f6ncelikle beden, k\u0131yafet, yiyecek ve \u00e7evre temizli\u011fine dikkat edelim. Bulundu\u011fumuz ortam\u0131 s\u0131k s\u0131k havaland\u0131ral\u0131m. \u00d6ks\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz ya da hap\u015f\u0131rd\u0131\u011f\u0131m\u0131z zaman tek kullan\u0131ml\u0131k mendillerle veya dirse\u011fimizin i\u00e7 k\u0131sm\u0131yla a\u011fz\u0131m\u0131z\u0131 kapatal\u0131m. Kalabal\u0131k ortamlardan uzak durmaya gayret edelim. \u00d6zellikle lavabo, abdesthane, kap\u0131 kolu ve masa \u00fcstleri gibi el temas\u0131n\u0131n yo\u011fun oldu\u011fu alanlar\u0131 temiz tutal\u0131m. Ellerimizi her zamankinden daha fazla sabunla ve ovalayarak y\u0131kayal\u0131m. Kirli ellerimizle a\u011fz\u0131m\u0131za, burnumuza ve g\u00f6z\u00fcm\u00fcze dokunmayal\u0131m. Camilerimizde ortak tespihleri kullanmak yerine parmaklar\u0131m\u0131zla ya da \u015fahsi tespihimizle tesbihat\u0131m\u0131z\u0131 eda edelim. \n\n\u015eayet yurt d\u0131\u015f\u0131 seyahatinden d\u00f6nm\u00fc\u015fsek, on d\u00f6rt g\u00fcn boyunca evimizden d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmamaya \u00f6zen g\u00f6sterelim. Umre ziyaretinden d\u00f6nenlerin de bu hususa dikkat etmesini ve ziyaret\u00e7i kabul etmemesini sa\u011flayal\u0131m.\&quot; \n\nCuma hutbesi \u015fu c\u00fcmlelerle son buldu: \n\n\&quot;Elbette Rabbimizin bir takdiri vard\u0131r. M\u00fcmine d\u00fc\u015fen ise tedbir almakt\u0131r. M\u00fcmin her haliyle mutedil ve dengelidir. Meseleyi hafife almadan, abart\u0131p pani\u011fe kap\u0131lmadan, so\u011fukkanl\u0131l\u0131kla, akl\u0131m\u0131z\u0131 ve bilgimizi kullanarak bu salg\u0131nla m\u00fccadele etmek hepimizin vazifesidir\&quot; \n\n90 bin camide dezenfekte \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 \n\nDiyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve yerel y\u00f6netimlerin i\u015f birli\u011fiyle \u00fclke genelindeki camiler cuma namaz\u0131 i\u00e7in dezenfekte ediliyor. \n\n         AA muhabirin ald\u0131\u011f\u0131 bilgiye g\u00f6re, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) dolay\u0131s\u0131yla T\u00fcrkiye genelindeki 90 bin cami dezenfekte edilmeye ba\u015fland\u0131. Buna g\u00f6re, Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve yerel y\u00f6netimlerin i\u015fbirli\u011fiyle \u00fclke genelindeki camiler cuma namaz\u0131 i\u00e7in de dezenfekte ediliyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcm d\u00fcnyada h\u0131zla yay\u0131lan koronavir\u00fcs\u00fcn (Covid-19) T\u00fcrkiye&amp;#039;de de g\u00f6r\u00fclmesinin ard\u0131ndan okullar\u0131n kapat\u0131lmas\u0131 ve ma\u00e7lar\u0131n seyircisiz izlenmesi gibi bir dizi \u00f6nlem al\u0131nd\u0131. Ancak cuma namaz\u0131yla ilgili hen\u00fcz resmi bir a\u00e7\u0131klama yap\u0131lmad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19&amp;#039;un yay\u0131lmas\u0131n\u0131n engellenmesi i\u00e7in baz\u0131 \u00fclkeler cuma namaz\u0131n\u0131 iptal ederken, baz\u0131 yerlerde k\u0131sa ayetlerle namaz\u0131n 10 dakikada bitirilmesi i\u00e7in uyar\u0131 yay\u0131mland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, yar\u0131n k\u0131l\u0131nacak cuma namaz\u0131yla ilgili herhangi bir resmi duyuru yapmad\u0131. Cuma namaz\u0131nda herhangi bir de\u011fi\u015fiklik olmad\u0131\u011f\u0131 yolunda haberler yap\u0131l\u0131rken, Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 da camilerde okunacak cuma hutbesini yay\u0131mlad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&amp;#039;Tedbir M\u00fcmi&amp;#039;nden takdir Allah&amp;#039;tand\u0131r&amp;#039; &lt;a href=\&quot;https:\/\/www2.diyanet.gov.tr\/DinHizmetleriGenelMudurlugu\/HutbelerListesi\/Tedbir%20M%C3%BCminden%20Takdir%20Allah&amp;#039;tand%C4%B1r.pdf\&quot;&gt;ba\u015fl\u0131kl\u0131 hutbede&lt;\/a&gt; \&quot;En hafifinden en a\u011f\u0131r\u0131na kadar hastal\u0131k d\u00fcnya imtihanlar\u0131ndan biridir. Tarih boyunca pek \u00e7ok hastal\u0131k Allah\u2019\u0131n yard\u0131m\u0131 ve insanlar\u0131n gayretli ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 ile tedavi edilmi\u015ftir. Bug\u00fcn d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir k\u00f6\u015fesine yay\u0131lan Koronavir\u00fcs\u2019\u00fcn de in\u015fallah \u015fifas\u0131 bulunacakt\u0131r.\&quot; denildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Diyanetin yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 Cuma hutbesinde \u015f\u00f6yle denildi:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Bu salg\u0131ndan korunmak i\u00e7in \u00f6ncelikle beden, k\u0131yafet, yiyecek ve \u00e7evre temizli\u011fine dikkat edelim. Bulundu\u011fumuz ortam\u0131 s\u0131k s\u0131k havaland\u0131ral\u0131m. \u00d6ks\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz ya da hap\u015f\u0131rd\u0131\u011f\u0131m\u0131z zaman tek kullan\u0131ml\u0131k mendillerle veya dirse\u011fimizin i\u00e7 k\u0131sm\u0131yla a\u011fz\u0131m\u0131z\u0131 kapatal\u0131m. Kalabal\u0131k ortamlardan uzak durmaya gayret edelim. \u00d6zellikle lavabo, abdesthane, kap\u0131 kolu ve masa \u00fcstleri gibi el temas\u0131n\u0131n yo\u011fun oldu\u011fu alanlar\u0131 temiz tutal\u0131m. Ellerimizi her zamankinden daha fazla sabunla ve ovalayarak y\u0131kayal\u0131m. Kirli ellerimizle a\u011fz\u0131m\u0131za, burnumuza ve g\u00f6z\u00fcm\u00fcze dokunmayal\u0131m. Camilerimizde ortak tespihleri kullanmak yerine parmaklar\u0131m\u0131zla ya da \u015fahsi tespihimizle tesbihat\u0131m\u0131z\u0131 eda edelim.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eayet yurt d\u0131\u015f\u0131 seyahatinden d\u00f6nm\u00fc\u015fsek, on d\u00f6rt g\u00fcn boyunca evimizden d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmamaya \u00f6zen g\u00f6sterelim. Umre ziyaretinden d\u00f6nenlerin de bu hususa dikkat etmesini ve ziyaret\u00e7i kabul etmemesini sa\u011flayal\u0131m.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Cuma hutbesi \u015fu c\u00fcmlelerle son buldu:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Elbette Rabbimizin bir takdiri vard\u0131r. M\u00fcmine d\u00fc\u015fen ise tedbir almakt\u0131r. M\u00fcmin her haliyle mutedil ve dengelidir. Meseleyi hafife almadan, abart\u0131p pani\u011fe kap\u0131lmadan, so\u011fukkanl\u0131l\u0131kla, akl\u0131m\u0131z\u0131 ve bilgimizi kullanarak bu salg\u0131nla m\u00fccadele etmek hepimizin vazifesidir\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;90 bin camide dezenfekte \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve yerel y\u00f6netimlerin i\u015f birli\u011fiyle \u00fclke genelindeki camiler cuma namaz\u0131 i\u00e7in dezenfekte ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AA muhabirin ald\u0131\u011f\u0131 bilgiye g\u00f6re, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) dolay\u0131s\u0131yla T\u00fcrkiye genelindeki 90 bin cami dezenfekte edilmeye ba\u015fland\u0131. Buna g\u00f6re, Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve yerel y\u00f6netimlerin i\u015fbirli\u011fiyle \u00fclke genelindeki camiler cuma namaz\u0131 i\u00e7in de dezenfekte ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1584039251,&quot;publishedAt&quot;:1584040350,&quot;updatedAt&quot;:1584043882,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/diyanet-ten-cuma-namaz-aciklamasi-yok-hutbe-tedbir-mumi-nden-takdir-allah-tandir&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/35\/02\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_81e46288-e701-509d-963a-a5346350d0ad-4563502.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkan\u0131 Ali Erba\u015f&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkan\u0131 Ali Erba\u015f&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\/Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3983&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2655&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22460&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;friday-prayer&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cuma-namaz-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Cuma namaz\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Cuma namaz\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;17840&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;directorate-of-religious-affairs-inturkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;diyanet-isleri-baskanl-g-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1032546&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;992578&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/12\/diyanet-ten-cuma-namaz-aciklamasi-yok-hutbe-tedbir-mumi-nden-takdir-allah-tandir&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584043882},{&quot;id&quot;:&quot;1045984&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4563448&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200312_NWSU_11313166&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Passolig, futbol ma\u00e7lar\u0131n\u0131n bilet tutarlar\u0131n\u0131 iade edecek&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Passolig, futbol ma\u00e7lar\u0131n\u0131n bilet tutarlar\u0131n\u0131 iade edecek&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Passolig, futbol ma\u00e7lar\u0131n\u0131n bilet tutarlar\u0131n\u0131 iade edecek&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda spor etkinliklerinin seyircisiz yap\u0131lmas\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131. Bu karar do\u011frultusunda Passolig, seyircilerin futbol ma\u00e7lar\u0131 i\u00e7in ald\u0131\u011f\u0131 biletlerin tutarlar\u0131n\u0131n 10 i\u015f g\u00fcn\u00fc i\u00e7erisinde iade edilece\u011fini duyurdu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda spor etkinliklerinin seyircisiz yap\u0131lmas\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131. Bu karar do\u011frultusunda Passolig, seyircilerin futbol ma\u00e7lar\u0131 i\u00e7in ald\u0131\u011f\u0131 biletlerin tutarlar\u0131n\u0131n 10 i\u015f g\u00fcn\u00fc i\u00e7erisinde iade edilece\u011fini duyurdu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;passolig-futbol-maclarinin-bilet-tutarlarini-iade-edecek&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda spor etkinliklerinin seyircisiz yap\u0131lmas\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131. Bu karar do\u011frultusunda Passolig, seyircilerin futbol ma\u00e7lar\u0131 i\u00e7in ald\u0131\u011f\u0131 biletlerin tutarlar\u0131n\u0131n 10 i\u015f g\u00fcn\u00fc i\u00e7erisinde iade edilece\u011fini duyurdu. \n\nPassolig&#039;in sosyal medya hesab\u0131ndan yap\u0131lan payla\u015f\u0131mda, T\u00fcrkiye&#039;de t\u00fcm spor m\u00fcsabakalar\u0131n\u0131n yeni tip koronavir\u00fcse (Kovid-19) kar\u015f\u0131 al\u0131nan tedbirler kapsam\u0131nda nisan sonuna kadar seyircisiz oynanaca\u011f\u0131 belirtilerek, \&quot;Bu hafta sonu oynanacak S\u00fcper Lig ve TFF 1. Lig kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131na bilet sat\u0131n alm\u0131\u015f seyircilerin bilet tutarlar\u0131 10 i\u015f g\u00fcn\u00fc i\u00e7erisinde Passolig kartlar\u0131na iade edilecektir.\&quot; ifadeleri kullan\u0131ld\u0131. \n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan&#039;\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda, bakanlar ve ilgili kurumlar\u0131n kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 koronavir\u00fcs toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan a\u00e7\u0131klama yapan Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u0130brahim Kal\u0131n, konuya ili\u015fkin \u015f\u00f6yle konu\u015fmu\u015ftu: \&quot;Uzmanlar\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 tavsiyeler, de\u011ferlendirmeler analizler \u00e7er\u00e7evesinde spor m\u00fcsabakalar\u0131n\u0131n nisan sonuna kadar seyircisiz oynanmas\u0131 karar\u0131 al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.\&quot;&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda spor etkinliklerinin seyircisiz yap\u0131lmas\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131. Bu karar do\u011frultusunda Passolig, seyircilerin futbol ma\u00e7lar\u0131 i\u00e7in ald\u0131\u011f\u0131 biletlerin tutarlar\u0131n\u0131n 10 i\u015f g\u00fcn\u00fc i\u00e7erisinde iade edilece\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Passolig&amp;#039;in sosyal medya hesab\u0131ndan yap\u0131lan payla\u015f\u0131mda, T\u00fcrkiye&amp;#039;de t\u00fcm spor m\u00fcsabakalar\u0131n\u0131n yeni tip koronavir\u00fcse (Kovid-19) kar\u015f\u0131 al\u0131nan tedbirler kapsam\u0131nda nisan sonuna kadar seyircisiz oynanaca\u011f\u0131 belirtilerek, \&quot;Bu hafta sonu oynanacak S\u00fcper Lig ve TFF 1. Lig kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131na bilet sat\u0131n alm\u0131\u015f seyircilerin bilet tutarlar\u0131 10 i\u015f g\u00fcn\u00fc i\u00e7erisinde Passolig kartlar\u0131na iade edilecektir.\&quot; ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1238154621903933443\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan&amp;#039;\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda, bakanlar ve ilgili kurumlar\u0131n kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 koronavir\u00fcs toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan a\u00e7\u0131klama yapan Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u0130brahim Kal\u0131n, konuya ili\u015fkin \u015f\u00f6yle konu\u015fmu\u015ftu: \&quot;Uzmanlar\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 tavsiyeler, de\u011ferlendirmeler analizler \u00e7er\u00e7evesinde spor m\u00fcsabakalar\u0131n\u0131n nisan sonuna kadar seyircisiz oynanmas\u0131 karar\u0131 al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4562716,4561394,4451888\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/03\/koronavirus-nedir-corona-virus-nasil-teshis-covid-19-salgin-belirtiler-turkiye-onlemler\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de de g\u00f6r\u00fclen Koronavir\u00fcs (Covid-19) nedir? Belirtileri neler, hangi \u00f6nlemler etkili?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/koronavirus-turkiye-alinan-onlemler-neler-saglik-bakanindan-2-ay-sabredin-mesaji-okullar\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs T\u00fcrkiye&#039;de: Al\u0131nan \u00f6nlemler neler? Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131&#039;ndan 2 ay sabredin mesaj\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/11\/turkiyede-covid-19-vakasinin-hangi-sehirde-oldugu-aciklanmadi-diger-ulkelerde-durum-nasil\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 vakas\u0131n\u0131n hangi \u015fehirde oldu\u011fu a\u00e7\u0131klanmad\u0131; di\u011fer \u00fclkelerde durum nas\u0131l?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1584036371,&quot;publishedAt&quot;:1584037578,&quot;updatedAt&quot;:1584037592,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/passolig-futbol-maclarinin-bilet-tutarlarini-iade-edecek&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/34\/48\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_e9c291c5-5b6e-56c7-b5e3-6c1597c6021f-4563448.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Ankara&#039;da stadyumlarda dezenfekte \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Ankara&#039;da stadyumlarda dezenfekte \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Hakan Nural\/AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5042&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3715&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;8257&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;football&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;futbol&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Futbol&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Futbol&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7829&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sport&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;spor&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Spor&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22970&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pandemic&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;pandemi&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1045958&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1045938&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1049850&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/12\/passolig-futbol-maclarinin-bilet-tutarlarini-iade-edecek&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584037592},{&quot;id&quot;:&quot;1045888&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4563284&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;3&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200312_NWSU_11311675&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs v\u00fccuda girdikten sonra ne yap\u0131yor? H\u00fccreleri nas\u0131l ele ge\u00e7iriyor?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs v\u00fccuda girdikten sonra ne yap\u0131yor?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs v\u00fccuda girdikten sonra ne yap\u0131yor? H\u00fccreleri nas\u0131l ele ge\u00e7iriyor?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in Vuhan kentinde aral\u0131k ay\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kan ve Covid-19 adl\u0131 hastal\u0131\u011fa yol a\u00e7an yeni tip koronavir\u00fcsten 4 bin 750\u2019den fazla ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Peki yeni tip koronavir\u00fcs h\u00fccrelere nas\u0131l sald\u0131r\u0131yor? V\u00fccutta nas\u0131l etkili oluyor? Covid-19\u2019dan nas\u0131l iyile\u015filir?&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in Vuhan kentinde aral\u0131k ay\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kan ve Covid-19 adl\u0131 hastal\u0131\u011fa yol a\u00e7an yeni tip koronavir\u00fcsten 4 bin 750\u2019den fazla ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Peki yeni tip koronavir\u00fcs h\u00fccrelere nas\u0131l sald\u0131r\u0131yor? V\u00fccutta nas\u0131l etkili oluyor? Covid-19\u2019dan nas\u0131l iyile\u015filir?&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;koronavirus-vucuda-girdikten-sonra-ne-yapiyor-hucreleri-nasil-ele-geciriyor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in Vuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan ve Covid-19 adl\u0131 hastal\u0131\u011fa yol a\u00e7an yeni tip koronavir\u00fcsten bug\u00fcne kadar 4 bin 750\u2019den fazla ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. D\u00fcnyada vaka say\u0131s\u0131 yakla\u015f\u0131k 130 bine ula\u015ft\u0131. \n\nYeni tip koronavir\u00fcs, doktorlar\u0131n \u00e7ok yak\u0131ndan bildi\u011fi koronavir\u00fcs ailesinden gelen 7\u2019nci tip vir\u00fcs. Fakat Covid-19, 2002\u2019de ortaya \u00e7\u0131kan SARS ve 2012 g\u00f6r\u00fclen MERS gibi h\u0131zl\u0131 yay\u0131lan ve \u00f6ld\u00fcr\u00fcc\u00fc bir hastal\u0131k. \n\nPeki yeni tip koronavir\u00fcs canl\u0131lar\u0131n v\u00fccuduna girdikten sonra nas\u0131l bir etkiye sahip? H\u00fccreleri nas\u0131l ele ge\u00e7iriyor ve ne gibi sonu\u00e7lara yol a\u00e7\u0131yor? \n\nYeni tip koronavir\u00fcs h\u00fccrelere nas\u0131l sald\u0131r\u0131yor? \n\nCovid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na sebep olan \&quot;SARS-CoV-2\&quot; adl\u0131 yeni tip korovir\u00fcs b\u00fct\u00fcn canl\u0131lar\u0131n v\u00fccuduna g\u00f6z, burun veya a\u011f\u0131zdan giriyor. \n\nOrganizmaya giren vir\u00fcs her \u015feyden \u00f6nce kendisini akci\u011fer gibi solunum yolunda bulunan ve \&quot;ACE\/2\&quot; ad\u0131 verilen bir protein \u00fcreten h\u00fccrelere yap\u0131\u015fmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. \n\nBunlardan birine ba\u011fland\u0131ktan sonra koronavir\u00fcs \&quot;RNA\&quot; ad\u0131 verilen DNA benzeri genetik materyali \u00fcretmeye ba\u015fl\u0131yor. Vir\u00fcsle enfekte olan h\u00fccreler hayatta kalmak ve \u00e7o\u011falmak i\u00e7in, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini uzak tutacak proteinler \u00fcretiyor. Ayn\u0131 zamanda bu h\u00fccreler \u00f6lmeden \u00f6nce vir\u00fcs\u00fcn milyonlarca kopyas\u0131n\u0131 \u00fcretiyor ve daha fazla h\u00fccrenin enfekte olmas\u0131na sebep oluyor. \n\nYaln\u0131z ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemimiz g\u00fc\u00e7s\u00fcz kalsa da vir\u00fcse kar\u015f\u0131 sava\u015fmaya devam ediyor. Bu y\u00fczden v\u00fccutta ate\u015f oraya \u00e7\u0131k\u0131yor. Fakat ya\u015fl\u0131 ve \u00f6zellikle ba\u015fka hastal\u0131klar\u0131 olan insanlarda bu durum \u00f6l\u00fcm tehlikesi olu\u015fturuyor. \n\nCovid-19&#039;un, Solunum Sendromu (SARS) gibi daha \u015fiddetli hastal\u0131klara veya zat\u00fcrreye kadar solunum yolu enfeksiyonlar\u0131na neden oldu\u011fu belirtiliyor. \n\nKoronavir\u00fcs\u00fcn belirtileri neler? \n\nCovid-19&#039;un belirti g\u00f6stermeden bula\u015f\u0131c\u0131 olabildi\u011fi 2 ila 14 g\u00fcnl\u00fck bir kulu\u00e7ka d\u00f6nemi oldu\u011fu biliniyor. \n\nKoronavir\u00fcs\u00fcn en yayg\u0131n belirtileri, y\u00fcksek ate\u015f, halsizlik ve kuru \u00f6ks\u00fcr\u00fck. Baz\u0131 hastalarda bu belirtilere bo\u011faz a\u011fr\u0131s\u0131, burun ak\u0131nt\u0131s\u0131, a\u011fr\u0131 ve ishal de e\u015flik ediyor. Koronavir\u00fcs\u00fcn bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 hastalardan baz\u0131lar\u0131 belirti g\u00f6stermeyebilir. \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc, vir\u00fcs\u00fcn bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 hastalar\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 85&#039;inin \u00f6zel bir tedaviye ihtiya\u00e7 duymadan iyile\u015febildi\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor. Koronavir\u00fcs\u00fcn bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 her 6 insandan birindeyse, hastal\u0131k ciddi boyutlara ula\u015fabiliyor ve solunum g\u00fc\u00e7l\u00fckleri ba\u015f g\u00f6steriyor. \n\nCovid-19\u2019dan nas\u0131l tedavi edilir? \n\n\u015eu an itibariyle hen\u00fcz yeni koronavir\u00fcs i\u00e7in spesifik bir antiviral tedavi y\u00f6ntemi geli\u015ftirilmedi. \n\nBu nedenle, g\u00f6zetim alt\u0131ndaki hastalara sadece ate\u015f ve \u00f6ks\u00fcr\u00fck gibi semptomlar\u0131n azaltmaya y\u00f6nelik tedavi uygulan\u0131yor. \n\nAyr\u0131ca uzmanlar, Covid-19\u2019un vir\u00fcsten kaynakland\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in hi\u00e7bir antibiyoti\u011fin fayda sa\u011flamayaca\u011f\u0131 konusunda uyar\u0131yor. Antibiyotikler sadece bakteri kaynakl\u0131 hastal\u0131klarda etkili. \n\nResmi verilere g\u00f6re 12 Mart 2020 itibariyle vir\u00fcs\u00fcn bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 126 bin 443 hastadan 68 bin 300&#039;\u00fc iyile\u015fti. \u0130yile\u015fen hastalar\u0131n b\u00fcy\u00fck bir \u00e7o\u011funlu\u011fu sadece istirahat ederek vir\u00fcs\u00fcn etkilerinden kurtuldu. \n\nA\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ne durumda, koronavir\u00fcs i\u00e7in a\u015f\u0131 etkili olur mu? \n\nKoronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 yak\u0131n gelecekte geli\u015ftirilmesi beklenen a\u015f\u0131n\u0131n, vir\u00fcs\u00fcn insan h\u00fccrelerine bula\u015fmas\u0131n\u0131 \u00f6nleyen antikorlar \u00fcretmesine yard\u0131mc\u0131 olacak. \u015eu an d\u00fcnya bir\u00e7ok laboratuvar b\u00f6yle bir a\u015f\u0131 \u00fczerine \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. \n\nGe\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde, \u0130ngiltere&#039;de bir klinik, d\u00fcnyaya h\u0131zla yay\u0131lan \u00f6l\u00fcmc\u00fcl koronavir\u00fcse a\u015f\u0131 geli\u015ftirmek i\u00e7in g\u00f6n\u00fcller arad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \u00c7in\u2019de ise vir\u00fcse kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131n devam etti\u011fini ve nisan ay\u0131nda klinik test a\u015famas\u0131na ge\u00e7ilece\u011fini duyurmu\u015ftu. \n\n\u00c7in\u2019in yan\u0131 s\u0131ra ABD\u2019de de Covid-19\u2019a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam ediyor. Ge\u00e7ti\u011fimiz haftlarada, ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, Amerikal\u0131 ila\u00e7 firmalar\u0131ndan a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rmalar\u0131n\u0131 istediklerini bildirmi\u015fti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;in Vuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan ve Covid-19 adl\u0131 hastal\u0131\u011fa yol a\u00e7an yeni tip koronavir\u00fcsten bug\u00fcne kadar 4 bin 750\u2019den fazla ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. D\u00fcnyada vaka say\u0131s\u0131 yakla\u015f\u0131k 130 bine ula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yeni tip koronavir\u00fcs, doktorlar\u0131n \u00e7ok yak\u0131ndan bildi\u011fi koronavir\u00fcs ailesinden gelen 7\u2019nci tip vir\u00fcs. Fakat Covid-19, 2002\u2019de ortaya \u00e7\u0131kan SARS ve 2012 g\u00f6r\u00fclen MERS gibi h\u0131zl\u0131 yay\u0131lan ve \u00f6ld\u00fcr\u00fcc\u00fc bir hastal\u0131k.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Peki yeni tip koronavir\u00fcs canl\u0131lar\u0131n v\u00fccuduna girdikten sonra nas\u0131l bir etkiye sahip? H\u00fccreleri nas\u0131l ele ge\u00e7iriyor ve ne gibi sonu\u00e7lara yol a\u00e7\u0131yor?&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Yeni tip koronavir\u00fcs h\u00fccrelere nas\u0131l sald\u0131r\u0131yor?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na sebep olan \&quot;SARS-CoV-2\&quot; adl\u0131 yeni tip korovir\u00fcs b\u00fct\u00fcn canl\u0131lar\u0131n v\u00fccuduna g\u00f6z, burun veya a\u011f\u0131zdan giriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Organizmaya giren vir\u00fcs her \u015feyden \u00f6nce kendisini akci\u011fer gibi solunum yolunda bulunan ve \&quot;ACE\/2\&quot; ad\u0131 verilen bir protein \u00fcreten h\u00fccrelere yap\u0131\u015fmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bunlardan birine ba\u011fland\u0131ktan sonra koronavir\u00fcs \&quot;RNA\&quot; ad\u0131 verilen DNA benzeri genetik materyali \u00fcretmeye ba\u015fl\u0131yor. Vir\u00fcsle enfekte olan h\u00fccreler hayatta kalmak ve \u00e7o\u011falmak i\u00e7in, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini uzak tutacak proteinler \u00fcretiyor. Ayn\u0131 zamanda bu h\u00fccreler \u00f6lmeden \u00f6nce vir\u00fcs\u00fcn milyonlarca kopyas\u0131n\u0131 \u00fcretiyor ve daha fazla h\u00fccrenin enfekte olmas\u0131na sebep oluyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yaln\u0131z ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemimiz g\u00fc\u00e7s\u00fcz kalsa da vir\u00fcse kar\u015f\u0131 sava\u015fmaya devam ediyor. Bu y\u00fczden v\u00fccutta ate\u015f oraya \u00e7\u0131k\u0131yor. Fakat ya\u015fl\u0131 ve \u00f6zellikle ba\u015fka hastal\u0131klar\u0131 olan insanlarda bu durum \u00f6l\u00fcm tehlikesi olu\u015fturuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19&amp;#039;un, Solunum Sendromu (SARS) gibi daha \u015fiddetli hastal\u0131klara veya zat\u00fcrreye kadar solunum yolu enfeksiyonlar\u0131na neden oldu\u011fu belirtiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Koronavir\u00fcs\u00fcn belirtileri neler?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Covid-19&amp;#039;un belirti g\u00f6stermeden bula\u015f\u0131c\u0131 olabildi\u011fi 2 ila 14 g\u00fcnl\u00fck bir kulu\u00e7ka d\u00f6nemi oldu\u011fu biliniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs\u00fcn en yayg\u0131n belirtileri, y\u00fcksek ate\u015f, halsizlik ve kuru \u00f6ks\u00fcr\u00fck. Baz\u0131 hastalarda bu belirtilere bo\u011faz a\u011fr\u0131s\u0131, burun ak\u0131nt\u0131s\u0131, a\u011fr\u0131 ve ishal de e\u015flik ediyor. Koronavir\u00fcs\u00fcn bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 hastalardan baz\u0131lar\u0131 belirti g\u00f6stermeyebilir.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc, vir\u00fcs\u00fcn bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 hastalar\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 85&amp;#039;inin \u00f6zel bir tedaviye ihtiya\u00e7 duymadan iyile\u015febildi\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor. Koronavir\u00fcs\u00fcn bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 her 6 insandan birindeyse, hastal\u0131k ciddi boyutlara ula\u015fabiliyor ve solunum g\u00fc\u00e7l\u00fckleri ba\u015f g\u00f6steriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4451888,4547634\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/03\/koronavirus-nedir-corona-virus-nasil-teshis-covid-19-salgin-belirtiler-turkiye-onlemler\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de de g\u00f6r\u00fclen Koronavir\u00fcs (Covid-19) nedir? Belirtileri neler, hangi \u00f6nlemler etkili?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/12\/koronavirus-salg-n-havalar-n-s-nmas-yla-sona-erecek-mi-uzmanlar-yan-tlad\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 havalar\u0131n \u0131s\u0131nmas\u0131yla sona erecek mi? Uzmanlar yan\u0131tlad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Covid-19\u2019dan nas\u0131l tedavi edilir?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u015eu an itibariyle hen\u00fcz yeni koronavir\u00fcs i\u00e7in spesifik bir antiviral tedavi y\u00f6ntemi geli\u015ftirilmedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu nedenle, g\u00f6zetim alt\u0131ndaki hastalara sadece ate\u015f ve \u00f6ks\u00fcr\u00fck gibi semptomlar\u0131n azaltmaya y\u00f6nelik tedavi uygulan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ayr\u0131ca uzmanlar, Covid-19\u2019un vir\u00fcsten kaynakland\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in hi\u00e7bir antibiyoti\u011fin fayda sa\u011flamayaca\u011f\u0131 konusunda uyar\u0131yor. Antibiyotikler sadece bakteri kaynakl\u0131 hastal\u0131klarda etkili.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Resmi verilere g\u00f6re 12 Mart 2020 itibariyle vir\u00fcs\u00fcn bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 126 bin 443 hastadan 68 bin 300&amp;#039;\u00fc iyile\u015fti. \u0130yile\u015fen hastalar\u0131n b\u00fcy\u00fck bir \u00e7o\u011funlu\u011fu sadece istirahat ederek vir\u00fcs\u00fcn etkilerinden kurtuldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ne durumda, koronavir\u00fcs i\u00e7in a\u015f\u0131 etkili olur mu?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 yak\u0131n gelecekte geli\u015ftirilmesi beklenen a\u015f\u0131n\u0131n, vir\u00fcs\u00fcn insan h\u00fccrelerine bula\u015fmas\u0131n\u0131 \u00f6nleyen antikorlar \u00fcretmesine yard\u0131mc\u0131 olacak. \u015eu an d\u00fcnya bir\u00e7ok laboratuvar b\u00f6yle bir a\u015f\u0131 \u00fczerine \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde, \u0130ngiltere&amp;#039;de bir klinik, d\u00fcnyaya h\u0131zla yay\u0131lan \u00f6l\u00fcmc\u00fcl koronavir\u00fcse a\u015f\u0131 geli\u015ftirmek i\u00e7in g\u00f6n\u00fcller arad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \u00c7in\u2019de ise vir\u00fcse kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131n devam etti\u011fini ve nisan ay\u0131nda klinik test a\u015famas\u0131na ge\u00e7ilece\u011fini duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in\u2019in yan\u0131 s\u0131ra ABD\u2019de de Covid-19\u2019a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam ediyor. Ge\u00e7ti\u011fimiz haftlarada, ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, Amerikal\u0131 ila\u00e7 firmalar\u0131ndan a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rmalar\u0131n\u0131 istediklerini bildirmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1584028227,&quot;publishedAt&quot;:1584030179,&quot;updatedAt&quot;:1584035797,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/koronavirus-vucuda-girdikten-sonra-ne-yapiyor-hucreleri-nasil-ele-geciriyor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/32\/84\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f9401183-4190-5ff5-8252-ab1ef967a060-4563284.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Yeni tip koronavir\u00fcs (SRAS-CoV-2) g\u00f6rseli&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Yeni tip koronavir\u00fcs (SRAS-CoV-2) g\u00f6rseli&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP - National Institutes Of Health&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1052&quot;,&quot;height&quot;:&quot;592&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koyuncu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;H\u00fcseyin Koyuncu&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@Huseyin_Kyc&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;10245&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;science&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bilim&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bilim&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bilim&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;8235&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;disease&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hastalik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hastal\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hastal\u0131k&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1045966&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/12\/koronavirus-vucuda-girdikten-sonra-ne-yapiyor-hucreleri-nasil-ele-geciriyor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584035797},{&quot;id&quot;:&quot;1045902&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4563318&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;7&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200312_NWSU_11311798&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 \u00f6nlemleri: Okullar 1 hafta tatil edildi, ma\u00e7lar seyircisiz oynanacak&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 \u00f6nlemi: Okullar 1 hafta tatil, ma\u00e7lar seyircisiz&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 \u00f6nlemleri: Okullar 1 hafta tatil edildi, ma\u00e7lar seyircisiz oynanacak&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Be\u015ftepe&#039;de yap\u0131lan ve 5 saat s\u00fcren koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n zirvesinden ortaokul ve liselerde 16 Mart&#039;tan itibaren 1 hafta tatil karar\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Be\u015ftepe&#039;de yap\u0131lan ve 5 saat s\u00fcren koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n zirvesinden ortaokul ve liselerde 16 Mart&#039;tan itibaren 1 hafta tatil karar\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-covid-19-onlemleri-okullar-1-hafta-tatil-edildi-maclar-seyircisiz-oynanacak&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Be\u015ftepe&#039;de yap\u0131lan koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n zirvesinden, ortaokul ve liselerde 16 Mart&#039;tan itibaren 1 hafta tatil karar\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. \n\nCumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclliyesi&#039;nde yap\u0131lan ve 5 saat s\u00fcren toplant\u0131ya ba\u015fta Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca ve D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu olmak \u00fczere bir\u00e7ok bakan ve b\u00fcrokrat kat\u0131ld\u0131.  \n\nKritik toplant\u0131 sonras\u0131 Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u0130brahim Kal\u0131n, al\u0131nan tedbirleri a\u00e7\u0131klad\u0131:    \n\n\u0130lk, orta ve liseler 16 Mart&#039;ta 1 hafta tatil edilecek. 23 Mart&#039;tan itibaren \u00f6\u011frenciler uzaktan e\u011fitime tabi tutulacaklar \n\u00dcniversiteler, 16 Mart tarihinden itibaren 3 hafta s\u00fcreyle tatil edilecek. Tatilin nas\u0131l koordine edilece\u011fini Y\u00d6K ayarlayacak. \nSpor m\u00fcsabakalar\u0131n da nisan ay\u0131 sonuna kadar seyircisiz oynanmas\u0131na karar verildi. \nKamu g\u00f6revlilerinin yurt d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131 da izne tabi olacak. \n\n&#039;D\u00fcnyadaki tabloya bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda, T\u00fcrkiye&#039;de al\u0131nan tedbirlerin etkili oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz&#039; \n\nKal\u0131n ayr\u0131ca, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan&#039;\u0131n da yurt d\u0131\u015f\u0131 programlar\u0131n\u0131 bir m\u00fcddet ertelendi\u011fini belirtti. \n\nCumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Kal\u0131n, \&quot;Vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n aktif rol oynamalar\u0131, rehavete ve pani\u011fe kap\u0131lmadan yap\u0131lan resmi a\u00e7\u0131klamalar\u0131 dinlemek ve tavsiyeleri titiz bir \u015fekilde uygulamak suretiyle bu s\u00fcreci atlatmam\u0131z b\u00fcy\u00fck \u00f6nem arz ediyor. Bu s\u00fcreci, el birli\u011fiyle ne rehavete ne de pani\u011fe kap\u0131lmadan, in\u015fallah birlikte atlatma imkan ve kabiliyetine sahibiz. D\u00fcnyadaki tabloya bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda T\u00fcrkiye&#039;de al\u0131nan tedbirlerin etkili oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nS\u00f6zc\u00fc Kal\u0131n, koronavir\u00fcs tespit edilen hasta ile ilgili, \&quot;Bu ki\u015finin sa\u011fl\u0131k durumu iyi, karantinaya al\u0131nan ki\u015filerle ilgili de sorun s\u00f6z konusu de\u011fil.\&quot; a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu.   \n\nY\u00d6K: Akademik ve idari personel i\u00e7in tatil s\u00f6z konusu de\u011fil \n\nKal\u0131n&#039;\u0131n bilgilendirmesinin ard\u0131ndan Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurulundan (Y\u00d6K) da bir a\u00e7\u0131klama geldi. \n\nY\u00d6K, tatilin sadece \u00fcniversite \u00f6\u011frencileri i\u00e7in ge\u00e7erli oldu\u011funu, akademik ve idari personel i\u00e7in tatilin s\u00f6z konusu olmad\u0131\u011f\u0131nu duyurdu. Fakat koronavir\u00fcs\u00fcn T\u00fcrkiye&#039;deki seyrine g\u00f6re bu konu yeniden de\u011ferlendirilece\u011fini duyurdu.\&quot; \n\nA\u00e7\u0131klamada, 16 Mart&#039;ta ba\u015flayacak tatil s\u00fcresince uzaktan e\u011fitimin de s\u00f6z konusu olmad\u0131\u011f\u0131 ifade edildi. Ayr\u0131ca bu s\u00fcrede, \u00fcniversitelerdeki konferans, panel, sergi, toplant\u0131, \u00e7al\u0131\u015ftay, kongre gibi etkinlikler de d\u00fczenlenmeyecek. \n\nD\u00fcnya&#039;da vaka say\u0131s\u0131 130 bin, T\u00fcrkiye&#039;de 1 \n\n\u00c7in&#039;in Vuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan ve Covid-19 adl\u0131 hastal\u0131\u011fa yol a\u00e7an yeni tip koronavir\u00fcsten bug\u00fcne kadar 4 bin 750\u2019den fazla ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. D\u00fcnyada vaka say\u0131s\u0131 130 bini ge\u00e7ti. \n\nGe\u00e7ti\u011fimiz sal\u0131 gecesi, Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye&#039;de bir ki\u015fiye koronavir\u00fcs te\u015fhisi kondu\u011funu  duyurmu\u015ftu . Hastan\u0131n bir erkek ve genel durumu iyi oldu\u011funu s\u00f6yleyen bakan, s\u00f6z konusu ki\u015finin ailesi ile yak\u0131n \u00e7evresindeki t\u00fcm bireylerin de g\u00f6zetim alt\u0131nda oldu\u011funu belirtmi\u015fti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Be\u015ftepe&amp;#039;de yap\u0131lan koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n zirvesinden, ortaokul ve liselerde 16 Mart&amp;#039;tan itibaren 1 hafta tatil karar\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclliyesi&amp;#039;nde yap\u0131lan ve 5 saat s\u00fcren toplant\u0131ya ba\u015fta Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca ve D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu olmak \u00fczere bir\u00e7ok bakan ve b\u00fcrokrat kat\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kritik toplant\u0131 sonras\u0131 Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u0130brahim Kal\u0131n, al\u0131nan tedbirleri a\u00e7\u0131klad\u0131:&lt;\/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;\u0130lk, orta ve liseler 16 Mart&#039;ta 1 hafta tatil edilecek. 23 Mart&#039;tan itibaren \u00f6\u011frenciler uzaktan e\u011fitime tabi tutulacaklar&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;\u00dcniversiteler, 16 Mart tarihinden itibaren 3 hafta s\u00fcreyle tatil edilecek. Tatilin nas\u0131l koordine edilece\u011fini Y\u00d6K ayarlayacak.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Spor m\u00fcsabakalar\u0131n da nisan ay\u0131 sonuna kadar seyircisiz oynanmas\u0131na karar verildi.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Kamu g\u00f6revlilerinin yurt d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131 da izne tabi olacak.&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;h2&gt;&#039;D\u00fcnyadaki tabloya bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda, T\u00fcrkiye&#039;de al\u0131nan tedbirlerin etkili oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Kal\u0131n ayr\u0131ca, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan&amp;#039;\u0131n da yurt d\u0131\u015f\u0131 programlar\u0131n\u0131 bir m\u00fcddet ertelendi\u011fini belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Kal\u0131n, \&quot;Vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n aktif rol oynamalar\u0131, rehavete ve pani\u011fe kap\u0131lmadan yap\u0131lan resmi a\u00e7\u0131klamalar\u0131 dinlemek ve tavsiyeleri titiz bir \u015fekilde uygulamak suretiyle bu s\u00fcreci atlatmam\u0131z b\u00fcy\u00fck \u00f6nem arz ediyor. Bu s\u00fcreci, el birli\u011fiyle ne rehavete ne de pani\u011fe kap\u0131lmadan, in\u015fallah birlikte atlatma imkan ve kabiliyetine sahibiz. D\u00fcnyadaki tabloya bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda T\u00fcrkiye&amp;#039;de al\u0131nan tedbirlerin etkili oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;S\u00f6zc\u00fc Kal\u0131n, koronavir\u00fcs tespit edilen hasta ile ilgili, \&quot;Bu ki\u015finin sa\u011fl\u0131k durumu iyi, karantinaya al\u0131nan ki\u015filerle ilgili de sorun s\u00f6z konusu de\u011fil.\&quot; a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Y\u00d6K: Akademik ve idari personel i\u00e7in tatil s\u00f6z konusu de\u011fil&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Kal\u0131n&amp;#039;\u0131n bilgilendirmesinin ard\u0131ndan Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurulundan (Y\u00d6K) da bir a\u00e7\u0131klama geldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Y\u00d6K, tatilin sadece \u00fcniversite \u00f6\u011frencileri i\u00e7in ge\u00e7erli oldu\u011funu, akademik ve idari personel i\u00e7in tatilin s\u00f6z konusu olmad\u0131\u011f\u0131nu duyurdu. Fakat koronavir\u00fcs\u00fcn T\u00fcrkiye&amp;#039;deki seyrine g\u00f6re bu konu yeniden de\u011ferlendirilece\u011fini duyurdu.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u00e7\u0131klamada, 16 Mart&amp;#039;ta ba\u015flayacak tatil s\u00fcresince uzaktan e\u011fitimin de s\u00f6z konusu olmad\u0131\u011f\u0131 ifade edildi. Ayr\u0131ca bu s\u00fcrede, \u00fcniversitelerdeki konferans, panel, sergi, toplant\u0131, \u00e7al\u0131\u015ftay, kongre gibi etkinlikler de d\u00fczenlenmeyecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4563284,4547634\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/12\/koronavirus-salg-n-havalar-n-s-nmas-yla-sona-erecek-mi-uzmanlar-yan-tlad\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 havalar\u0131n \u0131s\u0131nmas\u0131yla sona erecek mi? Uzmanlar yan\u0131tlad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/koronavirus-vucuda-girdikten-sonra-ne-yapiyor-hucreleri-nasil-ele-geciriyor\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs v\u00fccuda girdikten sonra ne yap\u0131yor? H\u00fccreleri nas\u0131l ele ge\u00e7iriyor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;D\u00fcnya&#039;da vaka say\u0131s\u0131 130 bin, T\u00fcrkiye&#039;de 1&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;in Vuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan ve Covid-19 adl\u0131 hastal\u0131\u011fa yol a\u00e7an yeni tip koronavir\u00fcsten bug\u00fcne kadar 4 bin 750\u2019den fazla ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. D\u00fcnyada vaka say\u0131s\u0131 130 bini ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ge\u00e7ti\u011fimiz sal\u0131 gecesi, Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye&amp;#039;de bir ki\u015fiye koronavir\u00fcs te\u015fhisi kondu\u011funu &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/sagl-k-bakan-koca-koronavirus-covid-19-salg-n-ile-ilgili-ac-klama-yap-yor\&quot;&gt;duyurmu\u015ftu&lt;\/a&gt;. Hastan\u0131n bir erkek ve genel durumu iyi oldu\u011funu s\u00f6yleyen bakan, s\u00f6z konusu ki\u015finin ailesi ile yak\u0131n \u00e7evresindeki t\u00fcm bireylerin de g\u00f6zetim alt\u0131nda oldu\u011funu belirtmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1584028802,&quot;publishedAt&quot;:1584029677,&quot;updatedAt&quot;:1584033915,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/turkiye-de-covid-19-onlemleri-okullar-1-hafta-tatil-edildi-maclar-seyircisiz-oynanacak&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/33\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b3563a91-9c31-5489-9d53-56acae97b244-4563318.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u0130brahim Kal\u0131n&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u0130brahim Kal\u0131n&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1200&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/29\/40\/60\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2f522136-0838-5e33-ac54-8f8943f41dc4-3294060.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;18378&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ibrahim-kalin&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ibrahim-kal-n&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130brahim Kal\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130brahim Kal\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22862&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;school-holiday&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;okul-tatili&quot;,&quot;title&quot;:&quot;okul tatil mi?&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;okul tatil mi?&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1046004&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;863974&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/12\/turkiye-de-covid-19-onlemleri-okullar-1-hafta-tatil-edildi-maclar-seyircisiz-oynanacak&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584033915}]"
     data-api-url="/api/tag/covid-19"><header class="o-section__new-header t-section__header--bulleted"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  BU KONUDA DAHA FAZLASI
              </h2></div></header><div class="o-block-listing__content"><div class="o-block-listing__articles"><article
        data-nid="1047320"
        data-cid="4565802"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-1         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/14/kuveyt-te-cuma-namaz-fetvas-sonras-ezan-degisti-namaz-evinizde-kilin"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/58/02/320x212_cmsv2_f14d9af0-78f2-5016-ac4c-1ac8c2ee3e78-4565802.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/58/02/320x212_cmsv2_f14d9af0-78f2-5016-ac4c-1ac8c2ee3e78-4565802.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/58/02/329x224_cmsv2_f14d9af0-78f2-5016-ac4c-1ac8c2ee3e78-4565802.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/58/02/329x224_cmsv2_f14d9af0-78f2-5016-ac4c-1ac8c2ee3e78-4565802.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/58/02/329x224_cmsv2_f14d9af0-78f2-5016-ac4c-1ac8c2ee3e78-4565802.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Kuveyt&#039;te cuma namazı fetvası sonrası ezan değişti: Namazı evinizde kılın" alt="Kuveyt&#039;te cuma namazı fetvası sonrası ezan değişti: Namazı evinizde kılın"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/kuveyt" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Kuveyt
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/14/kuveyt-te-cuma-namaz-fetvas-sonras-ezan-degisti-namaz-evinizde-kilin"
           title="Kuveyt&#039;te cuma namazı fetvası sonrası ezan değişti: Namazı evinizde kılın"
           target="_self">
                      Kuveyt&#039;te fetva üzerine ezan değişti: Namazı evinizde kılın
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1584180251000">
            14/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1046990"
        data-cid="4565316"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-2         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/14/abd-de-koronavirus-salgin-trump-tan-50-milyar-dolarlik-covid-19-paketi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/53/16/320x212_cmsv2_93446139-aa8d-5927-abbe-e8dab977b2af-4565316.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/53/16/320x212_cmsv2_93446139-aa8d-5927-abbe-e8dab977b2af-4565316.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/53/16/329x224_cmsv2_93446139-aa8d-5927-abbe-e8dab977b2af-4565316.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/53/16/329x224_cmsv2_93446139-aa8d-5927-abbe-e8dab977b2af-4565316.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/53/16/329x224_cmsv2_93446139-aa8d-5927-abbe-e8dab977b2af-4565316.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="ABD Başkanı Donald Trump" alt="ABD Başkanı Donald Trump"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/14/abd-de-koronavirus-salgin-trump-tan-50-milyar-dolarlik-covid-19-paketi"
           title="Koronavirüs salgını: Trump &#039;Ulusal Acil Durum&#039; ilan etti"
           target="_self">
                      Koronavirüs salgını: Trump &#039;Ulusal Acil Durum&#039; ilan etti
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1584171077000">
            14/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1047044"
        data-cid="4565374"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-3         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/14/covid-19-olum-oran-diger-ulkelere-gore-almanya-da-neden-dusuk"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/53/74/320x212_cmsv2_84e9daf5-1083-5c18-8e3f-716cd52639b2-4565374.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/53/74/320x212_cmsv2_84e9daf5-1083-5c18-8e3f-716cd52639b2-4565374.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/53/74/329x224_cmsv2_84e9daf5-1083-5c18-8e3f-716cd52639b2-4565374.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/53/74/329x224_cmsv2_84e9daf5-1083-5c18-8e3f-716cd52639b2-4565374.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/53/74/329x224_cmsv2_84e9daf5-1083-5c18-8e3f-716cd52639b2-4565374.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Almanya&#039;da Covid-19 ölüm oranı neden diğer ülkelere göre daha az?" alt="Almanya&#039;da Covid-19 ölüm oranı neden diğer ülkelere göre daha az?"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/almanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Almanya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/14/covid-19-olum-oran-diger-ulkelere-gore-almanya-da-neden-dusuk"
           title="Covid-19 ölüm oranı diğer ülkelere göre Almanya&#039;da neden düşük?"
           target="_self">
                      Covid-19 ölüm oranı diğer ülkelere göre Almanya&#039;da neden düşük?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1584169204000">
            14/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1047074"
        data-cid="4565404"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-4         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/14/kanada-basbakan-justin-trudeau-karantinadan-halka-seslendi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/54/04/320x212_cmsv2_356183cc-4bcf-56d2-8771-cabd6e6eb75e-4565404.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/54/04/320x212_cmsv2_356183cc-4bcf-56d2-8771-cabd6e6eb75e-4565404.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/54/04/329x224_cmsv2_356183cc-4bcf-56d2-8771-cabd6e6eb75e-4565404.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/54/04/329x224_cmsv2_356183cc-4bcf-56d2-8771-cabd6e6eb75e-4565404.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/54/04/329x224_cmsv2_356183cc-4bcf-56d2-8771-cabd6e6eb75e-4565404.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Kanada Başbakanı Justin Trudeau (Arşiv)" alt="Kanada Başbakanı Justin Trudeau (Arşiv)"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/kanada" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Kanada
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/14/kanada-basbakan-justin-trudeau-karantinadan-halka-seslendi"
           title="Kanada Başbakanı Justin Trudeau karantinadan halka seslendi"
           target="_self">
                      Kanada Başbakanı Justin Trudeau karantinadan halka seslendi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1584165627000">
            14/03/2020
          </time></div></article><div class="u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><article
        data-nid="1045834"
        data-cid="4563150"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-5         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/13/covid-19-un-akcigerlere-verdigi-zarar-gosteren-rontgen-ve-tomografi-goruntuleri"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/31/50/320x212_cmsv2_a1b179ad-7f1e-5023-be82-e2738a95c089-4563150.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/31/50/320x212_cmsv2_a1b179ad-7f1e-5023-be82-e2738a95c089-4563150.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/31/50/329x224_cmsv2_a1b179ad-7f1e-5023-be82-e2738a95c089-4563150.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/31/50/329x224_cmsv2_a1b179ad-7f1e-5023-be82-e2738a95c089-4563150.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/31/50/329x224_cmsv2_a1b179ad-7f1e-5023-be82-e2738a95c089-4563150.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="54 yaşındaki Covid-19 hastasının akciğer BT görüntüleri" alt="54 yaşındaki Covid-19 hastasının akciğer BT görüntüleri"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/13/covid-19-un-akcigerlere-verdigi-zarar-gosteren-rontgen-ve-tomografi-goruntuleri"
           title="Covid-19&#039;un akciğerlere verdiği zararı gösteren röntgen ve tomografi görüntüleri"
           target="_self">
                      Covid-19&#039;un verdiği zararı gösteren röntgen ve tomografi görüntüleri
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1584130355000">
            13/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1046950"
        data-cid="4565262"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-6         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/13/abd-disisleri-bakanligi-pekinin-covid-19-suclamasi-uzerine-cinli-buyukelciyi-cagirdi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/52/62/320x212_cmsv2_810b04af-680f-5708-8aec-f666fc1f6c36-4565262.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/52/62/320x212_cmsv2_810b04af-680f-5708-8aec-f666fc1f6c36-4565262.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/52/62/329x224_cmsv2_810b04af-680f-5708-8aec-f666fc1f6c36-4565262.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/52/62/329x224_cmsv2_810b04af-680f-5708-8aec-f666fc1f6c36-4565262.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/52/62/329x224_cmsv2_810b04af-680f-5708-8aec-f666fc1f6c36-4565262.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Çin&#039;in Washington Büyükelçisi Cui Tiankai" alt="Çin&#039;in Washington Büyükelçisi Cui Tiankai"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/13/abd-disisleri-bakanligi-pekinin-covid-19-suclamasi-uzerine-cinli-buyukelciyi-cagirdi"
           title="ABD Dışişleri Bakanlığı, Pekin&#039;in Covid-19 suçlaması üzerine Çinli büyükelçiyi çağırdı"
           target="_self">
                      ABD, Çinli büyükelçiyi Dışişleri Bakanlığına çağırdı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1584124326000">
            13/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1046830"
        data-cid="4565018"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-7         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/13/fransiz-doktor-koronavirusun-dogurdugu-panik-havas-salginin-kendisinden-daha-tehlikeli"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/50/18/320x212_cmsv2_37f34a70-f4ce-58d5-96af-04fdc9d7be55-4565018.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/50/18/320x212_cmsv2_37f34a70-f4ce-58d5-96af-04fdc9d7be55-4565018.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/50/18/329x224_cmsv2_37f34a70-f4ce-58d5-96af-04fdc9d7be55-4565018.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/50/18/329x224_cmsv2_37f34a70-f4ce-58d5-96af-04fdc9d7be55-4565018.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/50/18/329x224_cmsv2_37f34a70-f4ce-58d5-96af-04fdc9d7be55-4565018.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Fransız doktor: Koronavirüsün doğurduğu &#039;panik havası&#039; salgının kendisinden daha tehlikeli" alt="Fransız doktor: Koronavirüsün doğurduğu &#039;panik havası&#039; salgının kendisinden daha tehlikeli"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/fransa" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Fransa
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/13/fransiz-doktor-koronavirusun-dogurdugu-panik-havas-salginin-kendisinden-daha-tehlikeli"
           title="Fransız doktor: Koronavirüsün doğurduğu &#039;panik havası&#039; salgının kendisinden daha tehlikeli"
           target="_self">
                      &#039;Koronavirüse verdiğimiz tepki salgının kendisinden daha tehlikeli&#039;
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1584116412000">
            13/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1046814"
        data-cid="4565002"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-8         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/13/cin-den-c-kan-koronavirus-diger-ulkelere-nas-l-yay-ld-covid-19-un-ulkelere-gore-yay-lma-h"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/50/02/320x212_cmsv2_0edf87bd-ac86-5675-ab72-5c78f3c43d39-4565002.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/50/02/320x212_cmsv2_0edf87bd-ac86-5675-ab72-5c78f3c43d39-4565002.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/50/02/329x224_cmsv2_0edf87bd-ac86-5675-ab72-5c78f3c43d39-4565002.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/50/02/329x224_cmsv2_0edf87bd-ac86-5675-ab72-5c78f3c43d39-4565002.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/50/02/329x224_cmsv2_0edf87bd-ac86-5675-ab72-5c78f3c43d39-4565002.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Çin&#039;den çıkan koronavirüs diğer ülkelere nasıl yayıldı? Covid-19&#039;un ülkelere göre yayılma hızı" alt="Çin&#039;den çıkan koronavirüs diğer ülkelere nasıl yayıldı? Covid-19&#039;un ülkelere göre yayılma hızı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/13/cin-den-c-kan-koronavirus-diger-ulkelere-nas-l-yay-ld-covid-19-un-ulkelere-gore-yay-lma-h"
           title="Çin&#039;den çıkan koronavirüs diğer ülkelere nasıl yayıldı? Covid-19&#039;un ülkelere göre yayılma hızı"
           target="_self">
                      Çin&#039;de ortaya çıkan koronavirüs diğer ülkelerde hangi hızda yayıldı?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1584113375000">
            13/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1046742"
        data-cid="4564728"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-9         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/13/yunanistanin-ilk-kadin-cumhurbaskani-sakelaropulu-goreve-basladi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/45/48/66/320x212_cmsv2_76e687c5-c419-5691-904b-2e6b0c23c1c6-4454866.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/45/48/66/320x212_cmsv2_76e687c5-c419-5691-904b-2e6b0c23c1c6-4454866.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/45/48/66/329x224_cmsv2_76e687c5-c419-5691-904b-2e6b0c23c1c6-4454866.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/45/48/66/329x224_cmsv2_76e687c5-c419-5691-904b-2e6b0c23c1c6-4454866.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/45/48/66/329x224_cmsv2_76e687c5-c419-5691-904b-2e6b0c23c1c6-4454866.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Yunanistan&#039;ın ilk kadın Cumhurbaşkanı Katerina Sakelaropulu, yemin ederek görevine başladı" alt="Yunanistan&#039;ın ilk kadın Cumhurbaşkanı Katerina Sakelaropulu, yemin ederek görevine başladı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/yunanistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Yunanistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/13/yunanistanin-ilk-kadin-cumhurbaskani-sakelaropulu-goreve-basladi"
           title="Yunanistan&#039;ın ilk kadın Cumhurbaşkanı Sakelaropulu göreve başladı"
           target="_self">
                      Yunanistan&#039;ın ilk kadın Cumhurbaşkanı Sakelaropulu göreve başladı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1584108460000">
            13/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1046714"
        data-cid="4564656"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-10         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="00:53"><a href="/2020/03/13/malkovich-ibb-ziyaretinde-gulduren-covid-19-onlemi-eldivenli-ele-kolonya-imamoglu-video"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/46/56/320x212_cmsv2_f4cd26db-4e65-5f06-b39c-115f9b516cd6-4564656.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/46/56/320x212_cmsv2_f4cd26db-4e65-5f06-b39c-115f9b516cd6-4564656.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/46/56/329x224_cmsv2_f4cd26db-4e65-5f06-b39c-115f9b516cd6-4564656.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/46/56/329x224_cmsv2_f4cd26db-4e65-5f06-b39c-115f9b516cd6-4564656.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/46/56/329x224_cmsv2_f4cd26db-4e65-5f06-b39c-115f9b516cd6-4564656.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Amerikalı sinema oyuncusu, yönetmen ve yapımcı John Malkovich&#039;e İBB ziyaretinde kolonya ikram edildi. Bu sırada Malkovich&#039;in elinde eldiven vardı" alt="Amerikalı sinema oyuncusu, yönetmen ve yapımcı John Malkovich&#039;e İBB ziyaretinde kolonya ikram edildi. Bu sırada Malkovich&#039;in elinde eldiven vardı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/13/malkovich-ibb-ziyaretinde-gulduren-covid-19-onlemi-eldivenli-ele-kolonya-imamoglu-video"
           title="Hollywood yıldızı Malkovich&#039;in İBB ziyaretinde güldüren Covid-19 önlemi: Eldivenli ele kolonya"
           target="_self">
                      Malkovich&#039;in İBB ziyaretinde güldüren koronavirüs önlemi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1584106548000">
            13/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1046642"
        data-cid="4564502"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-11         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/13/ebola-ya-ortaya-cikaran-uzmandan-uyari-koronavirusun-yayilma-tehlikesi-daha-yuksek-piot"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/45/02/320x212_cmsv2_bb716152-00ac-5753-9ab6-9050e48b0f7b-4564502.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/45/02/320x212_cmsv2_bb716152-00ac-5753-9ab6-9050e48b0f7b-4564502.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/45/02/329x224_cmsv2_bb716152-00ac-5753-9ab6-9050e48b0f7b-4564502.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/45/02/329x224_cmsv2_bb716152-00ac-5753-9ab6-9050e48b0f7b-4564502.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/45/02/329x224_cmsv2_bb716152-00ac-5753-9ab6-9050e48b0f7b-4564502.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Ebola&#039;yı ortaya çıkaran uzmandan uyarı: Koronavirüsün yayılma tehlikesi çok daha yüksek" alt="Ebola&#039;yı ortaya çıkaran uzmandan uyarı: Koronavirüsün yayılma tehlikesi çok daha yüksek"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/13/ebola-ya-ortaya-cikaran-uzmandan-uyari-koronavirusun-yayilma-tehlikesi-daha-yuksek-piot"
           title="Ebola&#039;yı ortaya çıkaran uzmandan uyarı: Koronavirüsün yayılma tehlikesi çok daha yüksek"
           target="_self">
                      Ebola&#039;yı ortaya çıkaran Peter Piot: Koronavirüs daha hızlı yayılıyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1584102772000">
            13/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1046406"
        data-cid="4564072"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-12         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/13/bagis-ve-kaynak-koronavirusle-covid-19-mucadele-ne-kadar-toplandi-ulkeler-ayirdigi-kaynak"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/40/72/320x212_cmsv2_099f8c36-51f4-5e18-b74e-842512ba4b64-4564072.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/40/72/320x212_cmsv2_099f8c36-51f4-5e18-b74e-842512ba4b64-4564072.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/40/72/329x224_cmsv2_099f8c36-51f4-5e18-b74e-842512ba4b64-4564072.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/40/72/329x224_cmsv2_099f8c36-51f4-5e18-b74e-842512ba4b64-4564072.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/40/72/329x224_cmsv2_099f8c36-51f4-5e18-b74e-842512ba4b64-4564072.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Koronavirüsle mücadele için toplanan bağış miktarı ne? Hangi ülke ne kadar kaynak ayırdı?" alt="Koronavirüsle mücadele için toplanan bağış miktarı ne? Hangi ülke ne kadar kaynak ayırdı?"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Ekonomi
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/13/bagis-ve-kaynak-koronavirusle-covid-19-mucadele-ne-kadar-toplandi-ulkeler-ayirdigi-kaynak"
           title="Koronavirüsle mücadele için toplanan bağış miktarı ne? Hangi ülke ne kadar kaynak ayırdı?"
           target="_self">
                      Koronavirüsle mücadele için hangi ülke ne kadar kaynak ayırdı?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1584099767000">
            13/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1046554"
        data-cid="4564352"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-13         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/13/fransa-camide-cuma-namazi-kilinmasin-cagri-koronovirus-covid-19-diyanet-risk-grubu-video"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/43/52/320x212_cmsv2_6df728c3-bbdb-5f87-b592-b2c1c661298d-4564352.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/43/52/320x212_cmsv2_6df728c3-bbdb-5f87-b592-b2c1c661298d-4564352.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/43/52/329x224_cmsv2_6df728c3-bbdb-5f87-b592-b2c1c661298d-4564352.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/43/52/329x224_cmsv2_6df728c3-bbdb-5f87-b592-b2c1c661298d-4564352.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/43/52/329x224_cmsv2_6df728c3-bbdb-5f87-b592-b2c1c661298d-4564352.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Paris Büyük Camii" alt="Paris Büyük Camii"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/fransa" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Fransa
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/13/fransa-camide-cuma-namazi-kilinmasin-cagri-koronovirus-covid-19-diyanet-risk-grubu-video"
           title="Koronavirüs: Fransa&#039;da &#039;camide cuma namazı kılınmasın&#039; çağrısı"
           target="_self">
                      Fransa&#039;da &#039;camide cuma namazı kılınmasın&#039; çağrısı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1584098349000">
            13/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1046530"
        data-cid="4564288"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-14         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/13/uefa-gelecek-hafta-oynanacak-tum-sampiyonlar-ligi-ve-avrupa-ligi-maclarini-erteledi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/42/88/320x212_cmsv2_481e727d-3a7b-5830-8d03-78305d62c9dc-4564288.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/42/88/320x212_cmsv2_481e727d-3a7b-5830-8d03-78305d62c9dc-4564288.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/42/88/329x224_cmsv2_481e727d-3a7b-5830-8d03-78305d62c9dc-4564288.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/42/88/329x224_cmsv2_481e727d-3a7b-5830-8d03-78305d62c9dc-4564288.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/42/88/329x224_cmsv2_481e727d-3a7b-5830-8d03-78305d62c9dc-4564288.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="AP" alt="AP"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/13/uefa-gelecek-hafta-oynanacak-tum-sampiyonlar-ligi-ve-avrupa-ligi-maclarini-erteledi"
           title="UEFA, gelecek hafta oynanacak tüm Şampiyonlar Ligi ve Avrupa Ligi maçlarını erteledi"
           target="_self">
                      Covid-19: UEFA Şampiyonlar Ligi ve Avrupa Ligi maçları ertelendi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1584095784000">
            13/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1046426"
        data-cid="4564180"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-15         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/13/iran-uluslararasi-yardim-cagrisi-virus-covid-ayrim-yapmiyor-insanlik-yapmamali-cevad-zarif"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/41/80/320x212_cmsv2_5e5d6cf7-b25b-5d6b-9e83-7c79304338f6-4564180.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/41/80/320x212_cmsv2_5e5d6cf7-b25b-5d6b-9e83-7c79304338f6-4564180.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/41/80/329x224_cmsv2_5e5d6cf7-b25b-5d6b-9e83-7c79304338f6-4564180.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/41/80/329x224_cmsv2_5e5d6cf7-b25b-5d6b-9e83-7c79304338f6-4564180.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/41/80/329x224_cmsv2_5e5d6cf7-b25b-5d6b-9e83-7c79304338f6-4564180.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Cevad Zarif" alt="Cevad Zarif"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/iran" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İran
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/13/iran-uluslararasi-yardim-cagrisi-virus-covid-ayrim-yapmiyor-insanlik-yapmamali-cevad-zarif"
           title="İran&#039;dan uluslararası kamuoyuna yardım çağrısı: Virüsler ayrım yapmıyor, insanlık da yapmamalı"
           target="_self">
                      Covid-19: Toplu mezarları artık uydudan görülen İran yardım istiyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1584094041000">
            13/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1046260"
        data-cid="4563838"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-16         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/13/pentagon-destekli-firma-medicago-bitkisel-yontemle-covid-19-asisi-hazirladi-koronavirus"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/38/38/320x212_cmsv2_1f1379dd-fc6b-52e1-841a-dea831c154c2-4563838.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/38/38/320x212_cmsv2_1f1379dd-fc6b-52e1-841a-dea831c154c2-4563838.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/38/38/329x224_cmsv2_1f1379dd-fc6b-52e1-841a-dea831c154c2-4563838.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/38/38/329x224_cmsv2_1f1379dd-fc6b-52e1-841a-dea831c154c2-4563838.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/38/38/329x224_cmsv2_1f1379dd-fc6b-52e1-841a-dea831c154c2-4563838.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Medicago" alt="Medicago"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/kanada" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Kanada
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/13/pentagon-destekli-firma-medicago-bitkisel-yontemle-covid-19-asisi-hazirladi-koronavirus"
           title="Bitkisel yöntem kullanan Pentagon destekli firma Covid-19 aşısının hazır olduğunu duyurdu"
           target="_self">
                      Covid-19 aşısı tarihte ilk vegan aşı olabilir
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1584084969000">
            13/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1046262"
        data-cid="4563840"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-17         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/13/guney-kore-de-ilk-defa-iyilesen-sayisi-yeni-koronavirus-vakasi-sayisini-gecti-covid-19"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/38/40/320x212_cmsv2_5aa602fe-cbda-58a2-b150-7543b00693b2-4563840.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/38/40/320x212_cmsv2_5aa602fe-cbda-58a2-b150-7543b00693b2-4563840.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/38/40/329x224_cmsv2_5aa602fe-cbda-58a2-b150-7543b00693b2-4563840.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/38/40/329x224_cmsv2_5aa602fe-cbda-58a2-b150-7543b00693b2-4563840.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/38/40/329x224_cmsv2_5aa602fe-cbda-58a2-b150-7543b00693b2-4563840.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Güney Kore&#039;de ilk defa iyileşen sayısı yeni koronavirüs vakası sayısını geçti" alt="Güney Kore&#039;de ilk defa iyileşen sayısı yeni koronavirüs vakası sayısını geçti"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/guney-kore" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Güney Kore
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/13/guney-kore-de-ilk-defa-iyilesen-sayisi-yeni-koronavirus-vakasi-sayisini-gecti-covid-19"
           title="Güney Kore&#039;de ilk defa iyileşen sayısı yeni koronavirüs vakası sayısını geçti"
           target="_self">
                      Covid-19: Güney Kore&#039;de ilk kez iyileşenler yeni vaka sayısından fazla
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1584083241000">
            13/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1046236"
        data-cid="4563804"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-18         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/13/kanada-basbakan-justin-trudeau-esinde-koronavirus-pozitif-trudeau-cifti-karantinada-covid"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/38/04/320x212_cmsv2_211f4e99-32be-5b9b-b539-bc982ba73dbe-4563804.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/38/04/320x212_cmsv2_211f4e99-32be-5b9b-b539-bc982ba73dbe-4563804.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/38/04/329x224_cmsv2_211f4e99-32be-5b9b-b539-bc982ba73dbe-4563804.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/38/04/329x224_cmsv2_211f4e99-32be-5b9b-b539-bc982ba73dbe-4563804.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/38/04/329x224_cmsv2_211f4e99-32be-5b9b-b539-bc982ba73dbe-4563804.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Kanada Başbakanı Justin Trudeau&#039;nun eşinde koronavirüs tespit edildi, Trudeau çifti karantinada" alt="Kanada Başbakanı Justin Trudeau&#039;nun eşinde koronavirüs tespit edildi, Trudeau çifti karantinada"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/kanada" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Kanada
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/13/kanada-basbakan-justin-trudeau-esinde-koronavirus-pozitif-trudeau-cifti-karantinada-covid"
           title="Kanada Başbakanı Justin Trudeau&#039;nun eşinde koronavirüs tespit edildi, Trudeau çifti karantinada"
           target="_self">
                      Kanada Başbakanı Justin Trudeau&#039;nun eşinde koronavirüs tespit edildi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1584080014000">
            13/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1046230"
        data-cid="4563786"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-19         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/13/turkiye-2-koronavirus-vakasi-saglik-bakani-koca-sosyal-medya-teyit-covid-19-coronavirus"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/37/86/320x212_cmsv2_560fb58c-e7e1-577f-8a30-f2ca6263aac4-4563786.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/37/86/320x212_cmsv2_560fb58c-e7e1-577f-8a30-f2ca6263aac4-4563786.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/37/86/329x224_cmsv2_560fb58c-e7e1-577f-8a30-f2ca6263aac4-4563786.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/37/86/329x224_cmsv2_560fb58c-e7e1-577f-8a30-f2ca6263aac4-4563786.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/37/86/329x224_cmsv2_560fb58c-e7e1-577f-8a30-f2ca6263aac4-4563786.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, Koronavirüs Bilim Kurulu toplantısı sonrası" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, Koronavirüs Bilim Kurulu toplantısı sonrası"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/13/turkiye-2-koronavirus-vakasi-saglik-bakani-koca-sosyal-medya-teyit-covid-19-coronavirus"
           title="Sağlık Bakanı Koca: Türkiye&#039;de görülen Covid-19 vaka sayısı 5&#039;e çıktı"
           target="_self">
                      Sağlık Bakanı Koca: Türkiye&#039;de görülen Covid-19 vaka sayısı 5&#039;e çıktı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1584077903000">
            13/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1046084"
        data-cid="4563576"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-20         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="00:59"><a href="/2020/03/13/italyada-doktorlar-hasta-secmek-zorunda-kaliyor-yasama-ihtimali-yuksek-olanlar-oncelikli"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/35/76/320x212_cmsv2_f0660a1f-52f3-58e7-91b1-59e258167d50-4563576.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/35/76/320x212_cmsv2_f0660a1f-52f3-58e7-91b1-59e258167d50-4563576.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/35/76/329x224_cmsv2_f0660a1f-52f3-58e7-91b1-59e258167d50-4563576.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/35/76/329x224_cmsv2_f0660a1f-52f3-58e7-91b1-59e258167d50-4563576.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/35/76/329x224_cmsv2_f0660a1f-52f3-58e7-91b1-59e258167d50-4563576.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İtalya&#039;da Covid-19 salgını" alt="İtalya&#039;da Covid-19 salgını"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/italya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İtalya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/13/italyada-doktorlar-hasta-secmek-zorunda-kaliyor-yasama-ihtimali-yuksek-olanlar-oncelikli"
           title="İtalyan doktorlar Covid-19 vakalarında ayrıma zorlanıyor: &#039;Durumu kritik olanlar gözden çıkarılıyor&#039;"
           target="_self">
                      İtalyan doktorlar Covid-19 hastaları arasında seçim yapmaya zorlanıyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1584073821000">
            13/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1046040"
        data-cid="4563532"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-21         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/12/iran-da-covid-19-dan-korunmak-amaciyla-ictikleri-sahte-ickiyle-olenlerin-sayis-81-e-yuksel"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/35/32/320x212_cmsv2_c2ea8416-6723-59ca-aaba-ccd1759f1ed5-4563532.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/35/32/320x212_cmsv2_c2ea8416-6723-59ca-aaba-ccd1759f1ed5-4563532.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/35/32/329x224_cmsv2_c2ea8416-6723-59ca-aaba-ccd1759f1ed5-4563532.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/35/32/329x224_cmsv2_c2ea8416-6723-59ca-aaba-ccd1759f1ed5-4563532.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/35/32/329x224_cmsv2_c2ea8416-6723-59ca-aaba-ccd1759f1ed5-4563532.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="bira" alt="bira"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/iran" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İran
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/12/iran-da-covid-19-dan-korunmak-amaciyla-ictikleri-sahte-ickiyle-olenlerin-sayis-81-e-yuksel"
           title="İran&#039;da Covid-19&#039;dan korunmak amacıyla içtikleri sahte içkiyle ölenlerin sayısı 81&#039;e yükseldi"
           target="_self">
                      Covid-19: İran&#039;da salgından korunmak için sahte içki içen 81 kişi öldü
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1584043356000">
            12/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1046004"
        data-cid="4563494"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-22         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/12/milli-egitim-bakan-selcuk-ogrencilerin-magdur-olmamalari-icin-her-turlu-senaryo-hazir"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/34/94/320x212_cmsv2_586e3865-512b-5191-afef-f9fcb6f79023-4563494.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/34/94/320x212_cmsv2_586e3865-512b-5191-afef-f9fcb6f79023-4563494.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/34/94/329x224_cmsv2_586e3865-512b-5191-afef-f9fcb6f79023-4563494.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/34/94/329x224_cmsv2_586e3865-512b-5191-afef-f9fcb6f79023-4563494.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/34/94/329x224_cmsv2_586e3865-512b-5191-afef-f9fcb6f79023-4563494.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Milli Eğitim Bakanı Ziya Selçuk" alt="Milli Eğitim Bakanı Ziya Selçuk"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/12/milli-egitim-bakan-selcuk-ogrencilerin-magdur-olmamalari-icin-her-turlu-senaryo-hazir"
           title="Milli Eğitim Bakanı Selçuk: Öğrencilerin mağdur olmamaları için gereken her türlü senaryo hazır"
           target="_self">
                      Milli Eğitim Bakanı Selçuk: Her türlü senaryo hazır
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1584040783000">
            12/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1046012"
        data-cid="4563502"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-23         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/12/diyanet-ten-cuma-namaz-aciklamasi-yok-hutbe-tedbir-mumi-nden-takdir-allah-tandir"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/35/02/320x212_cmsv2_81e46288-e701-509d-963a-a5346350d0ad-4563502.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/35/02/320x212_cmsv2_81e46288-e701-509d-963a-a5346350d0ad-4563502.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/35/02/329x224_cmsv2_81e46288-e701-509d-963a-a5346350d0ad-4563502.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/35/02/329x224_cmsv2_81e46288-e701-509d-963a-a5346350d0ad-4563502.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/35/02/329x224_cmsv2_81e46288-e701-509d-963a-a5346350d0ad-4563502.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Diyanet İşleri Başkanı Ali Erbaş" alt="Diyanet İşleri Başkanı Ali Erbaş"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/12/diyanet-ten-cuma-namaz-aciklamasi-yok-hutbe-tedbir-mumi-nden-takdir-allah-tandir"
           title="Diyanet&#039;ten cuma namazı açıklaması yok, hutbe: &#039;Tedbir Mümin&#039;den takdir Allah&#039;tandır&#039;"
           target="_self">
                      Cuma namazı açıklaması yok hutbe: Tedbir Mümin&#039;den takdir Allah&#039;tandır
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1584040350000">
            12/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1045984"
        data-cid="4563448"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-24         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/12/passolig-futbol-maclarinin-bilet-tutarlarini-iade-edecek"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/34/48/320x212_cmsv2_e9c291c5-5b6e-56c7-b5e3-6c1597c6021f-4563448.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/34/48/320x212_cmsv2_e9c291c5-5b6e-56c7-b5e3-6c1597c6021f-4563448.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/34/48/329x224_cmsv2_e9c291c5-5b6e-56c7-b5e3-6c1597c6021f-4563448.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/34/48/329x224_cmsv2_e9c291c5-5b6e-56c7-b5e3-6c1597c6021f-4563448.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/34/48/329x224_cmsv2_e9c291c5-5b6e-56c7-b5e3-6c1597c6021f-4563448.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Ankara&#039;da stadyumlarda dezenfekte çalışmaları" alt="Ankara&#039;da stadyumlarda dezenfekte çalışmaları"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/12/passolig-futbol-maclarinin-bilet-tutarlarini-iade-edecek"
           title="Passolig, futbol maçlarının bilet tutarlarını iade edecek"
           target="_self">
                      Passolig, futbol maçlarının bilet tutarlarını iade edecek
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1584037578000">
            12/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1045888"
        data-cid="4563284"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-25         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/12/koronavirus-vucuda-girdikten-sonra-ne-yapiyor-hucreleri-nasil-ele-geciriyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/32/84/320x212_cmsv2_f9401183-4190-5ff5-8252-ab1ef967a060-4563284.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/32/84/320x212_cmsv2_f9401183-4190-5ff5-8252-ab1ef967a060-4563284.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/32/84/329x224_cmsv2_f9401183-4190-5ff5-8252-ab1ef967a060-4563284.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/32/84/329x224_cmsv2_f9401183-4190-5ff5-8252-ab1ef967a060-4563284.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/32/84/329x224_cmsv2_f9401183-4190-5ff5-8252-ab1ef967a060-4563284.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Yeni tip koronavirüs (SRAS-CoV-2) görseli" alt="Yeni tip koronavirüs (SRAS-CoV-2) görseli"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/12/koronavirus-vucuda-girdikten-sonra-ne-yapiyor-hucreleri-nasil-ele-geciriyor"
           title="Koronavirüs vücuda girdikten sonra ne yapıyor? Hücreleri nasıl ele geçiriyor?"
           target="_self">
                      Koronavirüs vücuda girdikten sonra ne yapıyor?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1584030179000">
            12/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1045902"
        data-cid="4563318"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-26         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/12/turkiye-de-covid-19-onlemleri-okullar-1-hafta-tatil-edildi-maclar-seyircisiz-oynanacak"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/33/18/320x212_cmsv2_b3563a91-9c31-5489-9d53-56acae97b244-4563318.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/33/18/320x212_cmsv2_b3563a91-9c31-5489-9d53-56acae97b244-4563318.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/33/18/329x224_cmsv2_b3563a91-9c31-5489-9d53-56acae97b244-4563318.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/33/18/329x224_cmsv2_b3563a91-9c31-5489-9d53-56acae97b244-4563318.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/33/18/329x224_cmsv2_b3563a91-9c31-5489-9d53-56acae97b244-4563318.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Cumhurbaşkanı Sözcüsü İbrahim Kalın" alt="Cumhurbaşkanı Sözcüsü İbrahim Kalın"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/12/turkiye-de-covid-19-onlemleri-okullar-1-hafta-tatil-edildi-maclar-seyircisiz-oynanacak"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19 önlemleri: Okullar 1 hafta tatil edildi, maçlar seyircisiz oynanacak"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19 önlemi: Okullar 1 hafta tatil, maçlar seyircisiz
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1584029677000">
            12/03/2020
          </time></div></article></div><aside class="o-block-listing__aside u-show-for-large"><div class="u-position-sticky-70"><div class="enw-MPU jsMPU  "><div id="adzone-halfpage_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div><div class="c-todayTopStories jsTodayTopStories"><header class="o-section__new-header o-section__new-header--subtitle"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Günün en önemli haberleri
              </h2></div></header><article
        data-nid="1614028"
        data-cid="5931784"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="01:16"><a href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/130x73_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/183x103_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar" alt="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/afganistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Afganistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
           title="&#039;Her gün 10 bin Afgan ülkeyi terk etmek için pasaport başvurusu yapıyor&#039;"
           target="_self">
                      &#039;Her gün 10 bin Afgan pasaport başvurusu yapıyor&#039;
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1615182"
        data-cid="5936416"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/130x73_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/183x103_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını" alt="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
           title="Manavgat&#039;ta yangın kontrol altına alınamıyor; yerleşim yerleri boşaltılıyor"
           target="_self">
                      Pakdemirli: Manavgat&#039;ta yangından etkilenen alan 4 katına çıkacak
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1614440"
        data-cid="5933056"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/130x73_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/183x103_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19 tablosu: Vaka sayısı 22 bini aştı; ölü sayısı 76&#039;ya ulaştı"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19 nedeniyle 76 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h3></div></article></div></div></aside><section class="o-span-large-4" id="enw-pagination-articles"><ul class="c-paginator"><li><a class="c-paginator__text c-prev"
             href="/tag/covid-19?p=138"  rel="previous"><span>Prev </span></a></li><li><a class="c-paginator__button "
             href="/tag/covid-19?p=1">1</a></li><li><a class="c-paginator__dot">...</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=136">136</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=137">137</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=138">138</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button c-current-page"
           href="/tag/covid-19?p=139">139</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=140">140</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=141">141</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=142">142</a></li><li><a class="c-paginator__text c-next"
             href="/tag/covid-19?p=140"  rel="next"><span> Next </span></a></li></ul></section></div></div></section></div></section></main><div class=""><footer class="c-footer "><section class="c-footer-search o-section--fullwidth"><div class="u-margin-left-2 u-margin-right-2"><div class="c-search-form c-search-form-footer js-awesomeplete-searchBar" id="footer-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class="c-search-form-footer"></search-form></div></div><div class="c-footer-search__tag" data-event="today-tags"><h3 class="c-footer-search__tag-title"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 37.32 37.32"><path d="M40.29,8S28.56,6.25,25.38,6.25v0a1.55,1.55,0,0,0-.77.1L5.14,25.82a1.54,1.54,0,0,0,0,2.16L20.28,43.12a1.51,1.51,0,0,0,1.08.45,1.5,1.5,0,0,0,1.08-.45L41.91,23.66C42.51,23.06,40.29,8,40.29,8ZM21.36,38.55,9.72,26.9,26.33,10.29c2.26.15,6.71.71,10.42,1.22.58,4.15,1.09,8.37,1.23,10.42Z" transform="translate(-4.7 -6.25)" fill="#002e44"/><circle cx="27.3" cy="9.75" r="2.5" fill="#002e44"/></svg>
          Günün etiketiyle ara
        </h3><div class="c-footer-search__tag-list"><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/taliban">Taliban</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/rusya">Rusya</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/kadinlar">kadın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/yangin">Yangın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/cin">Çin</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/orman-yangini">Orman yangını</a></div></div></section><section class="c-footer-sitemap o-section--fullwidth"><div class="c-footer-sitemap__logo"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 826.45 288.52"><path d="M140.44,137a29.26,29.26,0,0,1-23.89,12.67c-13.74,0-25.84-10.07-28.78-23.94l-.11-.5h67.15a36.28,36.28,0,0,0,.29-5.7h0v-.27c0-21.91-17.29-39.74-38.55-39.74S78,97.37,78,119.28,95.29,159,116.55,159a38.34,38.34,0,0,0,34.28-21.55l.95-1.93H141.4C141,136.14,140.69,136.66,140.44,137Zm-53.11-21.6c1.89-15.12,14.45-26.51,29.22-26.51s27.33,11.39,29.22,26.51l.06.47H87.27Z" fill="#005587"/><path d="M198.35,159.05a32.78,32.78,0,0,1-12.17-2.27,29.42,29.42,0,0,1-16.52-16.52,34.08,34.08,0,0,1-2.2-12.93V81.08h8.92v45.49a27,27,0,0,0,1.59,9.9,22.31,22.31,0,0,0,4.79,7.53,20.78,20.78,0,0,0,7,4.79,22,22,0,0,0,8.55,1.7,22.36,22.36,0,0,0,8.63-1.7,21.21,21.21,0,0,0,7-4.81,22.6,22.6,0,0,0,4.82-7.53,27.12,27.12,0,0,0,1.93-9.88V81.08h8.9v46.25a34.41,34.41,0,0,1-2.56,12.92,29.54,29.54,0,0,1-16.58,16.51,32.59,32.59,0,0,1-12.17,2.29Z" fill="#005587"/><path d="M242.4,157V113.21a38.92,38.92,0,0,1,1.15-9.47,31.06,31.06,0,0,1,5.14-11.14,29.39,29.39,0,0,1,11.72-9.25c5.59-2.52,12.44-3.79,20.35-3.79h1.5v9.52H280.8a42.81,42.81,0,0,0-14.75,2.25A21.41,21.41,0,0,0,257.4,97a20,20,0,0,0-4.24,7.7,30.15,30.15,0,0,0-1.17,8.52V157Z" fill="#005587"/><path d="M425.62,157V117a23.33,23.33,0,0,0-1.32-8.55,18.44,18.44,0,0,0-4-6.27,17,17,0,0,0-5.73-3.92,18.59,18.59,0,0,0-14.18,0,17.28,17.28,0,0,0-5.77,3.94,18.84,18.84,0,0,0-4,6.28A23.28,23.28,0,0,0,389,117v40H371.33V116.22a39.65,39.65,0,0,1,2.94-14.8,34.49,34.49,0,0,1,19.27-19.26,38.32,38.32,0,0,1,28,0,34.25,34.25,0,0,1,19.23,19.27,39.43,39.43,0,0,1,2.53,14.84V157Z" fill="#005587"/><path d="M490.46,159c-21.26,0-38.55-17.83-38.55-39.74s17.29-39.76,38.55-39.76S529,97.34,529,119.27a42.4,42.4,0,0,1-.45,6.06l-.09.6H468.27l.25.82a23.12,23.12,0,0,0,21.94,16.32,22.35,22.35,0,0,0,14.75-5.55l1.27-1.1h18.76l-.53,1.05A38.33,38.33,0,0,1,490.46,159Zm0-63.56a23.11,23.11,0,0,0-21.94,16.33l-.25.81h44.36l-.25-.81A23.1,23.1,0,0,0,490.46,95.45Z" fill="#005587"/><path d="M535,81.53v-.45h19.11c2.34,18.3,8.34,47.33,13.53,60.45,5.49-13.12,11.89-42.15,14.24-60.45h15.86c2.44,18.3,8.74,46.11,14.33,60.45,5.19-14.34,11.09-42.15,13.53-60.45h19v.45c-4.37,28.58-12.71,58-19.83,75.45H601a203.75,203.75,0,0,1-11.18-37.32c-2.34,13.12-7.53,28.58-11.09,37.32H554.94C546.59,137.87,537.53,105.81,535,81.53Z" fill="#005587"/><path d="M652.48,153.65V139.16h.8a85,85,0,0,0,20.29,3.1h3.9c6.2,0,10.9-1.9,10.9-8.2,0-4.7-4.1-6.59-8.6-7.8l-11.7-3.09c-8.59-2.2-15.59-8.2-15.59-21.1,0-15.19,12.5-21.49,27.69-21.49h3.9c4.7,0,14.1,1.2,18.39,2.8V97.77h-.8a92,92,0,0,0-17.59-2.29h-3.5c-5.49,0-10.2,1.09-10.2,6.59,0,4.3,3.2,6,7.1,7l11.7,3.2c11.29,3,17.19,9.7,17.19,21.79,0,16.8-12.09,23.09-28.89,23.09h-3.9A77.85,77.85,0,0,1,652.48,153.65Z" fill="#005587"/><circle cx="733.17" cy="141.15" r="16.02" fill="#005587"/><path d="M323.85,79.69c-21.42,0-38.78,17.8-38.78,39.75s17.36,39.75,38.78,39.75,38.79-17.8,38.79-39.75S345.27,79.69,323.85,79.69Zm0,68.66c-14.94,0-27.1-13-27.1-28.91s12.16-28.91,27.1-28.91,27.1,13,27.1,28.91S338.8,148.35,323.85,148.35Z" fill="#005587"/><path d="M91,186.26h1.76L104.17,211h-2l-3.12-6.87H84.56L81.44,211H79.55Zm7.3,16.21-6.46-14.21-6.49,14.21Z" fill="#005587"/><path d="M168.13,186.44H170v22.87h14.42V211H168.13Z" fill="#005587"/><path d="M248.43,186.44h1.82v22.87h14.42V211H248.43Z" fill="#005587"/><path d="M395.91,186.44h2L407.55,209l9.65-22.59h1.93l-10.81,24.73h-1.61Z" fill="#005587"/><path d="M483.33,186.44h1.82V211h-1.82Z" fill="#005587"/><path d="M551.45,186.44h17.47v1.68H553.28v9.65h14.06v1.68H553.28v9.86H569.1V211H551.45Z" fill="#005587"/><path d="M631.82,186.44h2l7.72,21.85,7.19-21.92h1.4l7.19,21.92,7.72-21.85H667l-8.91,24.73h-1.47l-7.19-21.33-7.19,21.33h-1.48Z" fill="#005587"/><path d="M728.86,207.41l1.19-1.36a11.92,11.92,0,0,0,8.81,3.64c3.68,0,6.2-2.07,6.2-4.87v-.07c0-2.6-1.36-4.11-6.94-5.23-5.89-1.19-8.28-3.19-8.28-6.91v-.07c0-3.65,3.33-6.46,7.89-6.46a12.24,12.24,0,0,1,8.42,3L745,190.5a10.6,10.6,0,0,0-7.33-2.77c-3.61,0-6,2.07-6,4.63v.07c0,2.6,1.34,4.18,7.16,5.37s8.07,3.19,8.07,6.77v.07c0,4-3.4,6.7-8.14,6.7A14,14,0,0,1,728.86,207.41Z" fill="#005587"/></svg></div><div class="o-template-footer"><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-1 js-accordion list-open"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Themes
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">Avrupa</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">Dünya</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">Ekonomi</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/spor">Spor</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">Kültür</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/gezi">GEZİ</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/video">Video</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/programlar">Programlar</a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-2 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Services</a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/live">Canlı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/bulletin">Bülten</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/hava-durumu">Hava durumu</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/son-haberler">Son Dakika Haber Akışı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/follow-us">Bizi takip edin</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/widgets">Widgets &amp; Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="http://www.africanews.com">Africanews
              </a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                     href="http://games.euronews.com/tr?arkpromo=Site_footer"
                     target="_blank"
                     rel="noopener"
                     aria-label="Read more about euronews games services">
                      Games
                  </a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-3 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Daha fazla
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/about">Euronews hakkında</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/commercial">Commercial Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/services-ue">AB programları</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/terms-and-conditions">Şartlar</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/cookie-policy">Cookie politikamız</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/contact">İletişim</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/press-office">Press Office</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/jobs">İş ilanları</a></li></ul></li></ul><div class="o-template-footer__element-4"><div class="c-footer-sitemap__follow-socials"  data-event="follow-button-footer"><a class="c-footer-sitemap__list-item c-footer-sitemap__list-item--follow"
               href="/follow-us">Bizi takip edin
            </a><ul class="c-social-share "><li class="c-social-share__item c-social-share__item--facebook"><a href="https://www.facebook.com/tr.euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg" title="Facebook" alt="Facebook" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--twitter"><a href="https://twitter.com/euronews_tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg" title="Twitter" alt="Twitter" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--flipboard"><a href="https://flipboard.com/@euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/flipboard_logo.svg" title="Flipboard" alt="Flipboard" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--youtube"><a href="https://www.youtube.com/euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_youtube.svg" title="Youtube" alt="Youtube" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--linkedin"><a href="https://www.linkedin.com/company/euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg" title="Linkedin" alt="Linkedin" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--dailymotion"><a href="https://www.dailymotion.com/euronews-tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_dailymotion.svg" title="Dailymotion" alt="Dailymotion" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--instagram"><a href="https://www.instagram.com/euronews_tr/" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_instagram.svg" title="Instagram" alt="Instagram" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--telegram"><a href="https://t.me/euronewsturkce" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg" title="Telegram" alt="Telegram" /></a></li></ul></div><div class="c-footer-sitemap__newsletter" data-feature="mailmunch"><div id="mailmunchNewsletter" data-site="579365"></div></div></div></div><div class="c-footer-sitemap__copyright"><div class="c-footer-sitemap__copyright__text">Copyright © euronews 2021</div><div class="u-margin-x-1 u-hide-for-small-only"> -</div><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul></div></section></footer></div><aside id="hamburger-menu" class="enw-menu u-hide-for-large enw-block-scrollable js-scrollable"><div class="enw-hamburger-menu-content" id="hamburger-menu-content" data-content="{&quot;mainItems&quot;:[{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;europe&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;news&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/ekonomi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;business&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/spor&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;sport&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/lifestyle\/kultur&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;culture&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;}],&quot;hubs&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;programsBlocks&quot;:[[{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/smart-regions&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ak\u0131ll\u0131 B\u00f6lgeler&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/bruksel-burosu&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BR\u00dcKSEL B\u00dcROSU&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/state-of-the-union&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130RL\u0130\u011e\u0130N DURUMU&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;,&quot;label&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/euronews-witness&quot;,&quot;label&quot;:&quot;euronews WITNESS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/global-japan&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GLOBAL JAPAN&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/view&quot;,&quot;label&quot;:&quot;G\u00d6R\u00dc\u015e&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/globalconversation&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fcresel Tart\u0131\u015fmalar&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/nocomment&quot;,&quot;label&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;id&quot;:null,&quot;openInNewTab&quot;:false},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/rop&quot;,&quot;label&quot;:&quot;R\u00d6P&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/spotlight&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spotlight&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/unreported-europe&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Unreported Europe&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/uluslararasi&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cult&quot;,&quot;label&quot;:&quot;CULT&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/musica&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MUSICA&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cinema&quot;,&quot;label&quot;:&quot;S\u0130NEMA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/kultur&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;Next&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-line&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Business Line&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-planet&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BUSINESS PLANET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/sci-tech&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/disrupted&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Disrupted&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/focus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FOCUS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/futuris&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FUTURIS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/realeconomy&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GER\u00c7EK EKONOM\u0130&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/target&quot;,&quot;label&quot;:&quot;HEDEF&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/next&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/european-lens&quot;,&quot;label&quot;:&quot;European Lens&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/explore&quot;,&quot;label&quot;:&quot;explore&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/postcards&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KARTPOSTAL&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/taste&quot;,&quot;label&quot;:&quot;LEZZET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/adventures&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MACERA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;},{&quot;label&quot;:&quot;Green&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/climate-now&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Climate Now&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/ocean&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ocean&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/green&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;\u00d6zel yay\u0131n&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;url&quot;:&quot;&quot;}]],&quot;channelsItems&quot;:[{&quot;label&quot;:&quot;Haber&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Ya\u015fam&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Bilgi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;openInNewTab&quot;:false,&quot;displayFooter&quot;:false},{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa &quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true}]}"><div class="u-hide-for-large u-margin-bottom-3"><div class="c-search-form js-awesomeplete-searchBar" id="hamburger-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class=""></search-form></div></div><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-hide-for-large u-padding-x-0 " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><div class="c-menu-mobile-list c-menu-mobile-list-main"><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">
                    Avrupa
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">
                    Dünya
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">
                    Ekonomi
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/spor">
                    Spor
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">
                    Kültür
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/gezi">
                    GEZİ
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="/video">
                    Video
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
               href="/programlar">
                Tüm Programlar
            </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/coronavirus">
                        KORONAVİRÜS
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship">
                        Football for friendship
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/dogu-akdeniz-krizi">
                        Doğu Akdeniz Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/climate">
                        İklim Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/angola-360">
                        Angola 360
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/destination-dubai">
                        Destination Dubai
                    </a></div><section class="bottom-links"><ul class="bottom-links__list"><li><a class="bottom-links__icon" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Canlı</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon"
         href="/programlar/view"
         title="Tüm görüşler"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M24,16a8,8,0,1,0,8,8A8,8,0,0,0,24,16Zm5.65,5H26.91a8.33,8.33,0,0,0-1.27-3.18A6.44,6.44,0,0,1,29.65,21Zm.75,3a6.27,6.27,0,0,1-.26,1.8h-3a16.25,16.25,0,0,0,0-3.6h3A6.27,6.27,0,0,1,30.4,24ZM24,30c-.47,0-1.23-1.12-1.67-3h3.34C25.23,28.88,24.47,30,24,30Zm-1.88-4.2a13.56,13.56,0,0,1,0-3.6h3.76a13.56,13.56,0,0,1,0,3.6ZM17.6,24a6.27,6.27,0,0,1,.26-1.8h3a16.25,16.25,0,0,0,0,3.6h-3A6.27,6.27,0,0,1,17.6,24ZM24,18c.47,0,1.23,1.12,1.67,3H22.33C22.77,19.12,23.53,18,24,18Zm-1.64-.18A8.33,8.33,0,0,0,21.09,21H18.35A6.44,6.44,0,0,1,22.36,17.82Zm-4,9.18h2.74a8.33,8.33,0,0,0,1.27,3.18A6.44,6.44,0,0,1,18.35,27Zm7.29,3.18A8.33,8.33,0,0,0,26.91,27h2.74A6.44,6.44,0,0,1,25.64,30.18Z" fill="#002e44"/><path d="M43,19.5A24.71,24.71,0,0,0,2,24a24.71,24.71,0,0,0,44,0A24.63,24.63,0,0,0,43,19.5ZM24,33A20.23,20.23,0,0,1,7.2,24a20.19,20.19,0,0,1,33.6,0A20.23,20.23,0,0,1,24,33Z"/></svg><span class="bottom-links__text">Tüm görüşler</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon" href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Bülten</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon" href="/son-haberler"
         title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg><span class="bottom-links__text">Son Dakika</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon weather-icon" href="/hava-durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Hava durumu</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon"
         href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
         target="_blank"
         rel="noopener"
         aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Games</span></a></li></ul></section><div class="c-languages js-languageSelect-menu-burger"><div class="c-languages__select"><select class="c-languages__select__options js-languageSelect" aria-label="Dil seçimi" ><option value="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="en-GB"
                    data-locale="en">
              English
            </option><option value="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="fr-FR"
                    data-locale="fr">
              Français
            </option><option value="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="de-DE"
                    data-locale="de">
              Deutsch
            </option><option value="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="it-IT"
                    data-locale="it">
              Italiano
            </option><option value="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="es-ES"
                    data-locale="es">
              Español
            </option><option value="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="pt-PT"
                    data-locale="pt">
              Português
            </option><option value="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="ru-RU"
                    data-locale="ru">
              Русский
            </option><option value="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                     selected
                    lang="tr-TR"
                    data-locale="tr">
              Türkçe
            </option><option value="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="el-GR"
                    data-locale="el">
              Ελληνικά
            </option><option value="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="hu-HU"
                    data-locale="hu">
              Magyar
            </option><option value="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="fa-IR"
                    data-locale="fa">
              فارسی
            </option><option value="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="hy-AM"
                    data-locale="ar">
              العربية
            </option><option value="https://www.euronews.al/al"
                    
                    lang="sq-AL"
                    data-locale="al">
              Shqip
            </option><option value="https://www.euronews.ro"
                    
                    lang="ro-RO"
                    data-locale="ro">
              Română
            </option><option value="https://euronewsgeorgia.com"
                    
                    lang="ka-GE"
                    data-locale="ka">
              ქართული
            </option><option value="https://euronewsbulgaria.com"
                    
                    lang="bg-BG"
                    data-locale="bg">
              български
            </option></select></div></div><section class="bottom-social-links"><ul class="c-social-share "></ul></section></div></aside><script type="x/template" id="search-form-template"><input class="c-search-form__input awesomplete"
    aria-expanded="true"
    aria-label="Ara"
    placeholder="{{searchplaceholder}}"
    type="search"
    v-model="inputSearch"
    v-on:keyup="updateData | debounce 400"
    v-on:keyup.enter="launchSearch"
    v-bind:class="{'noResult': noResult}"><div class="c-search-form__loader"
    v-bind:class="{'loading': isLoading}"><svg class="loader" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="40" height="40" viewBox="0 0 50 50"><path d="M43.935 25.145c0-10.318-8.364-18.683-18.683-18.683-10.318 0-18.683 8.365-18.683 18.683h4.067c0-8.07 6.543-14.615 14.615-14.615s14.615 6.543 14.615 14.615h4.068z"><animateTransform attributeType="xml" attributeName="transform" type="rotate" from="0 25 25" to="360 25 25" dur="0.6s" repeatCount="indefinite"/></path></svg></div><button class="c-search-form__button"
    aria-label="search button"
    v-on:click="launchSearch"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M28.056 27.944h0c-.78.777-.78 2.05-.003 2.828l8.163 8.18c.777.78 2.05.78 2.828.003h0c.78-.777.78-2.05.003-2.828l-8.163-8.18c-.776-.778-2.05-.78-2.828-.003z"/><path d="M20.5 11c5.238 0 9.5 4.262 9.5 9.5S25.738 30 20.5 30 11 25.738 11 20.5s4.262-9.5 9.5-9.5m0-4C13.044 7 7 13.044 7 20.5S13.044 34 20.5 34 34 27.956 34 20.5 27.956 7 20.5 7h0z"/></svg></button></script><div class="breakingNews-master-hidden"></div><div class="js-browser-unsupported browser-unsupported hide" data-msg="Euronews artık Internet Explorer üzerinden erişilebilir değil. Bu tarayıcı artık Microsoft tarafından güncellenmiyor ve en son teknik yenilikleri desteklemiyor. Sizi; Esge, Safari, Google Chrome veya Mozilla Firefox gibi başka tarayıcıları kullanmaya davet ediyoruz."><div class="browser-unsupported__bkg"></div><div class="browser-unsupported__modal js-browser-unsupported-txt"></div></div><noscript data-feature="facebook"><img height="1" width="1" style="display:none" alt="Facebook"
                 src="https://www.facebook.com/tr?id=1612819098956034&ev=PageView&noscript=1"/></noscript><script type="application/ld+json">{
    "@context": "http://schema.org/",
    "@type": "WebSite",
    "name": "Euronews.com",
    "url": "https://tr.euronews.com/",
    "potentialAction": {
        "@type": "SearchAction",
        "target": "https://tr.euronews.com/search?query={search_term_string}",
        "query-input": "required name=search_term_string"
    },
    "sameAs": [
        "https://www.facebook.com/tr.euronews",
        "https://www.instagram.com/euronews_tr/",
        "https://flipboard.com/@euronewstr",
        "https://twitter.com/euronews_tr",
        "https://www.linkedin.com/company/euronews",
        "https://t.me/euronewsturkce"
    ]
}</script><script data-item="page" defer src="/build/a7505f3394ab15df6442-quantcast-measurement.js"></script><noscript><div style="display:none;"><img src="//pixel.quantserve.com/pixel/p-8WySRT3MRSkuS.gif" border="0" height="1" width="1" alt="Quantcast"/></div></noscript><script data-item="page" defer src="/build/e80d284a84660a1c954a-vertical.js"></script></body></html>
