<!DOCTYPE html><html class="no-js" lang="tr"><head><meta charset="UTF-8"><meta name="robots" content="max-snippet:-1, max-image-preview:standard"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-400.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-700.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://static.euronews.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://api.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://sdk.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://www.googletagservices.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://pagead2.googlesyndication.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://api.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://script.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://forms.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://analytics.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://connect.facebook.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://assets.poool.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://apv-launcher.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://snippet.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://ping.chartbeat.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://static.chartbeat.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://odb.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://log.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://mcdp-chidc2.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://sync.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://libs.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://tcheck.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://widgets.outbrain.com"><meta name="dfp-data" content="{&quot;rootId&quot;:&quot;6458&quot;,&quot;adUnit&quot;:&quot;news\/tags&quot;,&quot;keyValues&quot;:{&quot;lng&quot;:&quot;tr&quot;,&quot;ntvPlacement&quot;:&quot;1108721&quot;,&quot;page&quot;:&quot;tag&quot;,&quot;tags&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;},&quot;level1&quot;:&quot;euronews_new&quot;,&quot;level1AMP&quot;:&quot;euronews_new_AMP&quot;,&quot;mpuLimit&quot;:4,&quot;moatTimeout&quot;:1000,&quot;lazyLoadingOffset&quot;:&quot;100&quot;,&quot;hasSwipe&quot;:true,&quot;moatJwClientId&quot;:&quot;euronewsjwvideo227963755119&quot;,&quot;moatDmClientId&quot;:&quot;euronewsjsvideo10965533385&quot;,&quot;disabledAdSlots&quot;:[]}"><meta name="global-store-data" content="eyJrZXlWYWx1ZXMiOnsiZmVhdHVyZV9mbGlwcGluZyI6eyJmYXN0Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0xhenlsb2FkaW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvbWF0YWQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImJhcnJlX25vdyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImJjb3ZlcnkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImdvb2dsZV9hbmFseXRpY3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ3JhcGVzaG90Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImxpbmtlZGluTmV4dCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJtYWlsbXVuY2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwibWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicG9vb2wiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOnRydWUsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInBvcHVwX21lc3NhZ2VfYWxsX3dlYnNpdGUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwb3B1cF9tZXNzYWdlX2xpdmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJzcG90aW0iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0aWNreVNlY29uZHNMZGJJc0FjdGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sInRvcF92aWRlb19taW51dGVseSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOnRydWUsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiRHVyYXRpb25NZWRpYSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwidmlkZW9fYXV0b3BsYXkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX19LCJzbG93Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX19fSwidGhpcmRfcGFydF9hZHNfdGltZW91dCI6IjMwMDAifSwibG9jYWxlIjoidHIiLCJ2ZXJ0aWNhbENvbmZpZ3VyYXRpb24iOnsidmVydGljYWxDb25maWciOnsid2Vic2l0ZSI6ImV1cm9uZXdzIiwidmVydGljYWxfc2l0ZSI6eyJ0cmF2ZWwiOnsia2V5dmFsdWVzUHJlZml4IjoidnRyXyIsImFjdGl2ZSI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlfSwib3duX2Rlc2lnbiI6eyJlbiI6dHJ1ZX0sInNvY2lhbF9uZXR3b3JrcyI6eyJlbiI6eyJpbnN0YWdyYW0iOiJodHRwczpcL1wvd3d3Lmluc3RhZ3JhbS5jb21cL2V1cm9uZXdzdHJhdmVsIiwieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzVHJhdmVsIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3N0cmF2ZWwiLCJ0d2l0dGVyIjoiaHR0cHM6XC9cL3R3aXR0ZXIuY29tXC9ldXJvbmV3c3RyYXZlbCJ9fX0sImdyZWVuIjp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZncl8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsiaW5zdGFncmFtIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5pbnN0YWdyYW0uY29tXC9ldXJvbmV3c2dyZWVuXC8iLCJ5b3V0dWJlIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy55b3V0dWJlLmNvbVwvY2hhbm5lbFwvVUNCOHF1OGJoQWlWOEJPSks5RVJ6WjNRIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3NncmVlbiIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzZ3JlZW4iLCJmbGlwYm9hcmQiOiJodHRwczpcL1wvZmxpcGJvYXJkLmNvbVwvQGV1cm9uZXdzZ3JlZW4ifX19LCJuZXh0Ijp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZuZV8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzTmV4dCIsImZhY2Vib29rIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5mYWNlYm9vay5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsImZsaXBib2FyZCI6Imh0dHBzOlwvXC9mbGlwYm9hcmQuY29tXC9ARXVyb25ld3NOZXh0In19fX19LCJjdXJyZW50VmVydGljYWwiOm51bGx9LCJwb29vbCI6eyJhcHBLZXkiOiJiQTY4aHZkUmlVOVllc01EZGUySnNjZUNtZnA3ZkNGRnczajl2QVNtaVViYU5TYVptTGs4bXBBeHNmdWlQOHp6IiwicGFnZVR5cGUiOiJwYWdlIiwidGVzdFNlZ21lbnQiOm51bGx9fQ=="><meta name="app-context" content="search-page"><title>Covid-19 aşısı | euronews -  Covid-19 aşısı hakkında uluslararası haberler
</title><meta name="description" content="Covid-19 aşısı | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
"><meta name="keywords" content="Covid-19 aşısı"><meta name="news_keywords" content="Covid-19 aşısı"><link rel="canonical" href="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"/><link rel="alternate" hreflang="en" href="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"/><link rel="alternate" hreflang="de" href="https://de.euronews.com/tag/corona-impfung"/><link rel="alternate" hreflang="pt" href="https://pt.euronews.com/hot-topic/vacina-anticovid19"/><link rel="alternate" hreflang="ru" href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-vaccine"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"/><link rel="alternate" hreflang="x-default" href="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"/><meta property="og:locale" content="tr-TR" /><meta property="og:site_name" content="euronews" /><meta property="og:url" content="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-" /><meta property="og:type" content="website" /><meta property="og:title" content="Covid-19 aşısı | euronews -  Covid-19 aşısı hakkında uluslararası haberler
" /><meta property="og:description" content="Covid-19 aşısı | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="og:locale:alternate" content="en-GB" /><meta property="og:locale:alternate" content="de-DE" /><meta property="og:locale:alternate" content="pt-PT" /><meta property="og:locale:alternate" content="ru-RU" /><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR" /><meta name="twitter:site" content="@euronews" /><meta name="twitter:title" content="Covid-19 aşısı | euronews -  Covid-19 aşısı hakkında uluslararası haberler
" /><meta name="twitter:description" content="Covid-19 aşısı | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="fb:pages" content="240986288813" /><!--[if IE]><meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge"/><![endif]--><link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-57x57.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-60x60.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-72x72.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-76x76.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-114x114.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-120x120.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-144x144.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-152x152.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-180x180.png"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-32x32.png" sizes="32x32"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/android-chrome-192x192.png" sizes="192x192"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-96x96.png" sizes="96x96"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-16x16.png" sizes="16x16"><link rel="manifest" href="/manifest.json"><link rel="mask-icon" href="https://static.euronews.com/favicons/safari-pinned-tab.svg" color="#003865"><meta name="msapplication-TileColor" content="#003865"><meta name="theme-color" content="#ffffff"><meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="no"><meta name="msapplication-config" content="browserconfig.xml" /><meta name="msapplication-window" content="width=1280;height=1024" /><meta name="msapplication-navbutton-color" content="#003865" /><meta name="msapplication-starturl" content="./" /><meta name="mobile-web-app-capable" content="no"><link rel="home" href="/" title="homepage"><meta name="msapplication-TileImage" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-144x144.png"><meta name="apple-mobile-web-app-title" content="Euronews.com"><meta name="application-name" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-tooltip" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-square70x70logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-small.jpg"/><meta name="msapplication-square150x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-medium.jpg"/><meta name="msapplication-wide310x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-wide.jpg"/><meta name="msapplication-square310x310logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-large.jpg"/><meta name="viewport" content="width=device-width, minimum-scale=1, initial-scale=1"><link rel="stylesheet" href="/build/02f5517d4b5a864934e3-font_noto.css"><link rel="stylesheet" href="/build/c99f381907799aba89ac-11.css"><link rel="stylesheet" href="/build/ad0b2502aa594ee77d65-app_css.css"><script data-feature="didomi" src="/build/69d917eecc5bd779591b-runtime.js" async></script><script data-feature="didomi" src="/build/e46f66cff3a4d40be0ff-didomi.js" async></script><script src="/build/4de8a479afbb0d715f51-globalstore_bridge.js"></script><script>
          window.digitalData = JSON.parse('{\"site\":{\"platform\":\"\",\"language\":\"tr\",\"primarylanguage\":\"\",\"secondarylanguage\":\"\",\"environment\":\"prod\",\"brand\":\"euronews\",\"servicetype\":\"web\",\"version\":{\"versions\":{\"date\":20210729085451,\"revision\":\"5.8.2\"}}},\"page\":{\"pagename\":\"euronews.multi.tags.multi.covid-vaccine\",\"pagehasad\":\"\",\"pagenumads\":\"\",\"sitesection\":\"\",\"sitesubsection1\":\"\",\"sitesubsection2\":\"\",\"pagetype\":\"page\",\"pageurl\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/covid-19-as-s-?p=7\",\"pagedownloadtime\":\"\",\"vertical\":\"multi\",\"theme\":\"tags\",\"program\":\"multi\",\"contenttype\":\"txt\",\"menustatus\":\"\",\"pagereload\":\"\",\"pagedisplaybreakpoint\":\"\",\"displaybreakingnewsbar\":\"none\",\"swipe\":\"none\",\"urlpath\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/covid-19-as-s-\"},\"search\":{\"keyword\":\"\",\"searchresult\":\"\"},\"uv\":{\"uvid\":\"\"},\"article\":{\"eventid\":\"none\",\"storyid\":\"none\",\"updatedate\":\"none\",\"title\":\"none\",\"format\":\"none\",\"nbdayssincepublication\":\"none\",\"articlepromotedtobcs\":\"\",\"articlepromotedtohp\":\"\"},\"video\":{\"videoid\":\"none\",\"youtubevideoid\":\"none\",\"dailymotionvideoid\":\"none\",\"housenumbervidid\":\"none\",\"name\":\"none\",\"publicationdate\":\"none\",\"type\":\"none\",\"duration\":\"none\",\"isinplaylist\":\"none\",\"playlistname\":\"none\",\"haspreview\":\"none\",\"viewmode\":\"none\",\"playername\":\"none\",\"playlistnumitems\":\"none\",\"playlistposition\":\"none\",\"playerversion\":\"none\",\"soundstatus\":\"none\"},\"component\":{\"name\":\"\",\"type\":\"\",\"action\":\"\",\"pagename\":\"\",\"actiondetail\":\"\"},\"newsletter\":{\"name\":\"\",\"location\":\"\"},\"cm\":{\"ssf\":\"1\"},\"thirdPartiesDisabled\":[],\"scribbleId\":2818513,\"sendDate\":null}');
          let dfpDataJson = document.head.querySelector("meta[name=dfp-data]");
          if (null !== dfpDataJson) {
              try {
                  window.dfpData = JSON.parse(dfpDataJson.content);
                  window.dfpData.adobeReady = false;
                  window.dfpData.grapeshotReady = false;
                  window.dfpData.streamampReady = false;
                  window.dfpData.streamampConfigReady = false;
                  window.dfpData.moatReady = false;
              } catch (e) {
                  console.error("DfpData has incorrect values");
              }
          }
      </script><script src="/build/56515ee75cce8de087ec-adobeDatalayer_bridge.js" data-feature="adobe"></script><script src="https://assets.adobedtm.com/cbcaa08b4d07/21b46dbf0308/launch-18c76c3a7465.min.js" data-feature="adobe" async></script><script src="/build/0c0f6a7206d7578bc452-0.js" defer></script><script src="/build/d7ca20b225ac9b5678c9-2.js" defer></script><script src="/build/e9c05a1680046a88abdd-main.js" defer></script></head><body  data-website="euronews"><div id="outdated"></div><div><div id="js-leaderboard-top"
                     class="base-leaderboard base-leaderboard--top base-leaderboard--wallpaper u-show-for-large"><div id="adzone-leaderboard-wallpaper" class="advertising js-adzone"></div></div><div class="u-position-relative u-zindex--999" id="js-header"><header class="o-site-header c-site-header" role="banner"><input type="checkbox" id="c-burger-btn-checkbox" class="c-burger-btn-checkbox u-hide-for-all" role="button"><label class="c-burger-btn u-hide-for-large u-margin-bottom-0" for="c-burger-btn-checkbox" id="toggle-menu" aria-label="Toggle menu"><div class="c-burger-btn__container" id="hamburger-button"><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-1"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-2"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-3"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-4"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-5"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-6"></div></div></label><div class="o-site-header__top u-show-for-medium"><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/tag/corona-impfung"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/hot-topic/vacina-anticovid19"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-vaccine"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul><div class="js-search-menu o-header-topbar__search"><div class="c-search-form c-search-form-topbar js-awesomeplete-searchBar" id="search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Ara"
        class="c-search-form-topbar"></search-form></div></div><ul class="o-header-topbar__internal-links c-internal-links u-show-for-large"><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon" href="/follow-us" rel="noopener" aria-label="Read more about follow us !"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M42,8H6a2,2,0,0,0-2,2V38a2,2,0,0,0,2,2H42a2,2,0,0,0,2-2V10A2,2,0,0,0,42,8Zm-2,4.19L39.85,12H40ZM37.53,12,24,22.15,10.52,12ZM8,36V13.86L24,25.91l16-12V36Z" fill="#002e44"/></svg><span data-event="newsletter-link-header" class="c-internal-links__text">Newsletter</span></a></li><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon"
           href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
           target="_blank"
           rel="noopener"
           aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="c-internal-links__text c-internal-links__text--games">Games</span></a></li></ul></div><a class="o-site-header__logo" href="/" aria-label="Euronews Logo"><svg width="110" height="24" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>
    Euronews
  </title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z" fill="#005587"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z" fill="#005587"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z" fill="#005587"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z" fill="#005587"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z" fill="#005587"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z" fill="#005587"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z" fill="#005587"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9" fill="#005587"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z" fill="#005587"/></svg></a><div class="o-site-menu-icons u-hide-for-medium"><a class="o-site-menu-icons__btn" href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M30.56,17.57a.67.67,0,0,0-.36.53.58.58,0,0,0,.06.26.45.45,0,0,0,.24.21l9.55,4.12a.7.7,0,0,0,.89-.44s0-.05,0-.08l1.62-10.25a.48.48,0,0,0-.24-.54.6.6,0,0,0-.63,0l-3.28,1.81L38,13.4a17.93,17.93,0,1,0,3.15,14,1.79,1.79,0,1,0-3.51-.67,14.36,14.36,0,1,1-2.79-11.51l-.64.35Z" fill="#00202f" /><path d="M28.91,31.38a1.86,1.86,0,0,1-1.29-.53l-5.35-5.36a1.82,1.82,0,0,1-.54-1.29V14.94a1.82,1.82,0,0,1,3.64,0v8.51l4.83,4.82a1.82,1.82,0,0,1-1.29,3.11Z" fill="#00202f" /></svg></a><a class="o-site-menu-icons__btn js-menu-live" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z" fill="#00202f"/></svg></a></div><section class="o-header-menu u-hide-for-small-only"><nav class="o-section o-header-menu__nav"><ul class="o-header-menu__list"><li class="o-header-menu__first-list u-flex-container"><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
              GEZİ
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/video" aria-label="Read more about Video">
              Video
            </a></div></li><li id="list-item" class="list-item list-item--more u-hide-for-xlarge"><a href="#" class="js-menu-more more-link list-item__link">Daha fazla</a><div class="c-menu-more c-header-sub-menu u-hide-for-all"><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
                  Ekonomi
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
                  Spor
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a></div></li><li class="js-programs_links list-item list-item--programs"><a href="#" class="c-programs-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="none" stroke="#fff" stroke-width="4" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" stroke-miterlimit="10" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M18 24h22.02m-32-.015h3.917M18 13.993h22.02m-32-.015h3.917M18 33.993h22.02m-32-.015h3.917"/></svg><span class="c-programs-icon__text">Programlar</span></a></li><li class="u-hide-for-medium"><a aria-label="Euronews logo" class="c-header-logo__link" href="/"><svg class="c-header-logo__svg" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>Euronews</title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/hava-durumu" title="Hava durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a class="c-menu-icons--live"
           href="/live"
           title="Canlı"><span class="c-menu-icons--live__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg></span><span class="list-item__link c-menu-icons--live__text">Canlı</span></a></li></ul><div class="js-programs-menu c-programs-menu c-header-sub-menu u-hide-for-all"><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/european-affairs/avrupa-haber" class="title" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/smart-regions"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Akıllı Bölgeler
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/bruksel-burosu"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Brüksel Bürosu
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/state-of-the-union"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇rli̇ği̇n Durumu
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/haber/uluslararasi" class="title" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/dunya"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Dünya
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/euronews-witness"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Euronews Witness
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/global-japan"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Global Japan
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/view"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Görüş
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/globalconversation"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Küresel Tartışmalar
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/nocomment"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >No Comment
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/rop"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Röp
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/spotlight"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Spotlight
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/unreported-europe"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Unreported Europe
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/lifestyle/kultur" class="title" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cult"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Cult
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/musica"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Musica
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cinema"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Si̇nema
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/next" class="title" aria-label="Read more about Next">
                  Next
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-line"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Line
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-planet"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Planet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/sci-tech"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇li̇m-Tekni̇k
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/disrupted"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Disrupted
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/focus"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Focus
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/futuris"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Futuris
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/realeconomy"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Gerçek Ekonomi̇
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/target"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Hedef
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/gezi" class="title" aria-label="Read more about GEZİ">
                  Gezi̇
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/european-lens"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >European Lens
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/explore"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Explore
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/postcards"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Kartpostal
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/taste"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Lezzet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/adventures"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Macera
                  </a></li></ul><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/green" class="title" aria-label="Read more about Green">
                  Green
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/climate-now"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Climate Now
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/ocean"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Ocean
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><span class="title">Özel yayın</span></div><ul><li class="list-item"><a href="/special/angola-360"
                     class="js-menu-program-hub_angola-360 list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_angola-360"
                     >Angola 360
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/destination-dubai"
                     class="js-menu-program-hub_destination-dubai list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_destination-dubai"
                     >Destination Dubai
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/dogu-akdeniz-krizi"
                     class="js-menu-program-hub_east-mediterranean-crisis list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_east-mediterranean-crisis"
                     >Doğu Akdeniz Krizi
                  </a></li><li class="list-item"><a href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship"
                     class="js-menu-program-custom_Football for friendship list-item__link"
                     aria-label="Read more about custom_Football for friendship"
                     >Football For Friendship
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/coronavirus"
                     class="js-menu-program-hub_Coronavirus list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Coronavirus"
                     >Koronavi̇rüs
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/climate"
                     class="js-menu-program-hub_Climate list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Climate"
                     >İklim Krizi
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__footer"><footer class="c-section__footer"><a class="c-section__footer__link " href="/programlar" >
    Tüm Programlar
  </a></footer></div></div></nav></section></header><section class="c-breakingNews c-breakingNews--hidden js-breakingNews"><div class="o-section c-breakingNews__content"><strong class="c-breakingNews__title">Son Dakika</strong><div class="c-breakingNews__swiper"><div class="c-swiper c-swiper--breakingNews"                   ><div id="breaking-news-component" class="swiper-container" data-carousel="breaking-news"
       data-carousel-theme="carousel"><div class="swiper-wrapper"><breaking-news></breaking-news></div><div class="breaking-news-component swiper-pagination"></div></div><div class="breaking-news-component swiper-button-prev u-hide-for-small-only"></div><div class="breaking-news-component swiper-button-next u-hide-for-small-only"></div></div><button class="c-swipper__button close-breaking-news" aria-label="Close alert"><svg version="1.1" class="c-button--cross" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px"
	 width="17px" height="17px" viewBox="0 0 17 17" style="enable-background:new 0 0 17 17;" xml:space="preserve"><polygon  points="15.5,16.7 8.5,10.1 1.6,16.7 0.2,15.2 7.1,8.8 0.2,2.3 1.6,0.8 8.5,7.4 15.5,0.8 16.8,2.3 10,8.8 
	16.8,15.2 "/></svg></button></div></div></section></div></div><a href="#" id="dfp-wallpaper-wrapper" class="u-hide-for-all" aria-label="wallpaper link"></a><main class="o-site-main" id="enw-main-content"><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--default  u-show-for-medium "
        data-event="barre-now-tags"><ul class="o-section__new-nav c-section__nav c-barre-now__tag-list"><li><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
                Öne çıkan konular
            </strong><span class="c-barre-now__dot">.</span></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="o-section c-section o-block-topstories-newsy "><header class="o-section__new-header "><div class="o-section__new-header__top"><div class="o-section__new-header__label">
                BU KONUDA DAHA FAZLASI
            </div><h1 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Covid-19 aşısı
              </h1></div></header><div class="o-block-topstories-newsy__main"><div class="o-block-topstories-newsy__articles"><article
        data-nid="1518612"
        data-cid="5677326"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-1 m-modeM-1 m-modeL-1 m-modeXL-1                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/20/covid-19-as-lar-en-az-9-kisiyi-daha-dolar-milyarderi-yapt-ugur-sahin-de-yeni-zenginler-kul"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/67/73/26/210x136_cmsv2_fb620d16-d42f-5e66-8551-31ea908100cf-5677326.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/67/73/26/210x136_cmsv2_fb620d16-d42f-5e66-8551-31ea908100cf-5677326.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/67/73/26/508x344_cmsv2_fb620d16-d42f-5e66-8551-31ea908100cf-5677326.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/67/73/26/630x420_cmsv2_fb620d16-d42f-5e66-8551-31ea908100cf-5677326.jpg 630w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="BioNTech aşısı" alt="BioNTech aşısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/fransa" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Fransa
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link m-object__title__link--big-title"
           href="/2021/05/20/covid-19-as-lar-en-az-9-kisiyi-daha-dolar-milyarderi-yapt-ugur-sahin-de-yeni-zenginler-kul"
           title="Covid-19 aşıları en az 9 kişiyi daha dolar milyarderi yaptı; Uğur Şahin de yeni zenginler kulübünde"
           target="_self">
                      Covid-19 aşıları en az 9 kişiyi daha dolar milyarderi yaptı
                  </a></h2></div></article></div><aside class="o-block-topstories-newsy__aside"><article
        data-nid="1517670"
        data-cid="5674674"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/19/ab-s-n-rlar-birlik-d-s-ndaki-ulkelere-ne-zaman-ac-lacak"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/67/46/74/210x136_cmsv2_8152f88f-83e4-5635-af0c-955e3c00aa84-5674674.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/67/46/74/210x136_cmsv2_8152f88f-83e4-5635-af0c-955e3c00aa84-5674674.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/67/46/74/508x344_cmsv2_8152f88f-83e4-5635-af0c-955e3c00aa84-5674674.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/67/46/74/508x344_cmsv2_8152f88f-83e4-5635-af0c-955e3c00aa84-5674674.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Paris Charles de Gaulle Havaalanı" alt="Paris Charles de Gaulle Havaalanı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/belcika" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Belçika
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/19/ab-s-n-rlar-birlik-d-s-ndaki-ulkelere-ne-zaman-ac-lacak"
           title="AB sınırları Birlik dışındaki ülkelere ne zaman açılacak?"
           target="_self">
                      AB sınırları Birlik dışındaki ülkelere ne zaman açılacak?
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1517148"
        data-cid="5673384"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/19/yok-sagl-k-bakanl-g-ndan-eylule-kadar-universite-personeli-ve-ogrencilerin-as-lanmas-n-ist"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/67/33/84/210x136_cmsv2_7a88565e-efef-5004-b1ef-2d2390594d32-5673384.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/67/33/84/210x136_cmsv2_7a88565e-efef-5004-b1ef-2d2390594d32-5673384.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/67/33/84/508x344_cmsv2_7a88565e-efef-5004-b1ef-2d2390594d32-5673384.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/67/33/84/508x344_cmsv2_7a88565e-efef-5004-b1ef-2d2390594d32-5673384.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Türkiye&#039;de koronavirüs aşılaması" alt="Türkiye&#039;de koronavirüs aşılaması"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/19/yok-sagl-k-bakanl-g-ndan-eylule-kadar-universite-personeli-ve-ogrencilerin-as-lanmas-n-ist"
           title="YÖK, Sağlık Bakanlığı&#039;ndan eylüle kadar üniversite personeli ve öğrencilerin aşılanmasını istedi"
           target="_self">
                      YÖK eylüle kadar üniversite öğrencilerinin aşılanmasını talep etti
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1516400"
        data-cid="5671872"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/18/ukrayna-parlamentosu-as-bulamayan-sagl-k-bakan-stepanov-un-isine-oylamayla-son-verdi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/67/18/72/210x136_cmsv2_673673c2-c2cc-5cec-97df-120afdb5746b-5671872.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/67/18/72/210x136_cmsv2_673673c2-c2cc-5cec-97df-120afdb5746b-5671872.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/67/18/72/508x344_cmsv2_673673c2-c2cc-5cec-97df-120afdb5746b-5671872.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/67/18/72/508x344_cmsv2_673673c2-c2cc-5cec-97df-120afdb5746b-5671872.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Ukrayna Parlamentosu" alt="Ukrayna Parlamentosu"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/ukrayna" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Ukrayna
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/18/ukrayna-parlamentosu-as-bulamayan-sagl-k-bakan-stepanov-un-isine-oylamayla-son-verdi"
           title="Ukrayna Parlamentosu, aşı bulamayan Sağlık Bakanı Stepanov’un işine oylamayla  son verdi"
           target="_self">
                      Ukrayna Parlamentosu, aşı bulamayan Sağlık Bakanı&#039;nı görevden aldı
                  </a></h2></div></article></aside></div></section><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-show-for-small-only " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/hot-topic/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="c-section"
                 data-api-url="/api/tag/covid-19-as-s-"
                 data-api-search-url="/api/search/tag/covid-19-as-s-"
                 data-title="Covid-19 aşısı"
                 data-allow-empty-query="1"
                 data-show-input="1"
                 data-total-result="767"
                 data-pagination="1"
        ><div class="c-search-page__list" id="c-search-articles"><section
      class="o-section o-block-listing  qa-listingBlock"><div data-content="[{&quot;id&quot;:&quot;1515580&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5667422&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210518_NWSU_16001701&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Bakan Koca: Toplumsal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k haziran veya temmuzda sa\u011flanabilir&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Bakan Koca: Toplumsal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k haziran veya temmuzda sa\u011flanabilir&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Bakan Koca: Toplumsal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k haziran veya temmuzda sa\u011flanabilir&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, pazartesi g\u00fcn\u00fc d\u00fczenlenen bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, toplumsal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n eyl\u00fcl ay\u0131na kalmadan, haziran veya temmuz aylar\u0131nda sa\u011flanabilece\u011fini s\u00f6yledi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, pazartesi g\u00fcn\u00fc d\u00fczenlenen bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, toplumsal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n eyl\u00fcl ay\u0131na kalmadan, haziran veya temmuz aylar\u0131nda sa\u011flanabilece\u011fini s\u00f6yledi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;bakan-koca-toplumsal-bag-s-kl-k-haziran-veya-temmuzda-saglanabilir&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, toplumsal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n eyl\u00fcl ay\u0131na kalmadan, haziran veya temmuz aylar\u0131nda sa\u011flanabilece\u011fini s\u00f6yledi. \n\nBakan Koca, pazartesi g\u00fcn\u00fc d\u00fczenlenen bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda haziran, temmuz aylar\u0131nda BioNTech a\u015f\u0131s\u0131nda 50 milyon rakam\u0131na ula\u015f\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nBir soru \u00fczerine, Sinovac firmas\u0131n\u0131n CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131na ili\u015fkin \u00fcretim yetkisinin verildi\u011fini, ancak bunun birka\u00e7 ay i\u00e7erisinde ger\u00e7ekle\u015femeyece\u011fini belirten Bakan Koca, bu hafta i\u00e7inde \u00f6nemli oranda Sinovac a\u015f\u0131s\u0131 beklediklerini kaydetti. \n\nBioNTech a\u015f\u0131s\u0131na ili\u015fkin bilgi veren Koca, toplam 90 milyon dozdan fazla a\u015f\u0131n\u0131n temin edilmesi y\u00f6n\u00fcnde anla\u015fmalar\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. \n\nAlman biyoteknoloji firmas\u0131 BioNTech&#039;in kurucu orta\u011f\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin&#039;in, bu hafta yap\u0131lacak Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131na video konferansla kat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 belirten Koca, \&quot;O rakamlar bu hafta U\u011fur hocan\u0131n a\u011fz\u0131ndan duyulsun istiyorum.\&quot; ifadesini kulland\u0131. \n\nA\u015f\u0131 kampanyas\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fc bir \u015fekilde yapmak istediklerini s\u00f6yleyen Koca, \u015eahin&#039;i haziran ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye&#039;ye davet ettiklerini de dile getirdi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, toplumsal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n eyl\u00fcl ay\u0131na kalmadan, haziran veya temmuz aylar\u0131nda sa\u011flanabilece\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakan Koca, pazartesi g\u00fcn\u00fc d\u00fczenlenen bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda haziran, temmuz aylar\u0131nda BioNTech a\u015f\u0131s\u0131nda 50 milyon rakam\u0131na ula\u015f\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bir soru \u00fczerine, Sinovac firmas\u0131n\u0131n CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131na ili\u015fkin \u00fcretim yetkisinin verildi\u011fini, ancak bunun birka\u00e7 ay i\u00e7erisinde ger\u00e7ekle\u015femeyece\u011fini belirten Bakan Koca, bu hafta i\u00e7inde \u00f6nemli oranda Sinovac a\u015f\u0131s\u0131 beklediklerini kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;BioNTech a\u015f\u0131s\u0131na ili\u015fkin bilgi veren Koca, toplam 90 milyon dozdan fazla a\u015f\u0131n\u0131n temin edilmesi y\u00f6n\u00fcnde anla\u015fmalar\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5663312,5661576\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/16\/almanya-n-n-as-sorumlusu-mertens-covid-19-as-s-nda-3-uncu-doz-gerekebilir\&quot;&gt;Almanya&#039;n\u0131n a\u015f\u0131 sorumlusu Mertens: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131nda 3&#039;\u00fcnc\u00fc doz gerekebilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/17\/turkiye-diger-ulkelere-fark-att-covid-19-vakalar-bir-ayda-yuzde-83-dustu\&quot;&gt;T\u00fcrkiye di\u011fer \u00fclkelere fark att\u0131: Covid-19 vakalar\u0131 bir ayda y\u00fczde 83 d\u00fc\u015ft\u00fc&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Alman biyoteknoloji firmas\u0131 BioNTech&amp;#039;in kurucu orta\u011f\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin&amp;#039;in, bu hafta yap\u0131lacak Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131na video konferansla kat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 belirten Koca, \&quot;O rakamlar bu hafta U\u011fur hocan\u0131n a\u011fz\u0131ndan duyulsun istiyorum.\&quot; ifadesini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131 kampanyas\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fc bir \u015fekilde yapmak istediklerini s\u00f6yleyen Koca, \u015eahin&amp;#039;i haziran ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye&amp;#039;ye davet ettiklerini de dile getirdi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1621329268,&quot;publishedAt&quot;:1621330204,&quot;updatedAt&quot;:1621330556,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/18\/bakan-koca-toplumsal-bag-s-kl-k-haziran-veya-temmuzda-saglanabilir&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/66\/74\/22\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_513ca912-a694-5ed2-821c-c931dce8229e-5667422.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, toplumsal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n eyl\u00fcl ay\u0131na kalmadan, haziran veya temmuz aylar\u0131nda sa\u011flanabilece\u011fini s\u00f6yledi.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, toplumsal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n eyl\u00fcl ay\u0131na kalmadan, haziran veya temmuz aylar\u0131nda sa\u011flanabilece\u011fini s\u00f6yledi.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Aytu\u011f Can Sencar\/Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5472&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3648&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;23110&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22992&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;herd-immunity&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;suru-bag-s-kl-g-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;s\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;s\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24564&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech-pfizer-partnership&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech-pfizer-as-s-isbirligi-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24436&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sinovac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sinovac-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24330&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ugur-sahin&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;doktor-ugur-sahin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Doktor U\u011fur \u015eahin&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Doktor U\u011fur \u015eahin&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1702&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ankara&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ankara&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/18\/bakan-koca-toplumsal-bag-s-kl-k-haziran-veya-temmuzda-saglanabilir&quot;,&quot;lastModified&quot;:1621330556},{&quot;id&quot;:&quot;1513880&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5663312&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;3&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210517_NWSU_15989869&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye di\u011fer \u00fclkelere fark att\u0131: Covid-19 vakalar\u0131 bir ayda y\u00fczde 83 d\u00fc\u015ft\u00fc&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 vakalar\u0131 son bir ayda y\u00fczde 83 d\u00fc\u015ft\u00fc&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye di\u011fer \u00fclkelere fark att\u0131: Covid-19 vakalar\u0131 bir ayda y\u00fczde 83 d\u00fc\u015ft\u00fc&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de 29 Nisan ak\u015fam\u0131 ba\u015flayan \u00fc\u00e7 haftal\u0131k tam kapanma s\u00fcrecinde g\u00fcnl\u00fck vakalarda \u00e7ok ciddi bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fand\u0131. Vakalar\u0131n zirve yapt\u0131\u011f\u0131 16 Nisan&#039;dan (63 bin 82 vaka) bug\u00fcne kadar y\u00fczde 83&#039;l\u00fck bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f kaydedildi. Peki di\u011fer \u00fclkeler vakalar ne kadar azald\u0131? Hangi tedbirler uyguland\u0131?&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de 29 Nisan ak\u015fam\u0131 ba\u015flayan \u00fc\u00e7 haftal\u0131k tam kapanma s\u00fcrecinde g\u00fcnl\u00fck vakalarda \u00e7ok ciddi bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fand\u0131. Vakalar\u0131n zirve yapt\u0131\u011f\u0131 16 Nisan&#039;dan (63 bin 82 vaka) bug\u00fcne kadar y\u00fczde 83&#039;l\u00fck bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f kaydedildi. Peki di\u011fer \u00fclkeler vakalar ne kadar azald\u0131? Hangi tedbirler uyguland\u0131?&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-diger-ulkelere-fark-att-covid-19-vakalar-bir-ayda-yuzde-83-dustu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de 29 Nisan ak\u015fam\u0131 ba\u015flayan \u00fc\u00e7 haftal\u0131k tam kapanma s\u00fcrecinde g\u00fcnl\u00fck vakalarda ciddi bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fand\u0131. Vakalar\u0131n zirve yapt\u0131\u011f\u0131 16 Nisan&#039;dan (63 bin 82 vaka) bug\u00fcne kadar y\u00fczde 83&#039;l\u00fck bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f kaydedildi. \n\nBu kadar k\u0131sa zamanda vakalar\u0131n bu h\u0131zda d\u00fc\u015fmesi tart\u0131\u015f\u0131l\u0131rken, T\u00fcrkiye&#039;de tam kapanma d\u00f6nemi sona erdi. \n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Ramazan ay\u0131 boyunca uygulanan tedbirlerle salg\u0131n\u0131n yeniden b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde kontrol  alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi . \n\nPeki Covid-19&#039;dan en \u00e7ok etkilenen di\u011fer \u00fclkelere g\u00f6re, T\u00fcrkiye&#039;deki g\u00fcnl\u00fck vaka d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fc ne durumda? Di\u011fer \u00fclkelerde vakalar nas\u0131l d\u00fc\u015ft\u00fc? S\u00f6z konusu \u00fclkelerde ne t\u00fcr tedbirler uyguland\u0131, a\u015f\u0131lama program\u0131 ne durumda? \n\nT\u00fcrkiye, bir ayda en fazla vakan\u0131n azald\u0131\u011f\u0131 \u00fclke oldu \n\nSalg\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden bu yana en fazla Covid-19 vakas\u0131 kaydedilen \u00fclkeler aras\u0131nda, vaka say\u0131s\u0131nda en h\u0131zl\u0131 d\u00fc\u015f\u00fc\u015f kaydeden \u00fclkelerin ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye geliyor. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de vakalar\u0131n zirve yapt\u0131\u011f\u0131 16 Nisan tarihinde 63 bin 82 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131. Bir ay sonra ise, yani 16 May\u0131s&#039;taki g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 10 bin 512&#039;ye kadar geriledi. Yani bir ayda T\u00fcrkiye genelinde g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 y\u00fczde 83 d\u00fc\u015ft\u00fc. \n\nA\u015fa\u011f\u0131daki tabloda yer alan \u00fclkelerdeki vakalar pik yapt\u0131ktan sonraki bir ayda salg\u0131n\u0131n buralarda ne \u00f6l\u00e7\u00fcde d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6sterildi. \u00dclkelere g\u00f6re ba\u015flang\u0131\u00e7 tarihi de\u011fi\u015febilir, fakat 30 g\u00fcnl\u00fck s\u00fcre ele al\u0131nd\u0131. \n\nDi\u011fer \u00fclkelerde de soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasaklar\u0131 uygulanmas\u0131 ve halk\u0131n a\u015f\u0131lanma oran\u0131 T\u00fcrkiye kadar y\u00fcksek olmas\u0131na ra\u011fmen, T\u00fcrkiye en h\u0131zl\u0131 vaka d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fc kaydeden \u00fclke olarak dikkat \u00e7ekiyor. \n\nT\u00fcrkiye&#039;yi, y\u00fczde 78&#039;lik d\u00fc\u015f\u00fc\u015f oran\u0131 ile \u0130spanya takip ediyor. \u0130spanya, Avrupa \u00fclkeleri aras\u0131nda en h\u0131zl\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalga ya\u015fayan devletlerden biri oldu. 26 Ocak&#039;ta toplam 37 bin vaka a\u00e7\u0131klan\u0131rken, bir ay sonra vaka say\u0131s\u0131 8 bine kadar d\u00fc\u015ft\u00fc. \n\nAncak \u00fclkede aylarca ak\u015fam saatlerinde soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131, restoranlar\u0131n kapat\u0131lmas\u0131 gibi kat\u0131 tedbirler uyguland\u0131. Her ne kadar vaka say\u0131s\u0131 10 binin alt\u0131na d\u00fc\u015fse de \u00fclke hen\u00fcz normalle\u015fme s\u00fcrecine girmedi. \n\n\u0130spanya&#039;dan sonra y\u00fczde 72&#039;lik d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle bir ayda en \u00e7ok vakan\u0131n azald\u0131\u011f\u0131 \u00fclke de \u0130ngiltere. \u00d6zellikle \u0130ngiliz varyant\u0131 ile vaka say\u0131s\u0131 ocakta yakla\u015f\u0131k 60 binlere dayand\u0131, \u0130ngiltere uygulad\u0131\u011f\u0131 kat\u0131 tedbirler, soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131, ve yo\u011fun a\u015f\u0131 program\u0131 sayesinde bug\u00fcn g\u00fcnl\u00fck vaka 3 binin alt\u0131nda. \n\nVakalar en az Brezilya&#039;da d\u00fc\u015f\u00fcyor \n\nCovid-19 vakalar\u0131nda pik yapt\u0131ktan sonra en az d\u00fc\u015f\u00fc\u015f kaydeden \u00fclkeler ise, y\u00fczde 23 ile Brezilya ve y\u00fczde 29 ile Rusya. \n\nVaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 bak\u0131m\u0131ndan d\u00fcnyada ABD&#039;den sonra gelen Brezilya&#039;n\u0131n Devlet Ba\u015fkan\u0131 Jair Bolsonaro, hem \u00f6nlemleri almakta gecikti\u011fi, hem de somut bir eylem plan\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00e7ok ele\u015ftirildi. \n\nBolsonaro&#039;nun \u00fclke ekonomisini etkilememek i\u00e7in tedbirler almay\u0131\u015f\u0131 hem vakalar hem de \u00f6l\u00fcmlerin artmas\u0131na neden oldu. Brezilya \u015fu an, Hindistan&#039;dan sonra en \u00e7ok g\u00fcnl\u00fck vakan\u0131n a\u00e7\u0131kland\u0131\u011f\u0131 \u00fclke. \n\nVakalarda yeni pike ula\u015fan Hindistan listede yer alm\u0131yor. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de tam kapanma karar\u0131ndan \u00f6nce vakalar y\u00fczde 50 d\u00fc\u015ft\u00fc \n\n29 Nisan&#039;da ba\u015flayan \u00fc\u00e7 haftal\u0131k tam kapanma karar\u0131n\u0131n, ayr\u0131ca devam eden a\u015f\u0131 kampanyas\u0131n\u0131n bu d\u00fc\u015f\u00fc\u015fte rol oynad\u0131\u011f\u0131 s\u00f6ylenebilir. Ancak tam kapanma karar\u0131ndan \u00f6nce a\u00e7\u0131klanan g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vakalar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fc\u015f e\u011filimindeydi. 16 Nisan&#039;da 63 bin 82 vaka a\u00e7\u0131klan\u0131rken, kapanman\u0131n birinci g\u00fcn\u00fcn\u00fcn sonunda (30 Nisan) 31 bin 981 vaka a\u00e7\u0131kland\u0131, yani daha karantina s\u00fcreci ba\u015flamadan iki haftada vaka say\u0131s\u0131nda y\u00fczde 49&#039;luk bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f kaydedildi. \n\nTam kapanma g\u00fcn\u00fcnden (29 Nisan) bug\u00fcne kadar ise vakalarda y\u00fczde 67&#039;lik bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f kaydedildi. \n\nCovid-19: T\u00fcrkiye&#039;de test say\u0131s\u0131 ile vakalar aras\u0131ndaki oranda son durum ne? \n\nT\u00fcrkiye&#039;de nisan ay\u0131 ortalar\u0131nda 320 binlere varan g\u00fcnl\u00fck Covid-19 test say\u0131s\u0131n\u0131n son g\u00fcnlerde 80 bin civar\u0131nda azalmas\u0131 tart\u0131\u015fma yaratt\u0131. \n\nSon bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bu konuya de\u011finen Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca, \&quot;Vaka say\u0131lar\u0131ndaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ile test say\u0131s\u0131 aras\u0131nda ili\u015fki kurarak, test say\u0131lar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclerek vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc y\u00f6n\u00fcnde as\u0131ls\u0131z ve iyi niyetli olmayan baz\u0131 de\u011ferlendirmeler g\u00f6r\u00fcyoruz.\&quot; dedi. \n\nKoca, iddialar\u0131 yalanlayarak son g\u00fcnlerde azalan test say\u0131s\u0131n\u0131n vaka say\u0131s\u0131n\u0131n azalmas\u0131n\u0131n sebebi de\u011fil sonucu oldu\u011funu s\u00f6yledi. \n\nTestlerle, pozitiflik oran\u0131 da d\u00fc\u015ft\u00fc \n\n16 Nisan&#039;da 320 bine ula\u015fan test say\u0131s\u0131, 16 May\u0131s&#039;ta 202 bine kadar d\u00fc\u015ft\u00fc. Fakat pozitif test oran\u0131ndan da g\u00f6zde g\u00f6r\u00fcn\u00fcr bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f var. 16 Nisan&#039;da pozitiflik oran\u0131 y\u00fczde 18,8&#039;i bulurken, d\u00fcn bu oran y\u00fczde 5&#039;e kadar indi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de 29 Nisan ak\u015fam\u0131 ba\u015flayan \u00fc\u00e7 haftal\u0131k tam kapanma s\u00fcrecinde g\u00fcnl\u00fck vakalarda ciddi bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fand\u0131. Vakalar\u0131n zirve yapt\u0131\u011f\u0131 16 Nisan&amp;#039;dan (63 bin 82 vaka) bug\u00fcne kadar y\u00fczde 83&amp;#039;l\u00fck bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu kadar k\u0131sa zamanda vakalar\u0131n bu h\u0131zda d\u00fc\u015fmesi tart\u0131\u015f\u0131l\u0131rken, T\u00fcrkiye&amp;#039;de tam kapanma d\u00f6nemi sona erdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Ramazan ay\u0131 boyunca uygulanan tedbirlerle salg\u0131n\u0131n yeniden b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde kontrol &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/17\/erdogan-uygulanan-tedbirlerle-salg-n-yeniden-buyuk-olcude-kontrol-alt-na-al-nd\&quot;&gt;alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Peki Covid-19&amp;#039;dan en \u00e7ok etkilenen di\u011fer \u00fclkelere g\u00f6re, T\u00fcrkiye&amp;#039;deki g\u00fcnl\u00fck vaka d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fc ne durumda? Di\u011fer \u00fclkelerde vakalar nas\u0131l d\u00fc\u015ft\u00fc? S\u00f6z konusu \u00fclkelerde ne t\u00fcr tedbirler uyguland\u0131, a\u015f\u0131lama program\u0131 ne durumda?&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;T\u00fcrkiye, bir ayda en fazla vakan\u0131n azald\u0131\u011f\u0131 \u00fclke oldu&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Salg\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden bu yana en fazla Covid-19 vakas\u0131 kaydedilen \u00fclkeler aras\u0131nda, vaka say\u0131s\u0131nda en h\u0131zl\u0131 d\u00fc\u015f\u00fc\u015f kaydeden \u00fclkelerin ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye geliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de vakalar\u0131n zirve yapt\u0131\u011f\u0131 16 Nisan tarihinde 63 bin 82 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131. Bir ay sonra ise, yani 16 May\u0131s&amp;#039;taki g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 10 bin 512&amp;#039;ye kadar geriledi. Yani bir ayda T\u00fcrkiye genelinde g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 y\u00fczde 83 d\u00fc\u015ft\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015fa\u011f\u0131daki tabloda yer alan \u00fclkelerdeki vakalar pik yapt\u0131ktan sonraki bir ayda salg\u0131n\u0131n buralarda ne \u00f6l\u00e7\u00fcde d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6sterildi. \u00dclkelere g\u00f6re ba\u015flang\u0131\u00e7 tarihi de\u011fi\u015febilir, fakat 30 g\u00fcnl\u00fck s\u00fcre ele al\u0131nd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/covid-19-vaka-kiyaslama-2-1hzj4o3p8x8x34p?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;40a40663-829f-4136-9db6-152292fb8f7f\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;Covid-19 vaka k\u0131yaslama 2\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5664510,5249692\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/17\/erdogan-uygulanan-tedbirlerle-salg-n-yeniden-buyuk-olcude-kontrol-alt-na-al-nd\&quot;&gt;Erdo\u011fan: Uygulanan tedbirlerle, salg\u0131n yeniden b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde kontrol alt\u0131na al\u0131nd\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/22\/hangi-ulkede-kac-kisiye-covid-19-as-s-yap-ld\&quot;&gt;Hangi \u00fclkede ka\u00e7 ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131? K\u00fcresel \u00e7apta a\u015f\u0131lamada son durum ne?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Di\u011fer \u00fclkelerde de soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasaklar\u0131 uygulanmas\u0131 ve halk\u0131n a\u015f\u0131lanma oran\u0131 T\u00fcrkiye kadar y\u00fcksek olmas\u0131na ra\u011fmen, T\u00fcrkiye en h\u0131zl\u0131 vaka d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fc kaydeden \u00fclke olarak dikkat \u00e7ekiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;yi, y\u00fczde 78&amp;#039;lik d\u00fc\u015f\u00fc\u015f oran\u0131 ile \u0130spanya takip ediyor. \u0130spanya, Avrupa \u00fclkeleri aras\u0131nda en h\u0131zl\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalga ya\u015fayan devletlerden biri oldu. 26 Ocak&amp;#039;ta toplam 37 bin vaka a\u00e7\u0131klan\u0131rken, bir ay sonra vaka say\u0131s\u0131 8 bine kadar d\u00fc\u015ft\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak \u00fclkede aylarca ak\u015fam saatlerinde soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131, restoranlar\u0131n kapat\u0131lmas\u0131 gibi kat\u0131 tedbirler uyguland\u0131. Her ne kadar vaka say\u0131s\u0131 10 binin alt\u0131na d\u00fc\u015fse de \u00fclke hen\u00fcz normalle\u015fme s\u00fcrecine girmedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130spanya&amp;#039;dan sonra y\u00fczde 72&amp;#039;lik d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle bir ayda en \u00e7ok vakan\u0131n azald\u0131\u011f\u0131 \u00fclke de \u0130ngiltere. \u00d6zellikle \u0130ngiliz varyant\u0131 ile vaka say\u0131s\u0131 ocakta yakla\u015f\u0131k 60 binlere dayand\u0131, \u0130ngiltere uygulad\u0131\u011f\u0131 kat\u0131 tedbirler, soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131, ve yo\u011fun a\u015f\u0131 program\u0131 sayesinde bug\u00fcn g\u00fcnl\u00fck vaka 3 binin alt\u0131nda.&lt;\/p&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/covid-19-kiyaslama-1hzj4o3p8p3mo4p?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;161fe05f-c6f7-4225-9707-39ac50697600\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;Covid-19 k\u0131yaslama\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;h2&gt;Vakalar en az Brezilya&#039;da d\u00fc\u015f\u00fcyor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Covid-19 vakalar\u0131nda pik yapt\u0131ktan sonra en az d\u00fc\u015f\u00fc\u015f kaydeden \u00fclkeler ise, y\u00fczde 23 ile Brezilya ve y\u00fczde 29 ile Rusya.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 bak\u0131m\u0131ndan d\u00fcnyada ABD&amp;#039;den sonra gelen Brezilya&amp;#039;n\u0131n Devlet Ba\u015fkan\u0131 Jair Bolsonaro, hem \u00f6nlemleri almakta gecikti\u011fi, hem de somut bir eylem plan\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00e7ok ele\u015ftirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bolsonaro&amp;#039;nun \u00fclke ekonomisini etkilememek i\u00e7in tedbirler almay\u0131\u015f\u0131 hem vakalar hem de \u00f6l\u00fcmlerin artmas\u0131na neden oldu. Brezilya \u015fu an, Hindistan&amp;#039;dan sonra en \u00e7ok g\u00fcnl\u00fck vakan\u0131n a\u00e7\u0131kland\u0131\u011f\u0131 \u00fclke.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vakalarda yeni pike ula\u015fan Hindistan listede yer alm\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;T\u00fcrkiye&#039;de tam kapanma karar\u0131ndan \u00f6nce vakalar y\u00fczde 50 d\u00fc\u015ft\u00fc&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;29 Nisan&amp;#039;da ba\u015flayan \u00fc\u00e7 haftal\u0131k tam kapanma karar\u0131n\u0131n, ayr\u0131ca devam eden a\u015f\u0131 kampanyas\u0131n\u0131n bu d\u00fc\u015f\u00fc\u015fte rol oynad\u0131\u011f\u0131 s\u00f6ylenebilir. Ancak tam kapanma karar\u0131ndan \u00f6nce a\u00e7\u0131klanan g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vakalar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fc\u015f e\u011filimindeydi. 16 Nisan&amp;#039;da 63 bin 82 vaka a\u00e7\u0131klan\u0131rken, kapanman\u0131n birinci g\u00fcn\u00fcn\u00fcn sonunda (30 Nisan) 31 bin 981 vaka a\u00e7\u0131kland\u0131, yani daha karantina s\u00fcreci ba\u015flamadan iki haftada vaka say\u0131s\u0131nda y\u00fczde 49&amp;#039;luk bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Tam kapanma g\u00fcn\u00fcnden (29 Nisan) bug\u00fcne kadar ise vakalarda y\u00fczde 67&amp;#039;lik bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Covid-19: T\u00fcrkiye&#039;de test say\u0131s\u0131 ile vakalar aras\u0131ndaki oranda son durum ne?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de nisan ay\u0131 ortalar\u0131nda 320 binlere varan g\u00fcnl\u00fck Covid-19 test say\u0131s\u0131n\u0131n son g\u00fcnlerde 80 bin civar\u0131nda azalmas\u0131 tart\u0131\u015fma yaratt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bu konuya de\u011finen Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca, \&quot;Vaka say\u0131lar\u0131ndaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ile test say\u0131s\u0131 aras\u0131nda ili\u015fki kurarak, test say\u0131lar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclerek vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc y\u00f6n\u00fcnde as\u0131ls\u0131z ve iyi niyetli olmayan baz\u0131 de\u011ferlendirmeler g\u00f6r\u00fcyoruz.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koca, iddialar\u0131 yalanlayarak son g\u00fcnlerde azalan test say\u0131s\u0131n\u0131n vaka say\u0131s\u0131n\u0131n azalmas\u0131n\u0131n sebebi de\u011fil sonucu oldu\u011funu s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Testlerle, pozitiflik oran\u0131 da d\u00fc\u015ft\u00fc&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;16 Nisan&amp;#039;da 320 bine ula\u015fan test say\u0131s\u0131, 16 May\u0131s&amp;#039;ta 202 bine kadar d\u00fc\u015ft\u00fc. Fakat pozitif test oran\u0131ndan da g\u00f6zde g\u00f6r\u00fcn\u00fcr bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f var. 16 Nisan&amp;#039;da pozitiflik oran\u0131 y\u00fczde 18,8&amp;#039;i bulurken, d\u00fcn bu oran y\u00fczde 5&amp;#039;e kadar indi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1621246967,&quot;publishedAt&quot;:1621273855,&quot;updatedAt&quot;:1621311505,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/17\/turkiye-diger-ulkelere-fark-att-covid-19-vakalar-bir-ayda-yuzde-83-dustu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/66\/33\/12\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_579de448-dae4-5cbc-869f-1a517a8c6d9f-5663312.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130stanbul&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130stanbul&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1600&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1062&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1504896&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1514566&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1514504&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[{&quot;path&quot;:&quot;editorial.original-content&quot;},{&quot;path&quot;:&quot;editorial&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;infogram&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/17\/turkiye-diger-ulkelere-fark-att-covid-19-vakalar-bir-ayda-yuzde-83-dustu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1621311505},{&quot;id&quot;:&quot;1514492&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5665634&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210517_NWSU_15994369&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Singapur&#039;da d\u00fczenlenecek 2021 D\u00fcnya Ekonomik Forumu salg\u0131n nedeniyle iptal edildi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;2021 D\u00fcnya Ekonomik Forumu salg\u0131n nedeniyle iptal edildi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Singapur&#039;da d\u00fczenlenecek 2021 D\u00fcnya Ekonomik Forumu salg\u0131n nedeniyle iptal edildi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Singapur&#039;da d\u00fczenlenecek 2021 D\u00fcnya Ekonomik Forumu salg\u0131n nedeniyle iptal edildi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Singapur&#039;da d\u00fczenlenecek 2021 D\u00fcnya Ekonomik Forumu salg\u0131n nedeniyle iptal edildi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;singapur-da-duzenlenecek-2021-dunya-ekonomik-forumu-salg-n-nedeniyle-iptal-edildi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Singapur&#039;da 17-20 A\u011fustos&#039;ta ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi planlanan D\u00fcnya Ekonomik Forumu (WEF) Y\u0131ll\u0131k \u00d6zel Toplant\u0131s\u0131 Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n devam etmesi nedeniyle iptal edildi.   \n\nWEF&#039;den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, 17-20 A\u011fustos&#039;ta Singapur&#039;da ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi planlanan WEF 2021 Y\u0131ll\u0131k \u00d6zel Toplant\u0131s\u0131&#039;n\u0131n, a\u015f\u0131lamadaki farkl\u0131 h\u0131zlar, Covid-19\u2019daki yeni varyantlar ve seyahat etmedeki belirsizliklerin k\u00fcresel bir toplant\u0131y\u0131 imk\u00e2ns\u0131z hale getirmesi nedeniyle iptal edildi\u011fi belirtildi. \n\nGelecek y\u0131ll\u0131k toplant\u0131n\u0131n 2022\u2019nin ilk yar\u0131s\u0131nda yap\u0131laca\u011f\u0131 belirtilen a\u00e7\u0131klamada, toplant\u0131n\u0131n nihai yerinin ise hen\u00fcz belirlenmedi\u011fi bildirildi. \n\nWEF 2021 Y\u0131ll\u0131k \u00d6zel Toplant\u0131s\u0131&#039;n\u0131n \u00f6nce 25-28 May\u0131s&#039;ta Singapur&#039;da planlad\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015f, daha sonra salg\u0131n\u0131n gidi\u015fat\u0131n\u0131n toplant\u0131n\u0131n zamanlamas\u0131nda de\u011fi\u015fiklik yap\u0131lmas\u0131n\u0131 zorunlu hale getirdi\u011fi belirtilerek, tarih 17-20 A\u011fustos&#039;a al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131. \n\nDavos Zirvesi&#039;ne her y\u0131l 120&#039;ye yak\u0131n \u00fclkeden 3 bin i\u015f insan\u0131, siyaset\u00e7i, akademisyen ve sivil toplum kurulu\u015fu temsilcisi kat\u0131l\u0131yor&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Singapur&amp;#039;da 17-20 A\u011fustos&amp;#039;ta ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi planlanan D\u00fcnya Ekonomik Forumu (WEF) Y\u0131ll\u0131k \u00d6zel Toplant\u0131s\u0131 Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n devam etmesi nedeniyle iptal edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;WEF&amp;#039;den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, 17-20 A\u011fustos&amp;#039;ta Singapur&amp;#039;da ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi planlanan WEF 2021 Y\u0131ll\u0131k \u00d6zel Toplant\u0131s\u0131&amp;#039;n\u0131n, a\u015f\u0131lamadaki farkl\u0131 h\u0131zlar, Covid-19\u2019daki yeni varyantlar ve seyahat etmedeki belirsizliklerin k\u00fcresel bir toplant\u0131y\u0131 imk\u00e2ns\u0131z hale getirmesi nedeniyle iptal edildi\u011fi belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5125966\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/17\/dunya-ekonomik-forumu-baskan-klaus-schwab-covid-19-sonras-dunyada-eski-duzene-donmek-imkan\&quot;&gt;D\u00fcnya Ekonomik Forumu Ba\u015fkan\u0131 Klaus Schwab: Covid-19 sonras\u0131 d\u00fcnyada eski d\u00fczene d\u00f6nmek imkans\u0131z&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Gelecek y\u0131ll\u0131k toplant\u0131n\u0131n 2022\u2019nin ilk yar\u0131s\u0131nda yap\u0131laca\u011f\u0131 belirtilen a\u00e7\u0131klamada, toplant\u0131n\u0131n nihai yerinin ise hen\u00fcz belirlenmedi\u011fi bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4447934\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/01\/19\/iklim-aktivistleri-dunya-ekonomik-forumu-nu-protesto-icin-davos-a-dag-dan-3-gun-yuruyor\&quot;&gt;\u0130klim aktivistleri D\u00fcnya Ekonomik Forumu&#039;nu protesto i\u00e7in Davos&#039;a da\u011f yolundan 3 g\u00fcn y\u00fcr\u00fcyecek&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;WEF 2021 Y\u0131ll\u0131k \u00d6zel Toplant\u0131s\u0131&amp;#039;n\u0131n \u00f6nce 25-28 May\u0131s&amp;#039;ta Singapur&amp;#039;da planlad\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015f, daha sonra salg\u0131n\u0131n gidi\u015fat\u0131n\u0131n toplant\u0131n\u0131n zamanlamas\u0131nda de\u011fi\u015fiklik yap\u0131lmas\u0131n\u0131 zorunlu hale getirdi\u011fi belirtilerek, tarih 17-20 A\u011fustos&amp;#039;a al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Davos Zirvesi&amp;#039;ne her y\u0131l 120&amp;#039;ye yak\u0131n \u00fclkeden 3 bin i\u015f insan\u0131, siyaset\u00e7i, akademisyen ve sivil toplum kurulu\u015fu temsilcisi kat\u0131l\u0131yor&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1621264340,&quot;publishedAt&quot;:1621266032,&quot;updatedAt&quot;:1621266088,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/17\/singapur-da-duzenlenecek-2021-dunya-ekonomik-forumu-salg-n-nedeniyle-iptal-edildi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/66\/56\/34\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_fdde177e-698f-58c9-a77e-3bb91395422a-5665634.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;D\u00fcnya Ekonomik Forumu logosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;D\u00fcnya Ekonomik Forumu logosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;JEAN-CHRISTOPHE BOTT\/AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3500&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2625&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;384&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;world-economic-forum&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya-ekonomik-forumu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya Ekonomik Forumu&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya Ekonomik Forumu&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11940&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;haber&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1514080&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1514656&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/almanya&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1734&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;berlin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Berlin&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/17\/singapur-da-duzenlenecek-2021-dunya-ekonomik-forumu-salg-n-nedeniyle-iptal-edildi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1621266088},{&quot;id&quot;:&quot;1512796&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5661700&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210516_WBSU_15984939&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 tablosu: 223 can kayb\u0131, 10 bin 512 yeni vaka&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 tablosu: 223 can kayb\u0131, 10 bin 512 yeni vaka&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 tablosu: 223 can kayb\u0131, 10 bin 512 yeni vaka&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saate 202 bin 243 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 10 bin 512 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 223 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saate 202 bin 243 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 10 bin 512 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 223 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-tablosu-223-can-kaybi-10-bin-512-yeni-vaka&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saate 202 bin 243 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 10 bin 512 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 223 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\n\nT\u00fcrkiye G\u00fcnl\u00fck Koronavir\u00fcs Tablosu, \&quot;covid19.saglik.gov.tr\&quot; adresinden payla\u015f\u0131ld\u0131. \n\nBuna g\u00f6re, T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 202 bin 243 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131. 10 bin 512 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 223 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, hasta say\u0131s\u0131 920 oldu. \n\nA\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 2 bin 468 olarak kayda ge\u00e7ti, 14 bin 418 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin veya karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 4 milyon 947 bin 256&#039;ya y\u00fckseldi. \n\nTest say\u0131s\u0131 50 milyon 869 bin 896&#039;ya ula\u015ft\u0131, vaka say\u0131s\u0131 5 milyon 117 bin 374, vefat say\u0131s\u0131 44 bin 760 oldu. \n\n\nHaftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 4, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 43,7, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 65, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 32,4, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 8 saat, filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saate 202 bin 243 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 10 bin 512 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 223 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye G\u00fcnl\u00fck Koronavir\u00fcs Tablosu, \&quot;covid19.saglik.gov.tr\&quot; adresinden payla\u015f\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Buna g\u00f6re, T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 202 bin 243 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131. 10 bin 512 ki\u015finin testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 223 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, hasta say\u0131s\u0131 920 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 2 bin 468 olarak kayda ge\u00e7ti, 14 bin 418 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin veya karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 4 milyon 947 bin 256&amp;#039;ya y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.46075581395348836\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/66\/17\/00\/808x372_cmsv2_40e2fa11-9328-5d8d-9c05-2cf6729b0baf-5661700.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/66\/17\/00\/202x93_cmsv2_40e2fa11-9328-5d8d-9c05-2cf6729b0baf-5661700.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/66\/17\/00\/266x123_cmsv2_40e2fa11-9328-5d8d-9c05-2cf6729b0baf-5661700.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/66\/17\/00\/404x186_cmsv2_40e2fa11-9328-5d8d-9c05-2cf6729b0baf-5661700.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/66\/17\/00\/534x246_cmsv2_40e2fa11-9328-5d8d-9c05-2cf6729b0baf-5661700.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/66\/17\/00\/606x279_cmsv2_40e2fa11-9328-5d8d-9c05-2cf6729b0baf-5661700.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/66\/17\/00\/808x372_cmsv2_40e2fa11-9328-5d8d-9c05-2cf6729b0baf-5661700.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;16 May\u0131s - T\u00fcrkiye&amp;apos;nin Covid-19 tablosu&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5661576,5661298\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/16\/peru-camas-r-suyunun-covid-19-u-tedavi-edip-edemeyecegini-resmi-olarak-arast-racak\&quot;&gt;Peru, \u00e7ama\u015f\u0131r suyunun Covid-19&#039;u tedavi edip edemeyece\u011fini resmi olarak ara\u015ft\u0131racak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/16\/almanya-n-n-as-sorumlusu-mertens-covid-19-as-s-nda-3-uncu-doz-gerekebilir\&quot;&gt;Almanya&#039;n\u0131n a\u015f\u0131 sorumlusu Mertens: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131nda 3&#039;\u00fcnc\u00fc doz gerekebilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Test say\u0131s\u0131 50 milyon 869 bin 896&amp;#039;ya ula\u015ft\u0131, vaka say\u0131s\u0131 5 milyon 117 bin 374, vefat say\u0131s\u0131 44 bin 760 oldu.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Haftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 4, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 43,7, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 65, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 32,4, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 8 saat, filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1621186797,&quot;publishedAt&quot;:1621194149,&quot;updatedAt&quot;:1621194159,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/16\/covid-19-tablosu-223-can-kaybi-10-bin-512-yeni-vaka&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/66\/17\/00\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_5aa64b8f-82e3-5bf0-9543-654cf4dce552-5661700.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130stanbul&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130stanbul&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/66\/17\/00\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_40e2fa11-9328-5d8d-9c05-2cf6729b0baf-5661700.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;16 May\u0131s - T\u00fcrkiye&#039;nin Covid-19 tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;16 May\u0131s - T\u00fcrkiye&#039;nin Covid-19 tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1376&quot;,&quot;height&quot;:&quot;634&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23150&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health-ministry&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sagl-k-bakanl-g-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1512742&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1512738&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;0&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/web-digital-stories&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/16\/covid-19-tablosu-223-can-kaybi-10-bin-512-yeni-vaka&quot;,&quot;lastModified&quot;:1621194159},{&quot;id&quot;:&quot;1512742&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5661576&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210516_NWSU_15984314&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&#039;n\u0131n a\u015f\u0131 sorumlusu Mertens: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131nda 3&#039;\u00fcnc\u00fc doz gerekebilir&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Almanya&#039;n\u0131n a\u015f\u0131 sorumlusu: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131nda 3&#039;\u00fcnc\u00fc doz gerekebilir&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Almanya&#039;n\u0131n a\u015f\u0131 sorumlusu Mertens: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131nda 3&#039;\u00fcnc\u00fc doz gerekebilir&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 kampanyalar\u0131 h\u0131z kesmeden devam ederken, bilim insanlar\u0131na g\u00f6re belli bir s\u00fcreden sonra iki doza ra\u011fmen a\u015f\u0131n\u0131n etkisi azalacak ve a\u015f\u0131 tazelemek gerekecek&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 kampanyalar\u0131 h\u0131z kesmeden devam ederken, bilim insanlar\u0131na g\u00f6re belli bir s\u00fcreden sonra iki doza ra\u011fmen a\u015f\u0131n\u0131n etkisi azalacak ve a\u015f\u0131 tazelemek gerekecek&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;almanya-n-n-as-sorumlusu-mertens-covid-19-as-s-nda-3-uncu-doz-gerekebilir&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 kampanyalar\u0131 h\u0131z kesmeden devam ederken, bilim insanlar\u0131na g\u00f6re belli bir s\u00fcreden sonra iki doza ra\u011fmen a\u015f\u0131n\u0131n etkisi azalacak ve a\u015f\u0131 tazelemek gerekecek. \n\nAlmanya&#039;da Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar\u0131 inceleme ve onaylamaktan sorumlu Robert Koch Enstit\u00fcs\u00fc A\u015f\u0131 Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Thomas Mertens iki doz a\u015f\u0131 yapt\u0131ranlar\u0131n gelecek y\u0131l \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc doz a\u015f\u0131 olmalar\u0131 gerekebilece\u011fini ifade etti. \n\nVir\u00fcs\u00fcn kaybolmayaca\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan Thomas Mertens, \&quot;Muhtemelen bu d\u00f6nemde yap\u0131lan a\u015f\u0131lar sonuncular olmayacak\&quot; diyerek a\u015f\u0131 \u00fcretiminin canland\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6nemine vurgu yapt\u0131. \n\n\u015eimdilik a\u015f\u0131laman\u0131n tazelenmesinin ne zaman gerekli olaca\u011f\u0131 hakk\u0131nda ellerinde kesin veriler bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Mertens, gelecek birka\u00e7 ay i\u00e7inde a\u015f\u0131lananlardaki koruman\u0131n ne kadar s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcne dair g\u00f6zlem yap\u0131lmas\u0131n\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olaca\u011f\u0131n\u0131 ifade etti. \n\n100 bin ki\u015fide g\u00f6r\u00fclen Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 kritik e\u015fik 100&#039;\u00fcn alt\u0131na indi \n\nAlmanya&#039;da halk\u0131n y\u00fczde 36,6&#039;s\u0131 bir doz, y\u00fczde 11&#039;i de iki doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rd\u0131. \u00dclkede son 7 g\u00fcnde, 100 bin ki\u015fide g\u00f6r\u00fclen koronavir\u00fcs vaka say\u0131s\u0131 100&#039;\u00fcn alt\u0131na indi.\u00a0 96,5 olan bu say\u0131 ge\u00e7en hafta 126&#039;da bulunuyordu. \n\nSon verileri de\u011ferlendiren Almanya Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Jens Spahn, enfeksiyonlardaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fc memnuniyetle kar\u015f\u0131lamakla birlikte, tedbirin elden b\u0131rak\u0131lmamas\u0131 gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi. \n\nPfizer: Her y\u0131l Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131r\u0131labilir \n\nGe\u00e7en ay, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcreten ABD&#039;li ila\u00e7 firmas\u0131 Pfizer, koronavir\u00fcs\u00fc \u00f6nlemede en ge\u00e7 12 ay i\u00e7inde \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc doz a\u015f\u0131ya, ya da her sene d\u00fczenli olarak Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131na ihtiya\u00e7 duyulabilece\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. \n\nBilim insanlar\u0131 \u015fu anda veri eksikli\u011fi sebebiyle piyasada kullan\u0131lan Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n ne kadar s\u00fcre koruma sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 konusunda kesin bir bilgiye sahip de\u011fil. \n\nKoronavir\u00fcsle m\u00fccadelede mRNA teknolojisini kullanan Pfizer-BioNTech ve Moderna firmalar\u0131n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131lar\u0131n, 2 doz yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 taktirde en az 6 ay boyunca y\u00fczde 94-95 oran\u0131nda koruma sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 biliniyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 kampanyalar\u0131 h\u0131z kesmeden devam ederken, bilim insanlar\u0131na g\u00f6re belli bir s\u00fcreden sonra iki doza ra\u011fmen a\u015f\u0131n\u0131n etkisi azalacak ve a\u015f\u0131 tazelemek gerekecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Almanya&amp;#039;da Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar\u0131 inceleme ve onaylamaktan sorumlu Robert Koch Enstit\u00fcs\u00fc A\u015f\u0131 Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Thomas Mertens iki doz a\u015f\u0131 yapt\u0131ranlar\u0131n gelecek y\u0131l \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc doz a\u015f\u0131 olmalar\u0131 gerekebilece\u011fini ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vir\u00fcs\u00fcn kaybolmayaca\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan Thomas Mertens, \&quot;Muhtemelen bu d\u00f6nemde yap\u0131lan a\u015f\u0131lar sonuncular olmayacak\&quot; diyerek a\u015f\u0131 \u00fcretiminin canland\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6nemine vurgu yapt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eimdilik a\u015f\u0131laman\u0131n tazelenmesinin ne zaman gerekli olaca\u011f\u0131 hakk\u0131nda ellerinde kesin veriler bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Mertens, gelecek birka\u00e7 ay i\u00e7inde a\u015f\u0131lananlardaki koruman\u0131n ne kadar s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcne dair g\u00f6zlem yap\u0131lmas\u0131n\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olaca\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;100 bin ki\u015fide g\u00f6r\u00fclen Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 kritik e\u015fik 100&#039;\u00fcn alt\u0131na indi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Almanya&amp;#039;da halk\u0131n y\u00fczde 36,6&amp;#039;s\u0131 bir doz, y\u00fczde 11&amp;#039;i de iki doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rd\u0131. \u00dclkede son 7 g\u00fcnde, 100 bin ki\u015fide g\u00f6r\u00fclen koronavir\u00fcs vaka say\u0131s\u0131 100&amp;#039;\u00fcn alt\u0131na indi. 96,5 olan bu say\u0131 ge\u00e7en hafta 126&amp;#039;da bulunuyordu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son verileri de\u011ferlendiren Almanya Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Jens Spahn, enfeksiyonlardaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fc memnuniyetle kar\u015f\u0131lamakla birlikte, tedbirin elden b\u0131rak\u0131lmamas\u0131 gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5657238,5659534\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/14\/almanya-da-100-bin-kiside-gorulen-covid-19-vaka-say-s-kritik-esik-100-un-alt-na-indi\&quot;&gt;Almanya&#039;da 100 bin ki\u015fide g\u00f6r\u00fclen Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 kritik e\u015fik 100&#039;\u00fcn alt\u0131na indi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/15\/arast-rma-pfizer-as-s-n-12-hafta-arayla-as-lanmak-antikor-say-s-n-art-r-yor\&quot;&gt;Ara\u015ft\u0131rma: Pfizer a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 12 hafta arayla a\u015f\u0131lanmak antikor say\u0131s\u0131n\u0131 art\u0131r\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Pfizer: Her y\u0131l Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131r\u0131labilir&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ge\u00e7en ay, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcreten ABD&amp;#039;li ila\u00e7 firmas\u0131 Pfizer, koronavir\u00fcs\u00fc \u00f6nlemede en ge\u00e7 12 ay i\u00e7inde \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc doz a\u015f\u0131ya, ya da her sene d\u00fczenli olarak Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131na ihtiya\u00e7 duyulabilece\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bilim insanlar\u0131 \u015fu anda veri eksikli\u011fi sebebiyle piyasada kullan\u0131lan Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n ne kadar s\u00fcre koruma sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 konusunda kesin bir bilgiye sahip de\u011fil.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadelede mRNA teknolojisini kullanan Pfizer-BioNTech ve Moderna firmalar\u0131n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131lar\u0131n, 2 doz yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 taktirde en az 6 ay boyunca y\u00fczde 94-95 oran\u0131nda koruma sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 biliniyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1621179738,&quot;publishedAt&quot;:1621183328,&quot;updatedAt&quot;:1621183333,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/16\/almanya-n-n-as-sorumlusu-mertens-covid-19-as-s-nda-3-uncu-doz-gerekebilir&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/66\/15\/76\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_7e9609d9-44ff-526a-9116-043550b55b6e-5661576.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;A\u015f\u0131 yapt\u0131ran bir ki\u015fi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;A\u015f\u0131 yapt\u0131ran bir ki\u015fi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4275&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3099&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;germany&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Almanya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1512804&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1512796&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/almanya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/16\/almanya-n-n-as-sorumlusu-mertens-covid-19-as-s-nda-3-uncu-doz-gerekebilir&quot;,&quot;lastModified&quot;:1621183333},{&quot;id&quot;:&quot;1512348&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5660192&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210516_WBSU_15981183&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&#039;un ikinci dalgas\u0131n\u0131n a\u011f\u0131r vurdu\u011fu Hindistan&#039;da bir g\u00fcnde 4 bin 77 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Hindistan&#039;da bir g\u00fcnde 4077 ki\u015fi Covid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19&#039;un ikinci dalgas\u0131n\u0131n a\u011f\u0131r vurdu\u011fu Hindistan&#039;da bir g\u00fcnde 4 bin 77 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Salg\u0131n\u0131n ikinci dalgas\u0131n\u0131 en sert ya\u015fayan \u00fclkelerden Hindistan&#039;da son 24 saatte 311 bin 170 yeni Covid-19 vakas\u0131 tespit edilirken 4 bin 77 ki\u015fi ise hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Nehirlerde Covid-19 hastalar\u0131na ait oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen cesetler ise devlet yetkililerini endi\u015felendiriyor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Salg\u0131n\u0131n ikinci dalgas\u0131n\u0131 en sert ya\u015fayan \u00fclkelerden Hindistan&#039;da son 24 saatte 311 bin 170 yeni Covid-19 vakas\u0131 tespit edilirken 4 bin 77 ki\u015fi ise hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Nehirlerde Covid-19 hastalar\u0131na ait oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen cesetler ise devlet yetkililerini endi\u015felendiriyor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-un-ikinci-dalgas-n-n-ag-r-vurdugu-hindistan-da-bir-gunde-4-bin-77-kisi-hayat-n-ka&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Salg\u0131n\u0131n ikinci dalgas\u0131n\u0131 en sert ya\u015fayan \u00fclkelerden Hindistan&#039;da son 24 saatte 311 bin 170 yeni Covid-19 vakas\u0131 tespit edilirken 4 bin 77 ki\u015fi ise hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Nehirlerde Covid-19 hastalar\u0131na ait oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen cesetler ise devlet yetkililerini endi\u015felendiriyor.   \n\nSon haftalarda her g\u00fcn y\u00fcz binlerce yeni vakan\u0131n tespit edildi\u011fi Hindistan&#039;da salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan beri toplam 24,7 milyon hasta ve 270 binden fazla can kayb\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \n\nHasta say\u0131s\u0131ndaki ani art\u0131\u015f nedeniyle n\u00fcfusun yo\u011fun oldu\u011fu b\u00f6lgelerde hastane yataklar\u0131 tamamen dolarken, yo\u011fun bak\u0131mdaki hastalar\u0131n temel ihtiya\u00e7lar\u0131ndan t\u0131bbi oksijen k\u0131tl\u0131\u011f\u0131 ya\u015fan\u0131yor. Tedavi edilebilecek \u00e7ok say\u0131da hasta, oksijen bulunamad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in hayat\u0131n\u0131 kaybediyor. \n\nA\u015f\u0131 kampanyas\u0131 yetersiz \n\nN\u00fcfusu 1,4 milyara yakla\u015fan Hindistan&#039;da a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131n\u0131n ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 16 Ocak&#039;tan bu yana yakla\u015f\u0131k 182 milyon 220 bin doz a\u015f\u0131 yap\u0131lsa da kampanya hen\u00fcz salg\u0131n\u0131 durdurabilecek d\u00fczeye ula\u015fmad\u0131. \n\nD\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck a\u015f\u0131 \u00fcreticisi konumundaki Hindistan Serum Enstit\u00fcs\u00fcn\u00fcn (SII) \u00dcst Y\u00f6neticisi Adar Poonawalla, Financial Times gazetesine verdi\u011fi r\u00f6portajda, a\u015f\u0131 s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 oldu\u011fu ve bunun birka\u00e7 ay s\u00fcrece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulunmu\u015ftu. \n\nAstraZeneca firmas\u0131yla \u00fcretim anla\u015fmas\u0131 bulunan ve D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn (DS\u00d6) Covid-19 A\u015f\u0131lar\u0131 Eri\u015fim Program\u0131 i\u00e7in de a\u015f\u0131 \u00fcretmeyi taahh\u00fct eden enstit\u00fcn\u00fcn acil i\u00e7 talebine yan\u0131t vermek zorunda olmas\u0131, d\u00fcnyadaki a\u015f\u0131 tedarikini de olumsuz etkileyebilir. \n\nNehirde bulunan cesetlere soru\u015fturma \n\nDi\u011fer yandan, \u00fclkenin kuzeyindeki Bihar ile Uttar Prade\u015f eyaletlerinde Ganj Nehri \u00fczerinde ve k\u0131y\u0131lar\u0131nda bulunan ve Covid-19 hastalar\u0131na ait oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen cesetlerle ilgili polis soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131.   \n\nResmi a\u00e7\u0131klamalarda reddedilse de Reuters&#039;a g\u00f6re cesetlerin aralar\u0131nda Covid-19 hastalar\u0131na ait olanlar da var. \n\nHindu geleneklerine g\u00f6re \u00f6len ki\u015filerin cesetleri yak\u0131lmak yerine nehirlere b\u0131rak\u0131labiliyor. Polis ve yetkililerse, cesetlerin uygun bir \u015fekilde g\u00f6m\u00fclmesi i\u00e7in halka \u00e7a\u011fr\u0131da bulunuyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Salg\u0131n\u0131n ikinci dalgas\u0131n\u0131 en sert ya\u015fayan \u00fclkelerden Hindistan&amp;#039;da son 24 saatte 311 bin 170 yeni Covid-19 vakas\u0131 tespit edilirken 4 bin 77 ki\u015fi ise hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Nehirlerde Covid-19 hastalar\u0131na ait oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen cesetler ise devlet yetkililerini endi\u015felendiriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son haftalarda her g\u00fcn y\u00fcz binlerce yeni vakan\u0131n tespit edildi\u011fi Hindistan&amp;#039;da salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan beri toplam 24,7 milyon hasta ve 270 binden fazla can kayb\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hasta say\u0131s\u0131ndaki ani art\u0131\u015f nedeniyle n\u00fcfusun yo\u011fun oldu\u011fu b\u00f6lgelerde hastane yataklar\u0131 tamamen dolarken, yo\u011fun bak\u0131mdaki hastalar\u0131n temel ihtiya\u00e7lar\u0131ndan t\u0131bbi oksijen k\u0131tl\u0131\u011f\u0131 ya\u015fan\u0131yor. Tedavi edilebilecek \u00e7ok say\u0131da hasta, oksijen bulunamad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in hayat\u0131n\u0131 kaybediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131 kampanyas\u0131 yetersiz&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;N\u00fcfusu 1,4 milyara yakla\u015fan Hindistan&amp;#039;da a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131n\u0131n ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 16 Ocak&amp;#039;tan bu yana yakla\u015f\u0131k 182 milyon 220 bin doz a\u015f\u0131 yap\u0131lsa da kampanya hen\u00fcz salg\u0131n\u0131 durdurabilecek d\u00fczeye ula\u015fmad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck a\u015f\u0131 \u00fcreticisi konumundaki Hindistan Serum Enstit\u00fcs\u00fcn\u00fcn (SII) \u00dcst Y\u00f6neticisi Adar Poonawalla, Financial Times gazetesine verdi\u011fi r\u00f6portajda, a\u015f\u0131 s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 oldu\u011fu ve bunun birka\u00e7 ay s\u00fcrece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulunmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AstraZeneca firmas\u0131yla \u00fcretim anla\u015fmas\u0131 bulunan ve D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn (DS\u00d6) Covid-19 A\u015f\u0131lar\u0131 Eri\u015fim Program\u0131 i\u00e7in de a\u015f\u0131 \u00fcretmeyi taahh\u00fct eden enstit\u00fcn\u00fcn acil i\u00e7 talebine yan\u0131t vermek zorunda olmas\u0131, d\u00fcnyadaki a\u015f\u0131 tedarikini de olumsuz etkileyebilir.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5649980,5627112\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/12\/hindistan-t-bbi-arast-rma-konseyi-baskan-ulkenin-buyuk-k-sm-6-8-hafta-daha-karantinada-kal\&quot;&gt;Hindistan T\u0131bbi Ara\u015ft\u0131rma Konseyi Ba\u015fkan\u0131: \u00dclkenin b\u00fcy\u00fck k\u0131sm\u0131 6-8 hafta daha karantinada kalmal\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/06\/hindistan-covid-19-un-2-nci-dalgas-ile-bogusurken-uzmanlara-gore-3-uncu-dalga-kac-n-lmaz\&quot;&gt;Hindistan Covid-19&#039;un 2&#039;nci dalgas\u0131 ile bo\u011fu\u015furken uzmanlara g\u00f6re 3&#039;\u00fcnc\u00fc dalga &#039;ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz&#039;&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Nehirde bulunan cesetlere soru\u015fturma&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Di\u011fer yandan, \u00fclkenin kuzeyindeki Bihar ile Uttar Prade\u015f eyaletlerinde Ganj Nehri \u00fczerinde ve k\u0131y\u0131lar\u0131nda bulunan ve Covid-19 hastalar\u0131na ait oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen cesetlerle ilgili polis soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Resmi a\u00e7\u0131klamalarda reddedilse de Reuters&amp;#039;a g\u00f6re cesetlerin aralar\u0131nda Covid-19 hastalar\u0131na ait olanlar da var.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hindu geleneklerine g\u00f6re \u00f6len ki\u015filerin cesetleri yak\u0131lmak yerine nehirlere b\u0131rak\u0131labiliyor. Polis ve yetkililerse, cesetlerin uygun bir \u015fekilde g\u00f6m\u00fclmesi i\u00e7in halka \u00e7a\u011fr\u0131da bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1621149248,&quot;publishedAt&quot;:1621156673,&quot;updatedAt&quot;:1621156677,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/16\/covid-19-un-ikinci-dalgas-n-n-ag-r-vurdugu-hindistan-da-bir-gunde-4-bin-77-kisi-hayat-n-ka&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/66\/01\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b45adb6f-135c-52e4-b9f0-ffb68885a41d-5660192.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Ganj Nehri k\u0131y\u0131s\u0131nda kumsala g\u00f6m\u00fclen cesetler&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Ganj Nehri k\u0131y\u0131s\u0131nda kumsala g\u00f6m\u00fclen cesetler&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo\/Rajesh Kumar Singh&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;633&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;gunaydin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Enis G\u00fcnayd\u0131n&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@gunaydinenis&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23484&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;second-wave-of-coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ikinci-dalga-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130kinci dalga - Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130kinci dalga - Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;148&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;india&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hindistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hindistan&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1512346&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1512088&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1510794&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA, AP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;0&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/web-digital-stories&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;148&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hindistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/hindistan&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/16\/covid-19-un-ikinci-dalgas-n-n-ag-r-vurdugu-hindistan-da-bir-gunde-4-bin-77-kisi-hayat-n-ka&quot;,&quot;lastModified&quot;:1621156677},{&quot;id&quot;:&quot;1512196&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5659890&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210515_NWSU_15979882&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Turizm \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131ndan Bakan Ersoy&#039;a istifa \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131: Onurumuzla oynaman\u0131za izin vermeyece\u011fiz&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Turizm \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 Bakan Ersoy&#039;u istifaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Turizm \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131ndan Bakan Ersoy&#039;a istifa \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131: Onurumuzla oynaman\u0131za izin vermeyece\u011fiz&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Turizm \u0130\u015f\u00e7ileri Dayan\u0131\u015fmas\u0131, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n yabanc\u0131 turistler i\u00e7in haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 tan\u0131t\u0131m filmine, \&quot;Biz kulaklar\u0131na k\u00fcpe takt\u0131\u011f\u0131n\u0131z k\u00f6leler de\u011filiz. Onurumuza, insanl\u0131\u011f\u0131m\u0131za sahip \u00e7\u0131k\u0131yoruz\&quot; s\u00f6zleriyle tepki g\u00f6sterdi ve Bakan Mehmet Nuri Ersoy&#039;u istifaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Turizm \u0130\u015f\u00e7ileri Dayan\u0131\u015fmas\u0131, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n yabanc\u0131 turistler i\u00e7in haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 tan\u0131t\u0131m filmine, \&quot;Biz kulaklar\u0131na k\u00fcpe takt\u0131\u011f\u0131n\u0131z k\u00f6leler de\u011filiz. Onurumuza, insanl\u0131\u011f\u0131m\u0131za sahip \u00e7\u0131k\u0131yoruz\&quot; s\u00f6zleriyle tepki g\u00f6sterdi ve Bakan Mehmet Nuri Ersoy&#039;u istifaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turizm-cal-sanlar-ndan-bakan-ersoy-a-istifa-cagr-s-onurumuzla-oynaman-za-izin-vermeyecegiz&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Turizm \u0130\u015f\u00e7ileri Dayan\u0131\u015fmas\u0131, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n yabanc\u0131 turistler i\u00e7in haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 tan\u0131t\u0131m filmine, \&quot;Biz kulaklar\u0131na k\u00fcpe takt\u0131\u011f\u0131n\u0131z k\u00f6leler de\u011filiz. Onurumuza, insanl\u0131\u011f\u0131m\u0131za sahip \u00e7\u0131k\u0131yoruz\&quot; s\u00f6zleriyle tepki g\u00f6sterdi ve Bakan Mehmet Nuri Ersoy&#039;u istifaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. \n\nTurizm \u0130\u015f\u00e7ileri Dayan\u0131\u015fmas\u0131ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada h\u00fck\u00fcmetin pandemi s\u00fcreci y\u00f6netimi hakk\u0131nda, \&quot;Bu y\u0131l yapt\u0131klar\u0131n\u0131z\u0131n i\u015fe yaramad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fck\u00e7e i\u015fi iyice onurumuzla oynamaya vard\u0131rd\u0131n\u0131z. Buna izin vermeyece\u011fiz\&quot; ifadelerine yer verildi. \n\nTurizm \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n &#039;Go T\u00fcrkiye&#039; isimli seyahat rehberi platformu taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan \&quot;Ben a\u015f\u0131l\u0131y\u0131m, e\u011flenin&#039; maskeli tan\u0131t\u0131m filmine \&quot;Biz kulaklar\u0131na k\u00fcpe takt\u0131\u011f\u0131n\u0131z k\u00f6leler de\u011filiz. Onurumuza, insanl\u0131\u011f\u0131m\u0131za sahip \u00e7\u0131k\u0131yoruz. Sizi ise pervas\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131zda bo\u011fulman\u0131z i\u00e7in istifaya davet ediyoruz\&quot; ifadeleriyle tepki g\u00f6sterdi. \n\nTurizm Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n sosyal medya hesab\u0131ndan yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye&#039;nin yaz sezonu tan\u0131t\u0131m videosu gelen yo\u011fun tepkiler \u00fczerine yay\u0131ndan  kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. \n\nVideoda \&quot;Siz e\u011flenin, ben a\u015f\u0131 oldum\&quot; slogan\u0131 ile turizm \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n \&quot;a\u015f\u0131l\u0131y\u0131m\&quot; bask\u0131l\u0131 maske takaca\u011f\u0131na dair g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler i\u00e7eren tan\u0131t\u0131m, ba\u015fta muhalefet liderleri olmak \u00fczere bir\u00e7ok ki\u015finin tepkisini \u00e7ekmi\u015fti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Turizm \u0130\u015f\u00e7ileri Dayan\u0131\u015fmas\u0131, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n yabanc\u0131 turistler i\u00e7in haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 tan\u0131t\u0131m filmine, \&quot;Biz kulaklar\u0131na k\u00fcpe takt\u0131\u011f\u0131n\u0131z k\u00f6leler de\u011filiz. Onurumuza, insanl\u0131\u011f\u0131m\u0131za sahip \u00e7\u0131k\u0131yoruz\&quot; s\u00f6zleriyle tepki g\u00f6sterdi ve Bakan Mehmet Nuri Ersoy&amp;#039;u istifaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Turizm \u0130\u015f\u00e7ileri Dayan\u0131\u015fmas\u0131ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada h\u00fck\u00fcmetin pandemi s\u00fcreci y\u00f6netimi hakk\u0131nda, \&quot;Bu y\u0131l yapt\u0131klar\u0131n\u0131z\u0131n i\u015fe yaramad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fck\u00e7e i\u015fi iyice onurumuzla oynamaya vard\u0131rd\u0131n\u0131z. Buna izin vermeyece\u011fiz\&quot; ifadelerine yer verildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1393260036516950017\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Turizm \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;n\u0131n &amp;#039;Go T\u00fcrkiye&amp;#039; isimli seyahat rehberi platformu taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan \&quot;Ben a\u015f\u0131l\u0131y\u0131m, e\u011flenin&amp;#039; maskeli tan\u0131t\u0131m filmine \&quot;Biz kulaklar\u0131na k\u00fcpe takt\u0131\u011f\u0131n\u0131z k\u00f6leler de\u011filiz. Onurumuza, insanl\u0131\u011f\u0131m\u0131za sahip \u00e7\u0131k\u0131yoruz. Sizi ise pervas\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131zda bo\u011fulman\u0131z i\u00e7in istifaya davet ediyoruz\&quot; ifadeleriyle tepki g\u00f6sterdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5655204,5582466\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/28\/explore-angola-turizm-sektoru-covid-19-u-avantaj-a-cevirme-aray-s-nda\&quot;&gt;Explore Angola: Turizm sekt\u00f6r\u00fc Covid-19&#039;u &#039;avantaj&#039;a \u00e7evirme aray\u0131\u015f\u0131nda&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/14\/yunanistan-da-turizm-sezonu-ac-ld-oteller-haziran-sonu-tam-kapasite-cal-smay-hedefliyor\&quot;&gt;Yunanistan&#039;da turizm sezonu a\u00e7\u0131ld\u0131, oteller haziran sonu tam kapasite \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 hedefliyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;n\u0131n sosyal medya hesab\u0131ndan yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye&amp;#039;nin yaz sezonu tan\u0131t\u0131m videosu gelen yo\u011fun tepkiler \u00fczerine yay\u0131ndan &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/14\/turizm-bakanl-g-n-n-ben-as-land-m-videosu-tepkiler-uzerine-yay-ndan-kald-r-ld\&quot;&gt;kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Videoda \&quot;Siz e\u011flenin, ben a\u015f\u0131 oldum\&quot; slogan\u0131 ile turizm \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n \&quot;a\u015f\u0131l\u0131y\u0131m\&quot; bask\u0131l\u0131 maske takaca\u011f\u0131na dair g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler i\u00e7eren tan\u0131t\u0131m, ba\u015fta muhalefet liderleri olmak \u00fczere bir\u00e7ok ki\u015finin tepkisini \u00e7ekmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1621110201,&quot;publishedAt&quot;:1621112918,&quot;updatedAt&quot;:1621169604,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/15\/turizm-cal-sanlar-ndan-bakan-ersoy-a-istifa-cagr-s-onurumuzla-oynaman-za-izin-vermeyecegiz&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/65\/98\/90\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_e7fa0202-f1ae-5a6d-bd52-3c4d753c0810-5659890.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n tepki \u00e7eken tan\u0131t\u0131m videosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n tepki \u00e7eken tan\u0131t\u0131m videosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1066&quot;,&quot;height&quot;:&quot;600&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ortahamamcilar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Burak Ortahamamcilar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;4221&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;tourism&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turizm&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Turizm&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Turizm&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;8277&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;resignation&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;istifa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Istifa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Istifa&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;21034&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;tourists&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turistler&quot;,&quot;title&quot;:&quot;turistler&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;turistler&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1511972&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1511970&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/15\/turizm-cal-sanlar-ndan-bakan-ersoy-a-istifa-cagr-s-onurumuzla-oynaman-za-izin-vermeyecegiz&quot;,&quot;lastModified&quot;:1621169604},{&quot;id&quot;:&quot;1512058&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5659534&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210515_NWSU_15978845&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma: Pfizer a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 12 hafta arayla a\u015f\u0131lanmak antikor say\u0131s\u0131n\u0131 art\u0131r\u0131yor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma: 12 hafta arayla a\u015f\u0131lanmak antikor say\u0131s\u0131n\u0131 art\u0131r\u0131yor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma: Pfizer a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n iki dozu aras\u0131nda 12 hafta beklemek antikor say\u0131s\u0131n\u0131 art\u0131r\u0131yor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de Birmingham \u00dcniversitesi taraf\u0131ndan yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmada Pfizer\/BioNtech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n iki dozunu 12 hafta arayla olan 80 ya\u015f \u00fcst\u00fc ki\u015filerin, 3 hafta arayla olanlara g\u00f6re 3,5 kat daha fazla Covid-19 antikoru \u00fcretti\u011fi tespit edildi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de Birmingham \u00dcniversitesi taraf\u0131ndan yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmada Pfizer\/BioNtech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n iki dozunu 12 hafta arayla olan 80 ya\u015f \u00fcst\u00fc ki\u015filerin, 3 hafta arayla olanlara g\u00f6re 3,5 kat daha fazla Covid-19 antikoru \u00fcretti\u011fi tespit edildi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;arast-rma-pfizer-as-s-n-12-hafta-arayla-as-lanmak-antikor-say-s-n-art-r-yor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de Birmingham \u00dcniversitesi taraf\u0131ndan yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmada Pfizer\/BioNtech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n iki dozunu 12 hafta arayla olan 80 ya\u015f \u00fcst\u00fc ki\u015filerin, 3 hafta arayla olanlara g\u00f6re 3,5 kat daha fazla Covid-19 antikoru \u00fcretti\u011fi tespit edildi. \n\nCuma g\u00fcn\u00fc yay\u0131mlanan ara\u015ft\u0131rmada 80 ya\u015f \u00fcst\u00fcnde 175 ki\u015fiye 3 veya 12 hafta aral\u0131klarla Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131. Daha uzun s\u00fcre bekleyen hastalar\u0131n v\u00fccutlar\u0131, ikinci doz a\u015f\u0131 sonras\u0131nda daha fazla antikor \u00fcretti. \n\nAra\u015ft\u0131rmac\u0131lar, 12 hafta aral\u0131kla yap\u0131lan a\u015f\u0131lamada Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n daha uzun s\u00fcre devam edebilece\u011fi ihtimalinin bulundu\u011funu ancak bu konuda daha fazla ara\u015ft\u0131rma yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini  a\u00e7\u0131klad\u0131 . \n\n\u0130ki doz aras\u0131nda 12 hafta bekleme karar\u0131, ilk defa zaruretten ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. \u0130ngiltere, a\u015f\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131rl\u0131 say\u0131da bulundu\u011fu aral\u0131k ay\u0131nda daha fazla ki\u015fiye ilk dozun ula\u015ft\u0131r\u0131labilmesi i\u00e7in iki doz aras\u0131ndaki s\u00fcrenin 12 haftaya \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131na izin vermi\u015fti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;de Birmingham \u00dcniversitesi taraf\u0131ndan yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmada Pfizer\/BioNtech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n iki dozunu 12 hafta arayla olan 80 ya\u015f \u00fcst\u00fc ki\u015filerin, 3 hafta arayla olanlara g\u00f6re 3,5 kat daha fazla Covid-19 antikoru \u00fcretti\u011fi tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Cuma g\u00fcn\u00fc yay\u0131mlanan ara\u015ft\u0131rmada 80 ya\u015f \u00fcst\u00fcnde 175 ki\u015fiye 3 veya 12 hafta aral\u0131klarla Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131. Daha uzun s\u00fcre bekleyen hastalar\u0131n v\u00fccutlar\u0131, ikinci doz a\u015f\u0131 sonras\u0131nda daha fazla antikor \u00fcretti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5260096,5546004\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/11\/fransa-da-mrna-as-lar-n-n-2-doz-aras-suresi-4-ten-6-haftaya-c-kar-ld\&quot;&gt;Fransa&#039;da mRNA a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n 2 doz aras\u0131 s\u00fcresi 4&#039;ten 6 haftaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/06\/dso-den-as-tavsiyesi-covid-19-as-s-dozlar-aras-ndaki-sure-21-28-gun-olmal\&quot;&gt;DS\u00d6&#039;den a\u015f\u0131 tavsiyesi: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 dozlar\u0131 aras\u0131ndaki s\u00fcre 21-28 g\u00fcn olmal\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, 12 hafta aral\u0131kla yap\u0131lan a\u015f\u0131lamada Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n daha uzun s\u00fcre devam edebilece\u011fi ihtimalinin bulundu\u011funu ancak bu konuda daha fazla ara\u015ft\u0131rma yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini &lt;a href=\&quot;https:\/\/www.birmingham.ac.uk\/news\/latest\/2021\/05\/covid-pfizer-vaccination-interval-antibody-response.aspx\&quot;&gt;a\u00e7\u0131klad\u0131&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ki doz aras\u0131nda 12 hafta bekleme karar\u0131, ilk defa zaruretten ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. \u0130ngiltere, a\u015f\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131rl\u0131 say\u0131da bulundu\u011fu aral\u0131k ay\u0131nda daha fazla ki\u015fiye ilk dozun ula\u015ft\u0131r\u0131labilmesi i\u00e7in iki doz aras\u0131ndaki s\u00fcrenin 12 haftaya \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131na izin vermi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1621091756,&quot;publishedAt&quot;:1621096178,&quot;updatedAt&quot;:1621096313,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/15\/arast-rma-pfizer-as-s-n-12-hafta-arayla-as-lanmak-antikor-say-s-n-art-r-yor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/65\/95\/34\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_de93f698-f49d-56dd-b04c-2996ae9ec10e-5659534.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Kullan\u0131lm\u0131\u015f Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 t\u00fcpleri&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Kullan\u0131lm\u0131\u015f Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 t\u00fcpleri&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo\/Matthias Schrader&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3961&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2641&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;gunaydin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Enis G\u00fcnayd\u0131n&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@gunaydinenis&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1739&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;birmingham&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birmingham&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birmingham&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Birmingham&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;380&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;research&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;arastirma&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;15922&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;immune-system&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bag-s-kl-k-sistemi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1512086&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1512108&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;291&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/birlesik-krallik&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/15\/arast-rma-pfizer-as-s-n-12-hafta-arayla-as-lanmak-antikor-say-s-n-art-r-yor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1621096313},{&quot;id&quot;:&quot;1511080&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5657878&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210514_NWSU_15972013&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;DS\u00d6&#039;den zengin \u00fclkelere \u00e7a\u011fr\u0131: \u00c7ocuk ve gen\u00e7leri b\u0131rak\u0131p, a\u015f\u0131lar\u0131 yoksul \u00fclkelere ba\u011f\u0131\u015flay\u0131n&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;DS\u00d6&#039;den yoksul \u00fclkeler i\u00e7in a\u015f\u0131 tedarik \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;DS\u00d6&#039;den zengin \u00fclkelere \u00e7a\u011fr\u0131: \u00c7ocuk ve gen\u00e7leri b\u0131rak\u0131p, a\u015f\u0131lar\u0131 yoksul \u00fclkelere ba\u011f\u0131\u015flay\u0131n&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;DS\u00d6&#039;den zengin \u00fclkelere \u00e7a\u011fr\u0131: \u00c7ocuk ve gen\u00e7leri a\u015f\u0131lamay\u0131 b\u0131rak\u0131p, a\u015f\u0131lar\u0131 yoksul \u00fclkelere ba\u011f\u0131\u015flay\u0131n.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;DS\u00d6&#039;den zengin \u00fclkelere \u00e7a\u011fr\u0131: \u00c7ocuk ve gen\u00e7leri a\u015f\u0131lamay\u0131 b\u0131rak\u0131p, a\u015f\u0131lar\u0131 yoksul \u00fclkelere ba\u011f\u0131\u015flay\u0131n.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;dso-den-zengin-ulkelere-cagr-cocuk-ve-gencleri-b-rak-p-as-lar-yoksul-ulkelere-bag-slay-n&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) Genel Direkt\u00f6r\u00fc Tedros Adhanom Ghebreyesus, yeti\u015fkinlerin ard\u0131ndan \u00e7ocuk ve gen\u00e7lere Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapmay\u0131 planlayan y\u00fcksek gelirli \u00fclkelere, ellerindeki a\u015f\u0131lar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fck gelirli \u00fclkelere ba\u011f\u0131\u015flama \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu. \n\nGhebreyesus, \u00f6rg\u00fct\u00fcn Cenevre&#039;deki merkezinde d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n, ikinci y\u0131l\u0131nda daha \u00f6l\u00fcmc\u00fcl olabilece\u011fi uyar\u0131s\u0131 yapt\u0131. \n\nD\u00fcnya genelindeki a\u015f\u0131 adaletsizli\u011fine dikkati \u00e7eken Ghebreyesus, yoksul \u00fclkelerde sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve ya\u015fl\u0131 gruplar\u0131n halen a\u015f\u0131lanmad\u0131\u011f\u0131na, hastanelerin dolup ta\u015ft\u0131\u011f\u0131na i\u015faret etti. \n\n\&quot;\u015eu anda a\u015f\u0131 tedarikinin yaln\u0131zca y\u00fczde 0,3&#039;\u00fc d\u00fc\u015f\u00fck gelirli \u00fclkelere gidiyor.\&quot; uyar\u0131s\u0131 yapan Ghebreyesus, zengin \u00fclkeleri Covid-19 A\u015f\u0131lar\u0131 K\u00fcresel Eri\u015fim Program\u0131&#039;na (COVAX) destek vermeye davet etti. \n\nGhebreyesus, \&quot;Baz\u0131 \u00fclkelerin neden \u00e7ocuk ve gen\u00e7lerini a\u015f\u0131lamak istediklerini anl\u0131yorum. Ama \u015fu anda onlar\u0131 yeniden d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ve bunun yerine a\u015f\u0131lar\u0131 COVAX&#039;a ba\u011f\u0131\u015flamaya \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yorum.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nDS\u00d6&#039;ye g\u00f6re, bug\u00fcn itibar\u0131yla salg\u0131n nedeniyle d\u00fcnya genelinde 3,34 milyon ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, toplam vaka say\u0131s\u0131 161 milyonu a\u015ft\u0131 ve 1,26 milyon doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 uyguland\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) Genel Direkt\u00f6r\u00fc Tedros Adhanom Ghebreyesus, yeti\u015fkinlerin ard\u0131ndan \u00e7ocuk ve gen\u00e7lere Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapmay\u0131 planlayan y\u00fcksek gelirli \u00fclkelere, ellerindeki a\u015f\u0131lar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fck gelirli \u00fclkelere ba\u011f\u0131\u015flama \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ghebreyesus, \u00f6rg\u00fct\u00fcn Cenevre&amp;#039;deki merkezinde d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n, ikinci y\u0131l\u0131nda daha \u00f6l\u00fcmc\u00fcl olabilece\u011fi uyar\u0131s\u0131 yapt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnya genelindeki a\u015f\u0131 adaletsizli\u011fine dikkati \u00e7eken Ghebreyesus, yoksul \u00fclkelerde sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve ya\u015fl\u0131 gruplar\u0131n halen a\u015f\u0131lanmad\u0131\u011f\u0131na, hastanelerin dolup ta\u015ft\u0131\u011f\u0131na i\u015faret etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5634024,5585996\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/07\/dso-46-milyon-yerinden-edilmis-kisi-covid-19-as-programlar-ndan-yararlanam-yor\&quot;&gt;DS\u00d6: 46 milyon yerinden edilmi\u015f ki\u015fi Covid-19 a\u015f\u0131 programlar\u0131ndan yararlanam\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/21\/dso-2025-e-kadar-25-ulkede-s-tma-hastal-g-n-bitirmeyi-hedefliyor\&quot;&gt;DS\u00d6, 2025&#039;e kadar 25 \u00fclkede s\u0131tma hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131 bitirmeyi hedefliyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\&quot;\u015eu anda a\u015f\u0131 tedarikinin yaln\u0131zca y\u00fczde 0,3&amp;#039;\u00fc d\u00fc\u015f\u00fck gelirli \u00fclkelere gidiyor.\&quot; uyar\u0131s\u0131 yapan Ghebreyesus, zengin \u00fclkeleri Covid-19 A\u015f\u0131lar\u0131 K\u00fcresel Eri\u015fim Program\u0131&amp;#039;na (COVAX) destek vermeye davet etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ghebreyesus, \&quot;Baz\u0131 \u00fclkelerin neden \u00e7ocuk ve gen\u00e7lerini a\u015f\u0131lamak istediklerini anl\u0131yorum. Ama \u015fu anda onlar\u0131 yeniden d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ve bunun yerine a\u015f\u0131lar\u0131 COVAX&amp;#039;a ba\u011f\u0131\u015flamaya \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yorum.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;DS\u00d6&amp;#039;ye g\u00f6re, bug\u00fcn itibar\u0131yla salg\u0131n nedeniyle d\u00fcnya genelinde 3,34 milyon ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, toplam vaka say\u0131s\u0131 161 milyonu a\u015ft\u0131 ve 1,26 milyon doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 uyguland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1621013521,&quot;publishedAt&quot;:1621014333,&quot;updatedAt&quot;:1621014336,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/14\/dso-den-zengin-ulkelere-cagr-cocuk-ve-gencleri-b-rak-p-as-lar-yoksul-ulkelere-bag-slay-n&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/65\/78\/78\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_484c32a2-0191-5f98-a818-57326fcd00e3-5657878.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;DS\u00d6 Genel Direkt\u00f6r\u00fc Tedros Adhanom Ghebreyesus&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;DS\u00d6 Genel Direkt\u00f6r\u00fc Tedros Adhanom Ghebreyesus&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Kudra Maliro\/Copyright 2019 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;7629&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;who&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dso&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24402&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covax&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covax&quot;,&quot;title&quot;:&quot;COVAX&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;COVAX&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1510794&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1496652&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/14\/dso-den-zengin-ulkelere-cagr-cocuk-ve-gencleri-b-rak-p-as-lar-yoksul-ulkelere-bag-slay-n&quot;,&quot;lastModified&quot;:1621014336},{&quot;id&quot;:&quot;1510636&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5656886&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210514_NWSU_15968795&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130rlanda sa\u011fl\u0131k sistemi siber sald\u0131r\u0131ya u\u011frad\u0131: Ka\u011f\u0131t dosya y\u00f6ntemine d\u00f6n\u00fcld\u00fc&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130rlanda sa\u011fl\u0131k sistemi siber sald\u0131r\u0131n\u0131n ard\u0131ndan tamamen kapat\u0131ld\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130rlanda sa\u011fl\u0131k sistemi siber sald\u0131r\u0131ya u\u011frad\u0131: Ka\u011f\u0131t dosya y\u00f6ntemine d\u00f6n\u00fcld\u00fc&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130rlanda Sa\u011fl\u0131k Hizmeti Kurumu, sa\u011fl\u0131k sistemine cuma sabah saatlerinde \u00e7ok karma\u015f\u0131k bir fidye sald\u0131r\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtilerek, \&quot; \u00d6nlem olarak, t\u00fcm bilgisayar sistemlerimizi bu sald\u0131r\u0131dan korumak ve g\u00fcvenlik de\u011ferlendirmesi yapabilmek i\u00e7in kapatt\u0131k.\&quot; duyurusu yapt\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130rlanda Sa\u011fl\u0131k Hizmeti Kurumu, sa\u011fl\u0131k sistemine cuma sabah saatlerinde \u00e7ok karma\u015f\u0131k bir fidye sald\u0131r\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtilerek, \&quot; \u00d6nlem olarak, t\u00fcm bilgisayar sistemlerimizi bu sald\u0131r\u0131dan korumak ve g\u00fcvenlik de\u011ferlendirmesi yapabilmek i\u00e7in kapatt\u0131k.\&quot; duyurusu yapt\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;irlanda-sagl-k-sistemi-siber-sald-r-ya-ugrad-kag-t-dosya-yontemine-donuldu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130rlanda sa\u011fl\u0131k sistemi siber sald\u0131r\u0131ya u\u011frad\u0131, \u00f6nlem olarak t\u00fcm sistem kapat\u0131ld\u0131. \n\n\u0130rlanda Sa\u011fl\u0131k Hizmeti Kurumu&#039;ndan (HSE) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada sisteme cuma sabah saatlerinde \u00e7ok karma\u015f\u0131k bir fidye sald\u0131r\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtilerek, \&quot; \u00d6nlem olarak, t\u00fcm bilgisayar sistemlerimizi bu sald\u0131r\u0131dan korumak ve g\u00fcvenlik de\u011ferlendirmesi yapabilmek i\u00e7in kapatt\u0131k.\&quot; ifadeleri kullan\u0131ld\u0131. \n\nHSE CEO&#039;su Paul Reid, sald\u0131r\u0131y\u0131  \&quot;uluslararas\u0131 bir su\u00e7 operasyonu\&quot; olarak nitelendirdi ve merkezi sunucularda depolanan verilerin hedefte oldu\u011funu tahmin ettiklerini a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nSiber sald\u0131r\u0131 sonras\u0131 \u0130rlanda&#039;n\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131lama program\u0131n\u0131n farkl\u0131 bir sistemde oldu\u011fu i\u00e7in kesintiye u\u011framad\u0131\u011f\u0131, ancak sald\u0131r\u0131n\u0131n di\u011fer t\u00fcm yerel ve ulusal sa\u011fl\u0131k hizmetlerini d\u00fczenleyen bili\u015fim sistemlerini etkiledi\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\nHastanelerde ka\u011f\u0131t dosya sistemine geri d\u00f6n\u00fcld\u00fc \n\nHSE, \u0130rlanda ulusal ambulans idaresinin bilgisayar sisteminin devre d\u0131\u015f\u0131 b\u0131rak\u0131lmas\u0131ndan etkilemeden rutin \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nHastanelerde ise bir\u00e7ok randevu iptal edilirken kay\u0131tlar ka\u011f\u0131t dosyalara yap\u0131lmaya ba\u015fland\u0131. \n\nDublin Ulusal Do\u011fum Hastanesi, cuma g\u00fcn\u00fc t\u00fcm hizmetlerde \u00f6nemli bir aksama olaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \u0130rlanda ba\u015fkentindeki bir ba\u015fka do\u011fum hastanesi ise en az 36 haftal\u0131k hamile kad\u0131nlar d\u0131\u015f\u0131ndaki t\u00fcm ayakta tedavi ziyaretlerinin iptal edildi\u011fi konusunda uyar\u0131da bulundu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130rlanda sa\u011fl\u0131k sistemi siber sald\u0131r\u0131ya u\u011frad\u0131, \u00f6nlem olarak t\u00fcm sistem kapat\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130rlanda Sa\u011fl\u0131k Hizmeti Kurumu&amp;#039;ndan (HSE) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada sisteme cuma sabah saatlerinde \u00e7ok karma\u015f\u0131k bir fidye sald\u0131r\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtilerek, \&quot; \u00d6nlem olarak, t\u00fcm bilgisayar sistemlerimizi bu sald\u0131r\u0131dan korumak ve g\u00fcvenlik de\u011ferlendirmesi yapabilmek i\u00e7in kapatt\u0131k.\&quot; ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;HSE CEO&amp;#039;su Paul Reid, sald\u0131r\u0131y\u0131 \&quot;uluslararas\u0131 bir su\u00e7 operasyonu\&quot; olarak nitelendirdi ve merkezi sunucularda depolanan verilerin hedefte oldu\u011funu tahmin ettiklerini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Siber sald\u0131r\u0131 sonras\u0131 \u0130rlanda&amp;#039;n\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131lama program\u0131n\u0131n farkl\u0131 bir sistemde oldu\u011fu i\u00e7in kesintiye u\u011framad\u0131\u011f\u0131, ancak sald\u0131r\u0131n\u0131n di\u011fer t\u00fcm yerel ve ulusal sa\u011fl\u0131k hizmetlerini d\u00fczenleyen bili\u015fim sistemlerini etkiledi\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5653748,5562774\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/13\/abd-de-siber-sald-r-yla-felce-ugrayan-petrol-boru-hatt-yeniden-ac-ld\&quot;&gt;ABD&#039;de siber sald\u0131r\u0131yla felce u\u011frayan petrol boru hatt\u0131 5 milyon dolar fidye kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda m\u0131 a\u00e7\u0131ld\u0131?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/16\/abd-nin-covid-19-yard-m-fonundan-60-milyon-dolar-calan-endonezyal-2-bilgisayar-korsan-yaka\&quot;&gt;ABD&#039;nin Covid-19 yard\u0131m fonundan 60 milyon dolar \u00e7alan Endonezyal\u0131 2 bilgisayar korsan\u0131 yakaland\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Hastanelerde ka\u011f\u0131t dosya sistemine geri d\u00f6n\u00fcld\u00fc&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;HSE, \u0130rlanda ulusal ambulans idaresinin bilgisayar sisteminin devre d\u0131\u015f\u0131 b\u0131rak\u0131lmas\u0131ndan etkilemeden rutin \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hastanelerde ise bir\u00e7ok randevu iptal edilirken kay\u0131tlar ka\u011f\u0131t dosyalara yap\u0131lmaya ba\u015fland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1393082992302637057\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Dublin Ulusal Do\u011fum Hastanesi, cuma g\u00fcn\u00fc t\u00fcm hizmetlerde \u00f6nemli bir aksama olaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \u0130rlanda ba\u015fkentindeki bir ba\u015fka do\u011fum hastanesi ise en az 36 haftal\u0131k hamile kad\u0131nlar d\u0131\u015f\u0131ndaki t\u00fcm ayakta tedavi ziyaretlerinin iptal edildi\u011fi konusunda uyar\u0131da bulundu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1620998503,&quot;publishedAt&quot;:1621002332,&quot;updatedAt&quot;:1621002337,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/14\/irlanda-sagl-k-sistemi-siber-sald-r-ya-ugrad-kag-t-dosya-yontemine-donuldu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/65\/68\/86\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_981e1f75-877f-5e10-b250-defe40cb2488-5656886.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Belfast&#039;ta bir Covid-19 a\u015f\u0131 merkezi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Belfast&#039;ta bir Covid-19 a\u015f\u0131 merkezi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;PAUL FAITH\/AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2406&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ortahamamcilar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Burak Ortahamamcilar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;156&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ireland&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;irlanda&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130rlanda&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130rlanda&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;10775&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;cyber-attack&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;siber-saldiri&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Siber sald\u0131r\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Siber sald\u0131r\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;17098&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ambulans&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ambulans&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ambulans&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ambulans&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4577&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;computers&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bilgisayar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bilgisayar&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bilgisayar&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1509880&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;156&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;irlanda&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130rlanda&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/irlanda&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/14\/irlanda-sagl-k-sistemi-siber-sald-r-ya-ugrad-kag-t-dosya-yontemine-donuldu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1621002337},{&quot;id&quot;:&quot;1509802&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5655236&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210514_NWSU_15962479&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n &#039;Ben a\u015f\u0131land\u0131m&#039; videosu tepkiler \u00fczerine yay\u0131ndan kald\u0131r\u0131ld\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n &#039;ben a\u015f\u0131land\u0131m&#039; videosu kald\u0131r\u0131ld\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n &#039;Ben a\u015f\u0131land\u0131m&#039; tan\u0131t\u0131m videosu gelen tepkiler \u00fczerine yay\u0131ndan kald\u0131r\u0131ld\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n sosyal medya hesab\u0131ndan yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye&#039;nin yaz sezonu tan\u0131t\u0131m videosu gelen yo\u011fun tepkiler \u00fczerine yay\u0131ndan kald\u0131r\u0131ld\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n sosyal medya hesab\u0131ndan yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye&#039;nin yaz sezonu tan\u0131t\u0131m videosu gelen yo\u011fun tepkiler \u00fczerine yay\u0131ndan kald\u0131r\u0131ld\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turizm-bakanl-g-n-n-ben-as-land-m-videosu-tepkiler-uzerine-yay-ndan-kald-r-ld&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n sosyal medya hesab\u0131ndan yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye&#039;nin yaz sezonu tan\u0131t\u0131m videosu gelen yo\u011fun tepkiler \u00fczerine yay\u0131ndan kald\u0131r\u0131ld\u0131. \n\nS\u00f6z konusu videoda \&quot;Siz e\u011flenin, ben a\u015f\u0131 oldum\&quot; slogan\u0131 ile turizm \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n \&quot;a\u015f\u0131l\u0131y\u0131m\&quot; bask\u0131l\u0131 maske takaca\u011f\u0131na dair g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler i\u00e7eren tan\u0131t\u0131m, ba\u015fta muhalefet liderleri olmak \u00fczere bir\u00e7ok ki\u015finin tepkisini \u00e7ekti. \n\nBakanl\u0131k, bu video ile Covid-19 salg\u0131n\u0131 endi\u015fesi ta\u015f\u0131madan, T\u00fcrkiye&#039;de tatil yapabilece\u011fi mesaj\u0131n\u0131 vermek istedi. Fakat turistlerin yerel halk\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131nda \u00f6ncelikle oldu\u011funu iddias\u0131yla s\u00f6z konusu video sosyal medyada en \u00e7ok konu\u015fulan konu haline geldi. \n\nPayla\u015f\u0131mda ise \&quot;Temizlenmi\u015f tatil k\u00f6yleri ve a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f personel! Biz buna turizm i\u00e7in \u00e7ifte g\u00fcvenlik diyoruz\&quot; ifadeleri yer ald\u0131. \n\nMuhalefet liderleri ne dedi? \n\nCHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu yarat\u0131lan ayr\u0131cal\u0131kl\u0131 durumu ele\u015ftirerek, \&quot;Kendi milletini a\u015fa\u011f\u0131layan bir bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z da oldu en sonunda!\&quot; \u0130fadesini kulland\u0131. \n\n\u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener ise, \&quot;Pandemide sadece \u00e7ile ve zorluk \u00e7ektirdi\u011finiz bu aziz millete, \u015fimdi de utanmadan bunu yapt\u0131n\u0131z\&quot; ifadesini kullanarak tepkisini g\u00f6sterdi. \n\nDeva Partisi lideri Ali Babacan da yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \&quot;Kendi vatanda\u015f\u0131n\u0131 bu kadar de\u011fersiz g\u00f6ren bir iktidar\u0131 hak etmiyoruz. Bu milleti a\u015f\u0131s\u0131z b\u0131rakt\u0131lar\&quot; mesaj\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. \n\nGelecek Partisi lideri Ahmet Davuto\u011flu da Turizm Bakan\u0131 Nuri Ersoy&#039;a istifa \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapan bir payla\u015f\u0131m yapt\u0131. \n\n\u00c7avu\u015fo\u011flu&#039;nun &#039;g\u00fcvenli turizm&#039; a\u00e7\u0131klamas\u0131 \n\nD\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu&#039;nun turizm sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn a\u015f\u0131lanmas\u0131na ili\u015fkin ge\u00e7en hafta ba\u015f\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, konu ile ilgili baz\u0131 bilgiler vermi\u015fti. \n\n\u00c7avu\u015fo\u011flu, \&quot;g\u00fcvenli turizm\&quot; olarak adland\u0131rd\u0131klar\u0131 program\u0131n K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile ve Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 i\u015f birli\u011fi i\u00e7inde olu\u015ftu\u011funu s\u00f6ylemi\u015fti. \n\n\u00c7avu\u015fo\u011flu gelen tepkiler \u00fczerine ikinci bir a\u00e7\u0131klama yaparak, \&quot;Turist dedi\u011fimizde neden akla sadece yabanc\u0131 turistler geliyor? Yerli turistlerimiz yok mu?\&quot; demi\u015fti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;n\u0131n sosyal medya hesab\u0131ndan yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye&amp;#039;nin yaz sezonu tan\u0131t\u0131m videosu gelen yo\u011fun tepkiler \u00fczerine yay\u0131ndan kald\u0131r\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;S\u00f6z konusu videoda \&quot;Siz e\u011flenin, ben a\u015f\u0131 oldum\&quot; slogan\u0131 ile turizm \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n \&quot;a\u015f\u0131l\u0131y\u0131m\&quot; bask\u0131l\u0131 maske takaca\u011f\u0131na dair g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler i\u00e7eren tan\u0131t\u0131m, ba\u015fta muhalefet liderleri olmak \u00fczere bir\u00e7ok ki\u015finin tepkisini \u00e7ekti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakanl\u0131k, bu video ile Covid-19 salg\u0131n\u0131 endi\u015fesi ta\u015f\u0131madan, T\u00fcrkiye&amp;#039;de tatil yapabilece\u011fi mesaj\u0131n\u0131 vermek istedi. Fakat turistlerin yerel halk\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131nda \u00f6ncelikle oldu\u011funu iddias\u0131yla s\u00f6z konusu video sosyal medyada en \u00e7ok konu\u015fulan konu haline geldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Payla\u015f\u0131mda ise \&quot;Temizlenmi\u015f tatil k\u00f6yleri ve a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f personel! Biz buna turizm i\u00e7in \u00e7ifte g\u00fcvenlik diyoruz\&quot; ifadeleri yer ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Muhalefet liderleri ne dedi?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu yarat\u0131lan ayr\u0131cal\u0131kl\u0131 durumu ele\u015ftirerek, \&quot;Kendi milletini a\u015fa\u011f\u0131layan bir bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z da oldu en sonunda!\&quot; \u0130fadesini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1392950084934021131\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener ise, \&quot;Pandemide sadece \u00e7ile ve zorluk \u00e7ektirdi\u011finiz bu aziz millete, \u015fimdi de utanmadan bunu yapt\u0131n\u0131z\&quot; ifadesini kullanarak tepkisini g\u00f6sterdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1392932227298758660\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Deva Partisi lideri Ali Babacan da yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \&quot;Kendi vatanda\u015f\u0131n\u0131 bu kadar de\u011fersiz g\u00f6ren bir iktidar\u0131 hak etmiyoruz. Bu milleti a\u015f\u0131s\u0131z b\u0131rakt\u0131lar\&quot; mesaj\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1392941836948451335\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Gelecek Partisi lideri Ahmet Davuto\u011flu da Turizm Bakan\u0131 Nuri Ersoy&amp;#039;a istifa \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapan bir payla\u015f\u0131m yapt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1392949657102336003\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5639506,5654650\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/09\/yunanistan-bu-sezon-turizmden-umutlu-covid-19-a-ragmen-plajlar-yeniden-ac-ld\&quot;&gt;Yunanistan bu sezon turizmden umutlu, Covid-19&#039;a ra\u011fmen plajlar yeniden a\u00e7\u0131ld\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/13\/covid-19-tablosu-238-can-kayb-11-bin-534-yeni-vaka\&quot;&gt;Covid-19 tablosu: 238 can kayb\u0131, 11 bin 534 yeni vaka&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\u00c7avu\u015fo\u011flu&#039;nun &#039;g\u00fcvenli turizm&#039; a\u00e7\u0131klamas\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu&amp;#039;nun turizm sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn a\u015f\u0131lanmas\u0131na ili\u015fkin ge\u00e7en hafta ba\u015f\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, konu ile ilgili baz\u0131 bilgiler vermi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7avu\u015fo\u011flu, \&quot;g\u00fcvenli turizm\&quot; olarak adland\u0131rd\u0131klar\u0131 program\u0131n K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile ve Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 i\u015f birli\u011fi i\u00e7inde olu\u015ftu\u011funu s\u00f6ylemi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7avu\u015fo\u011flu gelen tepkiler \u00fczerine ikinci bir a\u00e7\u0131klama yaparak, \&quot;Turist dedi\u011fimizde neden akla sadece yabanc\u0131 turistler geliyor? Yerli turistlerimiz yok mu?\&quot; demi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1620970314,&quot;publishedAt&quot;:1620972321,&quot;updatedAt&quot;:1620972800,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/14\/turizm-bakanl-g-n-n-ben-as-land-m-videosu-tepkiler-uzerine-yay-ndan-kald-r-ld&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/65\/52\/36\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_0fd9248a-8957-5e22-ae07-0c306e72b412-5655236.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n tepki \u00e7eken tan\u0131t\u0131m video&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n tepki \u00e7eken tan\u0131t\u0131m video&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1280&quot;,&quot;height&quot;:&quot;720&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;4221&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;tourism&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turizm&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Turizm&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Turizm&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1509660&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/14\/turizm-bakanl-g-n-n-ben-as-land-m-videosu-tepkiler-uzerine-yay-ndan-kald-r-ld&quot;,&quot;lastModified&quot;:1620972800},{&quot;id&quot;:&quot;1509532&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5654714&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210513_NWSU_15958425&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma | Avrupal\u0131 yeti\u015fkinlerin d\u00f6rtte birinden fazlas\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmak istemiyor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Avrupal\u0131 yeti\u015fkinlerin d\u00f6rtte biri Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmak istemiyor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma | Avrupal\u0131 yeti\u015fkinlerin d\u00f6rtte birinden fazlas\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmak istemiyor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Eurofound taraf\u0131ndan yap\u0131lan bir kamuoyu ara\u015ft\u0131rmas\u0131na g\u00f6re, Avrupa Birli\u011fi \u00fclkelerindeki yeti\u015fkinlerin d\u00f6rtte birinden fazlas\u0131, kendilerine teklif edilmesi halinde Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 olmak istemeyecekleri y\u00f6n\u00fcnde g\u00f6r\u00fc\u015f beyan etti&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Eurofound taraf\u0131ndan yap\u0131lan bir kamuoyu ara\u015ft\u0131rmas\u0131na g\u00f6re, Avrupa Birli\u011fi \u00fclkelerindeki yeti\u015fkinlerin d\u00f6rtte birinden fazlas\u0131, kendilerine teklif edilmesi halinde Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 olmak istemeyecekleri y\u00f6n\u00fcnde g\u00f6r\u00fc\u015f beyan etti&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;arast-rma-avrupal-yetiskinlerin-dortte-birinden-fazlas-covid-19-as-s-olmak-istemiyor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupa Ya\u015fama ve \u00c7al\u0131\u015fma Ko\u015fullar\u0131n\u0131 \u0130yile\u015ftirme Vakf\u0131 (Eurofound) taraf\u0131ndan yap\u0131lan bir kamuoyu ara\u015ft\u0131rmas\u0131na g\u00f6re, Avrupa Birli\u011fi \u00fclkelerindeki yeti\u015fkinlerin d\u00f6rtte birinden fazlas\u0131, kendilerine teklif edilmesi halinde Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 olmak istemeyecekleri y\u00f6n\u00fcnde g\u00f6r\u00fc\u015f beyan etti.  \n\nEurofound&#039;a g\u00f6re sonu\u00e7lar, \u00f6zellikle sosyal medya platformlar\u0131n\u0131 ana bilgi kayna\u011f\u0131 olarak kullananlarda a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00e7ok daha y\u00fcksek oldu\u011funu ortaya koyuyor.  \n\nAvrupa Birli\u011fi&#039;nin 27 \u00fclkesinde, pandemiden bir y\u0131l sonra \u015fubat ve mart 2021 tarihleri aras\u0131nda yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmada, yeti\u015fkinlerin a\u015f\u0131 olma isteksizli\u011finin en y\u00fcksek oldu\u011fu \u00fclke y\u00fczde 67 ile Bulgaristan.  \n\nBuna kar\u015f\u0131n AB \u00fclkeleri i\u00e7erisinde a\u015f\u0131 olmaya en istekli \u00fclke \u0130rlanda.  \n\n\u0130rlanda&#039;da, yeti\u015fkinlerin sadece y\u00fczde 10&#039;u a\u015f\u0131 olmak istemeyece\u011fini dile getirdi. \n\nSonu\u00e7larla ilgili konu\u015fan Eurofound k\u0131demli ara\u015ft\u0131rma m\u00fcd\u00fcr\u00fc Daphne Ahrendt, \&quot;Ne yaz\u0131k ki bu bulgular a\u015f\u0131lar\u0131n etkinli\u011fi ve g\u00fcvenli\u011fi ile ilgili ikna edici ve net bir ileti\u015fim sa\u011flamadaki ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131\u011f\u0131n bir sonucu.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu.  \n\nAnket sonu\u00e7lar\u0131, Avrupa genelinde do\u011fu-bat\u0131 ayr\u0131m\u0131n\u0131 da ortaya koydu.  \n\nFransa ve Avusturya d\u0131\u015f\u0131nda, t\u00fcm Bat\u0131 Avrupa \u00fclkelerinde a\u015f\u0131 olmay\u0131 isteyenlerin oran\u0131 y\u00fczde 60&#039;\u0131n \u00fczerinde.  \n\n\u0130skandinav ve Akdeniz \u00fclkeleri ile Danimarka ve \u0130rlanda&#039;da bu rakam \u00e7ok daha y\u00fcksek.    \n\nAB&#039;nin do\u011fusunda yer alan Romanya&#039;da a\u015f\u0131 olmaya istekli yeti\u015fkinlerin oran\u0131 y\u00fczde 59, Bulgaristan&#039;da ise y\u00fczde 33 olarak \u00e7\u0131kt\u0131.  \n\nSosyal medya kullan\u0131c\u0131lar\u0131 a\u015f\u0131 olmak istemiyor \n\nAnkette , a\u015f\u0131 teredd\u00fctleri \u00fczerindeki ana etkinin sosyal medyada harcanan zaman ve hangi platformun kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 oldu\u011funun alt\u0131 \u00e7izildi.  \n\nA\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131nda sosyal medyay\u0131 birincil haber kayna\u011f\u0131 olarak kullananlar\u0131n oran\u0131 y\u00fczde 40&#039;lara kadar y\u00fckseliyor.   \n\nAnket sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re, gazete, radyo ve televizyon gibi geleneksel medyay\u0131 kullanan kat\u0131l\u0131mc\u0131lardan sadece 18&#039;i a\u015f\u0131 konusunda \u015f\u00fcpheci oldu\u011fu \u015feklinde yan\u0131t verdi.  \n\nAnket ayr\u0131ca \u00f6\u011frencilerin, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n veya emeklilerin ortalaman\u0131n alt\u0131nda bir oranda a\u015f\u0131 konusunda teredd\u00fctl\u00fc oldu\u011funu ortaya koydu.  \n\nDi\u011fer yandan i\u015fsizlerin veya uzun s\u00fcreli bir hastal\u0131\u011fa haiz olanlar\u0131n y\u00fczde 39&#039;unun Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 konusunda daha teredd\u00fctl\u00fc oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.  \n\nPer\u015fembe g\u00fcn\u00fc \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc turu yay\u0131mlanan Eurofound&#039;un anketine \u015fu ana kadar 18 ya\u015f \u00fcst\u00fc 190 bin ki\u015fi yan\u0131t verdi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupa Ya\u015fama ve \u00c7al\u0131\u015fma Ko\u015fullar\u0131n\u0131 \u0130yile\u015ftirme Vakf\u0131 (Eurofound) taraf\u0131ndan yap\u0131lan bir kamuoyu ara\u015ft\u0131rmas\u0131na g\u00f6re, Avrupa Birli\u011fi \u00fclkelerindeki yeti\u015fkinlerin d\u00f6rtte birinden fazlas\u0131, kendilerine teklif edilmesi halinde Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 olmak istemeyecekleri y\u00f6n\u00fcnde g\u00f6r\u00fc\u015f beyan etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Eurofound&amp;#039;a g\u00f6re sonu\u00e7lar, \u00f6zellikle sosyal medya platformlar\u0131n\u0131 ana bilgi kayna\u011f\u0131 olarak kullananlarda a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00e7ok daha y\u00fcksek oldu\u011funu ortaya koyuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa Birli\u011fi&amp;#039;nin 27 \u00fclkesinde, pandemiden bir y\u0131l sonra \u015fubat ve mart 2021 tarihleri aras\u0131nda yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmada, yeti\u015fkinlerin a\u015f\u0131 olma isteksizli\u011finin en y\u00fcksek oldu\u011fu \u00fclke y\u00fczde 67 ile Bulgaristan.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Buna kar\u015f\u0131n AB \u00fclkeleri i\u00e7erisinde a\u015f\u0131 olmaya en istekli \u00fclke \u0130rlanda.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130rlanda&amp;#039;da, yeti\u015fkinlerin sadece y\u00fczde 10&amp;#039;u a\u015f\u0131 olmak istemeyece\u011fini dile getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sonu\u00e7larla ilgili konu\u015fan Eurofound k\u0131demli ara\u015ft\u0131rma m\u00fcd\u00fcr\u00fc Daphne Ahrendt, \&quot;Ne yaz\u0131k ki bu bulgular a\u015f\u0131lar\u0131n etkinli\u011fi ve g\u00fcvenli\u011fi ile ilgili ikna edici ve net bir ileti\u015fim sa\u011flamadaki ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131\u011f\u0131n bir sonucu.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Anket sonu\u00e7lar\u0131, Avrupa genelinde do\u011fu-bat\u0131 ayr\u0131m\u0131n\u0131 da ortaya koydu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fransa ve Avusturya d\u0131\u015f\u0131nda, t\u00fcm Bat\u0131 Avrupa \u00fclkelerinde a\u015f\u0131 olmay\u0131 isteyenlerin oran\u0131 y\u00fczde 60&amp;#039;\u0131n \u00fczerinde.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130skandinav ve Akdeniz \u00fclkeleri ile Danimarka ve \u0130rlanda&amp;#039;da bu rakam \u00e7ok daha y\u00fcksek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB&amp;#039;nin do\u011fusunda yer alan Romanya&amp;#039;da a\u015f\u0131 olmaya istekli yeti\u015fkinlerin oran\u0131 y\u00fczde 59, Bulgaristan&amp;#039;da ise y\u00fczde 33 olarak \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Sosyal medya kullan\u0131c\u0131lar\u0131 a\u015f\u0131 olmak istemiyor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\&quot;https:\/\/www.eurofound.europa.eu\/sites\/default\/files\/ef_publication\/field_ef_document\/ef21064en.pdf\&quot;&gt;Ankette&lt;\/a&gt;, a\u015f\u0131 teredd\u00fctleri \u00fczerindeki ana etkinin sosyal medyada harcanan zaman ve hangi platformun kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 oldu\u011funun alt\u0131 \u00e7izildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131nda sosyal medyay\u0131 birincil haber kayna\u011f\u0131 olarak kullananlar\u0131n oran\u0131 y\u00fczde 40&amp;#039;lara kadar y\u00fckseliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Anket sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re, gazete, radyo ve televizyon gibi geleneksel medyay\u0131 kullanan kat\u0131l\u0131mc\u0131lardan sadece 18&amp;#039;i a\u015f\u0131 konusunda \u015f\u00fcpheci oldu\u011fu \u015feklinde yan\u0131t verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5128208,4883086\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/14\/as-kars-tl-g-basbakan-castex-korkum-fransa-da-yeterince-kisinin-as-yapt-rmamas\&quot;&gt;A\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131: Ba\u015fbakan Castex, \&quot;Korkum, Fransa&#039;da yeterince ki\u015finin a\u015f\u0131 yapt\u0131rmamas\u0131\&quot;&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/14\/covid-19-as-s-turkiye-de-hukuki-altyap-nedir-as-karsitligi-nasil-onlenecek\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131: T\u00fcrkiye&#039;de hukuki altyap\u0131 nedir? A\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131 nas\u0131l \u00f6nlenecek?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Anket ayr\u0131ca \u00f6\u011frencilerin, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n veya emeklilerin ortalaman\u0131n alt\u0131nda bir oranda a\u015f\u0131 konusunda teredd\u00fctl\u00fc oldu\u011funu ortaya koydu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Di\u011fer yandan i\u015fsizlerin veya uzun s\u00fcreli bir hastal\u0131\u011fa haiz olanlar\u0131n y\u00fczde 39&amp;#039;unun Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 konusunda daha teredd\u00fctl\u00fc oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc turu yay\u0131mlanan Eurofound&amp;#039;un anketine \u015fu ana kadar 18 ya\u015f \u00fcst\u00fc 190 bin ki\u015fi yan\u0131t verdi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1620922353,&quot;publishedAt&quot;:1620928802,&quot;updatedAt&quot;:1620928843,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/13\/arast-rma-avrupal-yetiskinlerin-dortte-birinden-fazlas-covid-19-as-s-olmak-istemiyor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/65\/47\/14\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_1f82ce82-2a3c-5d56-8018-0f7e582e756e-5654714.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Fransa&#039;da Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan bir sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Fransa&#039;da Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan bir sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1476&quot;,&quot;height&quot;:&quot;868&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;19778&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;anti-vaccination-movement&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;as-kars-tl-g-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;105&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;european-union&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa-birligi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12596&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccination&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11971&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;poll&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;anket&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Anket&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Anket&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12335&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;opinion&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kamuoyu-arast-rmas-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kamuoyu ara\u015ft\u0131rmas\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Kamuoyu ara\u015ft\u0131rmas\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1507848&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1507616&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1508736&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;24&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;belcika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/belcika&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;3270&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bruksel&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Br\u00fcksel&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/13\/arast-rma-avrupal-yetiskinlerin-dortte-birinden-fazlas-covid-19-as-s-olmak-istemiyor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1620928843},{&quot;id&quot;:&quot;1508736&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5652848&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210513_NWSU_15954166&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs, erektil disfonksiyona yol a\u00e7abilir | Ara\u015ft\u0131rma&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs, erektil disfonksiyona yol a\u00e7abilir | Ara\u015ft\u0131rma&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs, erektil disfonksiyona yol a\u00e7abilir | Ara\u015ft\u0131rma&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;ABD&#039;de yap\u0131lan bir \u00e7al\u0131\u015fmada, koronavir\u00fcs\u00fcn erkeklerin \u00fcreme organlar\u0131nda aylarca kalabilece\u011fi ve bunun da erektil disfonksiyona yol a\u00e7abilece\u011fi uyar\u0131s\u0131 yap\u0131l\u0131yor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;ABD&#039;de yap\u0131lan bir \u00e7al\u0131\u015fmada, koronavir\u00fcs\u00fcn erkeklerin \u00fcreme organlar\u0131nda aylarca kalabilece\u011fi ve bunun da erektil disfonksiyona yol a\u00e7abilece\u011fi uyar\u0131s\u0131 yap\u0131l\u0131yor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;koronavirus-erektil-disfonksiyona-yol-acabilir-arast-rma&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn, v\u00fccudun farkl\u0131 b\u00f6lgelerine ve organa s\u0131zma \u00f6zelli\u011fi endi\u015felere neden oluyor. ABD&#039;de yap\u0131lan yeni bir \u00e7al\u0131\u015fmada, Covid-19&#039;un izlerinin penis dokusunda g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc ortaya konuldu.  \n\n\u00c7al\u0131\u015fmada, vir\u00fcs\u00fcn erkeklerin \u00fcreme organlar\u0131nda aylarca kalabilece\u011fi ve bunun da erektil disfonksiyona yol a\u00e7abilece\u011fi uyar\u0131s\u0131 yap\u0131l\u0131yor.  \n\nAra\u015ft\u0131rma, Covid-19&#039;un akci\u011ferler ve b\u00f6brekler d\u0131\u015f\u0131ndaki organ sistemlerinde yayg\u0131n endotel disfonksiyonuna neden olabilece\u011fini g\u00f6steriyor. \n\nMiami&#039;deki Miller Okulu \u00dcreme \u00dcrolojisi Program\u0131&#039;n\u0131n direkt\u00f6r\u00fc ve \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n yazar\u0131 Dr. Ranjith Ramasamy, \&quot;Covid-19 nedeniyle meydana gelen altta yatan endotel disfonksiyonu, endotel h\u00fccrelerine girebilir ve penis de dahil olmak \u00fczere bir\u00e7ok organ\u0131 etkileyebilir.\&quot; diyor. \n\n\&quot;\u015eiddetli erektil disfonksiyon geli\u015ftirenler var\&quot; \n\nSonu\u00e7lar\u0131 &#039;World Journal of Men\u2019s Health&#039;de yay\u0131nlanan pilot \u00e7al\u0131\u015fmada, \&quot;daha \u00f6nce erektil disfonksiyondan \u015fikayet etmeyen erkeklerin Covid-19 enfeksiyonunun ba\u015flang\u0131c\u0131ndan sonra olduk\u00e7a \u015fiddetli erektil disfonksiyon geli\u015ftirdikleri\&quot; ifade ediliyor.  \n\nDr. Ramasamy ve ekibi, ge\u00e7mi\u015fte Covid enfeksiyonu olan iki erkekten penis dokusu \u00f6rnekleri toplad\u0131 ve erektil disfonksiyon i\u00e7in penil protez ameliyat\u0131 yapt\u0131. Onlardan biri koronavir\u00fcs enfeksiyonu nedeniyle hastaneye kald\u0131r\u0131l\u0131rken; di\u011ferinde sadece hafif semptomlar g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Kontrol olarak, bir erektil disfonksiyon ameliyat\u0131 ge\u00e7iren di\u011fer iki erkekten de penis numuneleri al\u0131nd\u0131; ancak bu iki ki\u015fi hi\u00e7bir zaman Covid&#039;a yakalanmam\u0131\u015ft\u0131. \n\nCovid-19 ge\u00e7iren her iki erke\u011fin de penis dokular\u0131nda vir\u00fcs belirtileri g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Bu ki\u015filerden biri sekiz ay \u00f6nce iyile\u015fmi\u015f, di\u011ferine ise vir\u00fcs alt\u0131 ay \u00f6nce bula\u015fm\u0131\u015ft\u0131. Her iki iyile\u015fmi\u015f erkek de endotel disfonksiyonu belirtileri g\u00f6sterdi. \n\nDr. Ramasamy, \&quot;Covid-19 enfeksiyonu geli\u015ftiren erkeklerin erektil disfonksiyonun vir\u00fcs\u00fcn olumsuz bir etkisi olabilece\u011finin fark\u0131nda olmalar\u0131 gerekti\u011fini ve bu semptomlar\u0131 geli\u015ftirirlerse bir doktora gitmeleri gerekti\u011fini g\u00f6steriyor\&quot; diyor. \n\n\&quot;A\u015f\u0131 olun ve vir\u00fcsten korunun\&quot; \n\nAra\u015ft\u0131rmac\u0131lar, artm\u0131\u015f kalp hastal\u0131\u011f\u0131 veya n\u00f6rolojik semptomlar gibi Covid ile ba\u011flant\u0131l\u0131 di\u011fer bir\u00e7ok ko\u015fulda oldu\u011fu gibi, koronavir\u00fcs\u00fcn neden oldu\u011fu sinir hasar\u0131n\u0131n erektil disfonksiyona neden olabilece\u011fini veya sadece durumu k\u00f6t\u00fcle\u015ftirebilece\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor. \n\nDaha \u00f6nceki ara\u015ft\u0131rmalar, Covid-19&#039;un baz\u0131 enfekte olmu\u015f erkeklerin testislerini istila edebilece\u011fine dair kan\u0131tlar ortaya koyuyor. \n\nDr. Ramasamy ile \u00e7al\u0131\u015fan bir t\u0131p \u00f6\u011frencisi olan Eliyahu Kresch, \u201cBu son bulgular, Covid-19&#039;dan ka\u00e7\u0131nmak i\u00e7in elimizden gelenin en iyisini yapmam\u0131z\u0131n bir ba\u015fka nedeni. A\u015f\u0131lamay\u0131 ve genel olarak g\u00fcvende kalmaya \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 tavsiye ediyoruz\&quot; diyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs\u00fcn, v\u00fccudun farkl\u0131 b\u00f6lgelerine ve organa s\u0131zma \u00f6zelli\u011fi endi\u015felere neden oluyor. ABD&amp;#039;de yap\u0131lan yeni bir \u00e7al\u0131\u015fmada, Covid-19&amp;#039;un izlerinin penis dokusunda g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc ortaya konuldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7al\u0131\u015fmada, vir\u00fcs\u00fcn erkeklerin \u00fcreme organlar\u0131nda aylarca kalabilece\u011fi ve bunun da erektil disfonksiyona yol a\u00e7abilece\u011fi uyar\u0131s\u0131 yap\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ara\u015ft\u0131rma, Covid-19&amp;#039;un akci\u011ferler ve b\u00f6brekler d\u0131\u015f\u0131ndaki organ sistemlerinde yayg\u0131n endotel disfonksiyonuna neden olabilece\u011fini g\u00f6steriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Miami&amp;#039;deki Miller Okulu \u00dcreme \u00dcrolojisi Program\u0131&amp;#039;n\u0131n direkt\u00f6r\u00fc ve \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n yazar\u0131 Dr. Ranjith Ramasamy, \&quot;Covid-19 nedeniyle meydana gelen altta yatan endotel disfonksiyonu, endotel h\u00fccrelerine girebilir ve penis de dahil olmak \u00fczere bir\u00e7ok organ\u0131 etkileyebilir.\&quot; diyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5429202,4871648\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/05\/uluslararas-af-orgutu-17-bin-sagl-k-cal-san-covid-19-dan-oldu-as-lamada-esitsizlik-var\&quot;&gt;Uluslararas\u0131 Af \u00d6rg\u00fct\u00fc: 17 bin sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 Covid-19&#039;dan \u00f6ld\u00fc, a\u015f\u0131lamada e\u015fitsizlik var&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/08\/abd-de-covid-19-raporu-irksal-esitsizlik-cocuklara-da-yayildi\&quot;&gt;ABD&#039;de Covid-19 raporu: Irksal e\u015fitsizlik \u00e7ocuklara da yay\u0131ld\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;\u015eiddetli erektil disfonksiyon geli\u015ftirenler var\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sonu\u00e7lar\u0131 &amp;#039;World Journal of Men\u2019s Health&amp;#039;de yay\u0131nlanan pilot \u00e7al\u0131\u015fmada, \&quot;daha \u00f6nce erektil disfonksiyondan \u015fikayet etmeyen erkeklerin Covid-19 enfeksiyonunun ba\u015flang\u0131c\u0131ndan sonra olduk\u00e7a \u015fiddetli erektil disfonksiyon geli\u015ftirdikleri\&quot; ifade ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Dr. Ramasamy ve ekibi, ge\u00e7mi\u015fte Covid enfeksiyonu olan iki erkekten penis dokusu \u00f6rnekleri toplad\u0131 ve erektil disfonksiyon i\u00e7in penil protez ameliyat\u0131 yapt\u0131. Onlardan biri koronavir\u00fcs enfeksiyonu nedeniyle hastaneye kald\u0131r\u0131l\u0131rken; di\u011ferinde sadece hafif semptomlar g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Kontrol olarak, bir erektil disfonksiyon ameliyat\u0131 ge\u00e7iren di\u011fer iki erkekten de penis numuneleri al\u0131nd\u0131; ancak bu iki ki\u015fi hi\u00e7bir zaman Covid&amp;#039;a yakalanmam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 ge\u00e7iren her iki erke\u011fin de penis dokular\u0131nda vir\u00fcs belirtileri g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Bu ki\u015filerden biri sekiz ay \u00f6nce iyile\u015fmi\u015f, di\u011ferine ise vir\u00fcs alt\u0131 ay \u00f6nce bula\u015fm\u0131\u015ft\u0131. Her iki iyile\u015fmi\u015f erkek de endotel disfonksiyonu belirtileri g\u00f6sterdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Dr. Ramasamy, \&quot;Covid-19 enfeksiyonu geli\u015ftiren erkeklerin erektil disfonksiyonun vir\u00fcs\u00fcn olumsuz bir etkisi olabilece\u011finin fark\u0131nda olmalar\u0131 gerekti\u011fini ve bu semptomlar\u0131 geli\u015ftirirlerse bir doktora gitmeleri gerekti\u011fini g\u00f6steriyor\&quot; diyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5298638,5150856\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/19\/covid-19-as-s-n-n-dag-t-m-ndaki-adaletsizlik-dunya-feci-bir-ahlaki-basar-s-zl-g-n-esiginde\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131ndaki adaletsizlik: &#039;D\u00fcnya feci bir ahlaki ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131\u011f\u0131n e\u015fi\u011finde&#039;&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/25\/nufusundan-fazlas-na-yetecek-kadar-covid-19-as-s-siparis-eden-ulkeler\&quot;&gt;N\u00fcfusundan fazlas\u0131na yetecek kadar Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 sipari\u015f eden \u00fclkeler&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;A\u015f\u0131 olun ve vir\u00fcsten korunun\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, artm\u0131\u015f kalp hastal\u0131\u011f\u0131 veya n\u00f6rolojik semptomlar gibi Covid ile ba\u011flant\u0131l\u0131 di\u011fer bir\u00e7ok ko\u015fulda oldu\u011fu gibi, koronavir\u00fcs\u00fcn neden oldu\u011fu sinir hasar\u0131n\u0131n erektil disfonksiyona neden olabilece\u011fini veya sadece durumu k\u00f6t\u00fcle\u015ftirebilece\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Daha \u00f6nceki ara\u015ft\u0131rmalar, Covid-19&amp;#039;un baz\u0131 enfekte olmu\u015f erkeklerin testislerini istila edebilece\u011fine dair kan\u0131tlar ortaya koyuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Dr. Ramasamy ile \u00e7al\u0131\u015fan bir t\u0131p \u00f6\u011frencisi olan Eliyahu Kresch, \u201cBu son bulgular, Covid-19&amp;#039;dan ka\u00e7\u0131nmak i\u00e7in elimizden gelenin en iyisini yapmam\u0131z\u0131n bir ba\u015fka nedeni. A\u015f\u0131lamay\u0131 ve genel olarak g\u00fcvende kalmaya \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 tavsiye ediyoruz\&quot; diyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1620895904,&quot;publishedAt&quot;:1620907229,&quot;updatedAt&quot;:1620907264,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/13\/koronavirus-erektil-disfonksiyona-yol-acabilir-arast-rma&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/65\/28\/48\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_5e945c4a-f967-52ba-ab30-54336c8acf8a-5652848.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma: Koronavir\u00fcs, erektil disfonksiyona yol a\u00e7abilir&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma: Koronavir\u00fcs, erektil disfonksiyona yol a\u00e7abilir&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Niranjan Shrestha\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23608&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-worldwide&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunyada-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22970&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pandemic&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;pandemi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1504718&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1509532&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/13\/koronavirus-erektil-disfonksiyona-yol-acabilir-arast-rma&quot;,&quot;lastModified&quot;:1620907264},{&quot;id&quot;:&quot;1507776&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5651346&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210512_WBSU_15950699&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 232 ki\u015fi daha Covid-19&#039;dan hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 232 ki\u015fi daha Covid-19&#039;dan hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 232 ki\u015fi daha Covid-19&#039;dan hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 232 ki\u015fi daha Covid-19&#039;dan hayat\u0131n\u0131 kaybetti. 228 bin 192 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 2 bin 827 oldu&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 232 ki\u015fi daha Covid-19&#039;dan hayat\u0131n\u0131 kaybetti. 228 bin 192 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 2 bin 827 oldu&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-son-24-saatte-232-kisi-daha-covid-19-dan-hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 13 bin 29 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 232 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\nPayla\u015f\u0131lan son T\u00fcrkiye G\u00fcnl\u00fck Koronavir\u00fcs Tablosu&#039;na g\u00f6re\u00a0 T\u00fcrkiye&#039;de son 228 bin 192 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, a \u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 2 bin 827 oldu. \n\n35 bin 167 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin\/karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 4 milyon 801 bin 291&#039;e y\u00fckseldi. \n\nTest say\u0131s\u0131 50 milyon 58 bin 648&#039;e ula\u015ft\u0131, vaka say\u0131s\u0131 5 milyon 72 bin 462, vefat say\u0131s\u0131 43 bin 821, a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 2 bin 827 oldu. \n\nHaftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 4, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 43,7, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 65, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 32,4, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 8 saat, filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 13 bin 29 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 232 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Payla\u015f\u0131lan son T\u00fcrkiye G\u00fcnl\u00fck Koronavir\u00fcs Tablosu&amp;#039;na g\u00f6re T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 228 bin 192 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 2 bin 827 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;35 bin 167 ki\u015finin Covid-19 tedavisinin\/karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 4 milyon 801 bin 291&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4637840\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/18\/filyasyon-nedir-koronavirus-tedavisinde-nas-l-uygulan-yor\&quot;&gt;Filyasyon nedir? Koronavir\u00fcs tedavisinde nas\u0131l uygulan\u0131yor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Test say\u0131s\u0131 50 milyon 58 bin 648&amp;#039;e ula\u015ft\u0131, vaka say\u0131s\u0131 5 milyon 72 bin 462, vefat say\u0131s\u0131 43 bin 821, a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 2 bin 827 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Haftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 4, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 43,7, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 65, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 32,4, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 8 saat, filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1620843320,&quot;publishedAt&quot;:1620843982,&quot;updatedAt&quot;:1620844182,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/12\/turkiye-de-son-24-saatte-232-kisi-daha-covid-19-dan-hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/65\/13\/46\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ccb0133b-9a06-5540-9cce-29d69c179319-5651346.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitesi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitesi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1280&quot;,&quot;height&quot;:&quot;765&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23932&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;390&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;eu-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ab-turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;AB-T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;AB-T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12184&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;patient&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hasta&quot;,&quot;title&quot;:&quot;hasta&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;hasta&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1504718&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1504694&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;0&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/web-digital-stories&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/12\/turkiye-de-son-24-saatte-232-kisi-daha-covid-19-dan-hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1620844182},{&quot;id&quot;:&quot;1507616&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5650744&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210512_NWSU_15948914&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma: Lama antikorlar\u0131, koronavir\u00fcs\u00fcn yeni varyantlar\u0131na kar\u015f\u0131 da etkili&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Lama antikorlar\u0131, koronavir\u00fcs\u00fcn yeni varyantlar\u0131na kar\u015f\u0131 da etkili&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Lamalarda ke\u015ffedilen antikor, h\u00fccreleri koronavir\u00fcs\u00fcn yeni varyantlar\u0131na kar\u015f\u0131 da koruyor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 etkili oldu\u011fu belirlenen devegiller familyas\u0131ndan lama antikorlar\u0131n\u0131n, koronavir\u00fcs\u00fcn yeni varyantlar\u0131na kar\u015f\u0131 da etkili oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 etkili oldu\u011fu belirlenen devegiller familyas\u0131ndan lama antikorlar\u0131n\u0131n, koronavir\u00fcs\u00fcn yeni varyantlar\u0131na kar\u015f\u0131 da etkili oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;arast-rma-lama-antikorlar-koronavirusun-yeni-varyantlar-na-kars-da-etkili&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Bel\u00e7ikal\u0131 ve Amerikal\u0131 bilim insanlar\u0131nca daha \u00f6nce yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rma ile Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 etkili oldu\u011fu belirlenen devegiller familyas\u0131ndan lama antikorlar\u0131n\u0131n, koronavir\u00fcs\u00fcn yeni varyantlar\u0131na kar\u015f\u0131 da etkili oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.  \n\nD\u00fcnya genelinde a\u015f\u0131lama ve a\u015f\u0131 \u00fcretim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam ederken Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 \u00e7e\u015fitli alternatifler \u00fczerinde de duruluyor.  \n\nBel\u00e7ikal\u0131 ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, Gent \u00dcniversitesi yak\u0131nlar\u0131ndaki bir laboratuvar \u00e7iftli\u011finde yeti\u015ftirilen Winter isimli di\u015fi bir lamay\u0131 4 y\u0131l \u00f6nce SARS-CoV1 ve Mers gibi vir\u00fcslerle enfekte etmi\u015fti.  \n\nHatta lama antikorlar\u0131n\u0131n koronavir\u00fcs ailesine kar\u015f\u0131 nas\u0131l etkili bir \u015fekilde m\u00fccadele etti\u011fini g\u00f6steren bir \u00e7al\u0131\u015fma bile yay\u0131nlam\u0131\u015flard\u0131.  \n\nBel\u00e7ika&#039;daki lamalara y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fma, \u015fimdilerde Avustralyal\u0131 bilim insanlar\u0131nca devam ettiriliyor.  \n\nAvustralyal\u0131 ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar bu defa koronavir\u00fcs\u00fcn ucunun h\u00fccre resept\u00f6r\u00fcne ba\u011flanmas\u0131n\u0131 \u00f6nleyen d\u00f6rt k\u00fc\u00e7\u00fck antikoru tan\u0131mlad\u0131.  \n\nBilim insanlar\u0131 bir antikorun yeterli olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 veya beklenen sonucu vermesi i\u00e7in bir kokteyle ihtiya\u00e7 duyulup duyulmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. \n\nHali haz\u0131rda vir\u00fcs\u00fcn 501Y mutasyonunu ta\u015f\u0131yan varyantlar\u0131na kar\u015f\u0131 etkili oldu\u011fu sonucuna var\u0131lm\u0131\u015f durumda. Bunlar; \u0130ngiltere, G\u00fcney Afrika ve Brezilya varyantlar\u0131.   \n\nAntikorlar ayr\u0131ca farelere de enjekte edildi ve fareler daha sonra farkl\u0131 vir\u00fcs t\u00fcrleri ile enfekte edildi.  \n\nBu s\u00fcrecin sonunda neredeyse hi\u00e7bir kemirgenin akci\u011ferlerinde enfeksiyon izine rastlanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 belirtildi.   \n\nTerap\u00f6tik ve profilaktik tedaviler i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar devam ediyor. Peki lama antikorlar\u0131na dayal\u0131 tedaviler yak\u0131nda m\u00fcmk\u00fcn m\u00fc? \u00d6zellikle lama antikorlar\u0131 b\u00f6brekler taraf\u0131ndan h\u0131zla at\u0131lmas\u0131 hesaba kat\u0131l\u0131nca \u015fimdilik hi\u00e7 bir \u015fey kesin de\u011fil.   \n\nDi\u011fer yandan ABD&#039;deki Pittsburgh \u00dcniversitesi&#039;nden ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar Wally isimli bir ba\u015fka laman\u0131n antikorlar\u0131 \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fct\u00fcyor.  \n\nSonu\u00e7lar\u0131 Science dergisinde yay\u0131nlanan \u00e7al\u0131\u015fmada, Wally&#039;nin antikorlar\u0131n\u0131n Winter&#039;dan 100 ila 1000 kat daha fazla n\u00f6trle\u015ftirme g\u00fcc\u00fcne sahip oldu\u011fu tahmin ediliyor.  \n\nSon ara\u015ft\u0131rma laboratuvar ortam\u0131nda, h\u00fccreler \u00fczerinde test edildi.  \n\nBununla birlikte, farelerde oldu\u011fu gibi peritona (zar) lama antikorlar\u0131n\u0131n enjekte edilmesi planlanm\u0131yor. \n\nBunun yerine solunum yollar\u0131n\u0131 enfeksiyondan koruyan bir spreyle burun i\u00e7ine konulmas\u0131 ama\u00e7lan\u0131yor.  \n\n&#039;Lamalarda bulunan antikor, insan h\u00fccrelerini koruyor&#039; \n\nLamada bulunan proteinin, koronavir\u00fcs\u00fcn (SARS-CoV2) h\u00fccrelere eri\u015fimini engelledi\u011fi daha \u00f6nce ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. \u00c7e\u015fitli yollarla insana bula\u015fan koronavir\u00fcs, insan h\u00fccrelerine girdikten sonra \u00e7o\u011falmaya ba\u015fl\u0131yor. Daha sonra di\u011fer h\u00fccrelere s\u0131\u00e7rayan vir\u00fcs ayn\u0131 eylemi devam ettiriyor. Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na neden olan koronavir\u00fcs\u00fcn en b\u00fcy\u00fck silah\u0131, h\u00fccre kap\u0131lar\u0131n\u0131 bulmaya yard\u0131mc\u0131 olan protein \u00f6zellikleri. Lamalar \u00fczerinde ara\u015ft\u0131rma 2016 y\u0131l\u0131nda Bel\u00e7ika&#039;da ba\u015flam\u0131\u015f ancak \u00f6nceki pandemiler son buldu\u011fu i\u00e7in ask\u0131ya al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131. Yeniden ele al\u0131nan ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re lamalarda bulunan bir t\u00fcr antikor, insan h\u00fccrelerini korumada \u00f6nemli rol oynuyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Bel\u00e7ikal\u0131 ve Amerikal\u0131 bilim insanlar\u0131nca daha \u00f6nce yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rma ile Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 etkili oldu\u011fu belirlenen devegiller familyas\u0131ndan lama antikorlar\u0131n\u0131n, koronavir\u00fcs\u00fcn yeni varyantlar\u0131na kar\u015f\u0131 da etkili oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnya genelinde a\u015f\u0131lama ve a\u015f\u0131 \u00fcretim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam ederken Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 \u00e7e\u015fitli alternatifler \u00fczerinde de duruluyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bel\u00e7ikal\u0131 ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, Gent \u00dcniversitesi yak\u0131nlar\u0131ndaki bir laboratuvar \u00e7iftli\u011finde yeti\u015ftirilen Winter isimli di\u015fi bir lamay\u0131 4 y\u0131l \u00f6nce SARS-CoV1 ve Mers gibi vir\u00fcslerle enfekte etmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hatta lama antikorlar\u0131n\u0131n koronavir\u00fcs ailesine kar\u015f\u0131 nas\u0131l etkili bir \u015fekilde m\u00fccadele etti\u011fini g\u00f6steren bir \u00e7al\u0131\u015fma bile yay\u0131nlam\u0131\u015flard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bel\u00e7ika&amp;#039;daki lamalara y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fma, \u015fimdilerde Avustralyal\u0131 bilim insanlar\u0131nca devam ettiriliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avustralyal\u0131 ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar bu defa koronavir\u00fcs\u00fcn ucunun h\u00fccre resept\u00f6r\u00fcne ba\u011flanmas\u0131n\u0131 \u00f6nleyen d\u00f6rt k\u00fc\u00e7\u00fck antikoru tan\u0131mlad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bilim insanlar\u0131 bir antikorun yeterli olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 veya beklenen sonucu vermesi i\u00e7in bir kokteyle ihtiya\u00e7 duyulup duyulmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hali haz\u0131rda vir\u00fcs\u00fcn 501Y mutasyonunu ta\u015f\u0131yan varyantlar\u0131na kar\u015f\u0131 etkili oldu\u011fu sonucuna var\u0131lm\u0131\u015f durumda. Bunlar; \u0130ngiltere, G\u00fcney Afrika ve Brezilya varyantlar\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Antikorlar ayr\u0131ca farelere de enjekte edildi ve fareler daha sonra farkl\u0131 vir\u00fcs t\u00fcrleri ile enfekte edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu s\u00fcrecin sonunda neredeyse hi\u00e7bir kemirgenin akci\u011ferlerinde enfeksiyon izine rastlanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Terap\u00f6tik ve profilaktik tedaviler i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar devam ediyor. Peki lama antikorlar\u0131na dayal\u0131 tedaviler yak\u0131nda m\u00fcmk\u00fcn m\u00fc? \u00d6zellikle lama antikorlar\u0131 b\u00f6brekler taraf\u0131ndan h\u0131zla at\u0131lmas\u0131 hesaba kat\u0131l\u0131nca \u015fimdilik hi\u00e7 bir \u015fey kesin de\u011fil.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Di\u011fer yandan ABD&amp;#039;deki Pittsburgh \u00dcniversitesi&amp;#039;nden ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar Wally isimli bir ba\u015fka laman\u0131n antikorlar\u0131 \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fct\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sonu\u00e7lar\u0131 Science dergisinde yay\u0131nlanan \u00e7al\u0131\u015fmada, Wally&amp;#039;nin antikorlar\u0131n\u0131n Winter&amp;#039;dan 100 ila 1000 kat daha fazla n\u00f6trle\u015ftirme g\u00fcc\u00fcne sahip oldu\u011fu tahmin ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son ara\u015ft\u0131rma laboratuvar ortam\u0131nda, h\u00fccreler \u00fczerinde test edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bununla birlikte, farelerde oldu\u011fu gibi peritona (zar) lama antikorlar\u0131n\u0131n enjekte edilmesi planlanm\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bunun yerine solunum yollar\u0131n\u0131 enfeksiyondan koruyan bir spreyle burun i\u00e7ine konulmas\u0131 ama\u00e7lan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4668774\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/05\/arast-rma-lamalarda-kesfedilen-antikor-hucreleri-koronaviruse-kars-koruyor\&quot;&gt;Ara\u015ft\u0131rma: Lamalarda ke\u015ffedilen antikor, h\u00fccreleri koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 koruyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;&#039;Lamalarda bulunan antikor, insan h\u00fccrelerini koruyor&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Lamada bulunan proteinin, koronavir\u00fcs\u00fcn (SARS-CoV2) h\u00fccrelere eri\u015fimini engelledi\u011fi daha \u00f6nce ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. \u00c7e\u015fitli yollarla insana bula\u015fan koronavir\u00fcs, insan h\u00fccrelerine girdikten sonra \u00e7o\u011falmaya ba\u015fl\u0131yor. Daha sonra di\u011fer h\u00fccrelere s\u0131\u00e7rayan vir\u00fcs ayn\u0131 eylemi devam ettiriyor. Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na neden olan koronavir\u00fcs\u00fcn en b\u00fcy\u00fck silah\u0131, h\u00fccre kap\u0131lar\u0131n\u0131 bulmaya yard\u0131mc\u0131 olan protein \u00f6zellikleri. Lamalar \u00fczerinde ara\u015ft\u0131rma 2016 y\u0131l\u0131nda Bel\u00e7ika&amp;#039;da ba\u015flam\u0131\u015f ancak \u00f6nceki pandemiler son buldu\u011fu i\u00e7in ask\u0131ya al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131. Yeniden ele al\u0131nan ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re lamalarda bulunan bir t\u00fcr antikor, insan h\u00fccrelerini korumada \u00f6nemli rol oynuyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1620836265,&quot;publishedAt&quot;:1620842468,&quot;updatedAt&quot;:1620842660,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/12\/arast-rma-lama-antikorlar-koronavirusun-yeni-varyantlar-na-kars-da-etkili&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/65\/07\/44\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_274d4651-4eb7-59ef-b6d4-f31e18fcb4c9-5650744.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Lama&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Lama&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1359&quot;,&quot;height&quot;:&quot;872&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;23178&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;antibody&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;antikor&quot;,&quot;title&quot;:&quot;antikor&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;antikor&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23102&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1507116&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1098164&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1509532&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;391&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;okyanusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Okyanusya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4611&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avustralya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avustralya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/okyanusya\/avustralya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/12\/arast-rma-lama-antikorlar-koronavirusun-yeni-varyantlar-na-kars-da-etkili&quot;,&quot;lastModified&quot;:1620842660},{&quot;id&quot;:&quot;1507292&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5650154&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210512_NWSU_15946856&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131: AB&#039;deki a\u015f\u0131lar vir\u00fcs\u00fcn Hindistan varyant\u0131na kar\u015f\u0131 etkili g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;&#039;AB&#039;deki a\u015f\u0131lar vir\u00fcs\u00fcn Hindistan varyant\u0131na kar\u015f\u0131 etkili g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor&#039;&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131: AB&#039;deki a\u015f\u0131lar vir\u00fcs\u00fcn Hindistan varyant\u0131na kar\u015f\u0131 etkili g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA), AB&#039;de Covid-19 kar\u015f\u0131 kullan\u0131lan a\u015f\u0131lar\u0131n genel olarak vir\u00fcs\u00fcn Hindistan varyant\u0131na kar\u015f\u0131 etkili g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bildirdi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA), AB&#039;de Covid-19 kar\u015f\u0131 kullan\u0131lan a\u015f\u0131lar\u0131n genel olarak vir\u00fcs\u00fcn Hindistan varyant\u0131na kar\u015f\u0131 etkili g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bildirdi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;avrupa-ilac-ajans-ab-deki-as-lar-virusun-hindistan-varyant-na-kars-etkili-gorunuyor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&#039;nin (AB) ila\u00e7 d\u00fczenleyicisi Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA), AB&#039;de Covid-19 kar\u015f\u0131 kullan\u0131lan a\u015f\u0131lar\u0131n genel olarak vir\u00fcs\u00fcn Hindistan&#039;da ortaya \u00e7\u0131kan varyant\u0131na kar\u015f\u0131 etkili g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bildirdi. \n\nEMA&#039;n\u0131n a\u015f\u0131 stratejisinden sorumlu Marco Cavaleri, varyantlara ili\u015fkin verileri incelemeye devam ettiklerini, AB \u00fclkelerinde kullan\u0131lan a\u015f\u0131lardan \&quot;en az\u0131ndan mRNA a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n\&quot; Hindistan varyant\u0131na kar\u015f\u0131 etkili oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fcklerini s\u00f6yledi. \n\n\&quot;Viral vekt\u00f6r a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n da etkili olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz\&quot; \n\nCavaleri, bu a\u015f\u0131lar\u0131n varyanta kar\u015f\u0131 yeterli korumay\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Viral vekt\u00f6r a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n da etkili olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Hindistan&#039;daki ger\u00e7ek zamanl\u0131 verilerden daha fazla kan\u0131t elde etmeyi umuyoruz.\&quot; dedi. \n\nAstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n da Hindistan varyant\u0131na kar\u0131\u015f ne kadar etkili oldu\u011funu bu sayede tam olarak anlayabileceklerini vurgulayan Cavaleri, \&quot;Genel olarak a\u015f\u0131lar\u0131n bu varyanta kar\u015f\u0131 etkili olaca\u011f\u0131na inan\u0131yoruz.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nEMA taraf\u0131ndan onaylanan ve AB i\u00e7inde kullan\u0131lan a\u015f\u0131lardan BioNTech-Pfizer taraf\u0131ndan geli\u015ftirilenler mRNA temelli olarak biliniyor.  \n\nJohnson and Johnson \u015firketi ve Oxford \u00dcniversitesi ile AstraZeneca&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 ise viral vekt\u00f6r a\u015f\u0131lar olarak tan\u0131mlan\u0131yor. \n\n\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc doz verilmeli mi? \n\nCavaleri, iki doz olarak uygulanan a\u015f\u0131lar\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dozunun gerekli olup olmayaca\u011f\u0131, gerekirse ne zaman yap\u0131laca\u011f\u0131 konusundaki soruyu yan\u0131tlarken de \&quot;\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc doz i\u00e7in do\u011fru vaktin ne zaman olaca\u011f\u0131n\u0131 hen\u00fcz bilmiyoruz.\&quot; dedi. \n\nBu nedenle a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131ktan sonra v\u00fccutta olu\u015fan antikorlar\u0131n nas\u0131l ve ne kadar s\u00fcrede etkisini kaybetti\u011fine ili\u015fkin verileri incelemeye devam ettiklerini vurgulayan Cavaleri, yeterli kan\u0131tlar topland\u0131ktan sonra geleneksel olarak \&quot;kuvvetlendirici\&quot; bir \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dozun mu yoksa varyantlara g\u00f6re yeniden geli\u015ftirilmi\u015f a\u015f\u0131lar\u0131n m\u0131 kullan\u0131laca\u011f\u0131 konusunda karar verilebilece\u011fini aktard\u0131. \n\nCavaleri, \&quot;Bu konuda bir \u015fey s\u00f6yleyebilmek i\u00e7in \u015fu an hen\u00fcz \u00e7ok erken. Kuvvetlendirici dozun zamanlamas\u0131 konusunda bir sonuca varmada dikkatli olmam\u0131z gerekiyor\&quot; ifadesini kulland\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupa Birli\u011fi&amp;#039;nin (AB) ila\u00e7 d\u00fczenleyicisi Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA), AB&amp;#039;de Covid-19 kar\u015f\u0131 kullan\u0131lan a\u015f\u0131lar\u0131n genel olarak vir\u00fcs\u00fcn Hindistan&amp;#039;da ortaya \u00e7\u0131kan varyant\u0131na kar\u015f\u0131 etkili g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;EMA&amp;#039;n\u0131n a\u015f\u0131 stratejisinden sorumlu Marco Cavaleri, varyantlara ili\u015fkin verileri incelemeye devam ettiklerini, AB \u00fclkelerinde kullan\u0131lan a\u015f\u0131lardan \&quot;en az\u0131ndan mRNA a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n\&quot; Hindistan varyant\u0131na kar\u015f\u0131 etkili oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fcklerini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Viral vekt\u00f6r a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n da etkili olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Cavaleri, bu a\u015f\u0131lar\u0131n varyanta kar\u015f\u0131 yeterli korumay\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Viral vekt\u00f6r a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n da etkili olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Hindistan&amp;#039;daki ger\u00e7ek zamanl\u0131 verilerden daha fazla kan\u0131t elde etmeyi umuyoruz.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n da Hindistan varyant\u0131na kar\u0131\u015f ne kadar etkili oldu\u011funu bu sayede tam olarak anlayabileceklerini vurgulayan Cavaleri, \&quot;Genel olarak a\u015f\u0131lar\u0131n bu varyanta kar\u015f\u0131 etkili olaca\u011f\u0131na inan\u0131yoruz.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;EMA taraf\u0131ndan onaylanan ve AB i\u00e7inde kullan\u0131lan a\u015f\u0131lardan BioNTech-Pfizer taraf\u0131ndan geli\u015ftirilenler mRNA temelli olarak biliniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Johnson and Johnson \u015firketi ve Oxford \u00dcniversitesi ile AstraZeneca&amp;#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 ise viral vekt\u00f6r a\u015f\u0131lar olarak tan\u0131mlan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5645790,5602016\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/11\/ab-den-astrazeneca-ya-ikinci-covid-19-as-davas\&quot;&gt;AB&#039;den AstraZeneca&#039;ya ikinci Covid-19 a\u015f\u0131 davas\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/28\/fransa-da-astrazeneca-as-s-yapt-rd-ktan-sonra-olen-ogrenci-icin-sorusturma-baslat-ld\&quot;&gt;Fransa&#039;da AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rd\u0131ktan sonra \u00f6len \u00f6\u011frenci i\u00e7in soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc doz verilmeli mi?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Cavaleri, iki doz olarak uygulanan a\u015f\u0131lar\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dozunun gerekli olup olmayaca\u011f\u0131, gerekirse ne zaman yap\u0131laca\u011f\u0131 konusundaki soruyu yan\u0131tlarken de \&quot;\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc doz i\u00e7in do\u011fru vaktin ne zaman olaca\u011f\u0131n\u0131 hen\u00fcz bilmiyoruz.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu nedenle a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131ktan sonra v\u00fccutta olu\u015fan antikorlar\u0131n nas\u0131l ve ne kadar s\u00fcrede etkisini kaybetti\u011fine ili\u015fkin verileri incelemeye devam ettiklerini vurgulayan Cavaleri, yeterli kan\u0131tlar topland\u0131ktan sonra geleneksel olarak \&quot;kuvvetlendirici\&quot; bir \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dozun mu yoksa varyantlara g\u00f6re yeniden geli\u015ftirilmi\u015f a\u015f\u0131lar\u0131n m\u0131 kullan\u0131laca\u011f\u0131 konusunda karar verilebilece\u011fini aktard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Cavaleri, \&quot;Bu konuda bir \u015fey s\u00f6yleyebilmek i\u00e7in \u015fu an hen\u00fcz \u00e7ok erken. Kuvvetlendirici dozun zamanlamas\u0131 konusunda bir sonuca varmada dikkatli olmam\u0131z gerekiyor\&quot; ifadesini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1620827376,&quot;publishedAt&quot;:1620829528,&quot;updatedAt&quot;:1620830777,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/12\/avrupa-ilac-ajans-ab-deki-as-lar-virusun-hindistan-varyant-na-kars-etkili-gorunuyor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/62\/87\/14\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_3f05ab67-301c-5286-ba94-a2e45782eda0-5628714.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;a\u015f\u0131 olan bir ki\u015fi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;a\u015f\u0131 olan bir ki\u015fi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5184&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3456&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;9239&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;europe&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23558&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;european-medicine-agency&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa-ilac-ajans-ema-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24564&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech-pfizer-partnership&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech-pfizer-as-s-isbirligi-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1505818&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/12\/avrupa-ilac-ajans-ab-deki-as-lar-virusun-hindistan-varyant-na-kars-etkili-gorunuyor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1620830777},{&quot;id&quot;:&quot;1507170&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5649876&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210512_NWSU_15945331&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&#039;da toplu etkinlikler i\u00e7in istenecek &#039;sa\u011fl\u0131k kart\u0131&#039; uygulamas\u0131 meclisten ge\u00e7ti&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Fransa&#039;da a\u015f\u0131 olanlara verilecek &#039;sa\u011fl\u0131k kart\u0131&#039;na meclisten onay&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Fransa&#039;da toplu etkinlikler i\u00e7in istenecek &#039;sa\u011fl\u0131k kart\u0131&#039; uygulamas\u0131 meclisten ge\u00e7ti&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Fransa\u2019da sa\u011fl\u0131k i\u00e7in acil durumunun sonlanmas\u0131 ve Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131ranlara verilecek olan \&quot;sa\u011fl\u0131k kart\u0131\&quot; uygulamas\u0131n\u0131 i\u00e7eren tasar\u0131 Ulusal Meclisten ge\u00e7ti.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Fransa\u2019da sa\u011fl\u0131k i\u00e7in acil durumunun sonlanmas\u0131 ve Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131ranlara verilecek olan \&quot;sa\u011fl\u0131k kart\u0131\&quot; uygulamas\u0131n\u0131 i\u00e7eren tasar\u0131 Ulusal Meclisten ge\u00e7ti.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;fransa-da-toplu-etkinlikler-icin-istenecek-sagl-k-kart-uygulamas-meclisten-gecti&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Fransa\u2019da sa\u011fl\u0131k i\u00e7in acil durumun sonlanmas\u0131 ve Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131ranlara verilecek olan \&quot;sa\u011fl\u0131k kart\u0131\&quot; uygulamas\u0131n\u0131 i\u00e7eren tasar\u0131 Ulusal Meclisten ge\u00e7ti. \n\nUlusal Mecliste g\u00fcn i\u00e7inde yap\u0131lan ilk oylamada reddedilen tasar\u0131, ikinci oylamada 85&#039;e kar\u015f\u0131 208 oyla kabul edildi. \n\nTasar\u0131, Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle ilan edilen sa\u011fl\u0131k acil durumundan, 2 Haziran&#039;dan eyl\u00fcl ay\u0131 sonuna kadar kademeli \u00e7\u0131k\u0131\u015f ve tart\u0131\u015fmal\u0131 sa\u011fl\u0131k kart\u0131 uygulamas\u0131n\u0131 i\u00e7eriyor. \n\nSa\u011fl\u0131k kart\u0131 uygulamas\u0131, toplu etkinliklere kat\u0131lmak ve belirli mekanlara girebilmek i\u00e7in negatif Covid-19 testi sonucu veya a\u015f\u0131 belgesi ya da hastal\u0131\u011f\u0131 kapm\u0131\u015fsa iyile\u015fti\u011fini g\u00f6steren bir belge beyan etmeyi zorunlu tutuyor. \n\nBir\u00e7ok milletvekili, s\u00f6z konusu uygulaman\u0131n bireysel \u00f6zg\u00fcrl\u00fckleri k\u0131s\u0131tlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek yasaya kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131yordu.  \n\nFransa&#039;n\u0131n kademeli normalle\u015fme s\u00fcreci \n\nFransa Cumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron, nisan sonunda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, 3 May\u0131s&#039;tan itibaren Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n kademeli olarak azalt\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu. \n\nFransa&#039;n\u0131n normalle\u015fme takvimi: \n\n3 May\u0131s&#039;ta seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131na son verildi \n19 May\u0131s&#039;ta sinema, tiyatro ve m\u00fczeler de dahil olmak \u00fczere k\u00fclt\u00fcrel mekanlara ve spor m\u00fcsabakalar\u0131na seyirci al\u0131nacak. Kapal\u0131 mekanlarda 800, a\u00e7\u0131k mekanlarda bin ki\u015fi kapasite s\u0131n\u0131r\u0131 uygulanacak. \n9 Haziran&#039;da restoran, bar ve kafeler, bir masada en fazla 6 ki\u015fi olmak \u00fczere i\u00e7 mekanda m\u00fc\u015fteri kabul edebilecek. Gece soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 23&#039;e \u00e7ekilecek. \n30 Haziran&#039;dan itibaren sa\u011fl\u0131k sertifikas\u0131 sunumu ile etkinlik seyirci kapasitesi binin \u00fczerine \u00e7\u0131kar\u0131lacak. Gece soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 sona erdirilecek. \n\nMacron, salg\u0131n\u0131n gidi\u015fat\u0131n\u0131n olumlu seyretmesi halinde gece soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131na 30 Haziran&#039;dan itibaren son verilece\u011fini de s\u00f6yledi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Fransa\u2019da sa\u011fl\u0131k i\u00e7in acil durumun sonlanmas\u0131 ve Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131ranlara verilecek olan \&quot;sa\u011fl\u0131k kart\u0131\&quot; uygulamas\u0131n\u0131 i\u00e7eren tasar\u0131 Ulusal Meclisten ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ulusal Mecliste g\u00fcn i\u00e7inde yap\u0131lan ilk oylamada reddedilen tasar\u0131, ikinci oylamada 85&amp;#039;e kar\u015f\u0131 208 oyla kabul edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Tasar\u0131, Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle ilan edilen sa\u011fl\u0131k acil durumundan, 2 Haziran&amp;#039;dan eyl\u00fcl ay\u0131 sonuna kadar kademeli \u00e7\u0131k\u0131\u015f ve tart\u0131\u015fmal\u0131 sa\u011fl\u0131k kart\u0131 uygulamas\u0131n\u0131 i\u00e7eriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k kart\u0131 uygulamas\u0131, toplu etkinliklere kat\u0131lmak ve belirli mekanlara girebilmek i\u00e7in negatif Covid-19 testi sonucu veya a\u015f\u0131 belgesi ya da hastal\u0131\u011f\u0131 kapm\u0131\u015fsa iyile\u015fti\u011fini g\u00f6steren bir belge beyan etmeyi zorunlu tutuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bir\u00e7ok milletvekili, s\u00f6z konusu uygulaman\u0131n bireysel \u00f6zg\u00fcrl\u00fckleri k\u0131s\u0131tlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek yasaya kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131yordu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5640510,5637522\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/08\/fransa-da-mason-locas-na-sald-r-planlayan-neo-nazi-grubu-uyeleri-yakaland\&quot;&gt;Fransa&#039;da mason locas\u0131na sald\u0131r\u0131 planlayan neo-Nazi grubu \u00fcyeleri yakaland\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/10\/frans-z-askerlerden-macron-a-ikinci-bildiri-ulke-sessizce-ic-savasa-haz-rlan-yor\&quot;&gt;Frans\u0131z askerlerden Macron&#039;a ikinci bildiri: \u00dclke sessizce i\u00e7 sava\u015fa haz\u0131rlan\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Fransa&#039;n\u0131n kademeli normalle\u015fme s\u00fcreci&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Fransa Cumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron, nisan sonunda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, 3 May\u0131s&amp;#039;tan itibaren Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n kademeli olarak azalt\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fransa&amp;#039;n\u0131n normalle\u015fme takvimi:&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;3 May\u0131s&#039;ta seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131na son verildi&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;19 May\u0131s&#039;ta sinema, tiyatro ve m\u00fczeler de dahil olmak \u00fczere k\u00fclt\u00fcrel mekanlara ve spor m\u00fcsabakalar\u0131na seyirci al\u0131nacak. Kapal\u0131 mekanlarda 800, a\u00e7\u0131k mekanlarda bin ki\u015fi kapasite s\u0131n\u0131r\u0131 uygulanacak.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;9 Haziran&#039;da restoran, bar ve kafeler, bir masada en fazla 6 ki\u015fi olmak \u00fczere i\u00e7 mekanda m\u00fc\u015fteri kabul edebilecek. Gece soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 23&#039;e \u00e7ekilecek.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;30 Haziran&#039;dan itibaren sa\u011fl\u0131k sertifikas\u0131 sunumu ile etkinlik seyirci kapasitesi binin \u00fczerine \u00e7\u0131kar\u0131lacak. Gece soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 sona erdirilecek.&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;p&gt;Macron, salg\u0131n\u0131n gidi\u015fat\u0131n\u0131n olumlu seyretmesi halinde gece soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131na 30 Haziran&amp;#039;dan itibaren son verilece\u011fini de s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1620817983,&quot;publishedAt&quot;:1620820626,&quot;updatedAt&quot;:1620820646,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/12\/fransa-da-toplu-etkinlikler-icin-istenecek-sagl-k-kart-uygulamas-meclisten-gecti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/64\/98\/76\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_bc430b2a-f2ed-5704-ad85-23e97af70232-5649876.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Telefon uygulamas\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Telefon uygulamas\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;675&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;117&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;france&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fransa&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1098164&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1507048&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP, AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;117&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/fransa&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/12\/fransa-da-toplu-etkinlikler-icin-istenecek-sagl-k-kart-uygulamas-meclisten-gecti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1620820646},{&quot;id&quot;:&quot;1507016&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5649612&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210512_NWSU_15942413&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Japonya&#039;da koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 rezervasyon sistemi \u00e7\u00f6kt\u00fc&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Japonya&#039;da koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 rezervasyon sistemi \u00e7\u00f6kt\u00fc&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Japonya&#039;da koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 rezervasyon sistemi \u00e7\u00f6kt\u00fc&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Japonya&#039;da halk\u0131n koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131lanmas\u0131 i\u00e7in kullan\u0131lan \u00e7evrimi\u00e7i rezervasyon sistemi teknik sorun nedeniyle \u00e7\u00f6kt\u00fc&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Japonya&#039;da halk\u0131n koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131lanmas\u0131 i\u00e7in kullan\u0131lan \u00e7evrimi\u00e7i rezervasyon sistemi teknik sorun nedeniyle \u00e7\u00f6kt\u00fc&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;japonya-da-koronavirus-as-rezervasyon-sistemi-coktu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Japonya&#039;da halk\u0131n koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131lanmas\u0131 i\u00e7in kullan\u0131lan rezervasyon sistemi teknik sorun nedeniyle \u00e7\u00f6kt\u00fc. Pandemi s\u00fcresince a\u015f\u0131lama ve Covid-19&#039;un ele al\u0131n\u0131\u015f\u0131ndaki yava\u015fl\u0131k nedeniyle vatanda\u015flar\u0131n ele\u015ftirilerinin hedefinde olan h\u00fck\u00fcmet, online randevu alma sisteminin \u00e7\u00f6kmesiyle bir tepki daha ald\u0131.  \n\nKamu yay\u0131n kurulu\u015fu NHK&#039;nin haberine g\u00f6re, ABD merkezli bulut bili\u015fim \u015firketi Salesforce&#039;da ya\u015fanan k\u00fcresel sorun nedeniyle Tokyo dahil bir\u00e7ok kentteki a\u015f\u0131 rezervasyonu i\u00e7in kullan\u0131lan online sistem \u00e7\u00f6kt\u00fc. \n\nSalesforce.com Inc&#039;in teknoloji direkt\u00f6r\u00fc Parker Harris, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u015firketin \&quot;b\u00fcy\u00fck bir kesinti\&quot; ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131, daha sonra hizmetlerin b\u00fcy\u00fck oranda geri y\u00fcklendi\u011fini ve g\u00fcncelleme yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.   \n\n\u00d6zellikle ya\u015fl\u0131lar\u0131n ciddi s\u0131k\u0131nt\u0131 ya\u015famas\u0131 nedeniyle a\u015f\u0131laman\u0131n randevu almadan yap\u0131lmas\u0131n\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olmas\u0131 talep ediliyor.  \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, pandemi boyunca, ba\u015far\u0131s\u0131z bir temas izleme uygulamas\u0131ndan sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n kullanmay\u0131 istemedi\u011fi &#039;hantal&#039; veri taban\u0131na kadar \u00e7ok say\u0131da teknik problemle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 a\u015f\u0131 departman\u0131 yetkilisi, Reuters&#039;\u0131n, a\u015f\u0131lama altyap\u0131s\u0131ndaki teknik sorunla ilgili sorular\u0131n\u0131 yan\u0131ts\u0131z b\u0131rakt\u0131.   \n\nJaponya h\u00fck\u00fcmeti, Tokyo Olimpiyatlar\u0131&#039;n\u0131n ba\u015flayaca\u011f\u0131 temmuz ay\u0131na kadar 36 milyon ki\u015fiyi a\u015f\u0131lamay\u0131 hedefliyordu anca \u015fu ana kadar n\u00fcfusunun sadece y\u00fczde 2,8&#039;ini a\u015f\u0131layabildi.  \n\nBu rakamla Japonya,  varl\u0131kl\u0131 \u00fclkeler  i\u00e7erisinde a\u015f\u0131lamada listenin sonunda yer al\u0131yor. \n\n\u00dclke di\u011fer yandan Pfizer&#039;\u0131n a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131rl\u0131 ithalinin yan\u0131 s\u0131ra insan g\u00fcc\u00fc azl\u0131\u011f\u0131 ve di\u011fer lojistik engellerle de bo\u011fu\u015fuyor. \n\nA\u015f\u0131lardan sorumlu Bakan Taro Kono, halk\u0131 sab\u0131rl\u0131 olmaya ve rezervasyon s\u00fcrecini d\u00fczene sokacak s\u00fcre\u00e7te yard\u0131mc\u0131 olacak ad\u0131mlar atmaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.   \n\nBa\u015fbakan Suga Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 uzayan OHAL sebebiyle \u00f6z\u00fcr diledi \n\nBu arada Japonya Ba\u015fbakan\u0131 Yo\u015fihide Suga, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 \u00fclkede uygulamada olan ola\u011fan\u00fcst\u00fc halin (OHAL) uzat\u0131lmas\u0131 sebebiyle kamuoyundan \u00f6z\u00fcr diledi. \n\nBa\u015fbakan Suga d\u00fcn parlamento oturumunda, muhalefet partilerinin salg\u0131n\u0131n, 25 Nisan-11 May\u0131s&#039;taki s\u00fcre\u00e7te kontrol alt\u0131na al\u0131namay\u0131p OHAL&#039;in 31 May\u0131s&#039;a dek uzat\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik ele\u015ftirilerine cevap verdi. \n\nAyr\u0131ca Suga, OHAL d\u00f6neminde salg\u0131n\u0131n kontrol alt\u0131na al\u0131namamas\u0131 sebebiyle kamuoyundan \u00f6z\u00fcr diledi.   \n\nBa\u015fbakan\u0131 Suga&#039;n\u0131n kamuoyu deste\u011fi en d\u00fc\u015f\u00fck seviyesinde \n\nBa\u015fbakan Yo\u015fihide Suga&#039;n\u0131n kamuoyu deste\u011fi, g\u00f6reve geldi\u011fi Eyl\u00fcl 2020&#039;den beri en d\u00fc\u015f\u00fck seviyesine geriledi. \n\nKamu yay\u0131nc\u0131s\u0131 NHK&#039;n\u0131n hafta sonu telefon yoluyla 18 ya\u015f \u00fcst\u00fc 2 bin 92 ki\u015fiye d\u00fczenledi\u011fi ankete g\u00f6re, Suga kabinesine verilen kamuoyu deste\u011fi d\u00fc\u015ft\u00fc. \n\nBuna g\u00f6re, Suga&#039;ya destek ge\u00e7en aya k\u0131yasla 9 puan d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle y\u00fczde 35&#039;e geriledi; Suga&#039;y\u0131 be\u011fenmeyenlerin oran\u0131 ise 5 puan y\u00fckseli\u015fle y\u00fczde 43&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131. \n\nB\u00f6ylece, \u00f6nceki Ba\u015fbakan \u015einzo Abe&#039;nin sa\u011fl\u0131k gerek\u00e7esiyle istifas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Eyl\u00fcl 2020&#039;de g\u00f6reve gelen Suga&#039;ya kamuoyunun deste\u011fi, bug\u00fcn\u00fcne kadarki en d\u00fc\u015f\u00fck seviyesini g\u00f6rd\u00fc.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Japonya&amp;#039;da halk\u0131n koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131lanmas\u0131 i\u00e7in kullan\u0131lan rezervasyon sistemi teknik sorun nedeniyle \u00e7\u00f6kt\u00fc. Pandemi s\u00fcresince a\u015f\u0131lama ve Covid-19&amp;#039;un ele al\u0131n\u0131\u015f\u0131ndaki yava\u015fl\u0131k nedeniyle vatanda\u015flar\u0131n ele\u015ftirilerinin hedefinde olan h\u00fck\u00fcmet, online randevu alma sisteminin \u00e7\u00f6kmesiyle bir tepki daha ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kamu yay\u0131n kurulu\u015fu NHK&amp;#039;nin haberine g\u00f6re, ABD merkezli bulut bili\u015fim \u015firketi Salesforce&amp;#039;da ya\u015fanan k\u00fcresel sorun nedeniyle Tokyo dahil bir\u00e7ok kentteki a\u015f\u0131 rezervasyonu i\u00e7in kullan\u0131lan online sistem \u00e7\u00f6kt\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salesforce.com Inc&amp;#039;in teknoloji direkt\u00f6r\u00fc Parker Harris, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u015firketin \&quot;b\u00fcy\u00fck bir kesinti\&quot; ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131, daha sonra hizmetlerin b\u00fcy\u00fck oranda geri y\u00fcklendi\u011fini ve g\u00fcncelleme yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6zellikle ya\u015fl\u0131lar\u0131n ciddi s\u0131k\u0131nt\u0131 ya\u015famas\u0131 nedeniyle a\u015f\u0131laman\u0131n randevu almadan yap\u0131lmas\u0131n\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olmas\u0131 talep ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, pandemi boyunca, ba\u015far\u0131s\u0131z bir temas izleme uygulamas\u0131ndan sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n kullanmay\u0131 istemedi\u011fi &amp;#039;hantal&amp;#039; veri taban\u0131na kadar \u00e7ok say\u0131da teknik problemle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 a\u015f\u0131 departman\u0131 yetkilisi, Reuters&amp;#039;\u0131n, a\u015f\u0131lama altyap\u0131s\u0131ndaki teknik sorunla ilgili sorular\u0131n\u0131 yan\u0131ts\u0131z b\u0131rakt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Japonya h\u00fck\u00fcmeti, Tokyo Olimpiyatlar\u0131&amp;#039;n\u0131n ba\u015flayaca\u011f\u0131 temmuz ay\u0131na kadar 36 milyon ki\u015fiyi a\u015f\u0131lamay\u0131 hedefliyordu anca \u015fu ana kadar n\u00fcfusunun sadece y\u00fczde 2,8&amp;#039;ini a\u015f\u0131layabildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu rakamla Japonya, &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/02\/15\/japonya-ekonomisinde-tarihinin-ikinci-buyuk-daralmasi\&quot;&gt;varl\u0131kl\u0131 \u00fclkeler&lt;\/a&gt; i\u00e7erisinde a\u015f\u0131lamada listenin sonunda yer al\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclke di\u011fer yandan Pfizer&amp;#039;\u0131n a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131rl\u0131 ithalinin yan\u0131 s\u0131ra insan g\u00fcc\u00fc azl\u0131\u011f\u0131 ve di\u011fer lojistik engellerle de bo\u011fu\u015fuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131lardan sorumlu Bakan Taro Kono, halk\u0131 sab\u0131rl\u0131 olmaya ve rezervasyon s\u00fcrecini d\u00fczene sokacak s\u00fcre\u00e7te yard\u0131mc\u0131 olacak ad\u0131mlar atmaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5426866\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/04\/japonya-da-derin-dondurucunun-bozulmas-yla-binden-fazla-pfizer-biontech-as-s-bozuldu\&quot;&gt;Japonya&#039;da derin dondurucunun ar\u0131zalanmas\u0131ndan dolay\u0131 binden fazla Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131 bozuldu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Ba\u015fbakan Suga Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 uzayan OHAL sebebiyle \u00f6z\u00fcr diledi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bu arada Japonya Ba\u015fbakan\u0131 Yo\u015fihide Suga, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 \u00fclkede uygulamada olan ola\u011fan\u00fcst\u00fc halin (OHAL) uzat\u0131lmas\u0131 sebebiyle kamuoyundan \u00f6z\u00fcr diledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fbakan Suga d\u00fcn parlamento oturumunda, muhalefet partilerinin salg\u0131n\u0131n, 25 Nisan-11 May\u0131s&amp;#039;taki s\u00fcre\u00e7te kontrol alt\u0131na al\u0131namay\u0131p OHAL&amp;#039;in 31 May\u0131s&amp;#039;a dek uzat\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik ele\u015ftirilerine cevap verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ayr\u0131ca Suga, OHAL d\u00f6neminde salg\u0131n\u0131n kontrol alt\u0131na al\u0131namamas\u0131 sebebiyle kamuoyundan \u00f6z\u00fcr diledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5557444,5410284\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/15\/japonya-koronavirus-vakalar-artarsa-tokyo-oyunlar-iptal-edilebilir\&quot;&gt;Japonya: Koronavir\u00fcs vakalar\u0131 artarsa Tokyo Oyunlar\u0131 iptal edilebilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/02\/25\/japonya-da-giderek-artan-intiharlarla-mucadele-etmek-icin-yaln-zl-k-bakan-atand\&quot;&gt;Japonya\u2019da giderek artan intiharlarla m\u00fccadele etmek i\u00e7in \u2018yaln\u0131zl\u0131k bakan\u0131\u2019 atand\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Ba\u015fbakan\u0131 Suga&#039;n\u0131n kamuoyu deste\u011fi en d\u00fc\u015f\u00fck seviyesinde&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ba\u015fbakan Yo\u015fihide Suga&amp;#039;n\u0131n kamuoyu deste\u011fi, g\u00f6reve geldi\u011fi Eyl\u00fcl 2020&amp;#039;den beri en d\u00fc\u015f\u00fck seviyesine geriledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kamu yay\u0131nc\u0131s\u0131 NHK&amp;#039;n\u0131n hafta sonu telefon yoluyla 18 ya\u015f \u00fcst\u00fc 2 bin 92 ki\u015fiye d\u00fczenledi\u011fi ankete g\u00f6re, Suga kabinesine verilen kamuoyu deste\u011fi d\u00fc\u015ft\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Buna g\u00f6re, Suga&amp;#039;ya destek ge\u00e7en aya k\u0131yasla 9 puan d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle y\u00fczde 35&amp;#039;e geriledi; Suga&amp;#039;y\u0131 be\u011fenmeyenlerin oran\u0131 ise 5 puan y\u00fckseli\u015fle y\u00fczde 43&amp;#039;e \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;B\u00f6ylece, \u00f6nceki Ba\u015fbakan \u015einzo Abe&amp;#039;nin sa\u011fl\u0131k gerek\u00e7esiyle istifas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Eyl\u00fcl 2020&amp;#039;de g\u00f6reve gelen Suga&amp;#039;ya kamuoyunun deste\u011fi, bug\u00fcn\u00fcne kadarki en d\u00fc\u015f\u00fck seviyesini g\u00f6rd\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1620811416,&quot;publishedAt&quot;:1620815119,&quot;updatedAt&quot;:1620815138,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/12\/japonya-da-koronavirus-as-rezervasyon-sistemi-coktu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/64\/96\/12\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_5f853053-9aff-5c74-bbe3-80e5afe8ed14-5649612.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Japonya&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Tokyo&#039;da koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 maske takan halk&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Japonya&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Tokyo&#039;da koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 maske takan halk&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1489&quot;,&quot;height&quot;:&quot;993&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;160&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;japan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;japonya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Japonya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Japonya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12596&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccination&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24694&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;appointment&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;randevu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Randevu&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Randevu&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1506940&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1506156&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1519844&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;160&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;japonya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Japonya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/japonya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/12\/japonya-da-koronavirus-as-rezervasyon-sistemi-coktu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1620815138},{&quot;id&quot;:&quot;1505036&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5645790&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210511_NWSU_15931785&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;AB&#039;den AstraZeneca&#039;ya ikinci Covid-19 a\u015f\u0131 davas\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;AB&#039;den AstraZeneca&#039;ya ikinci Covid-19 a\u015f\u0131 davas\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;AB&#039;den AstraZeneca&#039;ya ikinci Covid-19 a\u015f\u0131 davas\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Keersmaecker, \&quot;Maddi tazminat talep etmek i\u00e7in burada de\u011filiz. A\u015f\u0131lar\u0131n teslim edilmesini talep ediyoruz.\&quot; diye konu\u015ftu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Keersmaecker, \&quot;Maddi tazminat talep etmek i\u00e7in burada de\u011filiz. A\u015f\u0131lar\u0131n teslim edilmesini talep ediyoruz.\&quot; diye konu\u015ftu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ab-den-astrazeneca-ya-ikinci-covid-19-as-davas&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi (AB), Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 tedarikindeki gecikmeler nedeniyle ila\u00e7 \u015firketi AstraZeneca&#039;ya kar\u015f\u0131 ikinci kez dava a\u00e7t\u0131. \n\nAB Komisyonu S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Stefan de Keersmaecker, g\u00fcnl\u00fck bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, AstraZeneca firmas\u0131na kar\u015f\u0131 yeni bir hukuki s\u00fcre\u00e7 ba\u015flatt\u0131klar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nAma\u00e7lar\u0131n\u0131n AstraZeneca \u015firketi ile yap\u0131lan \u00f6n al\u0131m anla\u015fmas\u0131nda belirtilen dozlar\u0131n AB&#039;ye teslim edilmesi oldu\u011funa dikkati \u00e7eken Keersmaecker, ilk davan\u0131n, durumun aciliyeti g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131narak mahkemenin ihtiyati tedbir karar\u0131 almas\u0131 i\u00e7in a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 an\u0131msatt\u0131. \n\nKeersmaecker, ikinci davan\u0131n da AB&#039;nin \&quot;hakk\u0131 olan\&quot; a\u015f\u0131lar\u0131n tedarik edilmesiyle ilgili oldu\u011funu, sat\u0131n alma s\u00f6zle\u015fmelerinin ihlal edilip edilmedi\u011finin belirlenece\u011fini ifade etti. \n\nAstraZeneca firmas\u0131n\u0131n \u00f6n sat\u0131n alma s\u00f6zle\u015fmesindeki h\u00fck\u00fcm ve ko\u015fullara uymad\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia eden Keersmaecker, mahkemeye kendi gerek\u00e7elerini sunduklar\u0131n\u0131 belirtti. \n\nKeersmaecker, \&quot;Maddi tazminat talep etmek i\u00e7in burada de\u011filiz. A\u015f\u0131lar\u0131n teslim edilmesini talep ediyoruz.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nMahkemenin, AstraZeneca&#039;n\u0131n dozlar\u0131 teslim etmesi y\u00f6n\u00fcnde karar almas\u0131n\u0131 beklediklerini ifade eden Keersmaecker, s\u00f6z konusu teslimat\u0131n ger\u00e7ekle\u015fmesini sa\u011flamak i\u00e7in firmaya para cezas\u0131 uygulanabilece\u011fini s\u00f6yledi. \n\nKeersmaecker, AstraZeneca&#039;n\u0131n acilen 90 milyon ilave doz a\u015f\u0131 tedarik etmesi gerekti\u011fini vurgulad\u0131. \n\nA\u00e7\u0131lan ikinci davan\u0131n ilk duru\u015fmas\u0131 bug\u00fcn Br\u00fcksel mahkemesinde ger\u00e7ekle\u015ftirildi. \n\nAB&#039;nin AstraZeneca ile yapt\u0131\u011f\u0131 anla\u015fmada 300 milyon doz a\u015f\u0131 sa\u011flanmas\u0131 ve talep edilmesi halinde 100 milyon ilave dozluk al\u0131m opsiyonu yer al\u0131yordu. \n\nFirma \u015fimdiye kadar AB&#039;ye yakla\u015f\u0131k 50 milyon doz a\u015f\u0131 tedarik etti. \n\nAB, y\u0131l\u0131n ilk \u00e7eyre\u011finde 120 milyon doz a\u015f\u0131 beklerken, \u015firket sadece 30 milyon doz sa\u011flayabilmi\u015fti. \n\n\u0130kinci \u00e7eyrekte ise AB taraf\u0131 180 milyon doz bekliyordu ancak firma, bu d\u00f6nemde 70 milyon doz sa\u011flayabilece\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. \n\nAstraZeneca, AB ile yapt\u0131klar\u0131 s\u00f6zle\u015fmede somut bi\u00e7imde tedarik miktar\u0131 ve tarih taahh\u00fct etmediklerini savunuyor. \n\nAB&#039;nin bug\u00fcne kadar opsiyonlar dahil olmak \u00fczere BioNTech-Pfizer ile 2,4 milyar, AstraZeneca ile 400 milyon, Sanofi-GSK ile 300 milyon, Johnson &amp; Johnson ile 400 milyon, CureVac ile 405 milyon, Moderna ile 460 milyon doz a\u015f\u0131 almak i\u00e7in s\u00f6zle\u015fmesi bulunuyor. \n\n\u015eu ana kadar BioNTech-Pfizer, Moderna, AstraZeneca ve Johnson &amp; Johnson firmalar\u0131 taraf\u0131ndan \u00fcretilen a\u015f\u0131lar AB onay\u0131 alm\u0131\u015f durumda. \n\nAB y\u00f6netimi, bu s\u00f6zle\u015fmeleri g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurarak yaz aylar\u0131nda 450 milyon n\u00fcfusluk AB&#039;de, yeti\u015fkin n\u00fcfusun y\u00fczde 70&#039;ini a\u015f\u0131lamay\u0131 hedefliyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupa Birli\u011fi (AB), Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 tedarikindeki gecikmeler nedeniyle ila\u00e7 \u015firketi AstraZeneca&amp;#039;ya kar\u015f\u0131 ikinci kez dava a\u00e7t\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB Komisyonu S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Stefan de Keersmaecker, g\u00fcnl\u00fck bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, AstraZeneca firmas\u0131na kar\u015f\u0131 yeni bir hukuki s\u00fcre\u00e7 ba\u015flatt\u0131klar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ama\u00e7lar\u0131n\u0131n AstraZeneca \u015firketi ile yap\u0131lan \u00f6n al\u0131m anla\u015fmas\u0131nda belirtilen dozlar\u0131n AB&amp;#039;ye teslim edilmesi oldu\u011funa dikkati \u00e7eken Keersmaecker, ilk davan\u0131n, durumun aciliyeti g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131narak mahkemenin ihtiyati tedbir karar\u0131 almas\u0131 i\u00e7in a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 an\u0131msatt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Keersmaecker, ikinci davan\u0131n da AB&amp;#039;nin \&quot;hakk\u0131 olan\&quot; a\u015f\u0131lar\u0131n tedarik edilmesiyle ilgili oldu\u011funu, sat\u0131n alma s\u00f6zle\u015fmelerinin ihlal edilip edilmedi\u011finin belirlenece\u011fini ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5597848\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/26\/abd-elindeki-60-milyon-doz-astrazeneca-covid-19-as-lar-n-dunyayla-paylasacak\&quot;&gt;ABD elindeki 60 milyon doz AstraZeneca Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 d\u00fcnyayla payla\u015facak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;AstraZeneca firmas\u0131n\u0131n \u00f6n sat\u0131n alma s\u00f6zle\u015fmesindeki h\u00fck\u00fcm ve ko\u015fullara uymad\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia eden Keersmaecker, mahkemeye kendi gerek\u00e7elerini sunduklar\u0131n\u0131 belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Keersmaecker, \&quot;Maddi tazminat talep etmek i\u00e7in burada de\u011filiz. A\u015f\u0131lar\u0131n teslim edilmesini talep ediyoruz.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Mahkemenin, AstraZeneca&amp;#039;n\u0131n dozlar\u0131 teslim etmesi y\u00f6n\u00fcnde karar almas\u0131n\u0131 beklediklerini ifade eden Keersmaecker, s\u00f6z konusu teslimat\u0131n ger\u00e7ekle\u015fmesini sa\u011flamak i\u00e7in firmaya para cezas\u0131 uygulanabilece\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Keersmaecker, AstraZeneca&amp;#039;n\u0131n acilen 90 milyon ilave doz a\u015f\u0131 tedarik etmesi gerekti\u011fini vurgulad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u00e7\u0131lan ikinci davan\u0131n ilk duru\u015fmas\u0131 bug\u00fcn Br\u00fcksel mahkemesinde ger\u00e7ekle\u015ftirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB&amp;#039;nin AstraZeneca ile yapt\u0131\u011f\u0131 anla\u015fmada 300 milyon doz a\u015f\u0131 sa\u011flanmas\u0131 ve talep edilmesi halinde 100 milyon ilave dozluk al\u0131m opsiyonu yer al\u0131yordu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Firma \u015fimdiye kadar AB&amp;#039;ye yakla\u015f\u0131k 50 milyon doz a\u015f\u0131 tedarik etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB, y\u0131l\u0131n ilk \u00e7eyre\u011finde 120 milyon doz a\u015f\u0131 beklerken, \u015firket sadece 30 milyon doz sa\u011flayabilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130kinci \u00e7eyrekte ise AB taraf\u0131 180 milyon doz bekliyordu ancak firma, bu d\u00f6nemde 70 milyon doz sa\u011flayabilece\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5555522\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/14\/danimarka-astrazeneca-as-s-n-tamamen-durduran-ilk-avrupa-ulkesi-oldu\&quot;&gt;Danimarka, AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 tamamen durduran ilk Avrupa \u00fclkesi oldu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;AstraZeneca, AB ile yapt\u0131klar\u0131 s\u00f6zle\u015fmede somut bi\u00e7imde tedarik miktar\u0131 ve tarih taahh\u00fct etmediklerini savunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB&amp;#039;nin bug\u00fcne kadar opsiyonlar dahil olmak \u00fczere BioNTech-Pfizer ile 2,4 milyar, AstraZeneca ile 400 milyon, Sanofi-GSK ile 300 milyon, Johnson &amp;amp; Johnson ile 400 milyon, CureVac ile 405 milyon, Moderna ile 460 milyon doz a\u015f\u0131 almak i\u00e7in s\u00f6zle\u015fmesi bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eu ana kadar BioNTech-Pfizer, Moderna, AstraZeneca ve Johnson &amp;amp; Johnson firmalar\u0131 taraf\u0131ndan \u00fcretilen a\u015f\u0131lar AB onay\u0131 alm\u0131\u015f durumda.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB y\u00f6netimi, bu s\u00f6zle\u015fmeleri g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurarak yaz aylar\u0131nda 450 milyon n\u00fcfusluk AB&amp;#039;de, yeti\u015fkin n\u00fcfusun y\u00fczde 70&amp;#039;ini a\u015f\u0131lamay\u0131 hedefliyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1620735002,&quot;publishedAt&quot;:1620735592,&quot;updatedAt&quot;:1620735594,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/11\/ab-den-astrazeneca-ya-ikinci-covid-19-as-davas&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/63\/97\/46\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_0138cfa1-228a-534f-b6bd-21def0f9ebb1-5639746.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;AstraZeneca&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;AstraZeneca&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Alastair Grant\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;673&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24482&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;astrazeneca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;astrazeneca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;AstraZeneca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;AstraZeneca&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;105&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;european-union&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa-birligi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;9607&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;trial&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dava&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Dava&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Dava&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;20258&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;justice-court-&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yarg-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;yarg\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;yarg\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1504662&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/11\/ab-den-astrazeneca-ya-ikinci-covid-19-as-davas&quot;,&quot;lastModified&quot;:1620735594},{&quot;id&quot;:&quot;1504718&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5645338&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210511_NWSU_15927923&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;N\u00fcfusunun y\u00fczde 60&#039;\u0131 a\u015f\u0131lanan Sey\u015feller&#039;de g\u00f6r\u00fclen yeni vakalar, \u00c7in a\u015f\u0131s\u0131na olan g\u00fcveni sarst\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Sey\u015feller&#039;de g\u00f6r\u00fclen Covid-19 vakalar\u0131, \u00c7in a\u015f\u0131s\u0131na g\u00fcveni sarst\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Yakla\u015f\u0131k 100 bin ki\u015filik n\u00fcfusunun y\u00fczde 60&#039;\u0131 a\u015f\u0131lanan Sey\u015feller&#039;de g\u00f6r\u00fclen yeni vakalar, \u00c7in a\u015f\u0131s\u0131na olan g\u00fcveni sarst\u0131.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 300&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve ba\u015fkent Victoria&#039;da hastanelerin dolup ta\u015fmas\u0131 sebebiyle yeniden karantina kurallar\u0131n\u0131n uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 300&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve ba\u015fkent Victoria&#039;da hastanelerin dolup ta\u015fmas\u0131 sebebiyle yeniden karantina kurallar\u0131n\u0131n uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;nufusunun-yuzde-60-as-lanan-seyseller-de-gorulen-yeni-vakalar-cin-as-s-na-olan-guveni-sars&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Afrika k\u0131tas\u0131n\u0131n g\u00fcney do\u011fu a\u00e7\u0131klar\u0131nda bulunan ve n\u00fcfusunun y\u00fczde 60&#039;\u0131ndan fazlas\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan ada \u00fclkesi Sey\u015feller&#039;de vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n yeniden artmas\u0131, kullan\u0131lan \u00c7in \u00fcretimi a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n etkinli\u011fine ili\u015fkin sorular\u0131 da beraberinde getirdi.   \n\nHint Okyanusu&#039;nda bulunan ve 115 adadan olu\u015fan 100 bin n\u00fcfuslu Sey\u015feller&#039;de n\u00fcfusun y\u00fczde 60&#039;\u0131ndan fazlas\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 oldu. Bu rakam d\u00fcnyadaki en y\u00fcksek oran olarak g\u00f6ze \u00e7arparken, h\u0131zla ilerleyen a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131 yeni koronavir\u00fcs vakalar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fclmesini durduramad\u0131. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 300&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve ba\u015fkent Victoria&#039;da hastanelerin dolup ta\u015fmas\u0131 sebebiyle yeniden karantina kurallar\u0131n\u0131n uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.  \n\n\u00dclkedeki toplam vaka say\u0131s\u0131 8000&#039;i ge\u00e7erken, son d\u00f6nemde g\u00f6r\u00fclen g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131 n\u00fcfusa k\u0131yasland\u0131\u011f\u0131 zaman ortaya \u00e7\u0131kan oran\u0131n Hindistan&#039;dan bile daha fazla olmas\u0131 yetkilileri endi\u015felendiriyor. \n\nSinopharm ve AstraZeneca a\u015f\u0131lar\u0131 etkili olmad\u0131 \n\nSey\u015feller&#039;de a\u015f\u0131 kampanyas\u0131na kat\u0131lan ki\u015filerin y\u00fczde 60&#039;\u0131ndan fazlas\u0131na \u00c7in \u00fcretimi Sinopharm a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Geri kalan y\u00fczde 40&#039;l\u0131k kesim i\u00e7in de Oxford \u00dcniversitesi&#039;nin geli\u015ftirdi\u011fi AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131 kullan\u0131ld\u0131. Her iki a\u015f\u0131 da piyasaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 ilk g\u00fcnlerden itibaren etkinli\u011fi ve g\u00fcvenilirli\u011fi bak\u0131m\u0131ndan tart\u0131\u015fmalar\u0131n hedefi olmu\u015ftu. \n\n\u00d6te yandan Sey\u015feller&#039;de Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, hastanelerdeki yo\u011funluk nedeniyle bir\u00e7ok koronavir\u00fcs hastas\u0131n\u0131 evlerinde tedavi g\u00f6rmesi i\u00e7in geri g\u00f6nderildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. H\u00fck\u00fcmet \u015fu anda yeni Covid-19 vakalar\u0131 i\u00e7in ge\u00e7ici tedavi merkezleri kuruyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Afrika k\u0131tas\u0131n\u0131n g\u00fcney do\u011fu a\u00e7\u0131klar\u0131nda bulunan ve n\u00fcfusunun y\u00fczde 60&amp;#039;\u0131ndan fazlas\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan ada \u00fclkesi Sey\u015feller&amp;#039;de vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n yeniden artmas\u0131, kullan\u0131lan \u00c7in \u00fcretimi a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n etkinli\u011fine ili\u015fkin sorular\u0131 da beraberinde getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hint Okyanusu&amp;#039;nda bulunan ve 115 adadan olu\u015fan 100 bin n\u00fcfuslu Sey\u015feller&amp;#039;de n\u00fcfusun y\u00fczde 60&amp;#039;\u0131ndan fazlas\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 oldu. Bu rakam d\u00fcnyadaki en y\u00fcksek oran olarak g\u00f6ze \u00e7arparken, h\u0131zla ilerleyen a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131 yeni koronavir\u00fcs vakalar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fclmesini durduramad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 300&amp;#039;e \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve ba\u015fkent Victoria&amp;#039;da hastanelerin dolup ta\u015fmas\u0131 sebebiyle yeniden karantina kurallar\u0131n\u0131n uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkedeki toplam vaka say\u0131s\u0131 8000&amp;#039;i ge\u00e7erken, son d\u00f6nemde g\u00f6r\u00fclen g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131 n\u00fcfusa k\u0131yasland\u0131\u011f\u0131 zaman ortaya \u00e7\u0131kan oran\u0131n Hindistan&amp;#039;dan bile daha fazla olmas\u0131 yetkilileri endi\u015felendiriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5634024,5645074\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/07\/dso-46-milyon-yerinden-edilmis-kisi-covid-19-as-programlar-ndan-yararlanam-yor\&quot;&gt;DS\u00d6: 46 milyon yerinden edilmi\u015f ki\u015fi Covid-19 a\u015f\u0131 programlar\u0131ndan yararlanam\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/11\/avustralya-n-n-en-kalabal-k-eyaletinde-5-gundur-yeni-covid-19-vakas-gorulmedi\&quot;&gt;Avustralya&#039;n\u0131n en kalabal\u0131k eyaletinde 5 g\u00fcnd\u00fcr yeni Covid-19 vakas\u0131 g\u00f6r\u00fclmedi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Sinopharm ve AstraZeneca a\u015f\u0131lar\u0131 etkili olmad\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sey\u015feller&amp;#039;de a\u015f\u0131 kampanyas\u0131na kat\u0131lan ki\u015filerin y\u00fczde 60&amp;#039;\u0131ndan fazlas\u0131na \u00c7in \u00fcretimi Sinopharm a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Geri kalan y\u00fczde 40&amp;#039;l\u0131k kesim i\u00e7in de Oxford \u00dcniversitesi&amp;#039;nin geli\u015ftirdi\u011fi AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131 kullan\u0131ld\u0131. Her iki a\u015f\u0131 da piyasaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 ilk g\u00fcnlerden itibaren etkinli\u011fi ve g\u00fcvenilirli\u011fi bak\u0131m\u0131ndan tart\u0131\u015fmalar\u0131n hedefi olmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6te yandan Sey\u015feller&amp;#039;de Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, hastanelerdeki yo\u011funluk nedeniyle bir\u00e7ok koronavir\u00fcs hastas\u0131n\u0131 evlerinde tedavi g\u00f6rmesi i\u00e7in geri g\u00f6nderildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. H\u00fck\u00fcmet \u015fu anda yeni Covid-19 vakalar\u0131 i\u00e7in ge\u00e7ici tedavi merkezleri kuruyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1620719955,&quot;publishedAt&quot;:1620726005,&quot;updatedAt&quot;:1620726017,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/11\/nufusunun-yuzde-60-as-lanan-seyseller-de-gorulen-yeni-vakalar-cin-as-s-na-olan-guveni-sars&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/64\/53\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_d76fd65c-b62e-5f98-a0e3-8ea6dd821985-5645338.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sey\u015feller&#039;de a\u015f\u0131 olan bir vatanda\u015f.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sey\u015feller&#039;de a\u015f\u0131 olan bir vatanda\u015f.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Salim Ally\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;669&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;4296&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;mahe-seychelles&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;mahe-seyseller&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Mah\u00e9, Sey\u015feller&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Mah\u00e9, Sey\u015feller&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;africa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;afrika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Afrika&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Afrika&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24482&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;astrazeneca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;astrazeneca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;AstraZeneca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;AstraZeneca&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1504882&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1507776&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1508736&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;248&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;seyseller&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sey\u015feller&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/seyseller&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/11\/nufusunun-yuzde-60-as-lanan-seyseller-de-gorulen-yeni-vakalar-cin-as-s-na-olan-guveni-sars&quot;,&quot;lastModified&quot;:1620726017},{&quot;id&quot;:&quot;1504812&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5645410&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210511_NWSU_15928557&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130talya&#039;da bir t\u0131p \u00f6\u011frencisine yanl\u0131\u015fl\u0131kla tek seferde 6 doz Pfizer a\u015f\u0131s\u0131 uyguland\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130talya&#039;da bir t\u0131p \u00f6\u011frencisine yanl\u0131\u015fl\u0131kla 6 doz Pfizer a\u015f\u0131s\u0131 uyguland\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130talya&#039;da bir t\u0131p \u00f6\u011frencisine yanl\u0131\u015fl\u0131kla tek seferde 6 doz Pfizer a\u015f\u0131s\u0131 uyguland\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130talya&#039;da 23 ya\u015f\u0131ndaki bir t\u0131p \u00f6\u011frencisine yanl\u0131\u015fl\u0131kla 6 doz Pfizer-BioNTech koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 uyguland\u0131.\n\nToskana b\u00f6lgesindeki Noa Hastanesi&#039;nde ya\u015fanan olaydan sonra g\u00f6zetim alt\u0131nda tutulan gen\u00e7 kad\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131k durumunun iyi oldu\u011fu belirtildi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130talya&#039;da 23 ya\u015f\u0131ndaki bir t\u0131p \u00f6\u011frencisine yanl\u0131\u015fl\u0131kla 6 doz Pfizer-BioNTech koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 uyguland\u0131.\n\nToskana b\u00f6lgesindeki Noa Hastanesi&#039;nde ya\u015fanan olaydan sonra g\u00f6zetim alt\u0131nda tutulan gen\u00e7 kad\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131k durumunun iyi oldu\u011fu belirtildi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;italya-da-bir-t-p-ogrencisine-yanl-sl-kla-tek-seferde-6-doz-pfizer-as-s-vuruldu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130talya&#039;da 23 ya\u015f\u0131ndaki bir t\u0131p \u00f6\u011frencisine yanl\u0131\u015fl\u0131kla 6 doz Pfizer-BioNTech koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 uyguland\u0131. \n\nToskana b\u00f6lgesindeki Noa Hastanesi&#039;nde ya\u015fanan olaydan sonra g\u00f6zetim alt\u0131nda tutulan gen\u00e7 kad\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131k durumunun iyi oldu\u011fu belirtildi. \n\nA\u015f\u0131lar\u0131 uygulayan sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131n bir \u015f\u0131r\u0131ngaya toplam 6 doz i\u00e7eren bir a\u015f\u0131 \u015fi\u015fesinin tamam\u0131n\u0131 doldurdu\u011fu ve a\u015f\u0131y\u0131 uygulad\u0131ktan k\u0131sa bir s\u00fcre sonra hatas\u0131n\u0131 fark etti\u011fi aktar\u0131ld\u0131. \n\nHastane s\u00f6zc\u00fcs\u00fc Daniella Gianelli, olayla ilgili bir i\u00e7 soru\u015fturman\u0131n ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti. \n\nDoktorlar, a\u015f\u0131 yap\u0131lan kad\u0131n\u0131n ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k durumunu izlemeyi s\u00fcrd\u00fcrecek. \n\n\u0130talya&#039;da halk\u0131n y\u00fczde 12,4&#039;\u00fc iki doz a\u015f\u0131 vurdurdu \n\nCovid-19&#039;a kar\u015f\u0131 yayg\u0131n a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131n\u0131n 27 Aral\u0131k 2020&#039;de ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede, a\u015f\u0131lananlar\u0131n say\u0131s\u0131 bug\u00fcn itibar\u0131yla 24 milyon 215 bin 989 oldu. A\u015f\u0131lananlar\u0131n 7 milyon 468 bin 842&#039;sini ikinci dozu alanlar olu\u015fturdu. \n\n\u0130talya&#039;da halk\u0131n y\u00fczde 28&#039;i bir doz a\u015f\u0131 vurdururken, y\u00fczde 12,4&#039;\u00fc iki doz a\u015f\u0131 ald\u0131. \n\n\u0130talya genelinde, salg\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 \u015eubat 2020&#039;den bu yana toplam vaka say\u0131s\u0131 4 milyon 116 bin 287&#039;ye ula\u015ft\u0131. En az 123 bin ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. ,031 \n\n\u00dclkede aktif Covid-19 hasta say\u0131s\u0131 373 bin 670\u2019e, yo\u011fun bak\u0131mda tedavi g\u00f6renlerin say\u0131s\u0131 2 bin 158&#039;e geriledi. \n\nCovid-19 nedeniyle d\u00fcnden bug\u00fcne hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 198 artarak 123 bin 31&#039;e y\u00fckseldi. \n\n\u0130yile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 15 bin 63 art\u0131\u015fla 3 milyon 619 bin 586&#039;ya ula\u015ft\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130talya&amp;#039;da 23 ya\u015f\u0131ndaki bir t\u0131p \u00f6\u011frencisine yanl\u0131\u015fl\u0131kla 6 doz Pfizer-BioNTech koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 uyguland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Toskana b\u00f6lgesindeki Noa Hastanesi&amp;#039;nde ya\u015fanan olaydan sonra g\u00f6zetim alt\u0131nda tutulan gen\u00e7 kad\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131k durumunun iyi oldu\u011fu belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131lar\u0131 uygulayan sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131n bir \u015f\u0131r\u0131ngaya toplam 6 doz i\u00e7eren bir a\u015f\u0131 \u015fi\u015fesinin tamam\u0131n\u0131 doldurdu\u011fu ve a\u015f\u0131y\u0131 uygulad\u0131ktan k\u0131sa bir s\u00fcre sonra hatas\u0131n\u0131 fark etti\u011fi aktar\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hastane s\u00f6zc\u00fcs\u00fc Daniella Gianelli, olayla ilgili bir i\u00e7 soru\u015fturman\u0131n ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Doktorlar, a\u015f\u0131 yap\u0131lan kad\u0131n\u0131n ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k durumunu izlemeyi s\u00fcrd\u00fcrecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5645074,5642136\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/10\/as-kampanyas-ilerliyor-avrupa-k-s-tlamalar-n-sona-erecegi-yaz-sezonuna-haz-rlan-yor\&quot;&gt;A\u015f\u0131 kampanyas\u0131 ilerliyor; Avrupa k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n sona erece\u011fi yaz sezonuna haz\u0131rlan\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/11\/avustralya-n-n-en-kalabal-k-eyaletinde-5-gundur-yeni-covid-19-vakas-gorulmedi\&quot;&gt;Avustralya&#039;n\u0131n en kalabal\u0131k eyaletinde 5 g\u00fcnd\u00fcr yeni Covid-19 vakas\u0131 g\u00f6r\u00fclmedi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\u0130talya&#039;da halk\u0131n y\u00fczde 12,4&#039;\u00fc iki doz a\u015f\u0131 vurdurdu&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 yayg\u0131n a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131n\u0131n 27 Aral\u0131k 2020&amp;#039;de ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede, a\u015f\u0131lananlar\u0131n say\u0131s\u0131 bug\u00fcn itibar\u0131yla 24 milyon 215 bin 989 oldu. A\u015f\u0131lananlar\u0131n 7 milyon 468 bin 842&amp;#039;sini ikinci dozu alanlar olu\u015fturdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130talya&amp;#039;da halk\u0131n y\u00fczde 28&amp;#039;i bir doz a\u015f\u0131 vurdururken, y\u00fczde 12,4&amp;#039;\u00fc iki doz a\u015f\u0131 ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130talya genelinde, salg\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 \u015eubat 2020&amp;#039;den bu yana toplam vaka say\u0131s\u0131 4 milyon 116 bin 287&amp;#039;ye ula\u015ft\u0131. En az 123 bin ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. ,031&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede aktif Covid-19 hasta say\u0131s\u0131 373 bin 670\u2019e, yo\u011fun bak\u0131mda tedavi g\u00f6renlerin say\u0131s\u0131 2 bin 158&amp;#039;e geriledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 nedeniyle d\u00fcnden bug\u00fcne hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 198 artarak 123 bin 31&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130yile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 15 bin 63 art\u0131\u015fla 3 milyon 619 bin 586&amp;#039;ya ula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1620722335,&quot;publishedAt&quot;:1620725037,&quot;updatedAt&quot;:1620726174,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/11\/italya-da-bir-t-p-ogrencisine-yanl-sl-kla-tek-seferde-6-doz-pfizer-as-s-vuruldu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/64\/54\/10\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_535ae356-996f-5df9-bd3f-9fad4c2c06ea-5645410.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;A\u015f\u0131lama (ar\u015fiv)&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;A\u015f\u0131lama (ar\u015fiv)&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1600&quot;,&quot;height&quot;:&quot;900&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24564&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech-pfizer-partnership&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech-pfizer-as-s-isbirligi-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;158&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;italy&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;italya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130talya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130talya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12184&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;patient&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hasta&quot;,&quot;title&quot;:&quot;hasta&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;hasta&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1504694&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1504662&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1504564&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;158&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;italya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130talya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/italya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/11\/italya-da-bir-t-p-ogrencisine-yanl-sl-kla-tek-seferde-6-doz-pfizer-as-s-vuruldu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1620726174},{&quot;id&quot;:&quot;1504662&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5645234&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210511_NWSU_15927466&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Yunanistan&#039;daki m\u00fcltecilerin y\u00fczde 60&#039;\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmak istemiyor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Yunanistan&#039;daki m\u00fcltecilerin y\u00fczde 60&#039;\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmak istemiyor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Yunanistan&#039;da yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re \u00fclkede bulunan s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131 ve m\u00fcltecilerin yar\u0131s\u0131ndan \u00e7o\u011funun Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rmaya mesafeli yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Yunanistan&#039;da yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re \u00fclkede bulunan s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131 ve m\u00fcltecilerin yar\u0131s\u0131ndan \u00e7o\u011funun Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rmaya mesafeli yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Yunanistan&#039;da yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re \u00fclkede bulunan s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131 ve m\u00fcltecilerin yar\u0131s\u0131ndan \u00e7o\u011funun Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rmaya mesafeli yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;yunanistan-daki-multecilerin-yuzde-60-covid-19-as-s-olmak-istemiyor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Yunanistan&#039;da yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re \u00fclkede bulunan s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131 ve m\u00fcltecilerin yar\u0131s\u0131ndan \u00e7o\u011funun Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rmaya mesafeli yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.   \n\n\u00dclkedeki sa\u011fl\u0131k otoritelerinin bu ara\u015ft\u0131rma sonras\u0131 a\u015f\u0131 kampanyalar\u0131na kat\u0131l\u0131m\u0131 art\u0131rmak i\u00e7in kampanya d\u00fczenleyece\u011fi ifade ediliyor. \n\nYunanistan&#039;da Ulusal Kamu Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Kurumu (EODY), ge\u00e7ti\u011fimiz hafta g\u00f6\u00e7menlik b\u00fcrosuyla birlikte bir anket \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yapt\u0131. Ara\u015ft\u0131rma boyunca m\u00fclteci kamplar\u0131nda kalan binlerce m\u00fclteciyle g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc.  \n\nSonu\u00e7lara g\u00f6re, s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar\u0131n y\u00fczde 60&#039;\u0131n\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmaya \u015f\u00fcpheyle bakt\u0131\u011f\u0131 ve sadece y\u00fczde 40&#039;\u0131n\u0131n a\u015f\u0131 olmaya istekli oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.  \n\nYunan yetkililer bunun sebebinin, kamplardaki s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar\u0131n \u00e7o\u011funun 40 ya\u015f\u0131n alt\u0131nda olmas\u0131na ba\u011fl\u0131yor. Covid-19&#039;a yakalan\u0131p hastal\u0131\u011f\u0131 atlatan 40 ya\u015f alt\u0131ndaki \u00e7o\u011fu m\u00fcltecinin hi\u00e7 semptom g\u00f6stermedi\u011fi ya da salg\u0131n\u0131 hafif atlatmas\u0131 sebebiyle a\u015f\u0131lama kampanyalar\u0131na s\u0131cak bakmad\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor. \n\nMidilli Adas\u0131&#039;nda son 10 g\u00fcnde 30&#039;u a\u015fk\u0131n s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131 koronavir\u00fcse yakaland\u0131 \n\nUzmanlar Yunanistan&#039;daki a\u015f\u0131r\u0131 kalabal\u0131k kamplarda yeni gelen koronavir\u00fcs dalgalar\u0131na kar\u015f\u0131 dikkatli olunmas\u0131 gerekti\u011fi uyar\u0131s\u0131 yap\u0131yor. Midilli Adas\u0131&#039;ndaki Mavrovouni Kamp\u0131&#039;nda son 10 g\u00fcn i\u00e7erisinde 30&#039;dan fazla yeni vaka g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Yetkililer bu geli\u015fme \u00fczerine salg\u0131na yakalanan ki\u015filerle temas eden 100 kadar s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131y\u0131 karantinaya ald\u0131. \n\nYunanistan&#039;da bulunan m\u00fclteci kamplar\u0131nda Covid-19 a\u015f\u0131 kampanyas\u0131 2 hafta i\u00e7erisinde ba\u015flayacak. Sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlileri s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar\u0131 te\u015fvik etmek amac\u0131yla kamplarda kullan\u0131m\u0131 olduk\u00e7a yayg\u0131n olan mesajla\u015fma aplikasyonlar\u0131yla fark\u0131ndal\u0131k kampanyas\u0131 ba\u015flatmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Yunanistan&amp;#039;da yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re \u00fclkede bulunan s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131 ve m\u00fcltecilerin yar\u0131s\u0131ndan \u00e7o\u011funun Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rmaya mesafeli yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkedeki sa\u011fl\u0131k otoritelerinin bu ara\u015ft\u0131rma sonras\u0131 a\u015f\u0131 kampanyalar\u0131na kat\u0131l\u0131m\u0131 art\u0131rmak i\u00e7in kampanya d\u00fczenleyece\u011fi ifade ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yunanistan&amp;#039;da Ulusal Kamu Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Kurumu (EODY), ge\u00e7ti\u011fimiz hafta g\u00f6\u00e7menlik b\u00fcrosuyla birlikte bir anket \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yapt\u0131. Ara\u015ft\u0131rma boyunca m\u00fclteci kamplar\u0131nda kalan binlerce m\u00fclteciyle g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sonu\u00e7lara g\u00f6re, s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar\u0131n y\u00fczde 60&amp;#039;\u0131n\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmaya \u015f\u00fcpheyle bakt\u0131\u011f\u0131 ve sadece y\u00fczde 40&amp;#039;\u0131n\u0131n a\u015f\u0131 olmaya istekli oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yunan yetkililer bunun sebebinin, kamplardaki s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar\u0131n \u00e7o\u011funun 40 ya\u015f\u0131n alt\u0131nda olmas\u0131na ba\u011fl\u0131yor. Covid-19&amp;#039;a yakalan\u0131p hastal\u0131\u011f\u0131 atlatan 40 ya\u015f alt\u0131ndaki \u00e7o\u011fu m\u00fcltecinin hi\u00e7 semptom g\u00f6stermedi\u011fi ya da salg\u0131n\u0131 hafif atlatmas\u0131 sebebiyle a\u015f\u0131lama kampanyalar\u0131na s\u0131cak bakmad\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5645074,5249692\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/11\/avustralya-n-n-en-kalabal-k-eyaletinde-5-gundur-yeni-covid-19-vakas-gorulmedi\&quot;&gt;Avustralya&#039;n\u0131n en kalabal\u0131k eyaletinde 5 g\u00fcnd\u00fcr yeni Covid-19 vakas\u0131 g\u00f6r\u00fclmedi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/22\/hangi-ulkede-kac-kisiye-covid-19-as-s-yap-ld\&quot;&gt;Hangi \u00fclkede ka\u00e7 ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131? K\u00fcresel \u00e7apta a\u015f\u0131lamada son durum ne?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6669921875\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/64\/52\/34\/808x539_cmsv2_cb3eb954-b077-5616-bd35-bb1b843d8ab0-5645234.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/64\/52\/34\/202x135_cmsv2_cb3eb954-b077-5616-bd35-bb1b843d8ab0-5645234.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/64\/52\/34\/266x177_cmsv2_cb3eb954-b077-5616-bd35-bb1b843d8ab0-5645234.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/64\/52\/34\/404x269_cmsv2_cb3eb954-b077-5616-bd35-bb1b843d8ab0-5645234.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/64\/52\/34\/534x356_cmsv2_cb3eb954-b077-5616-bd35-bb1b843d8ab0-5645234.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/64\/52\/34\/606x404_cmsv2_cb3eb954-b077-5616-bd35-bb1b843d8ab0-5645234.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/64\/52\/34\/808x539_cmsv2_cb3eb954-b077-5616-bd35-bb1b843d8ab0-5645234.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Thanassis Stavrakis&amp;#47;AP\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Yunanistan&amp;apos;\u0131n Ege Denizi&amp;apos;nde bulunan Midilli Adas\u0131&amp;apos;ndaki m\u00fclteci kamp\u0131ndan bir kare.&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Thanassis Stavrakis&amp;#47;AP&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Midilli Adas\u0131&#039;nda son 10 g\u00fcnde 30&#039;u a\u015fk\u0131n s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131 koronavir\u00fcse yakaland\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Uzmanlar Yunanistan&amp;#039;daki a\u015f\u0131r\u0131 kalabal\u0131k kamplarda yeni gelen koronavir\u00fcs dalgalar\u0131na kar\u015f\u0131 dikkatli olunmas\u0131 gerekti\u011fi uyar\u0131s\u0131 yap\u0131yor. Midilli Adas\u0131&amp;#039;ndaki Mavrovouni Kamp\u0131&amp;#039;nda son 10 g\u00fcn i\u00e7erisinde 30&amp;#039;dan fazla yeni vaka g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Yetkililer bu geli\u015fme \u00fczerine salg\u0131na yakalanan ki\u015filerle temas eden 100 kadar s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131y\u0131 karantinaya ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yunanistan&amp;#039;da bulunan m\u00fclteci kamplar\u0131nda Covid-19 a\u015f\u0131 kampanyas\u0131 2 hafta i\u00e7erisinde ba\u015flayacak. Sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlileri s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar\u0131 te\u015fvik etmek amac\u0131yla kamplarda kullan\u0131m\u0131 olduk\u00e7a yayg\u0131n olan mesajla\u015fma aplikasyonlar\u0131yla fark\u0131ndal\u0131k kampanyas\u0131 ba\u015flatmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1620716755,&quot;publishedAt&quot;:1620721884,&quot;updatedAt&quot;:1620721890,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/11\/yunanistan-daki-multecilerin-yuzde-60-covid-19-as-s-olmak-istemiyor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/64\/52\/34\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_62f405d6-2a9d-5d9b-a269-95fe44ce91a5-5645234.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Ap, Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Ap, Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Thanassis Stavrakis\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/64\/52\/34\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_cb3eb954-b077-5616-bd35-bb1b843d8ab0-5645234.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Yunanistan&#039;\u0131n Ege Denizi&#039;nde bulunan Midilli Adas\u0131&#039;ndaki m\u00fclteci kamp\u0131ndan bir kare.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Yunanistan&#039;\u0131n Ege Denizi&#039;nde bulunan Midilli Adas\u0131&#039;ndaki m\u00fclteci kamp\u0131ndan bir kare.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Thanassis Stavrakis\/AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;128&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;greece&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yunanistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yunanistan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Yunanistan&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;15208&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;asylum-seeker&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;s-g-nmac-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24070&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;migrant-s-camp&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;multeci-kamp-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;m\u00fclteci kamp\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;m\u00fclteci kamp\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1504812&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1505036&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;128&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yunanistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yunanistan&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/yunanistan&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/11\/yunanistan-daki-multecilerin-yuzde-60-covid-19-as-s-olmak-istemiyor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1620721890},{&quot;id&quot;:&quot;1504584&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5645088&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210511_NWSU_15926991&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot; ABD, Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 12-15 ya\u015f \u00e7ocuklarda kullan\u0131m\u0131na onay verdi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot; ABD, Pfizer a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 12-15 ya\u015f \u00e7ocuklarda kullan\u0131m\u0131na onay verdi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot; ABD, Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 12-15 ya\u015f \u00e7ocuklarda kullan\u0131m\u0131na onay verdi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesi (FDA), Amerikan \u015firketi Pfizer ile Alman biyoteknoloji firmas\u0131 BioNTech\u2019in \u00fcretti\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 12-15 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131ndaki \u00e7ocuklarda kullan\u0131m\u0131na onay verdi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesi (FDA), Amerikan \u015firketi Pfizer ile Alman biyoteknoloji firmas\u0131 BioNTech\u2019in \u00fcretti\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 12-15 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131ndaki \u00e7ocuklarda kullan\u0131m\u0131na onay verdi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;abd-pfizer-biontech-as-s-n-n-12-15-yas-cocuklarda-kullan-m-na-onay-verdi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesi (FDA), Amerikan \u015firketi Pfizer ile Alman biyoteknoloji firmas\u0131 BioNTech\u2019in \u00fcretti\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 12-15 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131ndaki \u00e7ocuklarda kullan\u0131m\u0131na onay verdi. \n\nFDA Komiseri Vekili Dr.Janet Woodcock, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Pfizer\/BioNTech Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 verilerinin \u00e7ok s\u0131k\u0131 denetimden ge\u00e7ti\u011fine belirterek, \&quot;A\u015f\u0131lama ya\u015f\u0131n\u0131n geni\u015fletilmesi salg\u0131n\u0131n bitirilerek, bizi hayat\u0131n normale d\u00f6n\u00fclmesine yakla\u015ft\u0131racak.\&quot; ifadesini kulland\u0131. \n\nWoodcock, onay s\u00fcrecinin tamamlanmas\u0131ndan sonra eyaletlerin sonbaharda okullar a\u00e7\u0131lmadan ortaokul \u00f6\u011frencilerine a\u015f\u0131 yapmaya ba\u015flayabilece\u011fini belirtti. \n\nABD Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezleri (CDC) a\u015f\u0131lama tavsiye komitesinin de yar\u0131n toplanarak, Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7ocuklara uygunlu\u011funu de\u011ferlendirece\u011fi ve onaylamas\u0131 halinde bir ka\u00e7 g\u00fcn i\u00e7inde a\u015f\u0131 dozlar\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131na ba\u015flanabilece\u011fi kaydedildi. \n\nABD ila\u00e7 \u015firketi Pfizer, Alman orta\u011f\u0131 BioNTech ile 25 Mart\u2019ta yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, 6 ay ile 11 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131ndaki \u00e7ocuklarda Covid-19 a\u015f\u0131 denemelerine de ba\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirmi\u015fti. \n\nBundan bir s\u00fcre \u00f6nce de Pfizer\/BioNTech, ABD&#039;de 12 ila 15 ya\u015f grubundaki 2 bin 260 ki\u015fi \u00fczerinde yapt\u0131\u011f\u0131 klinik \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n y\u00fczde 100 etkinlik g\u00f6sterdi\u011fini duyurmu\u015ftu&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesi (FDA), Amerikan \u015firketi Pfizer ile Alman biyoteknoloji firmas\u0131 BioNTech\u2019in \u00fcretti\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 12-15 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131ndaki \u00e7ocuklarda kullan\u0131m\u0131na onay verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;FDA Komiseri Vekili Dr.Janet Woodcock, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Pfizer\/BioNTech Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 verilerinin \u00e7ok s\u0131k\u0131 denetimden ge\u00e7ti\u011fine belirterek, \&quot;A\u015f\u0131lama ya\u015f\u0131n\u0131n geni\u015fletilmesi salg\u0131n\u0131n bitirilerek, bizi hayat\u0131n normale d\u00f6n\u00fclmesine yakla\u015ft\u0131racak.\&quot; ifadesini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Woodcock, onay s\u00fcrecinin tamamlanmas\u0131ndan sonra eyaletlerin sonbaharda okullar a\u00e7\u0131lmadan ortaokul \u00f6\u011frencilerine a\u015f\u0131 yapmaya ba\u015flayabilece\u011fini belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezleri (CDC) a\u015f\u0131lama tavsiye komitesinin de yar\u0131n toplanarak, Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7ocuklara uygunlu\u011funu de\u011ferlendirece\u011fi ve onaylamas\u0131 halinde bir ka\u00e7 g\u00fcn i\u00e7inde a\u015f\u0131 dozlar\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131na ba\u015flanabilece\u011fi kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD ila\u00e7 \u015firketi Pfizer, Alman orta\u011f\u0131 BioNTech ile 25 Mart\u2019ta yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, 6 ay ile 11 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131ndaki \u00e7ocuklarda Covid-19 a\u015f\u0131 denemelerine de ba\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bundan bir s\u00fcre \u00f6nce de Pfizer\/BioNTech, ABD&amp;#039;de 12 ila 15 ya\u015f grubundaki 2 bin 260 ki\u015fi \u00fczerinde yapt\u0131\u011f\u0131 klinik \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n y\u00fczde 100 etkinlik g\u00f6sterdi\u011fini duyurmu\u015ftu&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1620711127,&quot;publishedAt&quot;:1620711540,&quot;updatedAt&quot;:1620711543,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/11\/abd-pfizer-biontech-as-s-n-n-12-15-yas-cocuklarda-kullan-m-na-onay-verdi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/64\/50\/88\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_8bf5ca88-d87d-5fef-9cb2-968c3ba0ee2f-5645088.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Bel\u00e7ika Pfizer \u00fcretim merkezi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Bel\u00e7ika Pfizer \u00fcretim merkezi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Virginia Mayo\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;599&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24564&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech-pfizer-partnership&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech-pfizer-as-s-isbirligi-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12073&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;children&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cocuklar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00e7ocuk&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00e7ocuk&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;usa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ABD&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1503132&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1504470&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/11\/abd-pfizer-biontech-as-s-n-n-12-15-yas-cocuklarda-kullan-m-na-onay-verdi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1620711543},{&quot;id&quot;:&quot;1504038&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5644324&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210510_SPSU_15925412&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Bir y\u0131ld\u0131r ilk defa Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm ya\u015fanmayan \u0130ngiltere, trib\u00fcnleri taraftarlara a\u00e7\u0131yor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm bir y\u0131ld\u0131r ilk defa a\u00e7\u0131klanmad\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Bir y\u0131ld\u0131r ilk defa Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm ya\u015fanmayan \u0130ngiltere, trib\u00fcnleri taraftarlara a\u00e7\u0131yor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Son bir y\u0131ld\u0131r ilk defa Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm ya\u015fanmayan \u0130ngiltere futbol taraftarlar\u0131na trib\u00fcnleri 17 May\u0131s&#039;ta a\u00e7\u0131yor. \u0130lk etapta stadyumlara en fazla 10 bin ki\u015fi kabul edilecek&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Son bir y\u0131ld\u0131r ilk defa Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm ya\u015fanmayan \u0130ngiltere futbol taraftarlar\u0131na trib\u00fcnleri 17 May\u0131s&#039;ta a\u00e7\u0131yor. \u0130lk etapta stadyumlara en fazla 10 bin ki\u015fi kabul edilecek&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;bir-y-ld-r-ilk-defa-covid-19-kaynakl-olum-yasanmayan-ingiltere-tribunleri-taraftarlara-ac-&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Pazartesi g\u00fcn\u00fc Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerin son bir senedir ilk defa ya\u015fanmad\u0131\u011f\u0131 \u0130ngiltere&#039;de spor severlere sevindirici haber geldi.  \n\nPandemi k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n hafifletilmesinde 17 May\u0131s&#039;ta \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famaya ge\u00e7ecek \u00fclkede Ba\u015fbakan Boris Johnson, trib\u00fcnlerin yeniden seyircilerine kavu\u015faca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.  \n\n\&quot;S\u0131n\u0131rl\u0131 kapasite \u015fart\u0131yla turnikelerin yeniden d\u00f6nece\u011fini\&quot; ifade eden Ba\u015fbakan Johnson, ilk etapta her ma\u00e7 i\u00e7in en fazla 10 bin ki\u015fi kabul edilece\u011fini belirtti. \n\nDaha d\u00fc\u015f\u00fck kapasiteli a\u00e7\u0131k hava spor m\u00fcsabakalar\u0131nda bu say\u0131 4 binle, kapal\u0131 spor salonlar\u0131nda ise binle s\u0131n\u0131rl\u0131 kalacak. \n\n17 May\u0131s&#039;tan itibaren sinema, tiyatro ve m\u00fczeler de yeniden a\u00e7\u0131l\u0131rken, restoran ve barlar ise i\u00e7 mekanlarda m\u00fc\u015fteri kabul etmeye ba\u015flayacak.   \n\n\u0130ngiltere&#039;de koronavir\u00fcs k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n hafifletilmesi kapsam\u0131nda ikinci ad\u0131m  12 Nisan&#039;da at\u0131lm\u0131\u015f,  \u00fclkedeki t\u00fcm ma\u011faza, spor salonu, kuaf\u00f6r, k\u00fct\u00fcphane ve a\u00e7\u0131k hava restoranlar\u0131 a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.    \n\n\u0130ngiltere&#039;de Covid-19 ile ilgili t\u00fcm k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n 21 Haziran&#039;da kald\u0131r\u0131lmas\u0131 bekleniyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Pazartesi g\u00fcn\u00fc Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerin son bir senedir ilk defa ya\u015fanmad\u0131\u011f\u0131 \u0130ngiltere&amp;#039;de spor severlere sevindirici haber geldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pandemi k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n hafifletilmesinde 17 May\u0131s&amp;#039;ta \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famaya ge\u00e7ecek \u00fclkede Ba\u015fbakan Boris Johnson, trib\u00fcnlerin yeniden seyircilerine kavu\u015faca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;S\u0131n\u0131rl\u0131 kapasite \u015fart\u0131yla turnikelerin yeniden d\u00f6nece\u011fini\&quot; ifade eden Ba\u015fbakan Johnson, ilk etapta her ma\u00e7 i\u00e7in en fazla 10 bin ki\u015fi kabul edilece\u011fini belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5635592,5633428\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/07\/ingiltere-k-rm-z-listedeki-turkiye-yerine-sampiyonlar-ligi-finaline-ev-sahipligi-yapmak-is\&quot;&gt;\u0130ngiltere, &#039;k\u0131rm\u0131z\u0131 listedeki&#039; T\u00fcrkiye yerine \u015eampiyonlar Ligi finaline ev sahipli\u011fi yapmak istiyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/07\/fransa-turkiye-den-gelenlere-karantina-uygulanmas-n-zorunlu-hale-getirdi\&quot;&gt;Fransa&#039;n\u0131n ard\u0131ndan \u0130ngiltere de T\u00fcrkiye&#039;den gelenlere karantina uygulanmas\u0131n\u0131 zorunlu hale getirdi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Daha d\u00fc\u015f\u00fck kapasiteli a\u00e7\u0131k hava spor m\u00fcsabakalar\u0131nda bu say\u0131 4 binle, kapal\u0131 spor salonlar\u0131nda ise binle s\u0131n\u0131rl\u0131 kalacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;17 May\u0131s&amp;#039;tan itibaren sinema, tiyatro ve m\u00fczeler de yeniden a\u00e7\u0131l\u0131rken, restoran ve barlar ise i\u00e7 mekanlarda m\u00fc\u015fteri kabul etmeye ba\u015flayacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;de koronavir\u00fcs k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n hafifletilmesi kapsam\u0131nda ikinci ad\u0131m &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/05\/ingiltere-de-covid-19-tum-magazalar-spor-salonlar-restoranlar-kuaforler-ac-l-yor\&quot;&gt;12 Nisan&amp;#039;da at\u0131lm\u0131\u015f,&lt;\/a&gt; \u00fclkedeki t\u00fcm ma\u011faza, spor salonu, kuaf\u00f6r, k\u00fct\u00fcphane ve a\u00e7\u0131k hava restoranlar\u0131 a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;de Covid-19 ile ilgili t\u00fcm k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n 21 Haziran&amp;#039;da kald\u0131r\u0131lmas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1620678987,&quot;publishedAt&quot;:1620681052,&quot;updatedAt&quot;:1620681059,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/10\/bir-y-ld-r-ilk-defa-covid-19-kaynakl-olum-yasanmayan-ingiltere-tribunleri-taraftarlara-ac-&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/64\/43\/24\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_58599708-373d-513f-9114-40486e53266a-5644324.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Manchester City Futbol Kul\u00fcb\u00fc taraftarlar\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Manchester City Futbol Kul\u00fcb\u00fc taraftarlar\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;690&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;15146&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;premier-lig&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ingiltere-premier-ligi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere Premier Ligi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130ngiltere Premier Ligi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12599&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;boris-johnson&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;boris-johnson&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Boris Johnson&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Boris Johnson&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12832&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fans&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;taraftar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;taraftar&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;taraftar&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23680&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;footballer&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;futbolcu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;futbolcu&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;futbolcu&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1503214&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1504572&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA, AFP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;sport&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sport&quot;,&quot;title&quot;:&quot;SPOR&quot;,&quot;online&quot;:&quot;0&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/sport&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;sport&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sport&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/spor&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;8&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sport&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sport&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;291&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/birlesik-krallik&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/10\/bir-y-ld-r-ilk-defa-covid-19-kaynakl-olum-yasanmayan-ingiltere-tribunleri-taraftarlara-ac-&quot;,&quot;lastModified&quot;:1620681059},{&quot;id&quot;:&quot;1503458&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5642136&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210510_NWSU_15921174&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 kampanyas\u0131 ilerliyor; Avrupa k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n sona erece\u011fi yaz sezonuna haz\u0131rlan\u0131yor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;A\u015f\u0131 kampanyas\u0131 h\u0131zlanan Avrupa yaz sezonuna haz\u0131rlan\u0131yor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;A\u015f\u0131 kampanyas\u0131 ilerliyor; Avrupa k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n sona erece\u011fi yaz sezonuna haz\u0131rlan\u0131yor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Avrupa&#039;da yeti\u015fkin halk\u0131n y\u00fczde 70&#039;inin a\u015f\u0131lanmas\u0131 ile birlikte Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 al\u0131nan tedbirler de hafiflemeye ba\u015flad\u0131. Yaz ba\u015flamadan a\u015f\u0131lanan ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131 katlayarak art\u0131rmay\u0131 hedefleyen Avrupa \u00fclkeleri pandemiden uzak bir yaza haz\u0131rlan\u0131yor&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Avrupa&#039;da yeti\u015fkin halk\u0131n y\u00fczde 70&#039;inin a\u015f\u0131lanmas\u0131 ile birlikte Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 al\u0131nan tedbirler de hafiflemeye ba\u015flad\u0131. Yaz ba\u015flamadan a\u015f\u0131lanan ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131 katlayarak art\u0131rmay\u0131 hedefleyen Avrupa \u00fclkeleri pandemiden uzak bir yaza haz\u0131rlan\u0131yor&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;as-kampanyas-ilerliyor-avrupa-k-s-tlamalar-n-sona-erecegi-yaz-sezonuna-haz-rlan-yor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Yeti\u015fkin n\u00fcfusunun \u00fc\u00e7te birinin Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131 ve pandeminin etkisinin azalmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 Avrupa&#039;da \u015fehirler ve plajlar kap\u0131lar\u0131n\u0131 tekrar a\u00e7maya ba\u015flad\u0131.  \n\nHafta sonu \u0130spanya&#039;n\u0131n b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde kald\u0131r\u0131lan d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n ard\u0131ndan halk \&quot;\u00f6zg\u00fcrl\u00fck\&quot; sloganlar\u0131 atarak sokaklarda dans etti. Yunanistan&#039;da ise aral\u0131kl\u0131 \u015fekilde dizilmi\u015f \u015fezlonglar\u0131 ile plajlar hizmet vermeye ba\u015flad\u0131. \n\nAvrupa Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen, 200 milyon a\u015f\u0131n\u0131n tedarik edildi\u011fi Avrupa&#039;da toplumun yeti\u015fkin kesiminin y\u00fczde 70&#039;ini yaz gelmeden a\u015f\u0131lamaya \u00e7ok yakla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 Twitter&#039;dan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 mesaj\u0131nda dile getirdi. \n\nG\u00fcne\u015fli bir hafta sonu ge\u00e7iren Almanya&#039;da ise Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Jens Spahn pandemide \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgan\u0131n sona erdi\u011fini m\u00fcjdeledi. Bununla birlikte Covid-19&#039;un hala yenilmedi\u011finin de alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131, son yedi g\u00fcnde 100 bin ki\u015fide 119 vaka g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade etti. Bu say\u0131 \u0130srail&#039;de 6, \u0130ngiltere&#039;de 31, Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nde ise 123 d\u00fczeyinde bulunuyor.  \n\nYaza tam a\u00e7\u0131lma? \n\nA\u015f\u0131n\u0131n ilk dozunu m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011fu kadar geni\u015f bir kitleye yayma politikas\u0131 g\u00fcden \u0130ngiltere bu sayede hem \u00f6l\u00fcm h\u0131z\u0131n\u0131 k\u0131rmay\u0131 hem de bula\u015fma h\u0131z\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcrmeyi ba\u015fard\u0131. \u00dclke genelinde tedbirleri daha da hafifletmeye haz\u0131rlanan Ba\u015fbakan Boris Johnson, \&quot;Say\u0131lar ger\u00e7e\u011fi onayl\u0131yor. Vir\u00fcs\u00fcn bizi yenmesine izin vermeyece\u011fiz\&quot; dedi. \n\nBa\u015flarda a\u015f\u0131 tedari\u011finde s\u0131k\u0131nt\u0131lar ya\u015fanan Avrupa&#039;da BioNTech\/Pfizer ve Moderna&#039;n\u0131n s\u00f6z verdi\u011fi miktar\u0131 g\u00f6ndermeye ba\u015flamas\u0131 Avrupa&#039;da a\u015f\u0131lanan ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n da h\u0131zl\u0131 \u015fekilde artmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131.  \n\nAvrupa Hastal\u0131k \u00d6nleme ve Kontrol Merkezi&#039;nin Covid-19 A\u015f\u0131 Takip Sistemi, 30 Avrupa \u00fclkesindeki yeti\u015fkinlerin yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 31,6&#039;s\u0131na bir, y\u00fczde 12&#039;sine ise iki doz a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 i\u015faret ediyor.   \n\nFransa may\u0131s ay\u0131 ortas\u0131na kadar 20 milyon ki\u015fiye ilk dozu yapmay\u0131 haziran ortas\u0131na kadar ise bu say\u0131s\u0131 30 milyona y\u00fckseltmeyi hedefliyor. \n\nBula\u015fma oran\u0131n\u0131n d\u00fc\u015fmesi ve yo\u011fun bak\u0131mlardaki hasta say\u0131s\u0131n\u0131n azalmas\u0131na paralel olarak Paris y\u00f6netimi de 19 May\u0131s&#039;tan itibaren yasaklar\u0131 hafifletmeyi ve i\u015fletmelerin a\u00e7\u0131k havada hizmet vermesini onaylamaya haz\u0131rlan\u0131yor.  \n\nAstraZeneca ve Johnson &amp; Johnson gibi a\u015f\u0131larda kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131ndan kaynakl\u0131 sorunlar\u0131n ya\u015fanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan se\u00e7eneklerin artmas\u0131 ile birlikte \u00fclkeler a\u015f\u0131 stratejilerinde de\u011fi\u015fikli\u011fe gitti.    \n\nA\u015f\u0131 kart\u0131 ile yolculuk \n\nAlmanya ve Norve\u00e7 bu a\u015f\u0131lar\u0131 t\u00fcm topluma sunarken, \u0130talya&#039;n\u0131n baz\u0131 b\u00f6lgelerinde bu iki a\u015f\u0131 60 ya\u015f alt\u0131 ki\u015filere vurulmaya ba\u015fland\u0131.  \n\nA\u015f\u0131lanan ki\u015fi say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015f turizm sezonunun ba\u015flayaca\u011f\u0131 k\u0131tada a\u015f\u0131 kart\u0131 konusunu da g\u00fcndeme ta\u015f\u0131d\u0131. Avrupa Birli\u011fi hazirandan itibaren a\u015f\u0131 sistemi kurulaca\u011f\u0131n\u0131 ve bu sayede ki\u015filerin yolculuk yapmas\u0131n\u0131n kolayla\u015ft\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Yeti\u015fkin n\u00fcfusunun \u00fc\u00e7te birinin Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131 ve pandeminin etkisinin azalmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 Avrupa&amp;#039;da \u015fehirler ve plajlar kap\u0131lar\u0131n\u0131 tekrar a\u00e7maya ba\u015flad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hafta sonu \u0130spanya&amp;#039;n\u0131n b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde kald\u0131r\u0131lan d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n ard\u0131ndan halk \&quot;\u00f6zg\u00fcrl\u00fck\&quot; sloganlar\u0131 atarak sokaklarda dans etti. Yunanistan&amp;#039;da ise aral\u0131kl\u0131 \u015fekilde dizilmi\u015f \u015fezlonglar\u0131 ile plajlar hizmet vermeye ba\u015flad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen, 200 milyon a\u015f\u0131n\u0131n tedarik edildi\u011fi Avrupa&amp;#039;da toplumun yeti\u015fkin kesiminin y\u00fczde 70&amp;#039;ini yaz gelmeden a\u015f\u0131lamaya \u00e7ok yakla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 Twitter&amp;#039;dan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 mesaj\u0131nda dile getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1391055796746833926\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;G\u00fcne\u015fli bir hafta sonu ge\u00e7iren Almanya&amp;#039;da ise Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Jens Spahn pandemide \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgan\u0131n sona erdi\u011fini m\u00fcjdeledi. Bununla birlikte Covid-19&amp;#039;un hala yenilmedi\u011finin de alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131, son yedi g\u00fcnde 100 bin ki\u015fide 119 vaka g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade etti. Bu say\u0131 \u0130srail&amp;#039;de 6, \u0130ngiltere&amp;#039;de 31, Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nde ise 123 d\u00fczeyinde bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5566520\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/18\/almanya-da-covid-19-dan-olen-80-bin-kisi-icin-ozel-anma-toreni\&quot;&gt;Almanya&#039;da Covid-19&#039;dan \u00f6len 80 bin ki\u015fi i\u00e7in \u00f6zel anma t\u00f6reni&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Yaza tam a\u00e7\u0131lma?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;A\u015f\u0131n\u0131n ilk dozunu m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011fu kadar geni\u015f bir kitleye yayma politikas\u0131 g\u00fcden \u0130ngiltere bu sayede hem \u00f6l\u00fcm h\u0131z\u0131n\u0131 k\u0131rmay\u0131 hem de bula\u015fma h\u0131z\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcrmeyi ba\u015fard\u0131. \u00dclke genelinde tedbirleri daha da hafifletmeye haz\u0131rlanan Ba\u015fbakan Boris Johnson, \&quot;Say\u0131lar ger\u00e7e\u011fi onayl\u0131yor. Vir\u00fcs\u00fcn bizi yenmesine izin vermeyece\u011fiz\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015flarda a\u015f\u0131 tedari\u011finde s\u0131k\u0131nt\u0131lar ya\u015fanan Avrupa&amp;#039;da BioNTech\/Pfizer ve Moderna&amp;#039;n\u0131n s\u00f6z verdi\u011fi miktar\u0131 g\u00f6ndermeye ba\u015flamas\u0131 Avrupa&amp;#039;da a\u015f\u0131lanan ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n da h\u0131zl\u0131 \u015fekilde artmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa Hastal\u0131k \u00d6nleme ve Kontrol Merkezi&amp;#039;nin Covid-19 A\u015f\u0131 Takip Sistemi, 30 Avrupa \u00fclkesindeki yeti\u015fkinlerin yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 31,6&amp;#039;s\u0131na bir, y\u00fczde 12&amp;#039;sine ise iki doz a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 i\u015faret ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fransa may\u0131s ay\u0131 ortas\u0131na kadar 20 milyon ki\u015fiye ilk dozu yapmay\u0131 haziran ortas\u0131na kadar ise bu say\u0131s\u0131 30 milyona y\u00fckseltmeyi hedefliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bula\u015fma oran\u0131n\u0131n d\u00fc\u015fmesi ve yo\u011fun bak\u0131mlardaki hasta say\u0131s\u0131n\u0131n azalmas\u0131na paralel olarak Paris y\u00f6netimi de 19 May\u0131s&amp;#039;tan itibaren yasaklar\u0131 hafifletmeyi ve i\u015fletmelerin a\u00e7\u0131k havada hizmet vermesini onaylamaya haz\u0131rlan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5558038\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/15\/astrazeneca-kullan-m-n-durduran-danimarka-as-lar-yoksul-ulkelere-dag-tacak\&quot;&gt;AstraZeneca kullan\u0131m\u0131n\u0131 durduran Danimarka, a\u015f\u0131lar\u0131 yoksul \u00fclkelere da\u011f\u0131tacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;AstraZeneca ve Johnson &amp;amp; Johnson gibi a\u015f\u0131larda kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131ndan kaynakl\u0131 sorunlar\u0131n ya\u015fanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan se\u00e7eneklerin artmas\u0131 ile birlikte \u00fclkeler a\u015f\u0131 stratejilerinde de\u011fi\u015fikli\u011fe gitti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131 kart\u0131 ile yolculuk&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Almanya ve Norve\u00e7 bu a\u015f\u0131lar\u0131 t\u00fcm topluma sunarken, \u0130talya&amp;#039;n\u0131n baz\u0131 b\u00f6lgelerinde bu iki a\u015f\u0131 60 ya\u015f alt\u0131 ki\u015filere vurulmaya ba\u015fland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5458490\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/18\/tatil-sezonu-oncesi-ab-nin-asi-pasaportu-dijital-yesil-gecis-karti-hazir-olacak-mi\&quot;&gt;Tatil sezonu \u00f6ncesi AB&#039;nin a\u015f\u0131 pasaportu \&quot;Dijital Ye\u015fil Ge\u00e7i\u015f Kart\u0131\&quot; haz\u0131r olacak m\u0131?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131lanan ki\u015fi say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015f turizm sezonunun ba\u015flayaca\u011f\u0131 k\u0131tada a\u015f\u0131 kart\u0131 konusunu da g\u00fcndeme ta\u015f\u0131d\u0131. Avrupa Birli\u011fi hazirandan itibaren a\u015f\u0131 sistemi kurulaca\u011f\u0131n\u0131 ve bu sayede ki\u015filerin yolculuk yapmas\u0131n\u0131n kolayla\u015ft\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1620659517,&quot;publishedAt&quot;:1620665130,&quot;updatedAt&quot;:1620665499,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/10\/as-kampanyas-ilerliyor-avrupa-k-s-tlamalar-n-sona-erecegi-yaz-sezonuna-haz-rlan-yor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/64\/21\/36\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_e5eb1391-0e89-5b69-a587-9de9b6fda339-5642136.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Br\u00fcksel&#039;de cafeler a\u00e7\u0131k havada m\u00fc\u015fteri kabul ediyor&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Br\u00fcksel&#039;de cafeler a\u00e7\u0131k havada m\u00fc\u015fteri kabul ediyor&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5472&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3450&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;105&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;european-union&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa-birligi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23398&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;opening&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ac-l-s&quot;,&quot;title&quot;:&quot;a\u00e7\u0131l\u0131\u015f&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;a\u00e7\u0131l\u0131\u015f&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;19216&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;backstop&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tedbir-maddesi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;tedbir maddesi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;tedbir maddesi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;15740&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;holiday&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tatil&quot;,&quot;title&quot;:&quot;tatil&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;tatil&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1502890&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;3&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/10\/as-kampanyas-ilerliyor-avrupa-k-s-tlamalar-n-sona-erecegi-yaz-sezonuna-haz-rlan-yor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1620665499},{&quot;id&quot;:&quot;1502600&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5640144&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210509_NWSU_15911972&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Merkel: Bu yaz a\u015f\u0131s\u0131z da tatile \u00e7\u0131k\u0131labilece\u011fini umuyorum&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Merkel: Bu yaz a\u015f\u0131s\u0131z da tatile \u00e7\u0131k\u0131labilece\u011fini umuyorum&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Merkel: Bu yaz a\u015f\u0131s\u0131z da tatile \u00e7\u0131k\u0131labilece\u011fini umuyorum&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Merkel, Avrupa Birli\u011fi (AB) Gayri Resmi Liderler Zirvesi sonras\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Almanya&#039;da \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgay\u0131 k\u0131rm\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcn\u00fcyoruz. Umar\u0131m bu t\u00fcm Avrupa&#039;da b\u00f6yle olur.\&quot; dedi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Merkel, Avrupa Birli\u011fi (AB) Gayri Resmi Liderler Zirvesi sonras\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Almanya&#039;da \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgay\u0131 k\u0131rm\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcn\u00fcyoruz. Umar\u0131m bu t\u00fcm Avrupa&#039;da b\u00f6yle olur.\&quot; dedi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;merkel-bu-yaz-as-s-z-da-tatile-c-k-labilecegini-umuyorum&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupa&#039;da yaz tatillerinin a\u015f\u0131 yapt\u0131rmayanlar i\u00e7in de m\u00fcmk\u00fcn olmas\u0131 konusunda iyimser oldu\u011funu belirten Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel, \&quot;Portekiz gibi baz\u0131 Avrupa \u00fclkelerinin halihaz\u0131rda sahip oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fck vakalar\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcnde yaz tatili konusunda \u00e7ok umutluyum.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nMerkel, Avrupa Birli\u011fi (AB) Gayri Resmi Liderler Zirvesi sonras\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Almanya&#039;da \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgay\u0131 k\u0131rm\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcn\u00fcyoruz. Umar\u0131m bu t\u00fcm Avrupa&#039;da b\u00f6yle olur.\&quot; dedi. \n\nPortekiz ocak ay\u0131nda d\u00fcnyan\u0131n en y\u00fcksek bula\u015f\u0131 ortalamas\u0131na sahip \u00fclkelerden biriydi. Fakat uygulanan s\u0131k\u0131 \u00f6nlemlerin ard\u0131ndan g\u00fcnl\u00fck yeni vaka say\u0131s\u0131 100 bin ki\u015fide 3,3&#039;e kadar d\u00fc\u015ft\u00fc. \n\n\u00d6te yandan AB liderleri 27 \u00fcyeli birli\u011fin tamam\u0131nda ge\u00e7erli olacak a\u015f\u0131 sertifikas\u0131n\u0131n \u00e7er\u00e7evesini belirlemek i\u00e7in tart\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. G\u00fcndeme gelen konulardan biri de AB taraf\u0131ndan onaylanmam\u0131\u015f a\u015f\u0131lar\u0131 olan ki\u015filerle ilgili ne yap\u0131laca\u011f\u0131 oldu. \n\nMerkel: Patentlerin kald\u0131r\u0131lmas\u0131na kar\u015f\u0131y\u0131m \n\nMerkel, ABD y\u00f6netiminin destekledi\u011fi, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 \u00fczerindeki fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 teklifine kar\u015f\u0131 olduklar\u0131n\u0131 dile getirerek, \&quot;Patent kald\u0131rman\u0131n a\u015f\u0131y\u0131 daha fazla ki\u015fiye ula\u015ft\u0131rmadaki \u00e7\u00f6z\u00fcm oldu\u011funa inanmad\u0131\u011f\u0131m\u0131 bir kez daha a\u00e7\u0131k\u00e7a belirttim. \u015eirketlerin yarat\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131na ve yenilik\u00e7i g\u00fcc\u00fcne ihtiyac\u0131m\u0131z oldu\u011funa inan\u0131yorum.\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nFikri m\u00fclkiyet haklar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 durumunda a\u015f\u0131lar\u0131n kalitesinin d\u00fc\u015fme riski olu\u015faca\u011f\u0131 uyar\u0131s\u0131nda bulunan Merkel, zirvede \&quot;ye\u015fil sertifika\&quot; olarak adland\u0131r\u0131lan dijital a\u015f\u0131 sertifikas\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, AB&#039;de onaylanmam\u0131\u015f a\u015f\u0131lar\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 olarak tan\u0131nmas\u0131 gibi hala a\u00e7\u0131kl\u0131\u011fa kavu\u015fturulmas\u0131 gereken baz\u0131 \u00f6nemli konular bulundu\u011funu kaydetti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupa&amp;#039;da yaz tatillerinin a\u015f\u0131 yapt\u0131rmayanlar i\u00e7in de m\u00fcmk\u00fcn olmas\u0131 konusunda iyimser oldu\u011funu belirten Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel, \&quot;Portekiz gibi baz\u0131 Avrupa \u00fclkelerinin halihaz\u0131rda sahip oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fck vakalar\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcnde yaz tatili konusunda \u00e7ok umutluyum.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Merkel, Avrupa Birli\u011fi (AB) Gayri Resmi Liderler Zirvesi sonras\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Almanya&amp;#039;da \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgay\u0131 k\u0131rm\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcn\u00fcyoruz. Umar\u0131m bu t\u00fcm Avrupa&amp;#039;da b\u00f6yle olur.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Portekiz ocak ay\u0131nda d\u00fcnyan\u0131n en y\u00fcksek bula\u015f\u0131 ortalamas\u0131na sahip \u00fclkelerden biriydi. Fakat uygulanan s\u0131k\u0131 \u00f6nlemlerin ard\u0131ndan g\u00fcnl\u00fck yeni vaka say\u0131s\u0131 100 bin ki\u015fide 3,3&amp;#039;e kadar d\u00fc\u015ft\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6te yandan AB liderleri 27 \u00fcyeli birli\u011fin tamam\u0131nda ge\u00e7erli olacak a\u015f\u0131 sertifikas\u0131n\u0131n \u00e7er\u00e7evesini belirlemek i\u00e7in tart\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. G\u00fcndeme gelen konulardan biri de AB taraf\u0131ndan onaylanmam\u0131\u015f a\u015f\u0131lar\u0131 olan ki\u015filerle ilgili ne yap\u0131laca\u011f\u0131 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5249692\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/22\/hangi-ulkede-kac-kisiye-covid-19-as-s-yap-ld\&quot;&gt;Hangi \u00fclkede ka\u00e7 ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131? K\u00fcresel \u00e7apta a\u015f\u0131lamada son durum ne?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Merkel: Patentlerin kald\u0131r\u0131lmas\u0131na kar\u015f\u0131y\u0131m&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Merkel, ABD y\u00f6netiminin destekledi\u011fi, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 \u00fczerindeki fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 teklifine kar\u015f\u0131 olduklar\u0131n\u0131 dile getirerek, \&quot;Patent kald\u0131rman\u0131n a\u015f\u0131y\u0131 daha fazla ki\u015fiye ula\u015ft\u0131rmadaki \u00e7\u00f6z\u00fcm oldu\u011funa inanmad\u0131\u011f\u0131m\u0131 bir kez daha a\u00e7\u0131k\u00e7a belirttim. \u015eirketlerin yarat\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131na ve yenilik\u00e7i g\u00fcc\u00fcne ihtiyac\u0131m\u0131z oldu\u011funa inan\u0131yorum.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 durumunda a\u015f\u0131lar\u0131n kalitesinin d\u00fc\u015fme riski olu\u015faca\u011f\u0131 uyar\u0131s\u0131nda bulunan Merkel, zirvede \&quot;ye\u015fil sertifika\&quot; olarak adland\u0131r\u0131lan dijital a\u015f\u0131 sertifikas\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, AB&amp;#039;de onaylanmam\u0131\u015f a\u015f\u0131lar\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 olarak tan\u0131nmas\u0131 gibi hala a\u00e7\u0131kl\u0131\u011fa kavu\u015fturulmas\u0131 gereken baz\u0131 \u00f6nemli konular bulundu\u011funu kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1620580625,&quot;publishedAt&quot;:1620584101,&quot;updatedAt&quot;:1620625458,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/09\/merkel-bu-yaz-as-s-z-da-tatile-c-k-labilecegini-umuyorum&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/64\/01\/44\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_7954b016-1b5e-52d2-9c42-7f3c9b513fc0-5640144.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3840&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2560&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23102&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;15740&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;holiday&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tatil&quot;,&quot;title&quot;:&quot;tatil&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;tatil&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1479788&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1502626&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/almanya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/05\/09\/merkel-bu-yaz-as-s-z-da-tatile-c-k-labilecegini-umuyorum&quot;,&quot;lastModified&quot;:1620625458}]"
     data-api-url="/api/tag/covid-19-as-s-"><header class="o-section__new-header t-section__header--bulleted"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  BU KONUDA DAHA FAZLASI
              </h2></div></header><div class="o-block-listing__content"><div class="o-block-listing__articles"><article
        data-nid="1515580"
        data-cid="5667422"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-1         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/18/bakan-koca-toplumsal-bag-s-kl-k-haziran-veya-temmuzda-saglanabilir"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/74/22/320x212_cmsv2_513ca912-a694-5ed2-821c-c931dce8229e-5667422.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/74/22/320x212_cmsv2_513ca912-a694-5ed2-821c-c931dce8229e-5667422.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/74/22/329x224_cmsv2_513ca912-a694-5ed2-821c-c931dce8229e-5667422.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/74/22/329x224_cmsv2_513ca912-a694-5ed2-821c-c931dce8229e-5667422.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/74/22/329x224_cmsv2_513ca912-a694-5ed2-821c-c931dce8229e-5667422.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, toplumsal bağışıklığın eylül ayına kalmadan, haziran veya temmuz aylarında sağlanabileceğini söyledi." alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, toplumsal bağışıklığın eylül ayına kalmadan, haziran veya temmuz aylarında sağlanabileceğini söyledi."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/18/bakan-koca-toplumsal-bag-s-kl-k-haziran-veya-temmuzda-saglanabilir"
           title="Bakan Koca: Toplumsal bağışıklık haziran veya temmuzda sağlanabilir"
           target="_self">
                      Bakan Koca: Toplumsal bağışıklık haziran veya temmuzda sağlanabilir
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark"
                     href="/2021/05/18/bakan-koca-toplumsal-bag-s-kl-k-haziran-veya-temmuzda-saglanabilir" title="Bakan Koca: Toplumsal bağışıklık haziran veya temmuzda sağlanabilir" target="_self">
                      Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, pazartesi günü düzenlenen basın toplantısında, toplumsal bağışıklığın eylül ayına kalmadan, haziran veya temmuz aylarında sağlanabileceğini söyledi.                  </a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1621330204000">
            18/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1513880"
        data-cid="5663312"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-2         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/17/turkiye-diger-ulkelere-fark-att-covid-19-vakalar-bir-ayda-yuzde-83-dustu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/33/12/320x212_cmsv2_579de448-dae4-5cbc-869f-1a517a8c6d9f-5663312.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/33/12/320x212_cmsv2_579de448-dae4-5cbc-869f-1a517a8c6d9f-5663312.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/33/12/329x224_cmsv2_579de448-dae4-5cbc-869f-1a517a8c6d9f-5663312.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/33/12/329x224_cmsv2_579de448-dae4-5cbc-869f-1a517a8c6d9f-5663312.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/33/12/329x224_cmsv2_579de448-dae4-5cbc-869f-1a517a8c6d9f-5663312.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İstanbul" alt="İstanbul"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/17/turkiye-diger-ulkelere-fark-att-covid-19-vakalar-bir-ayda-yuzde-83-dustu"
           title="Türkiye diğer ülkelere fark attı: Covid-19 vakaları bir ayda yüzde 83 düştü"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19 vakaları son bir ayda yüzde 83 düştü
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1621273855000">
            17/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1514492"
        data-cid="5665634"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-3         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/17/singapur-da-duzenlenecek-2021-dunya-ekonomik-forumu-salg-n-nedeniyle-iptal-edildi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/56/34/320x212_cmsv2_fdde177e-698f-58c9-a77e-3bb91395422a-5665634.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/56/34/320x212_cmsv2_fdde177e-698f-58c9-a77e-3bb91395422a-5665634.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/56/34/329x224_cmsv2_fdde177e-698f-58c9-a77e-3bb91395422a-5665634.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/56/34/329x224_cmsv2_fdde177e-698f-58c9-a77e-3bb91395422a-5665634.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/56/34/329x224_cmsv2_fdde177e-698f-58c9-a77e-3bb91395422a-5665634.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Dünya Ekonomik Forumu logosu" alt="Dünya Ekonomik Forumu logosu"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/almanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Almanya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/17/singapur-da-duzenlenecek-2021-dunya-ekonomik-forumu-salg-n-nedeniyle-iptal-edildi"
           title="Singapur&#039;da düzenlenecek 2021 Dünya Ekonomik Forumu salgın nedeniyle iptal edildi"
           target="_self">
                      2021 Dünya Ekonomik Forumu salgın nedeniyle iptal edildi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1621266032000">
            17/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1512796"
        data-cid="5661700"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-4         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/16/covid-19-tablosu-223-can-kaybi-10-bin-512-yeni-vaka"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/17/00/320x212_cmsv2_5aa64b8f-82e3-5bf0-9543-654cf4dce552-5661700.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/17/00/320x212_cmsv2_5aa64b8f-82e3-5bf0-9543-654cf4dce552-5661700.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/17/00/329x224_cmsv2_5aa64b8f-82e3-5bf0-9543-654cf4dce552-5661700.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/17/00/329x224_cmsv2_5aa64b8f-82e3-5bf0-9543-654cf4dce552-5661700.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/17/00/329x224_cmsv2_5aa64b8f-82e3-5bf0-9543-654cf4dce552-5661700.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İstanbul" alt="İstanbul"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/16/covid-19-tablosu-223-can-kaybi-10-bin-512-yeni-vaka"
           title="Covid-19 tablosu: 223 can kaybı, 10 bin 512 yeni vaka"
           target="_self">
                      Covid-19 tablosu: 223 can kaybı, 10 bin 512 yeni vaka
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1621194149000">
            16/05/2021
          </time></div></article><div class="u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><article
        data-nid="1512742"
        data-cid="5661576"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-5         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/16/almanya-n-n-as-sorumlusu-mertens-covid-19-as-s-nda-3-uncu-doz-gerekebilir"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/15/76/320x212_cmsv2_7e9609d9-44ff-526a-9116-043550b55b6e-5661576.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/15/76/320x212_cmsv2_7e9609d9-44ff-526a-9116-043550b55b6e-5661576.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/15/76/329x224_cmsv2_7e9609d9-44ff-526a-9116-043550b55b6e-5661576.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/15/76/329x224_cmsv2_7e9609d9-44ff-526a-9116-043550b55b6e-5661576.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/15/76/329x224_cmsv2_7e9609d9-44ff-526a-9116-043550b55b6e-5661576.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Aşı yaptıran bir kişi" alt="Aşı yaptıran bir kişi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/almanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Almanya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/16/almanya-n-n-as-sorumlusu-mertens-covid-19-as-s-nda-3-uncu-doz-gerekebilir"
           title="Almanya&#039;nın aşı sorumlusu Mertens: Covid-19 aşısında 3&#039;üncü doz gerekebilir"
           target="_self">
                      Almanya&#039;nın aşı sorumlusu: Covid-19 aşısında 3&#039;üncü doz gerekebilir
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1621183328000">
            16/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1512348"
        data-cid="5660192"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-6         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/16/covid-19-un-ikinci-dalgas-n-n-ag-r-vurdugu-hindistan-da-bir-gunde-4-bin-77-kisi-hayat-n-ka"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/01/92/320x212_cmsv2_b45adb6f-135c-52e4-b9f0-ffb68885a41d-5660192.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/01/92/320x212_cmsv2_b45adb6f-135c-52e4-b9f0-ffb68885a41d-5660192.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/01/92/329x224_cmsv2_b45adb6f-135c-52e4-b9f0-ffb68885a41d-5660192.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/01/92/329x224_cmsv2_b45adb6f-135c-52e4-b9f0-ffb68885a41d-5660192.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/66/01/92/329x224_cmsv2_b45adb6f-135c-52e4-b9f0-ffb68885a41d-5660192.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Ganj Nehri kıyısında kumsala gömülen cesetler" alt="Ganj Nehri kıyısında kumsala gömülen cesetler"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/hindistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Hindistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/16/covid-19-un-ikinci-dalgas-n-n-ag-r-vurdugu-hindistan-da-bir-gunde-4-bin-77-kisi-hayat-n-ka"
           title="Covid-19&#039;un ikinci dalgasının ağır vurduğu Hindistan&#039;da bir günde 4 bin 77 kişi hayatını kaybetti"
           target="_self">
                      Hindistan&#039;da bir günde 4077 kişi Covid-19 nedeniyle hayatını kaybetti
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1621156673000">
            16/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1512196"
        data-cid="5659890"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-7         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/15/turizm-cal-sanlar-ndan-bakan-ersoy-a-istifa-cagr-s-onurumuzla-oynaman-za-izin-vermeyecegiz"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/98/90/320x212_cmsv2_e7fa0202-f1ae-5a6d-bd52-3c4d753c0810-5659890.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/98/90/320x212_cmsv2_e7fa0202-f1ae-5a6d-bd52-3c4d753c0810-5659890.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/98/90/329x224_cmsv2_e7fa0202-f1ae-5a6d-bd52-3c4d753c0810-5659890.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/98/90/329x224_cmsv2_e7fa0202-f1ae-5a6d-bd52-3c4d753c0810-5659890.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/98/90/329x224_cmsv2_e7fa0202-f1ae-5a6d-bd52-3c4d753c0810-5659890.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Turizm Bakanlığı&#039;nın tepki çeken tanıtım videosu" alt="Turizm Bakanlığı&#039;nın tepki çeken tanıtım videosu"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/15/turizm-cal-sanlar-ndan-bakan-ersoy-a-istifa-cagr-s-onurumuzla-oynaman-za-izin-vermeyecegiz"
           title="Turizm çalışanlarından Bakan Ersoy&#039;a istifa çağrısı: Onurumuzla oynamanıza izin vermeyeceğiz"
           target="_self">
                      Turizm çalışanları Bakan Ersoy&#039;u istifaya çağırdı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1621112918000">
            15/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1512058"
        data-cid="5659534"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-8         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/15/arast-rma-pfizer-as-s-n-12-hafta-arayla-as-lanmak-antikor-say-s-n-art-r-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/95/34/320x212_cmsv2_de93f698-f49d-56dd-b04c-2996ae9ec10e-5659534.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/95/34/320x212_cmsv2_de93f698-f49d-56dd-b04c-2996ae9ec10e-5659534.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/95/34/329x224_cmsv2_de93f698-f49d-56dd-b04c-2996ae9ec10e-5659534.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/95/34/329x224_cmsv2_de93f698-f49d-56dd-b04c-2996ae9ec10e-5659534.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/95/34/329x224_cmsv2_de93f698-f49d-56dd-b04c-2996ae9ec10e-5659534.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Kullanılmış Covid-19 aşısı tüpleri" alt="Kullanılmış Covid-19 aşısı tüpleri"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/15/arast-rma-pfizer-as-s-n-12-hafta-arayla-as-lanmak-antikor-say-s-n-art-r-yor"
           title="Araştırma: Pfizer aşısını 12 hafta arayla aşılanmak antikor sayısını artırıyor"
           target="_self">
                      Araştırma: 12 hafta arayla aşılanmak antikor sayısını artırıyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1621096178000">
            15/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1511080"
        data-cid="5657878"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-9         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/14/dso-den-zengin-ulkelere-cagr-cocuk-ve-gencleri-b-rak-p-as-lar-yoksul-ulkelere-bag-slay-n"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/78/78/320x212_cmsv2_484c32a2-0191-5f98-a818-57326fcd00e3-5657878.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/78/78/320x212_cmsv2_484c32a2-0191-5f98-a818-57326fcd00e3-5657878.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/78/78/329x224_cmsv2_484c32a2-0191-5f98-a818-57326fcd00e3-5657878.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/78/78/329x224_cmsv2_484c32a2-0191-5f98-a818-57326fcd00e3-5657878.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/78/78/329x224_cmsv2_484c32a2-0191-5f98-a818-57326fcd00e3-5657878.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="DSÖ Genel Direktörü Tedros Adhanom Ghebreyesus" alt="DSÖ Genel Direktörü Tedros Adhanom Ghebreyesus"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/14/dso-den-zengin-ulkelere-cagr-cocuk-ve-gencleri-b-rak-p-as-lar-yoksul-ulkelere-bag-slay-n"
           title="DSÖ&#039;den zengin ülkelere çağrı: Çocuk ve gençleri bırakıp, aşıları yoksul ülkelere bağışlayın"
           target="_self">
                      DSÖ&#039;den yoksul ülkeler için aşı tedarik çağrısı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1621014333000">
            14/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1510636"
        data-cid="5656886"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-10         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/14/irlanda-sagl-k-sistemi-siber-sald-r-ya-ugrad-kag-t-dosya-yontemine-donuldu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/68/86/320x212_cmsv2_981e1f75-877f-5e10-b250-defe40cb2488-5656886.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/68/86/320x212_cmsv2_981e1f75-877f-5e10-b250-defe40cb2488-5656886.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/68/86/329x224_cmsv2_981e1f75-877f-5e10-b250-defe40cb2488-5656886.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/68/86/329x224_cmsv2_981e1f75-877f-5e10-b250-defe40cb2488-5656886.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/68/86/329x224_cmsv2_981e1f75-877f-5e10-b250-defe40cb2488-5656886.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Belfast&#039;ta bir Covid-19 aşı merkezi" alt="Belfast&#039;ta bir Covid-19 aşı merkezi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/irlanda" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İrlanda
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/14/irlanda-sagl-k-sistemi-siber-sald-r-ya-ugrad-kag-t-dosya-yontemine-donuldu"
           title="İrlanda sağlık sistemi siber saldırıya uğradı: Kağıt dosya yöntemine dönüldü"
           target="_self">
                      İrlanda sağlık sistemi siber saldırının ardından tamamen kapatıldı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1621002332000">
            14/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1509802"
        data-cid="5655236"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-11         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/14/turizm-bakanl-g-n-n-ben-as-land-m-videosu-tepkiler-uzerine-yay-ndan-kald-r-ld"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/52/36/320x212_cmsv2_0fd9248a-8957-5e22-ae07-0c306e72b412-5655236.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/52/36/320x212_cmsv2_0fd9248a-8957-5e22-ae07-0c306e72b412-5655236.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/52/36/329x224_cmsv2_0fd9248a-8957-5e22-ae07-0c306e72b412-5655236.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/52/36/329x224_cmsv2_0fd9248a-8957-5e22-ae07-0c306e72b412-5655236.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/52/36/329x224_cmsv2_0fd9248a-8957-5e22-ae07-0c306e72b412-5655236.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Turizm Bakanlığı&#039;nın tepki çeken tanıtım video" alt="Turizm Bakanlığı&#039;nın tepki çeken tanıtım video"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/14/turizm-bakanl-g-n-n-ben-as-land-m-videosu-tepkiler-uzerine-yay-ndan-kald-r-ld"
           title="Turizm Bakanlığının &#039;Ben aşılandım&#039; videosu tepkiler üzerine yayından kaldırıldı"
           target="_self">
                      Turizm Bakanlığının &#039;ben aşılandım&#039; videosu kaldırıldı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1620972321000">
            14/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1509532"
        data-cid="5654714"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-12         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/13/arast-rma-avrupal-yetiskinlerin-dortte-birinden-fazlas-covid-19-as-s-olmak-istemiyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/47/14/320x212_cmsv2_1f82ce82-2a3c-5d56-8018-0f7e582e756e-5654714.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/47/14/320x212_cmsv2_1f82ce82-2a3c-5d56-8018-0f7e582e756e-5654714.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/47/14/329x224_cmsv2_1f82ce82-2a3c-5d56-8018-0f7e582e756e-5654714.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/47/14/329x224_cmsv2_1f82ce82-2a3c-5d56-8018-0f7e582e756e-5654714.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/47/14/329x224_cmsv2_1f82ce82-2a3c-5d56-8018-0f7e582e756e-5654714.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Fransa&#039;da Covid-19 aşısı olan bir sağlık çalışanı" alt="Fransa&#039;da Covid-19 aşısı olan bir sağlık çalışanı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/belcika" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Belçika
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/13/arast-rma-avrupal-yetiskinlerin-dortte-birinden-fazlas-covid-19-as-s-olmak-istemiyor"
           title="Araştırma | Avrupalı yetişkinlerin dörtte birinden fazlası Covid-19 aşısı olmak istemiyor"
           target="_self">
                      Avrupalı yetişkinlerin dörtte biri Covid-19 aşısı olmak istemiyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1620928802000">
            13/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1508736"
        data-cid="5652848"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-13         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/13/koronavirus-erektil-disfonksiyona-yol-acabilir-arast-rma"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/28/48/320x212_cmsv2_5e945c4a-f967-52ba-ab30-54336c8acf8a-5652848.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/28/48/320x212_cmsv2_5e945c4a-f967-52ba-ab30-54336c8acf8a-5652848.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/28/48/329x224_cmsv2_5e945c4a-f967-52ba-ab30-54336c8acf8a-5652848.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/28/48/329x224_cmsv2_5e945c4a-f967-52ba-ab30-54336c8acf8a-5652848.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/28/48/329x224_cmsv2_5e945c4a-f967-52ba-ab30-54336c8acf8a-5652848.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Araştırma: Koronavirüs, erektil disfonksiyona yol açabilir" alt="Araştırma: Koronavirüs, erektil disfonksiyona yol açabilir"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/13/koronavirus-erektil-disfonksiyona-yol-acabilir-arast-rma"
           title="Koronavirüs, erektil disfonksiyona yol açabilir | Araştırma"
           target="_self">
                      Koronavirüs, erektil disfonksiyona yol açabilir | Araştırma
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1620907229000">
            13/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1507776"
        data-cid="5651346"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-14         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/12/turkiye-de-son-24-saatte-232-kisi-daha-covid-19-dan-hayat-n-kaybetti"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/13/46/320x212_cmsv2_ccb0133b-9a06-5540-9cce-29d69c179319-5651346.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/13/46/320x212_cmsv2_ccb0133b-9a06-5540-9cce-29d69c179319-5651346.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/13/46/329x224_cmsv2_ccb0133b-9a06-5540-9cce-29d69c179319-5651346.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/13/46/329x224_cmsv2_ccb0133b-9a06-5540-9cce-29d69c179319-5651346.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/13/46/329x224_cmsv2_ccb0133b-9a06-5540-9cce-29d69c179319-5651346.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Yoğun bakım ünitesi" alt="Yoğun bakım ünitesi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/12/turkiye-de-son-24-saatte-232-kisi-daha-covid-19-dan-hayat-n-kaybetti"
           title="Türkiye&#039;de son 24 saatte 232 kişi daha Covid-19&#039;dan hayatını kaybetti"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de son 24 saatte 232 kişi daha Covid-19&#039;dan hayatını kaybetti
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1620843982000">
            12/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1507616"
        data-cid="5650744"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-15         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/12/arast-rma-lama-antikorlar-koronavirusun-yeni-varyantlar-na-kars-da-etkili"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/07/44/320x212_cmsv2_274d4651-4eb7-59ef-b6d4-f31e18fcb4c9-5650744.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/07/44/320x212_cmsv2_274d4651-4eb7-59ef-b6d4-f31e18fcb4c9-5650744.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/07/44/329x224_cmsv2_274d4651-4eb7-59ef-b6d4-f31e18fcb4c9-5650744.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/07/44/329x224_cmsv2_274d4651-4eb7-59ef-b6d4-f31e18fcb4c9-5650744.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/07/44/329x224_cmsv2_274d4651-4eb7-59ef-b6d4-f31e18fcb4c9-5650744.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Lama" alt="Lama"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/okyanusya/avustralya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Avustralya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/12/arast-rma-lama-antikorlar-koronavirusun-yeni-varyantlar-na-kars-da-etkili"
           title="Araştırma: Lama antikorları, koronavirüsün yeni varyantlarına karşı da etkili"
           target="_self">
                      Lama antikorları, koronavirüsün yeni varyantlarına karşı da etkili
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1620842468000">
            12/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1507292"
        data-cid="5650154"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-16         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/12/avrupa-ilac-ajans-ab-deki-as-lar-virusun-hindistan-varyant-na-kars-etkili-gorunuyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/62/87/14/320x212_cmsv2_3f05ab67-301c-5286-ba94-a2e45782eda0-5628714.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/62/87/14/320x212_cmsv2_3f05ab67-301c-5286-ba94-a2e45782eda0-5628714.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/62/87/14/329x224_cmsv2_3f05ab67-301c-5286-ba94-a2e45782eda0-5628714.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/62/87/14/329x224_cmsv2_3f05ab67-301c-5286-ba94-a2e45782eda0-5628714.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/62/87/14/329x224_cmsv2_3f05ab67-301c-5286-ba94-a2e45782eda0-5628714.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="aşı olan bir kişi" alt="aşı olan bir kişi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/12/avrupa-ilac-ajans-ab-deki-as-lar-virusun-hindistan-varyant-na-kars-etkili-gorunuyor"
           title="Avrupa İlaç Ajansı: AB&#039;deki aşılar virüsün Hindistan varyantına karşı etkili görünüyor"
           target="_self">
                      &#039;AB&#039;deki aşılar virüsün Hindistan varyantına karşı etkili görünüyor&#039;
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1620829528000">
            12/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1507170"
        data-cid="5649876"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-17         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/12/fransa-da-toplu-etkinlikler-icin-istenecek-sagl-k-kart-uygulamas-meclisten-gecti"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/98/76/320x212_cmsv2_bc430b2a-f2ed-5704-ad85-23e97af70232-5649876.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/98/76/320x212_cmsv2_bc430b2a-f2ed-5704-ad85-23e97af70232-5649876.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/98/76/329x224_cmsv2_bc430b2a-f2ed-5704-ad85-23e97af70232-5649876.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/98/76/329x224_cmsv2_bc430b2a-f2ed-5704-ad85-23e97af70232-5649876.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/98/76/329x224_cmsv2_bc430b2a-f2ed-5704-ad85-23e97af70232-5649876.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Telefon uygulaması" alt="Telefon uygulaması"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/fransa" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Fransa
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/12/fransa-da-toplu-etkinlikler-icin-istenecek-sagl-k-kart-uygulamas-meclisten-gecti"
           title="Fransa&#039;da toplu etkinlikler için istenecek &#039;sağlık kartı&#039; uygulaması meclisten geçti"
           target="_self">
                      Fransa&#039;da aşı olanlara verilecek &#039;sağlık kartı&#039;na meclisten onay
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1620820626000">
            12/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1507016"
        data-cid="5649612"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-18         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/12/japonya-da-koronavirus-as-rezervasyon-sistemi-coktu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/96/12/320x212_cmsv2_5f853053-9aff-5c74-bbe3-80e5afe8ed14-5649612.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/96/12/320x212_cmsv2_5f853053-9aff-5c74-bbe3-80e5afe8ed14-5649612.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/96/12/329x224_cmsv2_5f853053-9aff-5c74-bbe3-80e5afe8ed14-5649612.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/96/12/329x224_cmsv2_5f853053-9aff-5c74-bbe3-80e5afe8ed14-5649612.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/96/12/329x224_cmsv2_5f853053-9aff-5c74-bbe3-80e5afe8ed14-5649612.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Japonya&#039;nın başkenti Tokyo&#039;da koronavirüs salgınına karşı maske takan halk" alt="Japonya&#039;nın başkenti Tokyo&#039;da koronavirüs salgınına karşı maske takan halk"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/japonya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Japonya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/12/japonya-da-koronavirus-as-rezervasyon-sistemi-coktu"
           title="Japonya&#039;da koronavirüs aşı rezervasyon sistemi çöktü"
           target="_self">
                      Japonya&#039;da koronavirüs aşı rezervasyon sistemi çöktü
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1620815119000">
            12/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1505036"
        data-cid="5645790"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-19         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/11/ab-den-astrazeneca-ya-ikinci-covid-19-as-davas"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/63/97/46/320x212_cmsv2_0138cfa1-228a-534f-b6bd-21def0f9ebb1-5639746.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/63/97/46/320x212_cmsv2_0138cfa1-228a-534f-b6bd-21def0f9ebb1-5639746.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/63/97/46/329x224_cmsv2_0138cfa1-228a-534f-b6bd-21def0f9ebb1-5639746.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/63/97/46/329x224_cmsv2_0138cfa1-228a-534f-b6bd-21def0f9ebb1-5639746.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/63/97/46/329x224_cmsv2_0138cfa1-228a-534f-b6bd-21def0f9ebb1-5639746.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="AstraZeneca" alt="AstraZeneca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/11/ab-den-astrazeneca-ya-ikinci-covid-19-as-davas"
           title="AB&#039;den AstraZeneca&#039;ya ikinci Covid-19 aşı davası"
           target="_self">
                      AB&#039;den AstraZeneca&#039;ya ikinci Covid-19 aşı davası
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1620735592000">
            11/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1504718"
        data-cid="5645338"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-20         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/11/nufusunun-yuzde-60-as-lanan-seyseller-de-gorulen-yeni-vakalar-cin-as-s-na-olan-guveni-sars"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/53/38/320x212_cmsv2_d76fd65c-b62e-5f98-a0e3-8ea6dd821985-5645338.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/53/38/320x212_cmsv2_d76fd65c-b62e-5f98-a0e3-8ea6dd821985-5645338.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/53/38/329x224_cmsv2_d76fd65c-b62e-5f98-a0e3-8ea6dd821985-5645338.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/53/38/329x224_cmsv2_d76fd65c-b62e-5f98-a0e3-8ea6dd821985-5645338.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/53/38/329x224_cmsv2_d76fd65c-b62e-5f98-a0e3-8ea6dd821985-5645338.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Seyşeller&#039;de aşı olan bir vatandaş." alt="Seyşeller&#039;de aşı olan bir vatandaş."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/seyseller" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Seyşeller
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/11/nufusunun-yuzde-60-as-lanan-seyseller-de-gorulen-yeni-vakalar-cin-as-s-na-olan-guveni-sars"
           title="Nüfusunun yüzde 60&#039;ı aşılanan Seyşeller&#039;de görülen yeni vakalar, Çin aşısına olan güveni sarstı"
           target="_self">
                      Seyşeller&#039;de görülen Covid-19 vakaları, Çin aşısına güveni sarstı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1620726005000">
            11/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1504812"
        data-cid="5645410"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-21         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/11/italya-da-bir-t-p-ogrencisine-yanl-sl-kla-tek-seferde-6-doz-pfizer-as-s-vuruldu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/54/10/320x212_cmsv2_535ae356-996f-5df9-bd3f-9fad4c2c06ea-5645410.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/54/10/320x212_cmsv2_535ae356-996f-5df9-bd3f-9fad4c2c06ea-5645410.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/54/10/329x224_cmsv2_535ae356-996f-5df9-bd3f-9fad4c2c06ea-5645410.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/54/10/329x224_cmsv2_535ae356-996f-5df9-bd3f-9fad4c2c06ea-5645410.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/54/10/329x224_cmsv2_535ae356-996f-5df9-bd3f-9fad4c2c06ea-5645410.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Aşılama (arşiv)" alt="Aşılama (arşiv)"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/italya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İtalya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/11/italya-da-bir-t-p-ogrencisine-yanl-sl-kla-tek-seferde-6-doz-pfizer-as-s-vuruldu"
           title="İtalya&#039;da bir tıp öğrencisine yanlışlıkla tek seferde 6 doz Pfizer aşısı uygulandı"
           target="_self">
                      İtalya&#039;da bir tıp öğrencisine yanlışlıkla 6 doz Pfizer aşısı uygulandı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1620725037000">
            11/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1504662"
        data-cid="5645234"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-22         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/11/yunanistan-daki-multecilerin-yuzde-60-covid-19-as-s-olmak-istemiyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/52/34/320x212_cmsv2_62f405d6-2a9d-5d9b-a269-95fe44ce91a5-5645234.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/52/34/320x212_cmsv2_62f405d6-2a9d-5d9b-a269-95fe44ce91a5-5645234.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/52/34/329x224_cmsv2_62f405d6-2a9d-5d9b-a269-95fe44ce91a5-5645234.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/52/34/329x224_cmsv2_62f405d6-2a9d-5d9b-a269-95fe44ce91a5-5645234.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/52/34/329x224_cmsv2_62f405d6-2a9d-5d9b-a269-95fe44ce91a5-5645234.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Ap, Arşiv" alt="Ap, Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/yunanistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Yunanistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/11/yunanistan-daki-multecilerin-yuzde-60-covid-19-as-s-olmak-istemiyor"
           title="Yunanistan&#039;daki mültecilerin yüzde 60&#039;ı Covid-19 aşısı olmak istemiyor"
           target="_self">
                      Yunanistan&#039;daki mültecilerin yüzde 60&#039;ı Covid-19 aşısı olmak istemiyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1620721884000">
            11/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1504584"
        data-cid="5645088"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-23         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/11/abd-pfizer-biontech-as-s-n-n-12-15-yas-cocuklarda-kullan-m-na-onay-verdi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/50/88/320x212_cmsv2_8bf5ca88-d87d-5fef-9cb2-968c3ba0ee2f-5645088.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/50/88/320x212_cmsv2_8bf5ca88-d87d-5fef-9cb2-968c3ba0ee2f-5645088.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/50/88/329x224_cmsv2_8bf5ca88-d87d-5fef-9cb2-968c3ba0ee2f-5645088.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/50/88/329x224_cmsv2_8bf5ca88-d87d-5fef-9cb2-968c3ba0ee2f-5645088.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/50/88/329x224_cmsv2_8bf5ca88-d87d-5fef-9cb2-968c3ba0ee2f-5645088.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Belçika Pfizer üretim merkezi" alt="Belçika Pfizer üretim merkezi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/11/abd-pfizer-biontech-as-s-n-n-12-15-yas-cocuklarda-kullan-m-na-onay-verdi"
           title=" ABD, Pfizer/BioNTech aşısının 12-15 yaş çocuklarda kullanımına onay verdi"
           target="_self">
                       ABD, Pfizer aşısının 12-15 yaş çocuklarda kullanımına onay verdi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1620711540000">
            11/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1504038"
        data-cid="5644324"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-24         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/10/bir-y-ld-r-ilk-defa-covid-19-kaynakl-olum-yasanmayan-ingiltere-tribunleri-taraftarlara-ac-"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/43/24/320x212_cmsv2_58599708-373d-513f-9114-40486e53266a-5644324.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/43/24/320x212_cmsv2_58599708-373d-513f-9114-40486e53266a-5644324.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/43/24/329x224_cmsv2_58599708-373d-513f-9114-40486e53266a-5644324.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/43/24/329x224_cmsv2_58599708-373d-513f-9114-40486e53266a-5644324.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/43/24/329x224_cmsv2_58599708-373d-513f-9114-40486e53266a-5644324.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Manchester City Futbol Kulübü taraftarları" alt="Manchester City Futbol Kulübü taraftarları"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/haber/spor" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Spor
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/10/bir-y-ld-r-ilk-defa-covid-19-kaynakl-olum-yasanmayan-ingiltere-tribunleri-taraftarlara-ac-"
           title="Bir yıldır ilk defa Covid-19 kaynaklı ölüm yaşanmayan İngiltere, tribünleri taraftarlara açıyor"
           target="_self">
                      İngiltere&#039;de Covid-19 kaynaklı ölüm bir yıldır ilk defa açıklanmadı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1620681052000">
            10/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1503458"
        data-cid="5642136"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-25         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/10/as-kampanyas-ilerliyor-avrupa-k-s-tlamalar-n-sona-erecegi-yaz-sezonuna-haz-rlan-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/21/36/320x212_cmsv2_e5eb1391-0e89-5b69-a587-9de9b6fda339-5642136.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/21/36/320x212_cmsv2_e5eb1391-0e89-5b69-a587-9de9b6fda339-5642136.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/21/36/329x224_cmsv2_e5eb1391-0e89-5b69-a587-9de9b6fda339-5642136.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/21/36/329x224_cmsv2_e5eb1391-0e89-5b69-a587-9de9b6fda339-5642136.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/21/36/329x224_cmsv2_e5eb1391-0e89-5b69-a587-9de9b6fda339-5642136.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Belçika&#039;nın başkenti Brüksel&#039;de cafeler açık havada müşteri kabul ediyor" alt="Belçika&#039;nın başkenti Brüksel&#039;de cafeler açık havada müşteri kabul ediyor"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/10/as-kampanyas-ilerliyor-avrupa-k-s-tlamalar-n-sona-erecegi-yaz-sezonuna-haz-rlan-yor"
           title="Aşı kampanyası ilerliyor; Avrupa kısıtlamaların sona ereceği yaz sezonuna hazırlanıyor"
           target="_self">
                      Aşı kampanyası hızlanan Avrupa yaz sezonuna hazırlanıyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1620665130000">
            10/05/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1502600"
        data-cid="5640144"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-26         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/09/merkel-bu-yaz-as-s-z-da-tatile-c-k-labilecegini-umuyorum"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/01/44/320x212_cmsv2_7954b016-1b5e-52d2-9c42-7f3c9b513fc0-5640144.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/01/44/320x212_cmsv2_7954b016-1b5e-52d2-9c42-7f3c9b513fc0-5640144.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/01/44/329x224_cmsv2_7954b016-1b5e-52d2-9c42-7f3c9b513fc0-5640144.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/01/44/329x224_cmsv2_7954b016-1b5e-52d2-9c42-7f3c9b513fc0-5640144.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/64/01/44/329x224_cmsv2_7954b016-1b5e-52d2-9c42-7f3c9b513fc0-5640144.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Almanya Başbakanı Angela Merkel" alt="Almanya Başbakanı Angela Merkel"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/almanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Almanya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/09/merkel-bu-yaz-as-s-z-da-tatile-c-k-labilecegini-umuyorum"
           title="Merkel: Bu yaz aşısız da tatile çıkılabileceğini umuyorum"
           target="_self">
                      Merkel: Bu yaz aşısız da tatile çıkılabileceğini umuyorum
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1620584101000">
            09/05/2021
          </time></div></article></div><aside class="o-block-listing__aside u-show-for-large"><div class="u-position-sticky-70"><div class="enw-MPU jsMPU  "><div id="adzone-halfpage_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div><div class="c-todayTopStories jsTodayTopStories"><header class="o-section__new-header o-section__new-header--subtitle"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Günün en önemli haberleri
              </h2></div></header><article
        data-nid="1614028"
        data-cid="5931784"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="01:16"><a href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/130x73_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/183x103_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar" alt="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/afganistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Afganistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
           title="&#039;Her gün 10 bin Afgan ülkeyi terk etmek için pasaport başvurusu yapıyor&#039;"
           target="_self">
                      &#039;Her gün 10 bin Afgan pasaport başvurusu yapıyor&#039;
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1615182"
        data-cid="5936416"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/130x73_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/183x103_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını" alt="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
           title="Manavgat&#039;ta yangın kontrol altına alınamıyor; yerleşim yerleri boşaltılıyor"
           target="_self">
                      Pakdemirli: Manavgat&#039;ta yangından etkilenen alan 4 katına çıkacak
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1614440"
        data-cid="5933056"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/130x73_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/183x103_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19 tablosu: Vaka sayısı 22 bini aştı; ölü sayısı 76&#039;ya ulaştı"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19 nedeniyle 76 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h3></div></article></div></div></aside><section class="o-span-large-4" id="enw-pagination-articles"><ul class="c-paginator"><li><a class="c-paginator__text c-prev"
             href="/tag/covid-19-as-s-?p=6"  rel="previous"><span>Prev </span></a></li><li><a class="c-paginator__button "
             href="/tag/covid-19-as-s-?p=1">1</a></li><li><a class="c-paginator__dot">...</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=4">4</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=5">5</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=6">6</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button c-current-page"
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=7">7</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=8">8</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=9">9</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=10">10</a></li><li><a class="c-paginator__dot">...</a></li><li><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=26">26</a></li><li><a class="c-paginator__text c-next"
             href="/tag/covid-19-as-s-?p=8"  rel="next"><span> Next </span></a></li></ul></section></div></div></section></div></section></main><div class=""><footer class="c-footer "><section class="c-footer-search o-section--fullwidth"><div class="u-margin-left-2 u-margin-right-2"><div class="c-search-form c-search-form-footer js-awesomeplete-searchBar" id="footer-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class="c-search-form-footer"></search-form></div></div><div class="c-footer-search__tag" data-event="today-tags"><h3 class="c-footer-search__tag-title"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 37.32 37.32"><path d="M40.29,8S28.56,6.25,25.38,6.25v0a1.55,1.55,0,0,0-.77.1L5.14,25.82a1.54,1.54,0,0,0,0,2.16L20.28,43.12a1.51,1.51,0,0,0,1.08.45,1.5,1.5,0,0,0,1.08-.45L41.91,23.66C42.51,23.06,40.29,8,40.29,8ZM21.36,38.55,9.72,26.9,26.33,10.29c2.26.15,6.71.71,10.42,1.22.58,4.15,1.09,8.37,1.23,10.42Z" transform="translate(-4.7 -6.25)" fill="#002e44"/><circle cx="27.3" cy="9.75" r="2.5" fill="#002e44"/></svg>
          Günün etiketiyle ara
        </h3><div class="c-footer-search__tag-list"><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/taliban">Taliban</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/rusya">Rusya</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/kadinlar">kadın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/yangin">Yangın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/cin">Çin</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/orman-yangini">Orman yangını</a></div></div></section><section class="c-footer-sitemap o-section--fullwidth"><div class="c-footer-sitemap__logo"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 826.45 288.52"><path d="M140.44,137a29.26,29.26,0,0,1-23.89,12.67c-13.74,0-25.84-10.07-28.78-23.94l-.11-.5h67.15a36.28,36.28,0,0,0,.29-5.7h0v-.27c0-21.91-17.29-39.74-38.55-39.74S78,97.37,78,119.28,95.29,159,116.55,159a38.34,38.34,0,0,0,34.28-21.55l.95-1.93H141.4C141,136.14,140.69,136.66,140.44,137Zm-53.11-21.6c1.89-15.12,14.45-26.51,29.22-26.51s27.33,11.39,29.22,26.51l.06.47H87.27Z" fill="#005587"/><path d="M198.35,159.05a32.78,32.78,0,0,1-12.17-2.27,29.42,29.42,0,0,1-16.52-16.52,34.08,34.08,0,0,1-2.2-12.93V81.08h8.92v45.49a27,27,0,0,0,1.59,9.9,22.31,22.31,0,0,0,4.79,7.53,20.78,20.78,0,0,0,7,4.79,22,22,0,0,0,8.55,1.7,22.36,22.36,0,0,0,8.63-1.7,21.21,21.21,0,0,0,7-4.81,22.6,22.6,0,0,0,4.82-7.53,27.12,27.12,0,0,0,1.93-9.88V81.08h8.9v46.25a34.41,34.41,0,0,1-2.56,12.92,29.54,29.54,0,0,1-16.58,16.51,32.59,32.59,0,0,1-12.17,2.29Z" fill="#005587"/><path d="M242.4,157V113.21a38.92,38.92,0,0,1,1.15-9.47,31.06,31.06,0,0,1,5.14-11.14,29.39,29.39,0,0,1,11.72-9.25c5.59-2.52,12.44-3.79,20.35-3.79h1.5v9.52H280.8a42.81,42.81,0,0,0-14.75,2.25A21.41,21.41,0,0,0,257.4,97a20,20,0,0,0-4.24,7.7,30.15,30.15,0,0,0-1.17,8.52V157Z" fill="#005587"/><path d="M425.62,157V117a23.33,23.33,0,0,0-1.32-8.55,18.44,18.44,0,0,0-4-6.27,17,17,0,0,0-5.73-3.92,18.59,18.59,0,0,0-14.18,0,17.28,17.28,0,0,0-5.77,3.94,18.84,18.84,0,0,0-4,6.28A23.28,23.28,0,0,0,389,117v40H371.33V116.22a39.65,39.65,0,0,1,2.94-14.8,34.49,34.49,0,0,1,19.27-19.26,38.32,38.32,0,0,1,28,0,34.25,34.25,0,0,1,19.23,19.27,39.43,39.43,0,0,1,2.53,14.84V157Z" fill="#005587"/><path d="M490.46,159c-21.26,0-38.55-17.83-38.55-39.74s17.29-39.76,38.55-39.76S529,97.34,529,119.27a42.4,42.4,0,0,1-.45,6.06l-.09.6H468.27l.25.82a23.12,23.12,0,0,0,21.94,16.32,22.35,22.35,0,0,0,14.75-5.55l1.27-1.1h18.76l-.53,1.05A38.33,38.33,0,0,1,490.46,159Zm0-63.56a23.11,23.11,0,0,0-21.94,16.33l-.25.81h44.36l-.25-.81A23.1,23.1,0,0,0,490.46,95.45Z" fill="#005587"/><path d="M535,81.53v-.45h19.11c2.34,18.3,8.34,47.33,13.53,60.45,5.49-13.12,11.89-42.15,14.24-60.45h15.86c2.44,18.3,8.74,46.11,14.33,60.45,5.19-14.34,11.09-42.15,13.53-60.45h19v.45c-4.37,28.58-12.71,58-19.83,75.45H601a203.75,203.75,0,0,1-11.18-37.32c-2.34,13.12-7.53,28.58-11.09,37.32H554.94C546.59,137.87,537.53,105.81,535,81.53Z" fill="#005587"/><path d="M652.48,153.65V139.16h.8a85,85,0,0,0,20.29,3.1h3.9c6.2,0,10.9-1.9,10.9-8.2,0-4.7-4.1-6.59-8.6-7.8l-11.7-3.09c-8.59-2.2-15.59-8.2-15.59-21.1,0-15.19,12.5-21.49,27.69-21.49h3.9c4.7,0,14.1,1.2,18.39,2.8V97.77h-.8a92,92,0,0,0-17.59-2.29h-3.5c-5.49,0-10.2,1.09-10.2,6.59,0,4.3,3.2,6,7.1,7l11.7,3.2c11.29,3,17.19,9.7,17.19,21.79,0,16.8-12.09,23.09-28.89,23.09h-3.9A77.85,77.85,0,0,1,652.48,153.65Z" fill="#005587"/><circle cx="733.17" cy="141.15" r="16.02" fill="#005587"/><path d="M323.85,79.69c-21.42,0-38.78,17.8-38.78,39.75s17.36,39.75,38.78,39.75,38.79-17.8,38.79-39.75S345.27,79.69,323.85,79.69Zm0,68.66c-14.94,0-27.1-13-27.1-28.91s12.16-28.91,27.1-28.91,27.1,13,27.1,28.91S338.8,148.35,323.85,148.35Z" fill="#005587"/><path d="M91,186.26h1.76L104.17,211h-2l-3.12-6.87H84.56L81.44,211H79.55Zm7.3,16.21-6.46-14.21-6.49,14.21Z" fill="#005587"/><path d="M168.13,186.44H170v22.87h14.42V211H168.13Z" fill="#005587"/><path d="M248.43,186.44h1.82v22.87h14.42V211H248.43Z" fill="#005587"/><path d="M395.91,186.44h2L407.55,209l9.65-22.59h1.93l-10.81,24.73h-1.61Z" fill="#005587"/><path d="M483.33,186.44h1.82V211h-1.82Z" fill="#005587"/><path d="M551.45,186.44h17.47v1.68H553.28v9.65h14.06v1.68H553.28v9.86H569.1V211H551.45Z" fill="#005587"/><path d="M631.82,186.44h2l7.72,21.85,7.19-21.92h1.4l7.19,21.92,7.72-21.85H667l-8.91,24.73h-1.47l-7.19-21.33-7.19,21.33h-1.48Z" fill="#005587"/><path d="M728.86,207.41l1.19-1.36a11.92,11.92,0,0,0,8.81,3.64c3.68,0,6.2-2.07,6.2-4.87v-.07c0-2.6-1.36-4.11-6.94-5.23-5.89-1.19-8.28-3.19-8.28-6.91v-.07c0-3.65,3.33-6.46,7.89-6.46a12.24,12.24,0,0,1,8.42,3L745,190.5a10.6,10.6,0,0,0-7.33-2.77c-3.61,0-6,2.07-6,4.63v.07c0,2.6,1.34,4.18,7.16,5.37s8.07,3.19,8.07,6.77v.07c0,4-3.4,6.7-8.14,6.7A14,14,0,0,1,728.86,207.41Z" fill="#005587"/></svg></div><div class="o-template-footer"><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-1 js-accordion list-open"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Themes
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">Avrupa</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">Dünya</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">Ekonomi</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/spor">Spor</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">Kültür</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/gezi">GEZİ</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/video">Video</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/programlar">Programlar</a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-2 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Services</a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/live">Canlı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/bulletin">Bülten</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/hava-durumu">Hava durumu</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/son-haberler">Son Dakika Haber Akışı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/follow-us">Bizi takip edin</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/widgets">Widgets &amp; Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="http://www.africanews.com">Africanews
              </a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                     href="http://games.euronews.com/tr?arkpromo=Site_footer"
                     target="_blank"
                     rel="noopener"
                     aria-label="Read more about euronews games services">
                      Games
                  </a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-3 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Daha fazla
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/about">Euronews hakkında</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/commercial">Commercial Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/services-ue">AB programları</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/terms-and-conditions">Şartlar</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/cookie-policy">Cookie politikamız</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/contact">İletişim</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/press-office">Press Office</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/jobs">İş ilanları</a></li></ul></li></ul><div class="o-template-footer__element-4"><div class="c-footer-sitemap__follow-socials"  data-event="follow-button-footer"><a class="c-footer-sitemap__list-item c-footer-sitemap__list-item--follow"
               href="/follow-us">Bizi takip edin
            </a><ul class="c-social-share "><li class="c-social-share__item c-social-share__item--facebook"><a href="https://www.facebook.com/tr.euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg" title="Facebook" alt="Facebook" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--twitter"><a href="https://twitter.com/euronews_tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg" title="Twitter" alt="Twitter" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--flipboard"><a href="https://flipboard.com/@euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/flipboard_logo.svg" title="Flipboard" alt="Flipboard" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--youtube"><a href="https://www.youtube.com/euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_youtube.svg" title="Youtube" alt="Youtube" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--linkedin"><a href="https://www.linkedin.com/company/euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg" title="Linkedin" alt="Linkedin" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--dailymotion"><a href="https://www.dailymotion.com/euronews-tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_dailymotion.svg" title="Dailymotion" alt="Dailymotion" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--instagram"><a href="https://www.instagram.com/euronews_tr/" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_instagram.svg" title="Instagram" alt="Instagram" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--telegram"><a href="https://t.me/euronewsturkce" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg" title="Telegram" alt="Telegram" /></a></li></ul></div><div class="c-footer-sitemap__newsletter" data-feature="mailmunch"><div id="mailmunchNewsletter" data-site="579365"></div></div></div></div><div class="c-footer-sitemap__copyright"><div class="c-footer-sitemap__copyright__text">Copyright © euronews 2021</div><div class="u-margin-x-1 u-hide-for-small-only"> -</div><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/tag/corona-impfung"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/hot-topic/vacina-anticovid19"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-vaccine"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul></div></section></footer></div><aside id="hamburger-menu" class="enw-menu u-hide-for-large enw-block-scrollable js-scrollable"><div class="enw-hamburger-menu-content" id="hamburger-menu-content" data-content="{&quot;mainItems&quot;:[{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;europe&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;news&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/ekonomi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;business&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/spor&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;sport&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/lifestyle\/kultur&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;culture&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;}],&quot;hubs&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;programsBlocks&quot;:[[{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/smart-regions&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ak\u0131ll\u0131 B\u00f6lgeler&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/bruksel-burosu&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BR\u00dcKSEL B\u00dcROSU&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/state-of-the-union&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130RL\u0130\u011e\u0130N DURUMU&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;,&quot;label&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/euronews-witness&quot;,&quot;label&quot;:&quot;euronews WITNESS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/global-japan&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GLOBAL JAPAN&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/view&quot;,&quot;label&quot;:&quot;G\u00d6R\u00dc\u015e&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/globalconversation&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fcresel Tart\u0131\u015fmalar&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/nocomment&quot;,&quot;label&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;id&quot;:null,&quot;openInNewTab&quot;:false},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/rop&quot;,&quot;label&quot;:&quot;R\u00d6P&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/spotlight&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spotlight&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/unreported-europe&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Unreported Europe&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/uluslararasi&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cult&quot;,&quot;label&quot;:&quot;CULT&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/musica&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MUSICA&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cinema&quot;,&quot;label&quot;:&quot;S\u0130NEMA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/kultur&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;Next&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-line&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Business Line&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-planet&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BUSINESS PLANET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/sci-tech&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/disrupted&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Disrupted&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/focus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FOCUS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/futuris&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FUTURIS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/realeconomy&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GER\u00c7EK EKONOM\u0130&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/target&quot;,&quot;label&quot;:&quot;HEDEF&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/next&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/european-lens&quot;,&quot;label&quot;:&quot;European Lens&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/explore&quot;,&quot;label&quot;:&quot;explore&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/postcards&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KARTPOSTAL&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/taste&quot;,&quot;label&quot;:&quot;LEZZET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/adventures&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MACERA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;},{&quot;label&quot;:&quot;Green&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/climate-now&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Climate Now&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/ocean&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ocean&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/green&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;\u00d6zel yay\u0131n&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;url&quot;:&quot;&quot;}]],&quot;channelsItems&quot;:[{&quot;label&quot;:&quot;Haber&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Ya\u015fam&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Bilgi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;openInNewTab&quot;:false,&quot;displayFooter&quot;:false},{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa &quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true}]}"><div class="u-hide-for-large u-margin-bottom-3"><div class="c-search-form js-awesomeplete-searchBar" id="hamburger-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class=""></search-form></div></div><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-hide-for-large u-padding-x-0 " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><div class="c-menu-mobile-list c-menu-mobile-list-main"><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">
                    Avrupa
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">
                    Dünya
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">
                    Ekonomi
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/spor">
                    Spor
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">
                    Kültür
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/gezi">
                    GEZİ
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="/video">
                    Video
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
               href="/programlar">
                Tüm Programlar
            </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/coronavirus">
                        KORONAVİRÜS
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship">
                        Football for friendship
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/dogu-akdeniz-krizi">
                        Doğu Akdeniz Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/climate">
                        İklim Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/angola-360">
                        Angola 360
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/destination-dubai">
                        Destination Dubai
                    </a></div><section class="bottom-links"><ul class="bottom-links__list"><li><a class="bottom-links__icon" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Canlı</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon"
         href="/programlar/view"
         title="Tüm görüşler"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M24,16a8,8,0,1,0,8,8A8,8,0,0,0,24,16Zm5.65,5H26.91a8.33,8.33,0,0,0-1.27-3.18A6.44,6.44,0,0,1,29.65,21Zm.75,3a6.27,6.27,0,0,1-.26,1.8h-3a16.25,16.25,0,0,0,0-3.6h3A6.27,6.27,0,0,1,30.4,24ZM24,30c-.47,0-1.23-1.12-1.67-3h3.34C25.23,28.88,24.47,30,24,30Zm-1.88-4.2a13.56,13.56,0,0,1,0-3.6h3.76a13.56,13.56,0,0,1,0,3.6ZM17.6,24a6.27,6.27,0,0,1,.26-1.8h3a16.25,16.25,0,0,0,0,3.6h-3A6.27,6.27,0,0,1,17.6,24ZM24,18c.47,0,1.23,1.12,1.67,3H22.33C22.77,19.12,23.53,18,24,18Zm-1.64-.18A8.33,8.33,0,0,0,21.09,21H18.35A6.44,6.44,0,0,1,22.36,17.82Zm-4,9.18h2.74a8.33,8.33,0,0,0,1.27,3.18A6.44,6.44,0,0,1,18.35,27Zm7.29,3.18A8.33,8.33,0,0,0,26.91,27h2.74A6.44,6.44,0,0,1,25.64,30.18Z" fill="#002e44"/><path d="M43,19.5A24.71,24.71,0,0,0,2,24a24.71,24.71,0,0,0,44,0A24.63,24.63,0,0,0,43,19.5ZM24,33A20.23,20.23,0,0,1,7.2,24a20.19,20.19,0,0,1,33.6,0A20.23,20.23,0,0,1,24,33Z"/></svg><span class="bottom-links__text">Tüm görüşler</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon" href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Bülten</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon" href="/son-haberler"
         title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg><span class="bottom-links__text">Son Dakika</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon weather-icon" href="/hava-durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Hava durumu</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon"
         href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
         target="_blank"
         rel="noopener"
         aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Games</span></a></li></ul></section><div class="c-languages js-languageSelect-menu-burger"><div class="c-languages__select"><select class="c-languages__select__options js-languageSelect" aria-label="Dil seçimi" ><option value="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"
                    
                    lang="en-GB"
                    data-locale="en">
              English
            </option><option value="https://fr.euronews.com"
                    
                    lang="fr-FR"
                    data-locale="fr">
              Français
            </option><option value="https://de.euronews.com/tag/corona-impfung"
                    
                    lang="de-DE"
                    data-locale="de">
              Deutsch
            </option><option value="https://it.euronews.com"
                    
                    lang="it-IT"
                    data-locale="it">
              Italiano
            </option><option value="https://es.euronews.com"
                    
                    lang="es-ES"
                    data-locale="es">
              Español
            </option><option value="https://pt.euronews.com/hot-topic/vacina-anticovid19"
                    
                    lang="pt-PT"
                    data-locale="pt">
              Português
            </option><option value="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-vaccine"
                    
                    lang="ru-RU"
                    data-locale="ru">
              Русский
            </option><option value="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"
                     selected
                    lang="tr-TR"
                    data-locale="tr">
              Türkçe
            </option><option value="https://gr.euronews.com"
                    
                    lang="el-GR"
                    data-locale="el">
              Ελληνικά
            </option><option value="https://hu.euronews.com"
                    
                    lang="hu-HU"
                    data-locale="hu">
              Magyar
            </option><option value="https://per.euronews.com"
                    
                    lang="fa-IR"
                    data-locale="fa">
              فارسی
            </option><option value="https://arabic.euronews.com"
                    
                    lang="hy-AM"
                    data-locale="ar">
              العربية
            </option><option value="https://www.euronews.al/al"
                    
                    lang="sq-AL"
                    data-locale="al">
              Shqip
            </option><option value="https://www.euronews.ro"
                    
                    lang="ro-RO"
                    data-locale="ro">
              Română
            </option><option value="https://euronewsgeorgia.com"
                    
                    lang="ka-GE"
                    data-locale="ka">
              ქართული
            </option><option value="https://euronewsbulgaria.com"
                    
                    lang="bg-BG"
                    data-locale="bg">
              български
            </option></select></div></div><section class="bottom-social-links"><ul class="c-social-share "></ul></section></div></aside><script type="x/template" id="search-form-template"><input class="c-search-form__input awesomplete"
    aria-expanded="true"
    aria-label="Ara"
    placeholder="{{searchplaceholder}}"
    type="search"
    v-model="inputSearch"
    v-on:keyup="updateData | debounce 400"
    v-on:keyup.enter="launchSearch"
    v-bind:class="{'noResult': noResult}"><div class="c-search-form__loader"
    v-bind:class="{'loading': isLoading}"><svg class="loader" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="40" height="40" viewBox="0 0 50 50"><path d="M43.935 25.145c0-10.318-8.364-18.683-18.683-18.683-10.318 0-18.683 8.365-18.683 18.683h4.067c0-8.07 6.543-14.615 14.615-14.615s14.615 6.543 14.615 14.615h4.068z"><animateTransform attributeType="xml" attributeName="transform" type="rotate" from="0 25 25" to="360 25 25" dur="0.6s" repeatCount="indefinite"/></path></svg></div><button class="c-search-form__button"
    aria-label="search button"
    v-on:click="launchSearch"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M28.056 27.944h0c-.78.777-.78 2.05-.003 2.828l8.163 8.18c.777.78 2.05.78 2.828.003h0c.78-.777.78-2.05.003-2.828l-8.163-8.18c-.776-.778-2.05-.78-2.828-.003z"/><path d="M20.5 11c5.238 0 9.5 4.262 9.5 9.5S25.738 30 20.5 30 11 25.738 11 20.5s4.262-9.5 9.5-9.5m0-4C13.044 7 7 13.044 7 20.5S13.044 34 20.5 34 34 27.956 34 20.5 27.956 7 20.5 7h0z"/></svg></button></script><div class="breakingNews-master-hidden"></div><div class="js-browser-unsupported browser-unsupported hide" data-msg="Euronews artık Internet Explorer üzerinden erişilebilir değil. Bu tarayıcı artık Microsoft tarafından güncellenmiyor ve en son teknik yenilikleri desteklemiyor. Sizi; Esge, Safari, Google Chrome veya Mozilla Firefox gibi başka tarayıcıları kullanmaya davet ediyoruz."><div class="browser-unsupported__bkg"></div><div class="browser-unsupported__modal js-browser-unsupported-txt"></div></div><noscript data-feature="facebook"><img height="1" width="1" style="display:none" alt="Facebook"
                 src="https://www.facebook.com/tr?id=1612819098956034&ev=PageView&noscript=1"/></noscript><script type="application/ld+json">{
    "@context": "http://schema.org/",
    "@type": "WebSite",
    "name": "Euronews.com",
    "url": "https://tr.euronews.com/",
    "potentialAction": {
        "@type": "SearchAction",
        "target": "https://tr.euronews.com/search?query={search_term_string}",
        "query-input": "required name=search_term_string"
    },
    "sameAs": [
        "https://www.facebook.com/tr.euronews",
        "https://www.instagram.com/euronews_tr/",
        "https://flipboard.com/@euronewstr",
        "https://twitter.com/euronews_tr",
        "https://www.linkedin.com/company/euronews",
        "https://t.me/euronewsturkce"
    ]
}</script><script data-item="page" defer src="/build/a7505f3394ab15df6442-quantcast-measurement.js"></script><noscript><div style="display:none;"><img src="//pixel.quantserve.com/pixel/p-8WySRT3MRSkuS.gif" border="0" height="1" width="1" alt="Quantcast"/></div></noscript><script data-item="page" defer src="/build/e80d284a84660a1c954a-vertical.js"></script></body></html>
