<!DOCTYPE html><!--
EVENT ID : 1579686
STORY ID : 5832654
--><html class="no-js" lang="tr"><head><meta charset="UTF-8"><meta name="robots" content="max-snippet:-1, max-image-preview:standard"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-400.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-700.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link
    rel="preload"
    as="image" href="https://static.euronews.com/articles/stories/05/26/91/62/400x225_cmsv2_c13bbe0c-176d-5b1d-a2c4-c6db6928c961-5269162.jpg"
    imagesrcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/26/91/62/100x56_cmsv2_c13bbe0c-176d-5b1d-a2c4-c6db6928c961-5269162.jpg 100w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/26/91/62/150x84_cmsv2_c13bbe0c-176d-5b1d-a2c4-c6db6928c961-5269162.jpg 150w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/26/91/62/300x169_cmsv2_c13bbe0c-176d-5b1d-a2c4-c6db6928c961-5269162.jpg 300w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/26/91/62/400x225_cmsv2_c13bbe0c-176d-5b1d-a2c4-c6db6928c961-5269162.jpg 400w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/26/91/62/600x338_cmsv2_c13bbe0c-176d-5b1d-a2c4-c6db6928c961-5269162.jpg 600w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/26/91/62/750x422_cmsv2_c13bbe0c-176d-5b1d-a2c4-c6db6928c961-5269162.jpg 750w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/26/91/62/1000x563_cmsv2_c13bbe0c-176d-5b1d-a2c4-c6db6928c961-5269162.jpg 1000w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/26/91/62/1200x675_cmsv2_c13bbe0c-176d-5b1d-a2c4-c6db6928c961-5269162.jpg 1200w"
    imagesizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 100vw, 100vw"
/><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://static.euronews.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://api.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://sdk.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://www.googletagservices.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://pagead2.googlesyndication.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://api.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://script.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://forms.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://analytics.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://connect.facebook.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://assets.poool.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://apv-launcher.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://snippet.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://ping.chartbeat.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://static.chartbeat.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://odb.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://log.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://mcdp-chidc2.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://sync.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://libs.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://tcheck.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://widgets.outbrain.com"><meta name="dfp-data" content="{&quot;rootId&quot;:&quot;6458&quot;,&quot;adUnit&quot;:&quot;news\/news\/world&quot;,&quot;keyValues&quot;:{&quot;lng&quot;:&quot;tr&quot;,&quot;ntvPlacement&quot;:&quot;1108724&quot;,&quot;page&quot;:&quot;article&quot;,&quot;tags&quot;:[&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;vaccine&quot;,&quot;recep-tayyip-erdogan&quot;],&quot;nws_id&quot;:1579686,&quot;nwsctr_id&quot;:5832654,&quot;themes&quot;:&quot;news&quot;,&quot;video&quot;:&quot;false&quot;,&quot;article_type&quot;:null,&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:&quot;world&quot;,&quot;source&quot;:&quot;euronews&quot;},&quot;level1&quot;:&quot;euronews_new&quot;,&quot;level1AMP&quot;:&quot;euronews_new_AMP&quot;,&quot;mpuLimit&quot;:4,&quot;moatTimeout&quot;:1000,&quot;lazyLoadingOffset&quot;:&quot;100&quot;,&quot;hasSwipe&quot;:true,&quot;moatJwClientId&quot;:&quot;euronewsjwvideo227963755119&quot;,&quot;moatDmClientId&quot;:&quot;euronewsjsvideo10965533385&quot;,&quot;disabledAdSlots&quot;:[]}"><meta name="global-store-data" content="eyJrZXlWYWx1ZXMiOnsiZmVhdHVyZV9mbGlwcGluZyI6eyJmYXN0Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0xhenlsb2FkaW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvbWF0YWQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImJhcnJlX25vdyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImJjb3ZlcnkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImdvb2dsZV9hbmFseXRpY3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ3JhcGVzaG90Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImxpbmtlZGluTmV4dCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJtYWlsbXVuY2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwibWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicG9vb2wiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOnRydWUsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInBvcHVwX21lc3NhZ2VfYWxsX3dlYnNpdGUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwb3B1cF9tZXNzYWdlX2xpdmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJzcG90aW0iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0aWNreVNlY29uZHNMZGJJc0FjdGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sInRvcF92aWRlb19taW51dGVseSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOnRydWUsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiRHVyYXRpb25NZWRpYSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwidmlkZW9fYXV0b3BsYXkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX19LCJzbG93Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX19fSwidGhpcmRfcGFydF9hZHNfdGltZW91dCI6IjMwMDAifSwibG9jYWxlIjoidHIiLCJ2ZXJ0aWNhbENvbmZpZ3VyYXRpb24iOnsidmVydGljYWxDb25maWciOnsid2Vic2l0ZSI6ImV1cm9uZXdzIiwidmVydGljYWxfc2l0ZSI6eyJ0cmF2ZWwiOnsia2V5dmFsdWVzUHJlZml4IjoidnRyXyIsImFjdGl2ZSI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlfSwib3duX2Rlc2lnbiI6eyJlbiI6dHJ1ZX0sInNvY2lhbF9uZXR3b3JrcyI6eyJlbiI6eyJpbnN0YWdyYW0iOiJodHRwczpcL1wvd3d3Lmluc3RhZ3JhbS5jb21cL2V1cm9uZXdzdHJhdmVsIiwieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzVHJhdmVsIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3N0cmF2ZWwiLCJ0d2l0dGVyIjoiaHR0cHM6XC9cL3R3aXR0ZXIuY29tXC9ldXJvbmV3c3RyYXZlbCJ9fX0sImdyZWVuIjp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZncl8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsiaW5zdGFncmFtIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5pbnN0YWdyYW0uY29tXC9ldXJvbmV3c2dyZWVuXC8iLCJ5b3V0dWJlIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy55b3V0dWJlLmNvbVwvY2hhbm5lbFwvVUNCOHF1OGJoQWlWOEJPSks5RVJ6WjNRIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3NncmVlbiIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzZ3JlZW4iLCJmbGlwYm9hcmQiOiJodHRwczpcL1wvZmxpcGJvYXJkLmNvbVwvQGV1cm9uZXdzZ3JlZW4ifX19LCJuZXh0Ijp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZuZV8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzTmV4dCIsImZhY2Vib29rIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5mYWNlYm9vay5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsImZsaXBib2FyZCI6Imh0dHBzOlwvXC9mbGlwYm9hcmQuY29tXC9ARXVyb25ld3NOZXh0In19fX19LCJjdXJyZW50VmVydGljYWwiOm51bGx9LCJwb29vbCI6eyJhcHBLZXkiOiJiQTY4aHZkUmlVOVllc01EZGUySnNjZUNtZnA3ZkNGRnczajl2QVNtaVViYU5TYVptTGs4bXBBeHNmdWlQOHp6IiwicGFnZVR5cGUiOiJwcmVtaXVtIiwidGVzdFNlZ21lbnQiOm51bGx9fQ=="><meta id="metaEventId" name="eventId" content="1579686"><meta id="metaStoryId" name="storyId" content="5832654"><meta id="metaHouseNumber" name="houseNumber" content=""><meta name="minutely-publisher" content="MIN-20200" ><meta name="app-context" content="article" ><meta name="default-img" content="https://static.euronews.com/articles/stories/05/26/91/62/368x207_cmsv2_c13bbe0c-176d-5b1d-a2c4-c6db6928c961-5269162.jpg" ><title>Avrupa'da Cumhurbaşkanı Erdoğan'ın dediği gibi Covid-19 aşıları ücretli mi yapılıyor? | Euronews</title><meta name="description" content="Gelişmiş Avrupa &uuml;lkeleri, Cumhurbaşkanı Erdoğan'ın &ouml;ne s&uuml;rd&uuml;ğ&uuml; gibi Covid-19 aşılarını &uuml;cretli mi yapıyor?"><meta name="keywords" content="Covid-19 aşısı,Aşı (tıp),Recep Tayyip Erdoğan"><meta name="date.created" content="2021-07-03 06:00:12"><meta name="date.available" content="2021-07-03 06:00:12"><meta name="date.updated" content="2021-07-03 06:00:45"><meta name="date.modified" content="2021-07-03 06:00:45"><meta name="article:theme" content="news"><meta name="program.url" content="dunya"><meta name="robots" content="max-snippet:160, max-image-preview:standard"><meta name="news_keywords" content="Covid-19 aşısı,Aşı (tıp),Recep Tayyip Erdoğan"><link rel="canonical" href="https://tr.euronews.com/2021/07/03/avrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="https://tr.euronews.com/2021/07/03/avrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor"/><link rel="alternate" hreflang="x-default" href="https://tr.euronews.com/2021/07/03/avrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor"/><meta property="og:locale" content="tr-TR" /><meta property="og:site_name" content="euronews" /><meta property="og:url" content="https://tr.euronews.com/2021/07/03/avrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor" /><meta property="og:type" content="article" /><meta property="og:title" content="Avrupalı ülkelerde Covid-19 aşısından ücret alınıyor mu?" /><meta property="og:description" content="Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan, Avrupa &uuml;lkelerinde Covid-19 aşısının belli bir &uuml;cret karşılığında yapıldığı y&ouml;n&uuml;ndeki iddiasını yineledi. Peki Cumhurbaşkanı'nın s&ouml;ylediği gibi &quot;gelişmiş Avrupa&quot; &uuml;lkelerinde aşıdan &uuml;cret alınıyor mu?" /><meta property="og:image" content="https://static.euronews.com/articles/stories/05/26/91/62/1000x563_cmsv2_c13bbe0c-176d-5b1d-a2c4-c6db6928c961-5269162.jpg" /><meta property="og:image:width" content="1000" /><meta property="og:image:height" content="563" /><meta property="og:image:type" content="image/jpeg" /><meta property="og:image:alt" content="Avrupa'da Cumhurbaşkanı Erdoğan'ın dediği gibi Covid-19 aşıları &uuml;cretli mi yapılıyor?" /><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR" /><meta property="article:published_time" content="2021-07-03 06:00:12" /><meta property="article:modified_time" content="2021-07-03 06:00:45" /><meta property="article:section" content="news_news" /><meta name="twitter:site" content="@euronews" /><meta name="twitter:title" content="Avrupalı ülkelerde Covid-19 aşısından ücret alınıyor mu?" /><meta name="twitter:description" content="Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan, Avrupa ülkelerinde Covid-19 aşısının belli bir ücret karşılığında yapıldığı yönündeki iddiasını yineledi. Peki Cumhurbaşkanı'nın söylediği gibi &quot;gelişmiş Avrupa&quot; ülkelerinde aşıdan ücret alınıyor mu?" /><meta name="twitter:image:alt" content="Avrupa'da Cumhurbaşkanı Erdoğan'ın dediği gibi Covid-19 aşıları &uuml;cretli mi yapılıyor?" /><meta name="twitter:card" content="summary_large_image" /><meta name="twitter:images0" content="https://static.euronews.com/articles/stories/05/26/91/62/1000x563_cmsv2_c13bbe0c-176d-5b1d-a2c4-c6db6928c961-5269162.jpg" /><meta property="fb:pages" content="240986288813" /><link rel="amphtml" href="https://tr.euronews.com/amp/2021/07/03/avrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor" /><meta name="sponsored" content="no" /><!--[if IE]><meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge"/><![endif]--><link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-57x57.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-60x60.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-72x72.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-76x76.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-114x114.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-120x120.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-144x144.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-152x152.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-180x180.png"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-32x32.png" sizes="32x32"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/android-chrome-192x192.png" sizes="192x192"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-96x96.png" sizes="96x96"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-16x16.png" sizes="16x16"><link rel="manifest" href="/manifest.json"><link rel="mask-icon" href="https://static.euronews.com/favicons/safari-pinned-tab.svg" color="#003865"><meta name="msapplication-TileColor" content="#003865"><meta name="theme-color" content="#ffffff"><meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="no"><meta name="msapplication-config" content="browserconfig.xml" /><meta name="msapplication-window" content="width=1280;height=1024" /><meta name="msapplication-navbutton-color" content="#003865" /><meta name="msapplication-starturl" content="./" /><meta name="mobile-web-app-capable" content="no"><link rel="home" href="/" title="homepage"><meta name="msapplication-TileImage" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-144x144.png"><meta name="apple-mobile-web-app-title" content="Euronews.com"><meta name="application-name" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-tooltip" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-square70x70logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-small.jpg"/><meta name="msapplication-square150x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-medium.jpg"/><meta name="msapplication-wide310x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-wide.jpg"/><meta name="msapplication-square310x310logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-large.jpg"/><meta name="viewport" content="width=device-width, minimum-scale=1, initial-scale=1"><link rel="stylesheet" href="/build/02f5517d4b5a864934e3-font_noto.css"><link rel="stylesheet" href="/build/a088b2c6b5a5928c0d97-article_css.css"><script data-feature="didomi" src="/build/69d917eecc5bd779591b-runtime.js" async></script><script data-feature="didomi" src="/build/e46f66cff3a4d40be0ff-didomi.js" async></script><script src="/build/4de8a479afbb0d715f51-globalstore_bridge.js"></script><script>
          window.digitalData = JSON.parse('{\"site\":{\"platform\":\"\",\"language\":\"tr\",\"primarylanguage\":\"\",\"secondarylanguage\":\"\",\"environment\":\"prod\",\"brand\":\"euronews\",\"servicetype\":\"web\",\"version\":{\"versions\":{\"date\":20210729085451,\"revision\":\"5.8.2\"}}},\"page\":{\"pagename\":\"euronews.news.news.world.1579686.avrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor\",\"pagehasad\":\"\",\"pagenumads\":\"\",\"sitesection\":\"\",\"sitesubsection1\":\"\",\"sitesubsection2\":\"\",\"pagetype\":\"article\",\"pageurl\":\"tr.euronews.com\\/2021\\/07\\/03\\/avrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor\",\"pagedownloadtime\":\"\",\"vertical\":\"news\",\"theme\":\"news\",\"program\":\"world\",\"contenttype\":\"txt\",\"menustatus\":\"\",\"pagereload\":\"\",\"pagedisplaybreakpoint\":\"\",\"displaybreakingnewsbar\":\"none\",\"swipe\":\"none\",\"urlpath\":\"tr.euronews.com\\/2021\\/07\\/03\\/avrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor\"},\"search\":{\"keyword\":\"\",\"searchresult\":\"\"},\"uv\":{\"uvid\":\"\"},\"article\":{\"eventid\":\"1579686\",\"storyid\":\"5832654\",\"updatedate\":\"03\\/07\\/2021\",\"title\":\"avrupa\'da cumhurbaşkanı erdoğan\'ın dediği gibi covid-19 aşıları ücretli mi yapılıyor?\",\"format\":\"standard\",\"nbdayssincepublication\":26,\"articlepromotedtobcs\":\"\",\"articlepromotedtohp\":\"\",\"program\":\"dünya\",\"tags\":\"Covid-19 aşısı,Aşı (tıp),Recep Tayyip Erdoğan\"},\"video\":{\"videoid\":\"none\",\"youtubevideoid\":\"none\",\"dailymotionvideoid\":\"none\",\"housenumbervidid\":\"none\",\"name\":\"none\",\"publicationdate\":\"none\",\"type\":\"none\",\"duration\":\"none\",\"isinplaylist\":\"none\",\"playlistname\":\"none\",\"haspreview\":\"none\",\"viewmode\":\"none\",\"playername\":\"none\",\"playlistnumitems\":\"none\",\"playlistposition\":\"none\",\"playerversion\":\"none\",\"soundstatus\":\"none\"},\"component\":{\"name\":\"\",\"type\":\"\",\"action\":\"\",\"pagename\":\"\",\"actiondetail\":\"\"},\"newsletter\":{\"name\":\"\",\"location\":\"\"},\"cm\":{\"ssf\":\"1\"},\"thirdPartiesDisabled\":[],\"scribbleId\":2818513,\"sendDate\":null}');
          let dfpDataJson = document.head.querySelector("meta[name=dfp-data]");
          if (null !== dfpDataJson) {
              try {
                  window.dfpData = JSON.parse(dfpDataJson.content);
                  window.dfpData.adobeReady = false;
                  window.dfpData.grapeshotReady = false;
                  window.dfpData.streamampReady = false;
                  window.dfpData.streamampConfigReady = false;
                  window.dfpData.moatReady = false;
              } catch (e) {
                  console.error("DfpData has incorrect values");
              }
          }
      </script><script src="/build/56515ee75cce8de087ec-adobeDatalayer_bridge.js" data-feature="adobe"></script><script src="https://assets.adobedtm.com/cbcaa08b4d07/21b46dbf0308/launch-18c76c3a7465.min.js" data-feature="adobe" async></script><script src="/build/0c0f6a7206d7578bc452-0.js" defer></script><script src="/build/d7ca20b225ac9b5678c9-2.js" defer></script><script src="/build/e9c05a1680046a88abdd-main.js" defer></script></head><body     class="u-overflow-x-hidden t-program--dunya"
 data-website="euronews"><div id="outdated"></div><div><div id="js-leaderboard-top"
                     class="base-leaderboard base-leaderboard--top base-leaderboard--wallpaper u-show-for-large"><div id="adzone-leaderboard-wallpaper" class="advertising js-adzone"></div></div><div class="u-position-relative u-zindex--999" id="js-header"><header class="o-site-header c-site-header" role="banner"><input type="checkbox" id="c-burger-btn-checkbox" class="c-burger-btn-checkbox u-hide-for-all" role="button"><label class="c-burger-btn u-hide-for-large u-margin-bottom-0" for="c-burger-btn-checkbox" id="toggle-menu" aria-label="Toggle menu"><div class="c-burger-btn__container" id="hamburger-button"><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-1"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-2"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-3"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-4"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-5"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-6"></div></div></label><div class="o-site-header__top u-show-for-medium"><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/2021/07/03/avrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul><div class="js-search-menu o-header-topbar__search"><div class="c-search-form c-search-form-topbar js-awesomeplete-searchBar" id="search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Ara"
        class="c-search-form-topbar"></search-form></div></div><ul class="o-header-topbar__internal-links c-internal-links u-show-for-large"><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon" href="/follow-us" rel="noopener" aria-label="Read more about follow us !"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M42,8H6a2,2,0,0,0-2,2V38a2,2,0,0,0,2,2H42a2,2,0,0,0,2-2V10A2,2,0,0,0,42,8Zm-2,4.19L39.85,12H40ZM37.53,12,24,22.15,10.52,12ZM8,36V13.86L24,25.91l16-12V36Z" fill="#002e44"/></svg><span data-event="newsletter-link-header" class="c-internal-links__text">Newsletter</span></a></li><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon"
           href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
           target="_blank"
           rel="noopener"
           aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="c-internal-links__text c-internal-links__text--games">Games</span></a></li></ul></div><a class="o-site-header__logo" href="/" aria-label="Euronews Logo"><svg width="110" height="24" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>
    Euronews
  </title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z" fill="#005587"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z" fill="#005587"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z" fill="#005587"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z" fill="#005587"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z" fill="#005587"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z" fill="#005587"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z" fill="#005587"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9" fill="#005587"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z" fill="#005587"/></svg></a><div class="o-site-menu-icons u-hide-for-medium"><a class="o-site-menu-icons__btn" href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M30.56,17.57a.67.67,0,0,0-.36.53.58.58,0,0,0,.06.26.45.45,0,0,0,.24.21l9.55,4.12a.7.7,0,0,0,.89-.44s0-.05,0-.08l1.62-10.25a.48.48,0,0,0-.24-.54.6.6,0,0,0-.63,0l-3.28,1.81L38,13.4a17.93,17.93,0,1,0,3.15,14,1.79,1.79,0,1,0-3.51-.67,14.36,14.36,0,1,1-2.79-11.51l-.64.35Z" fill="#00202f" /><path d="M28.91,31.38a1.86,1.86,0,0,1-1.29-.53l-5.35-5.36a1.82,1.82,0,0,1-.54-1.29V14.94a1.82,1.82,0,0,1,3.64,0v8.51l4.83,4.82a1.82,1.82,0,0,1-1.29,3.11Z" fill="#00202f" /></svg></a><a class="o-site-menu-icons__btn js-menu-live" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z" fill="#00202f"/></svg></a></div><section class="o-header-menu u-hide-for-small-only"><nav class="o-section o-header-menu__nav"><ul class="o-header-menu__list"><li class="o-header-menu__first-list u-flex-container"><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
              GEZİ
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/video" aria-label="Read more about Video">
              Video
            </a></div></li><li id="list-item" class="list-item list-item--more u-hide-for-xlarge"><a href="#" class="js-menu-more more-link list-item__link">Daha fazla</a><div class="c-menu-more c-header-sub-menu u-hide-for-all"><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
                  Ekonomi
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
                  Spor
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a></div></li><li class="js-programs_links list-item list-item--programs"><a href="#" class="c-programs-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="none" stroke="#fff" stroke-width="4" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" stroke-miterlimit="10" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M18 24h22.02m-32-.015h3.917M18 13.993h22.02m-32-.015h3.917M18 33.993h22.02m-32-.015h3.917"/></svg><span class="c-programs-icon__text">Programlar</span></a></li><li class="u-hide-for-medium"><a aria-label="Euronews logo" class="c-header-logo__link" href="/"><svg class="c-header-logo__svg" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>Euronews</title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/hava-durumu" title="Hava durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a class="c-menu-icons--live"
           href="/live"
           title="Canlı"><span class="c-menu-icons--live__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg></span><span class="list-item__link c-menu-icons--live__text">Canlı</span></a></li></ul><div class="js-programs-menu c-programs-menu c-header-sub-menu u-hide-for-all"><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/european-affairs/avrupa-haber" class="title" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/smart-regions"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Akıllı Bölgeler
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/bruksel-burosu"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Brüksel Bürosu
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/state-of-the-union"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇rli̇ği̇n Durumu
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/haber/uluslararasi" class="title" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/dunya"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Dünya
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/euronews-witness"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Euronews Witness
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/global-japan"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Global Japan
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/view"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Görüş
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/globalconversation"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Küresel Tartışmalar
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/nocomment"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >No Comment
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/rop"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Röp
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/spotlight"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Spotlight
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/unreported-europe"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Unreported Europe
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/lifestyle/kultur" class="title" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cult"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Cult
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/musica"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Musica
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cinema"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Si̇nema
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/next" class="title" aria-label="Read more about Next">
                  Next
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-line"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Line
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-planet"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Planet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/sci-tech"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇li̇m-Tekni̇k
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/disrupted"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Disrupted
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/focus"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Focus
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/futuris"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Futuris
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/realeconomy"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Gerçek Ekonomi̇
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/target"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Hedef
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/gezi" class="title" aria-label="Read more about GEZİ">
                  Gezi̇
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/european-lens"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >European Lens
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/explore"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Explore
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/postcards"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Kartpostal
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/taste"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Lezzet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/adventures"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Macera
                  </a></li></ul><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/green" class="title" aria-label="Read more about Green">
                  Green
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/climate-now"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Climate Now
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/ocean"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Ocean
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><span class="title">Özel yayın</span></div><ul><li class="list-item"><a href="/special/angola-360"
                     class="js-menu-program-hub_angola-360 list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_angola-360"
                     >Angola 360
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/destination-dubai"
                     class="js-menu-program-hub_destination-dubai list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_destination-dubai"
                     >Destination Dubai
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/dogu-akdeniz-krizi"
                     class="js-menu-program-hub_east-mediterranean-crisis list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_east-mediterranean-crisis"
                     >Doğu Akdeniz Krizi
                  </a></li><li class="list-item"><a href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship"
                     class="js-menu-program-custom_Football for friendship list-item__link"
                     aria-label="Read more about custom_Football for friendship"
                     >Football For Friendship
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/coronavirus"
                     class="js-menu-program-hub_Coronavirus list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Coronavirus"
                     >Koronavi̇rüs
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/climate"
                     class="js-menu-program-hub_Climate list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Climate"
                     >İklim Krizi
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__footer"><footer class="c-section__footer"><a class="c-section__footer__link " href="/programlar" >
    Tüm Programlar
  </a></footer></div></div></nav></section></header><section class="c-breakingNews c-breakingNews--hidden js-breakingNews"><div class="o-section c-breakingNews__content"><strong class="c-breakingNews__title">Son Dakika</strong><div class="c-breakingNews__swiper"><div class="c-swiper c-swiper--breakingNews"                   ><div id="breaking-news-component" class="swiper-container" data-carousel="breaking-news"
       data-carousel-theme="carousel"><div class="swiper-wrapper"><breaking-news></breaking-news></div><div class="breaking-news-component swiper-pagination"></div></div><div class="breaking-news-component swiper-button-prev u-hide-for-small-only"></div><div class="breaking-news-component swiper-button-next u-hide-for-small-only"></div></div><button class="c-swipper__button close-breaking-news" aria-label="Close alert"><svg version="1.1" class="c-button--cross" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px"
	 width="17px" height="17px" viewBox="0 0 17 17" style="enable-background:new 0 0 17 17;" xml:space="preserve"><polygon  points="15.5,16.7 8.5,10.1 1.6,16.7 0.2,15.2 7.1,8.8 0.2,2.3 1.6,0.8 8.5,7.4 15.5,0.8 16.8,2.3 10,8.8 
	16.8,15.2 "/></svg></button></div></div></section></div></div><a href="#" id="dfp-wallpaper-wrapper" class="u-hide-for-all" aria-label="wallpaper link"></a><main class="o-site-main u-overflow-visible" id="enw-main-content"><nav class="c-breadcrumbs" aria-label="You are here:" role="navigation"><ol id="wo-breadcrumbs" class="c-breadcrumbs__list" itemscope itemtype="http://schema.org/BreadcrumbList"><li class="c-breadcrumbs__item" itemprop="itemListElement" itemscope itemtype="http://schema.org/ListItem"><a href="/" itemprop="item"><span itemprop="name">Ana Sayfa</span></a><meta itemprop="position" content="1" /><span class='c-breadcrumbs__separator'> &gt; </span></li><li class="c-breadcrumbs__item" itemprop="itemListElement" itemscope itemtype="http://schema.org/ListItem"><a href="/haber" itemprop="item"><span itemprop="name">Haber</span></a><meta itemprop="position" content="2" /><span class='c-breadcrumbs__separator'> &gt; </span></li><li class="c-breadcrumbs__item" itemprop="itemListElement" itemscope itemtype="http://schema.org/ListItem"><a href="/haber/uluslararasi" itemprop="item"><span itemprop="name">Dünya</span></a><meta itemprop="position" content="3" /><span class='c-breadcrumbs__separator'> &gt; </span></li><li class="c-breadcrumbs__item" itemprop="itemListElement" itemscope itemtype="http://schema.org/ListItem"><span itemprop="name">Avrupa&#039;da Cumhurbaşkanı Erdoğan&#039;ın dediği gibi Covid-19 aşıları ücretli mi yapılıyor?</span><meta itemprop="position" content="4" /></li></ol></nav><section id="article-hider" class="o-section--fullwidth u-padding-bottom-0 u-article-hider u-hide-for-all"><div class="o-section u-padding-bottom-small-only-2">
            Bu içeriğe bulunduğunuz bölgeden erişilemiyor
        </div></section><div id="articlesSwiper" class="swiper-container c-swiper--full-article"
     data-published-at="1625284812"
     data-theme="news"
><div class="swiper-wrapper swiper-wrapper--article"><div class="u-transform-none swiper-slide swiper-slide-prev swiper-slide-placeholder" aria-hidden="true"></div><div class="u-transform-none swiper-slide swiper-slide-active"
    data-cid="5832654"
    data-id="1579686"
    data-published-at="1625284812"
                data-dfpdata="{&quot;rootId&quot;:&quot;6458&quot;,&quot;adUnit&quot;:&quot;news\/news\/world&quot;,&quot;keyValues&quot;:{&quot;lng&quot;:&quot;tr&quot;,&quot;ntvPlacement&quot;:&quot;1108724&quot;,&quot;page&quot;:&quot;article&quot;,&quot;tags&quot;:[&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;vaccine&quot;,&quot;recep-tayyip-erdogan&quot;],&quot;nws_id&quot;:1579686,&quot;nwsctr_id&quot;:5832654,&quot;themes&quot;:&quot;news&quot;,&quot;video&quot;:&quot;false&quot;,&quot;article_type&quot;:null,&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:&quot;world&quot;,&quot;source&quot;:&quot;euronews&quot;},&quot;level1&quot;:&quot;euronews_new&quot;,&quot;level1AMP&quot;:&quot;euronews_new_AMP&quot;,&quot;mpuLimit&quot;:4,&quot;moatTimeout&quot;:1000,&quot;lazyLoadingOffset&quot;:&quot;100&quot;,&quot;hasSwipe&quot;:true,&quot;moatJwClientId&quot;:&quot;euronewsjwvideo227963755119&quot;,&quot;moatDmClientId&quot;:&quot;euronewsjsvideo10965533385&quot;,&quot;disabledAdSlots&quot;:[]}"
      data-datalayer="{\&quot;site\&quot;:{\&quot;platform\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;language\&quot;:\&quot;tr\&quot;,\&quot;primarylanguage\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;secondarylanguage\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;environment\&quot;:\&quot;prod\&quot;,\&quot;brand\&quot;:\&quot;euronews\&quot;,\&quot;servicetype\&quot;:\&quot;web\&quot;,\&quot;version\&quot;:{\&quot;versions\&quot;:{\&quot;date\&quot;:20210729085451,\&quot;revision\&quot;:\&quot;5.8.2\&quot;}}},\&quot;page\&quot;:{\&quot;pagename\&quot;:\&quot;euronews.news.news.world.1579686.avrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor\&quot;,\&quot;pagehasad\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;pagenumads\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;sitesection\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;sitesubsection1\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;sitesubsection2\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;pagetype\&quot;:\&quot;article\&quot;,\&quot;pageurl\&quot;:\&quot;tr.euronews.com\\/2021\\/07\\/03\\/avrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor\&quot;,\&quot;pagedownloadtime\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;vertical\&quot;:\&quot;news\&quot;,\&quot;theme\&quot;:\&quot;news\&quot;,\&quot;program\&quot;:\&quot;world\&quot;,\&quot;contenttype\&quot;:\&quot;txt\&quot;,\&quot;menustatus\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;pagereload\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;pagedisplaybreakpoint\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;displaybreakingnewsbar\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;swipe\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;urlpath\&quot;:\&quot;tr.euronews.com\\/2021\\/07\\/03\\/avrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor\&quot;},\&quot;search\&quot;:{\&quot;keyword\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;searchresult\&quot;:\&quot;\&quot;},\&quot;uv\&quot;:{\&quot;uvid\&quot;:\&quot;\&quot;},\&quot;article\&quot;:{\&quot;eventid\&quot;:\&quot;1579686\&quot;,\&quot;storyid\&quot;:\&quot;5832654\&quot;,\&quot;updatedate\&quot;:\&quot;03\\/07\\/2021\&quot;,\&quot;title\&quot;:\&quot;avrupa\&#039;da cumhurbaşkanı erdoğan\&#039;ın dediği gibi covid-19 aşıları ücretli mi yapılıyor?\&quot;,\&quot;format\&quot;:\&quot;standard\&quot;,\&quot;nbdayssincepublication\&quot;:26,\&quot;articlepromotedtobcs\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;articlepromotedtohp\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;program\&quot;:\&quot;dünya\&quot;,\&quot;tags\&quot;:\&quot;Covid-19 aşısı,Aşı (tıp),Recep Tayyip Erdoğan\&quot;},\&quot;video\&quot;:{\&quot;videoid\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;youtubevideoid\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;dailymotionvideoid\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;housenumbervidid\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;name\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;publicationdate\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;type\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;duration\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;isinplaylist\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;playlistname\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;haspreview\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;viewmode\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;playername\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;playlistnumitems\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;playlistposition\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;playerversion\&quot;:\&quot;none\&quot;,\&quot;soundstatus\&quot;:\&quot;none\&quot;},\&quot;component\&quot;:{\&quot;name\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;type\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;action\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;pagename\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;actiondetail\&quot;:\&quot;\&quot;},\&quot;newsletter\&quot;:{\&quot;name\&quot;:\&quot;\&quot;,\&quot;location\&quot;:\&quot;\&quot;},\&quot;cm\&quot;:{\&quot;ssf\&quot;:\&quot;1\&quot;},\&quot;thirdPartiesDisabled\&quot;:[],\&quot;scribbleId\&quot;:2818513,\&quot;sendDate\&quot;:null}"
      data-versions="null"
      data-url="/2021/07/03/avrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor"
      data-title="Avrupa&#039;da Cumhurbaşkanı Erdoğan&#039;ın dediği gibi Covid-19 aşıları ücretli mi yapılıyor?"
      data-bodyClassList="u-overflow-x-hidden t-program--dunya"
    ><div class="o-section o-article jsArticleFirst theme-news "><div class="o-article__body  " ><div><article id="article-wrapper-1579686" class="article-wrapper"><header class="o-article__header"><div class="c-article-labels"><p class="media__body__label "><a class="media__body__cat" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya">dünya</a></p></div><div><h1 class="c-article-title u-display-inline u-text-align--start">
    Avrupa&#039;da Cumhurbaşkanı Erdoğan&#039;ın dediği gibi Covid-19 aşıları ücretli mi yapılıyor?
</h1></div><div class="c-article-contributors">
               &nbsp;<b>euronews</b><time class="c-article-date" data-timestamp="1625284812" datetime="2021-07-03"><span class="c-article-date__bullet">&nbsp;&nbsp;&bullet;&nbsp;&nbsp;</span><span class="c-article-date__last-updated-label">Son güncelleme:</span>&nbsp;03/07/2021
    </time></div><div class="jsTopArticle c-article-media js-article-video"
                             data-sponsored="
sponsorlu"><div class="jsTopArticleMain"><div class="c-video-player u-position-relative u-bgcolor--grey4"><div class="c-video-player__container"><img class="c-article-media__img u-max-height-full"
  src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/26/91/62/320x180_cmsv2_c13bbe0c-176d-5b1d-a2c4-c6db6928c961-5269162.jpg"
  srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/26/91/62/320x180_cmsv2_c13bbe0c-176d-5b1d-a2c4-c6db6928c961-5269162.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/26/91/62/602x338_cmsv2_c13bbe0c-176d-5b1d-a2c4-c6db6928c961-5269162.jpg 602w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/26/91/62/648x364_cmsv2_c13bbe0c-176d-5b1d-a2c4-c6db6928c961-5269162.jpg 648w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/26/91/62/773x435_cmsv2_c13bbe0c-176d-5b1d-a2c4-c6db6928c961-5269162.jpg 773w"
  sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 100vw, 100vw"
 title="aşı " alt="aşı "></div></div></div></div><div class="c-article-media-copyright "><span class="c-caption">
    aşı 
</span>
                            &nbsp;&nbsp;-&nbsp;&nbsp;
                            <span class="c-copyright"><span class="c-copyright__label">©</span>&nbsp;
        <a class="c-copyright__link" href="#">AP Photo</a></span></div></header><section class="c-article__container jsBottomArticle u-overflow-visible u-margin-top-medium-down-2 u-margin-top-large-only-3 u-margin-top-xlarge-4" data-nid="1579686" data-cid="5832654" data-related="2"><div class="u-show-for-medium u-overflow-visible c-aside__social"><div class="u-margin-bottom-medium-3 u-position-sticky-80 u-zindex--10"><div class="c-social-share t-social-share--blue js-social-share "><p class="c-social-share__title">Bu haberi paylaş</p><ul class="c-social-share__list js-social-share-list"><li class="u-show-for-medium"><a href="https://www.facebook.com/share.php?u=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2021%2F07%2F03%2Favrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor&amp;title=Avrupal%C4%B1+%C3%BClkelerde+Covid-19+a%C5%9F%C4%B1s%C4%B1ndan+%C3%BCcret+al%C4%B1n%C4%B1yor+mu%3F&#039;,&#039;Avrupa%27da+Cumhurba%C5%9Fkan%C4%B1+Erdo%C4%9Fan%27%C4%B1n+dedi%C4%9Fi+gibi+Covid-19+a%C5%9F%C4%B1lar%C4%B1+%C3%BCcretli+mi+yap%C4%B1l%C4%B1yor%3F" target="_blank" rel="noopener"
                           onClick="function socialSharePopOut(e, width, height){window.open(e.href, '_blank', 'width='+width+', height='+height+', resizable=0, titlebar=no,top='+((screen.height/2)-(height/2))+',left='+((screen.width/2)-(width/2)));}socialSharePopOut(this, 479, 826); return false;"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg"
                                 alt="facebook"><span>Paylaş</span></a></li><li class="u-show-for-medium"><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Geli%C5%9Fmi%C5%9F+Avrupa+%C3%BClkeleri%2C+Cumhurba%C5%9Fkan%C4%B1+Erdo%C4%9Fan%27%C4%B1n+%C3%B6ne+s%C3%BCrd%C3%BC%C4%9F%C3%BC+gibi+Covid-19+a%C5%9F%C4%B1lar%C4%B1n%C4%B1+%C3%BCcretli+mi+yap%C4%B1yor%3F&amp;url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2021%2F07%2F03%2Favrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg"
                                 alt="twitter"><span>Tweet</span></a></li><li class="u-show-for-medium"><a href="https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2021%2F07%2F03%2Favrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor&amp;title=Avrupal%C4%B1+%C3%BClkelerde+Covid-19+a%C5%9F%C4%B1s%C4%B1ndan+%C3%BCcret+al%C4%B1n%C4%B1yor+mu%3F&amp;Avrupa%27da+Cumhurba%C5%9Fkan%C4%B1+Erdo%C4%9Fan%27%C4%B1n+dedi%C4%9Fi+gibi+Covid-19+a%C5%9F%C4%B1lar%C4%B1+%C3%BCcretli+mi+yap%C4%B1l%C4%B1yor%3F" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg"
                                 alt="linkedin"><span>Paylaş</span></a></li><li class="u-show-for-medium"><a href="mailto:?body=https://tr.euronews.com/2021/07/03/avrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor"><img class="c-social-share__icon"
                                 src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_mail.svg"
                                 alt="mail icon"><span>send</span></a></li><li class=" u-show-for-small-only"><a onClick="window.open('https://www.facebook.com/share.php?u=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2021%2F07%2F03%2Favrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor&amp;title=Avrupal%C4%B1+%C3%BClkelerde+Covid-19+a%C5%9F%C4%B1s%C4%B1ndan+%C3%BCcret+al%C4%B1n%C4%B1yor+mu%3F&#039;,&#039;Avrupa%27da+Cumhurba%C5%9Fkan%C4%B1+Erdo%C4%9Fan%27%C4%B1n+dedi%C4%9Fi+gibi+Covid-19+a%C5%9F%C4%B1lar%C4%B1+%C3%BCcretli+mi+yap%C4%B1l%C4%B1yor%3F', 'width=960,height=540,titlebar=no,top='+((window.innerHeight/2) - 200)+',left='+((window.innerWidth/2) - 100))"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg"
                                 alt="facebook"><span>Paylaş</span></a></li><li class=" u-show-for-small-only"><a onClick="window.open('https://twitter.com/intent/tweet?text=Geli%C5%9Fmi%C5%9F+Avrupa+%C3%BClkeleri%2C+Cumhurba%C5%9Fkan%C4%B1+Erdo%C4%9Fan%27%C4%B1n+%C3%B6ne+s%C3%BCrd%C3%BC%C4%9F%C3%BC+gibi+Covid-19+a%C5%9F%C4%B1lar%C4%B1n%C4%B1+%C3%BCcretli+mi+yap%C4%B1yor%3F&amp;url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2021%2F07%2F03%2Favrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor', 'width=960,height=540,titlebar=no,top='+((window.innerHeight/2) - 200)+',left='+((window.innerWidth/2) - 100))"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg"
                                 alt="twitter"><span>Tweet</span></a></li><li class=" u-hide-for-medium"><a onClick="window.open('https://share.flipboard.com/bookmarklet/popout?ext=sharethis&amp;title=Avrupa%27da+Cumhurba%C5%9Fkan%C4%B1+Erdo%C4%9Fan%27%C4%B1n+dedi%C4%9Fi+gibi+Covid-19+a%C5%9F%C4%B1lar%C4%B1+%C3%BCcretli+mi+yap%C4%B1l%C4%B1yor%3F&amp;url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2021%2F07%2F03%2Favrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor', 'width=960,height=540,titlebar=no,top='+((window.innerHeight/2) - 200)+',left='+((window.innerWidth/2) - 100))"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/flipboard_logo.svg"
                                 alt="flipboard"><span>Paylaş</span></a></li><li class=" u-show-for-small-only"><a href="mailto:?body=https://tr.euronews.com/2021/07/03/avrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor"><img class="c-social-share__icon"
                                 src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_mail.svg"
                                 alt="mail icon"><span>send</span></a></li><li class="c-social-share__list--more js-more-hook"><button class="c-social-share__button js-more-button" aria-label="Show more or less articles"><span class="c-social-share__button-image"></span><span class="more-text">Daha fazla</span><span class="less-text">Gizle</span></button></li></ul><div class="c-social-share__more js-more-list"><ul class="c-social-share__more-list"><li class="u-show-for-medium"><a href="https://t.me/share/url?url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2021%2F07%2F03%2Favrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg"
                                     alt="telegram"><span>Paylaş</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a href="https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2021%2F07%2F03%2Favrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor&amp;title=Avrupal%C4%B1+%C3%BClkelerde+Covid-19+a%C5%9F%C4%B1s%C4%B1ndan+%C3%BCcret+al%C4%B1n%C4%B1yor+mu%3F&amp;Avrupa%27da+Cumhurba%C5%9Fkan%C4%B1+Erdo%C4%9Fan%27%C4%B1n+dedi%C4%9Fi+gibi+Covid-19+a%C5%9F%C4%B1lar%C4%B1+%C3%BCcretli+mi+yap%C4%B1l%C4%B1yor%3F" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg"
                                     alt="linkedin"><span>Paylaş</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a href="https://t.me/share/url?url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2021%2F07%2F03%2Favrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg"
                                     alt="telegram"><span>Paylaş</span></a></li></ul></div></div></div></div><div class="js-responsive-iframes-container"><div class="c-font-size-switcher medium-order-4 u-float-end u-padding-top-0 t-font-size-switcher--blue"><span class="c-font-size-switcher__text">Metin boyutu</span><a href="#" class="c-font-size-switcher__link-small js-font-size-switch-small current-font-size">
            Aa
        </a><a href="#" class="c-font-size-switcher__link-big js-font-size-switch-big">
            Aa
        </a></div><div class="c-article-content js-article-content article__content poool-content"><div class="c-article-content__first-element"></div><p>Cumhurba&#351;kan&#305; Recep Tayyip Erdo&#287;an, Avrupa &uuml;lkelerinde Covid-19 a&#351;&#305;s&#305;n&#305;n belli bir &uuml;cret kar&#351;&#305;l&#305;&#287;&#305;nda yap&#305;ld&#305;&#287;&#305; y&ouml;n&uuml;ndeki iddias&#305;n&#305; yineledi.</p><div class="u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU u-min-height-270"><div id="adzone-mpu_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><p>Erdo&#287;an, AK Parti Sakarya Geni&#351;letilmi&#351; &#304;l Dan&#305;&#351;ma Toplant&#305;s&#305;'nda yapt&#305;&#287;&#305; konu&#351;mada "Bug&uuml;n Avrupa'n&#305;n en geli&#351;mi&#351; &uuml;lkeleri dahi bu a&#351;&#305;lar&#305; &uuml;cretle yap&#305;yorlar. Bug&uuml;n &#304;ngiltere 100, 150 sterlinle a&#351;&#305; yap&#305;yor. Biz ise &uuml;cretsiz a&#351;&#305; yap&#305;yoruz. Aram&#305;zdaki fark bu. Almanya'ya gidiyorsun bak&#305;yorsun 100, 150 avro. Ama bizde b&ouml;yle bir &#351;ey yok" &#351;eklinde konu&#351;tu.</p><p>Erdo&#287;an ayr&#305;ca "Bize de nasihat ettiler, b&ouml;yle olmaz belli bir bedel al&#305;n diye" &#351;elindeki s&ouml;zleriyle s&ouml;z konusu &uuml;lkelerin T&uuml;rkiye'de a&#351;&#305; yapt&#305;ranlardan para al&#305;nmas&#305;n&#305; nasihat etti&#287;ini iddia etti.</p><div class="c-advertising-sticky-floor"><div id="adzone-sticky-floor_0" class="advertising advertising--no-label js-adzone"></div><button class="c-advertising-sticky-floor__btn-close" type="button" aria-label="Close advertising" onclick="this.parentElement.classList.add('u-hide-for-all')"><svg class="c-advertising-sticky-floor__btn-close__svg" width="10" height="10" viewBox="0 0 17 17" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path d="m16.6 15-6.5-6.5 6.4-6.5c0.4-0.4 0.4-1.2 0-1.6s-1.2-0.4-1.6 0l-6.4 6.5-6.5-6.5c-0.4-0.4-1.2-0.4-1.6 0s-0.4 1.2 0 1.6l6.5 6.5-6.6 6.5c-0.4 0.4-0.4 1.2 0 1.6s1.2 0.4 1.6 0l6.5-6.5 6.5 6.5c0.4 0.4 1.2 0.4 1.6 0 0.5-0.4 0.5-1.2 0.1-1.6z"/></svg></button></div><div id="adzone-outstream" class="advertising advertising--no-label js-adzone outstream"></div><p>Erdo&#287;an daha &ouml;nce de bu y&ouml;nde a&ccedil;&#305;klamalarda bulunmu&#351;, &#304;ngiltere&rsquo;de a&#351;&#305;lar&#305;n "100 sterlin &uuml;cretle yap&#305;ld&#305;&#287;&#305;n&#305;" &ouml;ne s&uuml;rm&uuml;&#351;t&uuml;. Ancak Erdo&#287;an'&#305;n iddias&#305;n&#305;n aksine &#304;ngiltere'de Covid-19 a&#351;&#305;lama program&#305; &uuml;cretsiz y&uuml;r&uuml;t&uuml;lmekte.</p><p>Peki Cumhurba&#351;kan&#305;'n&#305;n kast etti&#287;i 'geli&#351;mi&#351; Avrupa &uuml;lkelerinde' a&#351;&#305;dan &uuml;cret al&#305;n&#305;yor mu?</p><p>S&ouml;z konusu &uuml;lkelerdeki a&#351;&#305;lama kampanyas&#305;nda son durum ne?</p><h2>&#304;ngiltere: A&#351;&#305;lama &uuml;cretsiz</h2><p>Covid-19 a&#351;&#305; verilerinin derlendi&#287;i "Ourworldindata.org" sitesinin son rakamlar&#305;na g&ouml;re &#304;ngiltere 77 milyon 910 bin dozla en fazla a&#351;&#305; yap&#305;lan &uuml;lkelerin ba&#351;&#305;nda yer al&#305;yor.</p><div class="advertising advertising--no-label advertising--sharethrough js-adzone" id="adzone-sharethrough_01" data-ad-key="strnativekey" data-ad-key-value="1G96EdRgcHV6pyWWMGCR7SB7"></div><p>A&#351;&#305;lama program&#305;n&#305;n &uuml;cretsiz y&uuml;r&uuml;t&uuml;ld&uuml;&#287;&uuml; &uuml;lkede, &#351;imdiye kadar yeti&#351;kin n&uuml;fusun y&uuml;zde 82'sine ilk doz, y&uuml;zde 61'ine de ikinci doz a&#351;&#305; yap&#305;ld&#305;. H&uuml;k&uuml;met a&#351;&#305;lama program&#305;n&#305;n ilk ba&#351;lad&#305;&#287;&#305; g&uuml;nlerde de halk&#305;, doland&#305;r&#305;c&#305;lara kar&#351;&#305; bilin&ccedil;lendirmek &uuml;zere bir <a href="https://www.england.nhs.uk/2021/01/docs-and-cops-warn-on-covid-19-cons/">a&ccedil;&#305;klama yay&#305;nlam&#305;&#351;t&#305;.</a></p><div data-stories-id="5811760" data-event="widget_related" class="widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center"><div class="widget__wrapper"><div class="widget__ratio widget__ratio--auto"><div class="widget__contents"><ul class="widget__related_list"><li class="widget__related_listItem"><a href="https://tr.euronews.com/2021/06/27/as-lara-ragmen-ingiltere-de-neden-covid-19-vakalar-art-yor-as-lar-etkili-degil-mi">A&#351;&#305;lara ra&#287;men &#304;ngiltere'de neden Covid-19 vakalar&#305; art&#305;yor? A&#351;&#305;lar etkili de&#287;il mi?</a></li></ul></div></div></div></div><h2>Almanya: A&#351;&#305;lama &uuml;cretsiz</h2><p>Almanya, &uuml;lke tarihinin en b&uuml;y&uuml;k a&#351;&#305; kampanyas&#305;na aral&#305;k ay&#305;nda ba&#351;lad&#305;. &#304;lk olarak da Ba&#351;kent Berlin'de bir ya&#351;l&#305; bak&#305;m evinin sakinlerine ve bak&#305;m personeline a&#351;&#305; vurulmu&#351;tu.</p><p>Son resmi rakamlara g&ouml;re ise aral&#305;k ay&#305;ndan bug&uuml;ne kadar Almanya'daki a&#351;&#305;lama kampanyas&#305;nda halk&#305;n y&uuml;zde 55,1'ine Covid-19 a&#351;&#305;s&#305;n&#305;n ilk dozu, y&uuml;zde 37,3'&uuml;ne ise ikinci dozu uyguland&#305;.</p><p>Alman h&uuml;k&uuml;meti kampanyan&#305;n ba&#351;lad&#305;&#287;&#305; andan itibaren uygulanacak a&#351;&#305;lar&#305;n &uuml;cretsiz oldu&#287;unu ve t&uuml;m masraflar&#305;n Alman h&uuml;k&uuml;meti taraf&#305;ndan <a href="https://www.fintiba.com/blog/covid-19-vaccination-in-germany/">kar&#351;&#305;lanaca&#287;&#305;n&#305; a&ccedil;&#305;klad&#305;.</a></p><p>H&uuml;k&uuml;metin a&#351;&#305;lama kampanyas&#305; i&ccedil;in en az 6 milyar euro b&uuml;t&ccedil;e ay&#305;rd&#305;&#287;&#305; belirtilmi&#351;ti.</p><div class="ads small-12 column text-center show-for-small-only u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_02" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><div data-stories-id="5824426" data-event="widget_related" class="widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center"><div class="widget__wrapper"><div class="widget__ratio widget__ratio--auto"><div class="widget__contents"><ul class="widget__related_list"><li class="widget__related_listItem"><a href="https://tr.euronews.com/2021/07/01/almanya-turkiye-dahil-80-ulkeye-genel-seyahat-uyar-s-n-kald-rd">Almanya, T&uuml;rkiye dahil 80 &uuml;lkeye genel seyahat uyar&#305;s&#305;n&#305; kald&#305;rd&#305;</a></li></ul></div></div></div></div><h2>Fransa: A&#351;&#305;lama &uuml;cretsiz</h2><p>Fransa'da Sa&#287;l&#305;k Bakanl&#305;&#287;&#305;n&#305;n payla&#351;t&#305;&#287;&#305; verilere g&ouml;re, 27 Aral&#305;k 2020'den bu yana Covid-19 a&#351;&#305;s&#305; yap&#305;lanlar&#305;n say&#305;s&#305; 34 milyon 103 bin 180'e ula&#351;t&#305;, bunlardan 23 milyon 270 bin 971'ine ikinci doz uyguland&#305;.</p><p>H&uuml;k&uuml;met, yine a&#351;&#305;lama program&#305;n&#305;n ba&#351;lad&#305;&#287;&#305; g&uuml;nlerde &uuml;lkede Covid-19 a&#351;&#305;s&#305;n&#305;n herkese &uuml;cretsiz olarak sunulaca&#287;&#305;n&#305; a&ccedil;&#305;klad&#305;.</p><p>Ayr&#305;ca halk&#305;, &ouml;zellikle sanal ortamlarda Covid-19 a&#351;&#305;s&#305;n&#305; &uuml;cretli satmak isteyecek <a href="https://www.ameli.fr/assure/covid-19/vaccination-contre-la-covid-19/vaccin-covid-un-outil-numerique-pour-le-suivi-de-la-vaccination">doland&#305;r&#305;c&#305;lara kar&#351;&#305; uyard&#305;.</a></p><div data-stories-id="5817860" data-event="widget_related" class="widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center"><div class="widget__wrapper"><div class="widget__ratio widget__ratio--auto"><div class="widget__contents"><ul class="widget__related_list"><li class="widget__related_listItem"><a href="https://tr.euronews.com/2021/06/29/fransa-da-pandemide-zorlanan-sagl-k-sistemine-7-milyar-euro-yat-r-m">Fransa'da pandemide zorlanan sa&#287;l&#305;k sistemine 7 milyar euro yat&#305;r&#305;m</a></li></ul></div></div></div></div><h2>&#304;spanya: A&#351;&#305;lama &uuml;cretsiz</h2><p>Avrupa'da Covid-19 salg&#305;n&#305;ndan a&#287;&#305;r etkilenen &uuml;lkelerin ba&#351;&#305;nda gelen &#304;spanya, di&#287;er bir&ccedil;oklar&#305; gibi a&#351;&#305;lama program&#305;na h&#305;zl&#305; &#351;ekilde ba&#351;lad&#305;.</p><p>Covid-19 a&#351;&#305; verilerinin derlendi&#287;i "Ourworldindata.org" sitesinin en g&uuml;ncel rakamlar&#305;na g&ouml;re &#304;spanya'da &#351;imdiye kadar uygulanan doz miktar&#305; 42 milyon 30 bin.</p><div class="ads small-12 column text-center show-for-small-only u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_03" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><p>&Uuml;lke ayn&#305; zamanda ge&ccedil;ti&#287;imiz may&#305;s ay&#305;nda &uuml;lkede say&#305;lar&#305; 30 bini bulan evsizleri de t&#305;pk&#305; di&#287;er &uuml;lke vatanda&#351;lar&#305; gibi <a href="https://www.expatica.com/es/healthcare/healthcare-basics/healthcare-in-spain-101467/">&uuml;cretsiz olarak a&#351;&#305;lamaya ba&#351;lad&#305;.</a></p><p>O d&ouml;nem &#304;spanyol Toplum ve Aile Sa&#287;l&#305;&#287;&#305; Derne&#287;i Ba&#351;kan Yard&#305;mc&#305;s&#305; Dr. Mar&iacute;a Fernandez, "Halk Sa&#287;l&#305;&#287;&#305; a&ccedil;&#305;s&#305;ndan evsizlere sa&#287;l&#305;k hizmetlerine eri&#351;im sa&#287;lamak &ccedil;ok &ouml;nemli ve ayr&#305;ca bu n&uuml;fusun ortalama n&uuml;fusa g&ouml;re hastal&#305;&#287;a yakalanma riski daha fazla. &Uuml;stelik bu hizmeti almak onlar&#305;n hakk&#305;." a&ccedil;&#305;klamas&#305;nda bulunmu&#351;tu.</p><div data-stories-id="5686020" data-event="widget_related" class="widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center"><div class="widget__wrapper"><div class="widget__ratio widget__ratio--auto"><div class="widget__contents"><ul class="widget__related_list"><li class="widget__related_listItem"><a href="https://tr.euronews.com/2021/05/22/ispanya-da-s-n-rlar-7-haziran-dan-itibaren-covid-19-as-s-olan-herkese-ac-k">&#304;spanya'da s&#305;n&#305;rlar 7 Haziran'dan itibaren Covid-19 a&#351;&#305;s&#305; olan herkese a&ccedil;&#305;k</a></li></ul></div></div></div></div><h2>Danimarka: A&#351;&#305;lama &uuml;cretsiz</h2><p>Our World in Data'n&#305;n verilerine g&ouml;re 5,8 milyon n&uuml;fuslu Danimarka'da neredeyse 5 milyon doz Covid-19 a&#351;&#305;s&#305; yap&#305;ld&#305;.</p><p>Kan p&#305;ht&#305;la&#351;mas&#305; nedeni ile 14 Nisan&rsquo;da AstraZeneca a&#351;&#305;s&#305;n&#305; a&#351;&#305; program&#305;ndan &ccedil;&#305;karan ilk &uuml;lke olan Danimarka, bu a&#351;&#305;lar&#305; ekonomik a&ccedil;&#305;dan geli&#351;memi&#351; &uuml;lkelerle payla&#351;may&#305; d&uuml;&#351;&uuml;nd&uuml;&#287;&uuml;n&uuml; a&ccedil;&#305;klam&#305;&#351;t&#305;.</p><p>Sa&#287;l&#305;k bakanl&#305;&#287;&#305; ayr&#305;ca a&#351;&#305;lar&#305;n da <a href="https://www.sst.dk/en/English/Corona-eng/Vaccination-against-COVID-19/How-you-will-get-vaccinated">&uuml;cretsiz uygulanaca&#287;&#305;n&#305;</a> belirtmi&#351;ti.</p><div class="ads small-12 column text-center show-for-small-only u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_04" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><div data-stories-id="5617358" data-event="widget_related" class="widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center"><div class="widget__wrapper"><div class="widget__ratio widget__ratio--auto"><div class="widget__contents"><ul class="widget__related_list"><li class="widget__related_listItem"><a href="https://tr.euronews.com/2021/05/03/covid-19-danimarka-johnson-and-johnson-as-s-n-n-kullan-m-n-durdurdu">Covid-19: Danimarka, Johnson and Johnson a&#351;&#305;s&#305;n&#305;n kullan&#305;m&#305;n&#305; durdurdu</a></li></ul></div></div></div></div><h2>&#304;talya: A&#351;&#305;lama &uuml;cretsiz</h2><p>Covid-19'a kar&#351;&#305; yayg&#305;n a&#351;&#305;lama kampanyas&#305;n&#305;n 27 Aral&#305;k 2020'de ba&#351;lad&#305;&#287;&#305; &#304;talya'da a&#351;&#305;lananlar&#305;n say&#305;s&#305; 1 Temmuz itibar&#305;yla 51 milyon 730 bin 983 oldu.</p><p>A&#351;&#305;lananlar&#305;n 18 milyon 848 bin 224'&uuml;n&uuml; ikinci dozu alanlar olu&#351;turdu. H&uuml;k&uuml;met a&#351;&#305;lar&#305;n &uuml;cretsiz <a href="https://www.salute.gov.it/portale/nuovocoronavirus/homeNuovoCoronavirus.jsp?lingua=english">uygulanaca&#287;&#305;n&#305; duyurmu&#351;tu.</a></p><p>Ayr&#305;ca &#304;talya Sa&#287;l&#305;k Bakanl&#305;&#287;&#305;, yapt&#305;&#287;&#305; son a&ccedil;&#305;klamada ise 12 ya&#351;&#305;ndan k&uuml;&ccedil;&uuml;k &ccedil;ocuklar&#305; olan ailelerin 'ye&#351;il ge&ccedil;i&#351;' almak i&ccedil;in haftada iki &uuml;cretsiz Covid-19 testine eri&#351;ebilece&#287;ini a&ccedil;&#305;klad&#305;.</p><div data-stories-id="5688252" data-event="widget_related" class="widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center"><div class="widget__wrapper"><div class="widget__ratio widget__ratio--auto"><div class="widget__contents"><ul class="widget__related_list"><li class="widget__related_listItem"><a href="https://tr.euronews.com/2021/05/23/italya-da-covid-19-da-y-lbas-ndan-beri-en-dusuk-gunluk-olum-say-s-kaydedildi">&#304;talya'da Covid-19'da y&#305;lba&#351;&#305;ndan beri en d&uuml;&#351;&uuml;k g&uuml;nl&uuml;k &ouml;l&uuml;m say&#305;s&#305; kaydedildi</a></li></ul></div></div></div></div><h2>Yunanistan: A&#351;&#305;lama &uuml;cretsiz, 18-25 ya&#351; aras&#305;n&#305; te&#351;vik i&ccedil;in ki&#351;i ba&#351;&#305; 150 euro katk&#305; var</h2><p>Yunanistan'da 11 milyonluk toplam n&uuml;fusun y&uuml;zde 33'&uuml;, halihaz&#305;rda a&#351;&#305; s&uuml;recini tamamlam&#305;&#351; bulunuyor.</p><p>&Uuml;lkede 18-25 ya&#351; aral&#305;&#287;&#305;nda bulunan gen&ccedil;lerden 940 bini, en az bir doz Covid-19 a&#351;&#305;s&#305;n&#305; &uuml;cretsiz olarak yapt&#305;rm&#305;&#351; durumda.</p><p>Hatta h&uuml;k&uuml;met son a&ccedil;&#305;klamas&#305;nda, gen&ccedil;leri a&#351;&#305;ya te&#351;vik i&ccedil;in en az bir doz Covid-19 a&#351;&#305;s&#305; yapt&#305;ran 18-25 ya&#351;&#305;ndaki vatanda&#351;lar&#305;na 150 euro de&#287;erinde harcama kart&#305; verilece&#287;ini duyurdu.</p></div><div class="poool-widget"></div></div></section><footer><section class="c-article-footer__section u-show-for-small-only js-footer-social-widget u-margin-top-4 u-padding-top-5"><div class="u-margin-bottom-medium-3 js-sticky-social-widget"><div class="c-social-share t-social-share--blue js-social-share "><p class="c-social-share__title">Bu haberi paylaş</p><ul class="c-social-share__list js-social-share-list"><li class="u-show-for-medium"><a href="https://www.facebook.com/share.php?u=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2021%2F07%2F03%2Favrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor&amp;title=Avrupal%C4%B1+%C3%BClkelerde+Covid-19+a%C5%9F%C4%B1s%C4%B1ndan+%C3%BCcret+al%C4%B1n%C4%B1yor+mu%3F&#039;,&#039;Avrupa%27da+Cumhurba%C5%9Fkan%C4%B1+Erdo%C4%9Fan%27%C4%B1n+dedi%C4%9Fi+gibi+Covid-19+a%C5%9F%C4%B1lar%C4%B1+%C3%BCcretli+mi+yap%C4%B1l%C4%B1yor%3F" target="_blank" rel="noopener"
                           onClick="function socialSharePopOut(e, width, height){window.open(e.href, '_blank', 'width='+width+', height='+height+', resizable=0, titlebar=no,top='+((screen.height/2)-(height/2))+',left='+((screen.width/2)-(width/2)));}socialSharePopOut(this, 479, 826); return false;"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg"
                                 alt="facebook"><span>Paylaş</span></a></li><li class="u-show-for-medium"><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Geli%C5%9Fmi%C5%9F+Avrupa+%C3%BClkeleri%2C+Cumhurba%C5%9Fkan%C4%B1+Erdo%C4%9Fan%27%C4%B1n+%C3%B6ne+s%C3%BCrd%C3%BC%C4%9F%C3%BC+gibi+Covid-19+a%C5%9F%C4%B1lar%C4%B1n%C4%B1+%C3%BCcretli+mi+yap%C4%B1yor%3F&amp;url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2021%2F07%2F03%2Favrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg"
                                 alt="twitter"><span>Tweet</span></a></li><li class="u-show-for-medium"><a href="https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2021%2F07%2F03%2Favrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor&amp;title=Avrupal%C4%B1+%C3%BClkelerde+Covid-19+a%C5%9F%C4%B1s%C4%B1ndan+%C3%BCcret+al%C4%B1n%C4%B1yor+mu%3F&amp;Avrupa%27da+Cumhurba%C5%9Fkan%C4%B1+Erdo%C4%9Fan%27%C4%B1n+dedi%C4%9Fi+gibi+Covid-19+a%C5%9F%C4%B1lar%C4%B1+%C3%BCcretli+mi+yap%C4%B1l%C4%B1yor%3F" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg"
                                 alt="linkedin"><span>Paylaş</span></a></li><li class="u-show-for-medium"><a href="mailto:?body=https://tr.euronews.com/2021/07/03/avrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor"><img class="c-social-share__icon"
                                 src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_mail.svg"
                                 alt="mail icon"><span>send</span></a></li><li class=" u-show-for-small-only"><a onClick="window.open('https://www.facebook.com/share.php?u=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2021%2F07%2F03%2Favrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor&amp;title=Avrupal%C4%B1+%C3%BClkelerde+Covid-19+a%C5%9F%C4%B1s%C4%B1ndan+%C3%BCcret+al%C4%B1n%C4%B1yor+mu%3F&#039;,&#039;Avrupa%27da+Cumhurba%C5%9Fkan%C4%B1+Erdo%C4%9Fan%27%C4%B1n+dedi%C4%9Fi+gibi+Covid-19+a%C5%9F%C4%B1lar%C4%B1+%C3%BCcretli+mi+yap%C4%B1l%C4%B1yor%3F', 'width=960,height=540,titlebar=no,top='+((window.innerHeight/2) - 200)+',left='+((window.innerWidth/2) - 100))"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg"
                                 alt="facebook"><span>Paylaş</span></a></li><li class=" u-show-for-small-only"><a onClick="window.open('https://twitter.com/intent/tweet?text=Geli%C5%9Fmi%C5%9F+Avrupa+%C3%BClkeleri%2C+Cumhurba%C5%9Fkan%C4%B1+Erdo%C4%9Fan%27%C4%B1n+%C3%B6ne+s%C3%BCrd%C3%BC%C4%9F%C3%BC+gibi+Covid-19+a%C5%9F%C4%B1lar%C4%B1n%C4%B1+%C3%BCcretli+mi+yap%C4%B1yor%3F&amp;url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2021%2F07%2F03%2Favrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor', 'width=960,height=540,titlebar=no,top='+((window.innerHeight/2) - 200)+',left='+((window.innerWidth/2) - 100))"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg"
                                 alt="twitter"><span>Tweet</span></a></li><li class=" u-hide-for-medium"><a onClick="window.open('https://share.flipboard.com/bookmarklet/popout?ext=sharethis&amp;title=Avrupa%27da+Cumhurba%C5%9Fkan%C4%B1+Erdo%C4%9Fan%27%C4%B1n+dedi%C4%9Fi+gibi+Covid-19+a%C5%9F%C4%B1lar%C4%B1+%C3%BCcretli+mi+yap%C4%B1l%C4%B1yor%3F&amp;url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2021%2F07%2F03%2Favrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor', 'width=960,height=540,titlebar=no,top='+((window.innerHeight/2) - 200)+',left='+((window.innerWidth/2) - 100))"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/flipboard_logo.svg"
                                 alt="flipboard"><span>Paylaş</span></a></li><li class=" u-show-for-small-only"><a href="mailto:?body=https://tr.euronews.com/2021/07/03/avrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor"><img class="c-social-share__icon"
                                 src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_mail.svg"
                                 alt="mail icon"><span>send</span></a></li><li class="c-social-share__list--more js-more-hook"><button class="c-social-share__button js-more-button" aria-label="Show more or less articles"><span class="c-social-share__button-image"></span><span class="more-text">Daha fazla</span><span class="less-text">Gizle</span></button></li></ul><div class="c-social-share__more js-more-list"><ul class="c-social-share__more-list"><li class="u-show-for-medium"><a href="https://t.me/share/url?url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2021%2F07%2F03%2Favrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg"
                                     alt="telegram"><span>Paylaş</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a href="https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2021%2F07%2F03%2Favrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor&amp;title=Avrupal%C4%B1+%C3%BClkelerde+Covid-19+a%C5%9F%C4%B1s%C4%B1ndan+%C3%BCcret+al%C4%B1n%C4%B1yor+mu%3F&amp;Avrupa%27da+Cumhurba%C5%9Fkan%C4%B1+Erdo%C4%9Fan%27%C4%B1n+dedi%C4%9Fi+gibi+Covid-19+a%C5%9F%C4%B1lar%C4%B1+%C3%BCcretli+mi+yap%C4%B1l%C4%B1yor%3F" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg"
                                     alt="linkedin"><span>Paylaş</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a href="https://t.me/share/url?url=https%3A%2F%2Ftr.euronews.com%2F2021%2F07%2F03%2Favrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg"
                                     alt="telegram"><span>Paylaş</span></a></li></ul></div></div></div></section><section class="c-article-footer__section u-margin-top-4 u-padding-top-5"><div class="c-article-widget__related"><h2 class="enw-widget__title">
                Bu haberler de ilginizi çekebilir
            </h2><div class="u-margin-bottom-3" data-event="related"><h3 class="media__body__title"><a rel="bookmark" class="media__body__link media__body__title--theme-news t-article--bullet swiper-no-swiping" href="/2021/07/02/dso-den-vaka-gorulmese-bile-okullarda-covid-19-testi-yap-lmal-tavsiyesi" title="DSÖ&#039;den &#039;vaka görülmese bile okullarda Covid-19 testi yapılmalı&#039; tavsiyesi">
                                        DSÖ&#039;den &#039;vaka görülmese bile okullarda Covid-19 testi yapılmalı&#039; tavsiyesi
                                    </a></h3></div><div class="u-margin-bottom-3" data-event="related"><h3 class="media__body__title"><a rel="bookmark" class="media__body__link media__body__title--theme-news t-article--bullet swiper-no-swiping" href="/2021/07/02/isvicreli-epidemiyolog-bir-daha-asla-kaybolmayacak-bu-virusle-yasamay-ogrenmek-zorunday-z" title="İsviçreli epidemiyolog: Bir daha asla kaybolmayacak bu virüsle yaşamayı öğrenmek zorundayız">
                                        İsviçreli epidemiyolog: Bir daha asla kaybolmayacak bu virüsle yaşamayı öğrenmek zorundayız
                                    </a></h3></div><div class="u-margin-bottom-3" data-event="related"><h3 class="media__body__title"><a rel="bookmark" class="media__body__link media__body__title--theme-news t-article--bullet swiper-no-swiping" href="/2021/07/02/j-j-nin-tek-dozluk-covid-19-as-s-delta-varyant-na-kars-en-az-8-ay-bag-s-kl-k-sagl-yor-aras" title="J&amp;J&#039;nin tek dozluk aşısı en az 8 ay bağışıklık sağlıyor, Delta varyantına karşı etkili | Araştırma">
                                        J&amp;J&#039;nin tek dozluk aşısı en az 8 ay bağışıklık sağlıyor, Delta varyantına karşı etkili | Araştırma
                                    </a></h3></div></div></section><section class="c-article-footer__section  u-margin-top-4 u-padding-top-5"><div class="enw-widget"><h2 class="enw-widget__title">
        Daha fazla
    </h2><div class="row column"><ul><li><a property="article:tag" class="c-tag c-tag--dark" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a property="article:tag" class="c-tag c-tag--dark" href="//tr.euronews.com/tag/asi-tip-">Aşı (tıp)</a></li><li><a property="article:tag" class="c-tag c-tag--dark" href="//tr.euronews.com/tag/recep-tayyip-erdogan">Recep Tayyip Erdoğan</a></li></ul></div></div></section><section class="js-article-sidebar-mobile-container u-hide-for-large"></section></footer></article><div class="c-article__third-parts"><div class="OUTBRAIN" data-src="https://tr.euronews.com/2021/07/03/avrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor" data-is-secured="true" data-widget-id="AR_3"></div></div></div><aside class="o-article__aside"><div class="o-article__aside__content o-article__aside__content-1 u-hide-for-medium-only"><div class="enw-MPU jsMPU  "><div id="adzone-halfpage_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><div class="OUTBRAIN u-margin-top-0 u-min-height-1200 u-show-for-medium" data-src="https://tr.euronews.com/2021/07/03/avrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor" data-is-secured="true" data-widget-id="SB_3"></div><div class="o-article__aside__content o-article__aside__content-2"><div class="enw-MPU jsMPU  u-show-for-medium"><div id="adzone-halfpage_02" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div></aside></div></div></div><div class="u-transform-none swiper-slide swiper-slide-next swiper-slide-placeholder" aria-hidden="true"></div></div><div class="js-swiper-button js-swiper-button--is-visible"><div id="swiper-prev" class="swiper-button-prev js-swiper-button__prev js-swiper-button-disabled swiper-button-disabled"><div class="swiper-button-prev__content"><p class="swiper-button__title"><span id="swiper-prev-title"></span></p></div></div><div id="swiper-next" class="swiper-button-next js-swiper-button__next js-swiper-button-disabled swiper-button-disabled"><div class="swiper-button-next__content"><p class="swiper-button__title"><span id="swiper-next-title"></span></p></div></div></div></div></main><div class=""><footer class="c-footer "><section class="c-footer-search o-section--fullwidth"><div class="u-margin-left-2 u-margin-right-2"><div class="c-search-form c-search-form-footer js-awesomeplete-searchBar" id="footer-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class="c-search-form-footer"></search-form></div></div><div class="c-footer-search__tag" data-event="today-tags"><h3 class="c-footer-search__tag-title"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 37.32 37.32"><path d="M40.29,8S28.56,6.25,25.38,6.25v0a1.55,1.55,0,0,0-.77.1L5.14,25.82a1.54,1.54,0,0,0,0,2.16L20.28,43.12a1.51,1.51,0,0,0,1.08.45,1.5,1.5,0,0,0,1.08-.45L41.91,23.66C42.51,23.06,40.29,8,40.29,8ZM21.36,38.55,9.72,26.9,26.33,10.29c2.26.15,6.71.71,10.42,1.22.58,4.15,1.09,8.37,1.23,10.42Z" transform="translate(-4.7 -6.25)" fill="#002e44"/><circle cx="27.3" cy="9.75" r="2.5" fill="#002e44"/></svg>
          Günün etiketiyle ara
        </h3><div class="c-footer-search__tag-list"><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/taliban">Taliban</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/rusya">Rusya</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/kadinlar">kadın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/yangin">Yangın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/cin">Çin</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/orman-yangini">Orman yangını</a></div></div></section><section class="c-footer-sitemap o-section--fullwidth"><div class="c-footer-sitemap__logo"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 826.45 288.52"><path d="M140.44,137a29.26,29.26,0,0,1-23.89,12.67c-13.74,0-25.84-10.07-28.78-23.94l-.11-.5h67.15a36.28,36.28,0,0,0,.29-5.7h0v-.27c0-21.91-17.29-39.74-38.55-39.74S78,97.37,78,119.28,95.29,159,116.55,159a38.34,38.34,0,0,0,34.28-21.55l.95-1.93H141.4C141,136.14,140.69,136.66,140.44,137Zm-53.11-21.6c1.89-15.12,14.45-26.51,29.22-26.51s27.33,11.39,29.22,26.51l.06.47H87.27Z" fill="#005587"/><path d="M198.35,159.05a32.78,32.78,0,0,1-12.17-2.27,29.42,29.42,0,0,1-16.52-16.52,34.08,34.08,0,0,1-2.2-12.93V81.08h8.92v45.49a27,27,0,0,0,1.59,9.9,22.31,22.31,0,0,0,4.79,7.53,20.78,20.78,0,0,0,7,4.79,22,22,0,0,0,8.55,1.7,22.36,22.36,0,0,0,8.63-1.7,21.21,21.21,0,0,0,7-4.81,22.6,22.6,0,0,0,4.82-7.53,27.12,27.12,0,0,0,1.93-9.88V81.08h8.9v46.25a34.41,34.41,0,0,1-2.56,12.92,29.54,29.54,0,0,1-16.58,16.51,32.59,32.59,0,0,1-12.17,2.29Z" fill="#005587"/><path d="M242.4,157V113.21a38.92,38.92,0,0,1,1.15-9.47,31.06,31.06,0,0,1,5.14-11.14,29.39,29.39,0,0,1,11.72-9.25c5.59-2.52,12.44-3.79,20.35-3.79h1.5v9.52H280.8a42.81,42.81,0,0,0-14.75,2.25A21.41,21.41,0,0,0,257.4,97a20,20,0,0,0-4.24,7.7,30.15,30.15,0,0,0-1.17,8.52V157Z" fill="#005587"/><path d="M425.62,157V117a23.33,23.33,0,0,0-1.32-8.55,18.44,18.44,0,0,0-4-6.27,17,17,0,0,0-5.73-3.92,18.59,18.59,0,0,0-14.18,0,17.28,17.28,0,0,0-5.77,3.94,18.84,18.84,0,0,0-4,6.28A23.28,23.28,0,0,0,389,117v40H371.33V116.22a39.65,39.65,0,0,1,2.94-14.8,34.49,34.49,0,0,1,19.27-19.26,38.32,38.32,0,0,1,28,0,34.25,34.25,0,0,1,19.23,19.27,39.43,39.43,0,0,1,2.53,14.84V157Z" fill="#005587"/><path d="M490.46,159c-21.26,0-38.55-17.83-38.55-39.74s17.29-39.76,38.55-39.76S529,97.34,529,119.27a42.4,42.4,0,0,1-.45,6.06l-.09.6H468.27l.25.82a23.12,23.12,0,0,0,21.94,16.32,22.35,22.35,0,0,0,14.75-5.55l1.27-1.1h18.76l-.53,1.05A38.33,38.33,0,0,1,490.46,159Zm0-63.56a23.11,23.11,0,0,0-21.94,16.33l-.25.81h44.36l-.25-.81A23.1,23.1,0,0,0,490.46,95.45Z" fill="#005587"/><path d="M535,81.53v-.45h19.11c2.34,18.3,8.34,47.33,13.53,60.45,5.49-13.12,11.89-42.15,14.24-60.45h15.86c2.44,18.3,8.74,46.11,14.33,60.45,5.19-14.34,11.09-42.15,13.53-60.45h19v.45c-4.37,28.58-12.71,58-19.83,75.45H601a203.75,203.75,0,0,1-11.18-37.32c-2.34,13.12-7.53,28.58-11.09,37.32H554.94C546.59,137.87,537.53,105.81,535,81.53Z" fill="#005587"/><path d="M652.48,153.65V139.16h.8a85,85,0,0,0,20.29,3.1h3.9c6.2,0,10.9-1.9,10.9-8.2,0-4.7-4.1-6.59-8.6-7.8l-11.7-3.09c-8.59-2.2-15.59-8.2-15.59-21.1,0-15.19,12.5-21.49,27.69-21.49h3.9c4.7,0,14.1,1.2,18.39,2.8V97.77h-.8a92,92,0,0,0-17.59-2.29h-3.5c-5.49,0-10.2,1.09-10.2,6.59,0,4.3,3.2,6,7.1,7l11.7,3.2c11.29,3,17.19,9.7,17.19,21.79,0,16.8-12.09,23.09-28.89,23.09h-3.9A77.85,77.85,0,0,1,652.48,153.65Z" fill="#005587"/><circle cx="733.17" cy="141.15" r="16.02" fill="#005587"/><path d="M323.85,79.69c-21.42,0-38.78,17.8-38.78,39.75s17.36,39.75,38.78,39.75,38.79-17.8,38.79-39.75S345.27,79.69,323.85,79.69Zm0,68.66c-14.94,0-27.1-13-27.1-28.91s12.16-28.91,27.1-28.91,27.1,13,27.1,28.91S338.8,148.35,323.85,148.35Z" fill="#005587"/><path d="M91,186.26h1.76L104.17,211h-2l-3.12-6.87H84.56L81.44,211H79.55Zm7.3,16.21-6.46-14.21-6.49,14.21Z" fill="#005587"/><path d="M168.13,186.44H170v22.87h14.42V211H168.13Z" fill="#005587"/><path d="M248.43,186.44h1.82v22.87h14.42V211H248.43Z" fill="#005587"/><path d="M395.91,186.44h2L407.55,209l9.65-22.59h1.93l-10.81,24.73h-1.61Z" fill="#005587"/><path d="M483.33,186.44h1.82V211h-1.82Z" fill="#005587"/><path d="M551.45,186.44h17.47v1.68H553.28v9.65h14.06v1.68H553.28v9.86H569.1V211H551.45Z" fill="#005587"/><path d="M631.82,186.44h2l7.72,21.85,7.19-21.92h1.4l7.19,21.92,7.72-21.85H667l-8.91,24.73h-1.47l-7.19-21.33-7.19,21.33h-1.48Z" fill="#005587"/><path d="M728.86,207.41l1.19-1.36a11.92,11.92,0,0,0,8.81,3.64c3.68,0,6.2-2.07,6.2-4.87v-.07c0-2.6-1.36-4.11-6.94-5.23-5.89-1.19-8.28-3.19-8.28-6.91v-.07c0-3.65,3.33-6.46,7.89-6.46a12.24,12.24,0,0,1,8.42,3L745,190.5a10.6,10.6,0,0,0-7.33-2.77c-3.61,0-6,2.07-6,4.63v.07c0,2.6,1.34,4.18,7.16,5.37s8.07,3.19,8.07,6.77v.07c0,4-3.4,6.7-8.14,6.7A14,14,0,0,1,728.86,207.41Z" fill="#005587"/></svg></div><div class="o-template-footer"><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-1 js-accordion list-open"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Themes
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">Avrupa</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">Dünya</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">Ekonomi</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/spor">Spor</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">Kültür</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/gezi">GEZİ</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/video">Video</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/programlar">Programlar</a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-2 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Services</a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/live">Canlı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/bulletin">Bülten</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/hava-durumu">Hava durumu</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/son-haberler">Son Dakika Haber Akışı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/follow-us">Bizi takip edin</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/widgets">Widgets &amp; Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="http://www.africanews.com">Africanews
              </a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                     href="http://games.euronews.com/tr?arkpromo=Site_footer"
                     target="_blank"
                     rel="noopener"
                     aria-label="Read more about euronews games services">
                      Games
                  </a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-3 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Daha fazla
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/about">Euronews hakkında</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/commercial">Commercial Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/services-ue">AB programları</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/terms-and-conditions">Şartlar</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/cookie-policy">Cookie politikamız</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/contact">İletişim</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/press-office">Press Office</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/jobs">İş ilanları</a></li></ul></li></ul><div class="o-template-footer__element-4"><div class="c-footer-sitemap__follow-socials"  data-event="follow-button-footer"><a class="c-footer-sitemap__list-item c-footer-sitemap__list-item--follow"
               href="/follow-us">Bizi takip edin
            </a><ul class="c-social-share "><li class="c-social-share__item c-social-share__item--facebook"><a href="https://www.facebook.com/tr.euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg" title="Facebook" alt="Facebook" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--twitter"><a href="https://twitter.com/euronews_tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg" title="Twitter" alt="Twitter" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--flipboard"><a href="https://flipboard.com/@euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/flipboard_logo.svg" title="Flipboard" alt="Flipboard" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--youtube"><a href="https://www.youtube.com/euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_youtube.svg" title="Youtube" alt="Youtube" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--linkedin"><a href="https://www.linkedin.com/company/euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg" title="Linkedin" alt="Linkedin" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--dailymotion"><a href="https://www.dailymotion.com/euronews-tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_dailymotion.svg" title="Dailymotion" alt="Dailymotion" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--instagram"><a href="https://www.instagram.com/euronews_tr/" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_instagram.svg" title="Instagram" alt="Instagram" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--telegram"><a href="https://t.me/euronewsturkce" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg" title="Telegram" alt="Telegram" /></a></li></ul></div><div class="c-footer-sitemap__newsletter" data-feature="mailmunch"><div id="mailmunchNewsletter" data-site="579365"></div></div></div></div><div class="c-footer-sitemap__copyright"><div class="c-footer-sitemap__copyright__text">Copyright © euronews 2021</div><div class="u-margin-x-1 u-hide-for-small-only"> -</div><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/2021/07/03/avrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul></div></section></footer></div><aside id="hamburger-menu" class="enw-menu u-hide-for-large enw-block-scrollable js-scrollable"><div class="enw-hamburger-menu-content" id="hamburger-menu-content" data-content="{&quot;mainItems&quot;:[{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;europe&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;news&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/ekonomi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;business&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/spor&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;sport&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/lifestyle\/kultur&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;culture&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;}],&quot;hubs&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;programsBlocks&quot;:[[{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/smart-regions&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ak\u0131ll\u0131 B\u00f6lgeler&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/bruksel-burosu&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BR\u00dcKSEL B\u00dcROSU&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/state-of-the-union&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130RL\u0130\u011e\u0130N DURUMU&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;,&quot;label&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/euronews-witness&quot;,&quot;label&quot;:&quot;euronews WITNESS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/global-japan&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GLOBAL JAPAN&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/view&quot;,&quot;label&quot;:&quot;G\u00d6R\u00dc\u015e&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/globalconversation&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fcresel Tart\u0131\u015fmalar&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/nocomment&quot;,&quot;label&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;id&quot;:null,&quot;openInNewTab&quot;:false},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/rop&quot;,&quot;label&quot;:&quot;R\u00d6P&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/spotlight&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spotlight&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/unreported-europe&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Unreported Europe&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/uluslararasi&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cult&quot;,&quot;label&quot;:&quot;CULT&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/musica&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MUSICA&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cinema&quot;,&quot;label&quot;:&quot;S\u0130NEMA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/kultur&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;Next&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-line&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Business Line&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-planet&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BUSINESS PLANET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/sci-tech&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/disrupted&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Disrupted&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/focus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FOCUS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/futuris&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FUTURIS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/realeconomy&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GER\u00c7EK EKONOM\u0130&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/target&quot;,&quot;label&quot;:&quot;HEDEF&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/next&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/european-lens&quot;,&quot;label&quot;:&quot;European Lens&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/explore&quot;,&quot;label&quot;:&quot;explore&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/postcards&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KARTPOSTAL&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/taste&quot;,&quot;label&quot;:&quot;LEZZET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/adventures&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MACERA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;},{&quot;label&quot;:&quot;Green&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/climate-now&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Climate Now&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/ocean&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ocean&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/green&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;\u00d6zel yay\u0131n&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;url&quot;:&quot;&quot;}]],&quot;channelsItems&quot;:[{&quot;label&quot;:&quot;Haber&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Ya\u015fam&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Bilgi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;openInNewTab&quot;:false,&quot;displayFooter&quot;:false},{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa &quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true}]}"><div class="u-hide-for-large u-margin-bottom-3"><div class="c-search-form js-awesomeplete-searchBar" id="hamburger-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class=""></search-form></div></div><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-hide-for-large u-padding-x-0 " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><div class="c-menu-mobile-list c-menu-mobile-list-main"><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">
                    Avrupa
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item c-menu-mobile-list__item--is-active"
                   href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">
                    Dünya
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">
                    Ekonomi
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/spor">
                    Spor
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">
                    Kültür
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/gezi">
                    GEZİ
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="/video">
                    Video
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
               href="/programlar">
                Tüm Programlar
            </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/coronavirus">
                        KORONAVİRÜS
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship">
                        Football for friendship
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/dogu-akdeniz-krizi">
                        Doğu Akdeniz Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/climate">
                        İklim Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/angola-360">
                        Angola 360
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/destination-dubai">
                        Destination Dubai
                    </a></div><section class="bottom-links"><ul class="bottom-links__list"><li><a class="bottom-links__icon" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Canlı</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon"
         href="/programlar/view"
         title="Tüm görüşler"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M24,16a8,8,0,1,0,8,8A8,8,0,0,0,24,16Zm5.65,5H26.91a8.33,8.33,0,0,0-1.27-3.18A6.44,6.44,0,0,1,29.65,21Zm.75,3a6.27,6.27,0,0,1-.26,1.8h-3a16.25,16.25,0,0,0,0-3.6h3A6.27,6.27,0,0,1,30.4,24ZM24,30c-.47,0-1.23-1.12-1.67-3h3.34C25.23,28.88,24.47,30,24,30Zm-1.88-4.2a13.56,13.56,0,0,1,0-3.6h3.76a13.56,13.56,0,0,1,0,3.6ZM17.6,24a6.27,6.27,0,0,1,.26-1.8h3a16.25,16.25,0,0,0,0,3.6h-3A6.27,6.27,0,0,1,17.6,24ZM24,18c.47,0,1.23,1.12,1.67,3H22.33C22.77,19.12,23.53,18,24,18Zm-1.64-.18A8.33,8.33,0,0,0,21.09,21H18.35A6.44,6.44,0,0,1,22.36,17.82Zm-4,9.18h2.74a8.33,8.33,0,0,0,1.27,3.18A6.44,6.44,0,0,1,18.35,27Zm7.29,3.18A8.33,8.33,0,0,0,26.91,27h2.74A6.44,6.44,0,0,1,25.64,30.18Z" fill="#002e44"/><path d="M43,19.5A24.71,24.71,0,0,0,2,24a24.71,24.71,0,0,0,44,0A24.63,24.63,0,0,0,43,19.5ZM24,33A20.23,20.23,0,0,1,7.2,24a20.19,20.19,0,0,1,33.6,0A20.23,20.23,0,0,1,24,33Z"/></svg><span class="bottom-links__text">Tüm görüşler</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon" href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Bülten</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon" href="/son-haberler"
         title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg><span class="bottom-links__text">Son Dakika</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon weather-icon" href="/hava-durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Hava durumu</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon"
         href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
         target="_blank"
         rel="noopener"
         aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Games</span></a></li></ul></section><div class="c-languages js-languageSelect-menu-burger"><div class="c-languages__select"><select class="c-languages__select__options js-languageSelect" aria-label="Dil seçimi" ><option value="https://www.euronews.com"
                    
                    lang="en-GB"
                    data-locale="en">
              English
            </option><option value="https://fr.euronews.com"
                    
                    lang="fr-FR"
                    data-locale="fr">
              Français
            </option><option value="https://de.euronews.com"
                    
                    lang="de-DE"
                    data-locale="de">
              Deutsch
            </option><option value="https://it.euronews.com"
                    
                    lang="it-IT"
                    data-locale="it">
              Italiano
            </option><option value="https://es.euronews.com"
                    
                    lang="es-ES"
                    data-locale="es">
              Español
            </option><option value="https://pt.euronews.com"
                    
                    lang="pt-PT"
                    data-locale="pt">
              Português
            </option><option value="https://ru.euronews.com"
                    
                    lang="ru-RU"
                    data-locale="ru">
              Русский
            </option><option value="https://tr.euronews.com/2021/07/03/avrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor"
                     selected
                    lang="tr-TR"
                    data-locale="tr">
              Türkçe
            </option><option value="https://gr.euronews.com"
                    
                    lang="el-GR"
                    data-locale="el">
              Ελληνικά
            </option><option value="https://hu.euronews.com"
                    
                    lang="hu-HU"
                    data-locale="hu">
              Magyar
            </option><option value="https://per.euronews.com"
                    
                    lang="fa-IR"
                    data-locale="fa">
              فارسی
            </option><option value="https://arabic.euronews.com"
                    
                    lang="hy-AM"
                    data-locale="ar">
              العربية
            </option><option value="https://www.euronews.al/al"
                    
                    lang="sq-AL"
                    data-locale="al">
              Shqip
            </option><option value="https://www.euronews.ro"
                    
                    lang="ro-RO"
                    data-locale="ro">
              Română
            </option><option value="https://euronewsgeorgia.com"
                    
                    lang="ka-GE"
                    data-locale="ka">
              ქართული
            </option><option value="https://euronewsbulgaria.com"
                    
                    lang="bg-BG"
                    data-locale="bg">
              български
            </option></select></div></div><section class="bottom-social-links"><ul class="c-social-share "></ul></section></div></aside><script type="x/template" id="search-form-template"><input class="c-search-form__input awesomplete"
    aria-expanded="true"
    aria-label="Ara"
    placeholder="{{searchplaceholder}}"
    type="search"
    v-model="inputSearch"
    v-on:keyup="updateData | debounce 400"
    v-on:keyup.enter="launchSearch"
    v-bind:class="{'noResult': noResult}"><div class="c-search-form__loader"
    v-bind:class="{'loading': isLoading}"><svg class="loader" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="40" height="40" viewBox="0 0 50 50"><path d="M43.935 25.145c0-10.318-8.364-18.683-18.683-18.683-10.318 0-18.683 8.365-18.683 18.683h4.067c0-8.07 6.543-14.615 14.615-14.615s14.615 6.543 14.615 14.615h4.068z"><animateTransform attributeType="xml" attributeName="transform" type="rotate" from="0 25 25" to="360 25 25" dur="0.6s" repeatCount="indefinite"/></path></svg></div><button class="c-search-form__button"
    aria-label="search button"
    v-on:click="launchSearch"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M28.056 27.944h0c-.78.777-.78 2.05-.003 2.828l8.163 8.18c.777.78 2.05.78 2.828.003h0c.78-.777.78-2.05.003-2.828l-8.163-8.18c-.776-.778-2.05-.78-2.828-.003z"/><path d="M20.5 11c5.238 0 9.5 4.262 9.5 9.5S25.738 30 20.5 30 11 25.738 11 20.5s4.262-9.5 9.5-9.5m0-4C13.044 7 7 13.044 7 20.5S13.044 34 20.5 34 34 27.956 34 20.5 27.956 7 20.5 7h0z"/></svg></button></script><div class="breakingNews-master-hidden"></div><div class="js-browser-unsupported browser-unsupported hide" data-msg="Euronews artık Internet Explorer üzerinden erişilebilir değil. Bu tarayıcı artık Microsoft tarafından güncellenmiyor ve en son teknik yenilikleri desteklemiyor. Sizi; Esge, Safari, Google Chrome veya Mozilla Firefox gibi başka tarayıcıları kullanmaya davet ediyoruz."><div class="browser-unsupported__bkg"></div><div class="browser-unsupported__modal js-browser-unsupported-txt"></div></div><script data-item="player-preroll">
        var dfptValue = '';
        try {
  let DFPDataAds = JSON.parse(window.dfpData)
  let siteName = DFPDataAds.level1 || 'euronews_new'
  let keyvalues = ''
  for (let key in DFPDataAds.keyValues) {
    keyvalues = keyvalues + (key + '=' + DFPDataAds.keyValues[key] + '&')
  }

  let keyValuesTags = ''
  let keyValuesDfpt = ''

  if (dfptValue) {
    keyValuesDfpt = 'dfpt=' + dfptValue
  }

  if (typeof DFPDataAds.keyValues.tags !== 'undefined') {
    keyValuesTags = '&tags=' + DFPDataAds.keyValues.tags
  }

  let dfpTagUrl =
    'https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?env=vp&gdfp_req=1&impl=s&unviewed_position_start=1&output=vast&iu=/6458/'
    + siteName + '/'
    + DFPDataAds.adUnit + '&sz=480x360&url=' +
    encodeURI(window.location) + '&correlator=' + Math.floor(Math.random() * 1000000) +
    '&description_url=' + encodeURIComponent(window.location) + '&hl=' + document.documentElement.getAttribute('lang') +
    '&cust_params=' + encodeURIComponent(
      '&prog=' + digitalData.page.program
      // + keyValuesTags
      + '&' + keyValuesDfpt
      + '&' + keyvalues
    ) + '&prev_scp=' + encodeURIComponent(keyvalues)
} catch (error) {
}

    </script><noscript data-feature="facebook"><img height="1" width="1" style="display:none" alt="Facebook"
                 src="https://www.facebook.com/tr?id=1612819098956034&ev=PageView&noscript=1"/></noscript><script type="application/ld+json">{
    "@context": "http://schema.org/",
    "@graph": [
        {
            "@type": "NewsArticle",
            "mainEntityOfPage": {
                "@type": "Webpage",
                "url": "https://tr.euronews.com//2021/07/03/avrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor"
            },
            "headline": "Avrupa'da Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n dedi\u011fi gibi Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 \u00fccretli mi yap\u0131l\u0131yor?",
            "description": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Avrupa \u00fclkelerinde Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n belli bir \u00fccret kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki iddias\u0131n\u0131 yineledi. Peki Cumhurba\u015fkan\u0131'n\u0131n s\u00f6yledi\u011fi gibi \u0022geli\u015fmi\u015f Avrupa\u0022 \u00fclkelerinde a\u015f\u0131dan \u00fccret al\u0131n\u0131yor mu?",
            "articleBody": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Avrupa \u00fclkelerinde Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n belli bir \u00fccret kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki iddias\u0131n\u0131 yineledi.  \n\nErdo\u011fan, AK Parti Sakarya Geni\u015fletilmi\u015f \u0130l Dan\u0131\u015fma Toplant\u0131s\u0131'nda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada \u0022Bug\u00fcn Avrupa'n\u0131n en geli\u015fmi\u015f \u00fclkeleri dahi bu a\u015f\u0131lar\u0131 \u00fccretle yap\u0131yorlar. Bug\u00fcn \u0130ngiltere 100, 150 sterlinle a\u015f\u0131 yap\u0131yor. Biz ise \u00fccretsiz a\u015f\u0131 yap\u0131yoruz. Aram\u0131zdaki fark bu. Almanya'ya gidiyorsun bak\u0131yorsun 100, 150 avro. Ama bizde b\u00f6yle bir \u015fey yok\u0022 \u015feklinde konu\u015ftu.  \n\nErdo\u011fan ayr\u0131ca \u0022Bize de nasihat ettiler, b\u00f6yle olmaz belli bir bedel al\u0131n diye\u0022 \u015felindeki s\u00f6zleriyle s\u00f6z konusu \u00fclkelerin T\u00fcrkiye'de a\u015f\u0131 yapt\u0131ranlardan para al\u0131nmas\u0131n\u0131 nasihat etti\u011fini iddia etti.  \n\nErdo\u011fan daha \u00f6nce de bu y\u00f6nde a\u00e7\u0131klamalarda bulunmu\u015f, \u0130ngiltere\u2019de a\u015f\u0131lar\u0131n \u0022100 sterlin \u00fccretle yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131\u0022 \u00f6ne s\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fc. Ancak Erdo\u011fan'\u0131n iddias\u0131n\u0131n aksine \u0130ngiltere'de Covid-19 a\u015f\u0131lama program\u0131 \u00fccretsiz y\u00fcr\u00fct\u00fclmekte.  \n\nPeki Cumhurba\u015fkan\u0131'n\u0131n kast etti\u011fi 'geli\u015fmi\u015f Avrupa \u00fclkelerinde' a\u015f\u0131dan \u00fccret al\u0131n\u0131yor mu? \n\nS\u00f6z konusu \u00fclkelerdeki a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131nda son durum ne?  \n\n\u0130ngiltere: A\u015f\u0131lama \u00fccretsiz \n\nCovid-19 a\u015f\u0131 verilerinin derlendi\u011fi \u0022Ourworldindata.org\u0022 sitesinin son rakamlar\u0131na g\u00f6re \u0130ngiltere 77 milyon 910 bin dozla en fazla a\u015f\u0131 yap\u0131lan \u00fclkelerin ba\u015f\u0131nda yer al\u0131yor.  \n\nA\u015f\u0131lama program\u0131n\u0131n \u00fccretsiz y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclkede, \u015fimdiye kadar yeti\u015fkin n\u00fcfusun y\u00fczde 82'sine ilk doz, y\u00fczde 61'ine de ikinci doz a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131. H\u00fck\u00fcmet a\u015f\u0131lama program\u0131n\u0131n ilk ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnlerde de halk\u0131, doland\u0131r\u0131c\u0131lara kar\u015f\u0131 bilin\u00e7lendirmek \u00fczere bir  a\u00e7\u0131klama yay\u0131nlam\u0131\u015ft\u0131.  \n\nAlmanya: A\u015f\u0131lama \u00fccretsiz \n\nAlmanya, \u00fclke tarihinin en b\u00fcy\u00fck a\u015f\u0131 kampanyas\u0131na aral\u0131k ay\u0131nda ba\u015flad\u0131. \u0130lk olarak da Ba\u015fkent Berlin'de bir ya\u015fl\u0131 bak\u0131m evinin sakinlerine ve bak\u0131m personeline a\u015f\u0131 vurulmu\u015ftu.  \n\nSon resmi rakamlara g\u00f6re ise aral\u0131k ay\u0131ndan bug\u00fcne kadar Almanya'daki a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131nda halk\u0131n y\u00fczde 55,1'ine Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozu, y\u00fczde 37,3'\u00fcne ise ikinci dozu uyguland\u0131.  \n\nAlman h\u00fck\u00fcmeti kampanyan\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 andan itibaren uygulanacak a\u015f\u0131lar\u0131n \u00fccretsiz oldu\u011funu ve t\u00fcm masraflar\u0131n Alman h\u00fck\u00fcmeti taraf\u0131ndan  kar\u015f\u0131lanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nH\u00fck\u00fcmetin a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131 i\u00e7in en az 6 milyar euro b\u00fct\u00e7e ay\u0131rd\u0131\u011f\u0131 belirtilmi\u015fti.    \n\nFransa: A\u015f\u0131lama \u00fccretsiz \n\nFransa'da Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re, 27 Aral\u0131k 2020'den bu yana Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131lanlar\u0131n say\u0131s\u0131 34 milyon 103 bin 180'e ula\u015ft\u0131, bunlardan 23 milyon 270 bin 971'ine ikinci doz uyguland\u0131. \n\nH\u00fck\u00fcmet, yine a\u015f\u0131lama program\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnlerde \u00fclkede Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n herkese \u00fccretsiz olarak sunulaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.  \n\nAyr\u0131ca halk\u0131, \u00f6zellikle sanal ortamlarda Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 \u00fccretli satmak isteyecek  doland\u0131r\u0131c\u0131lara kar\u015f\u0131 uyard\u0131.  \n\n\u0130spanya: A\u015f\u0131lama \u00fccretsiz \n\nAvrupa'da Covid-19 salg\u0131n\u0131ndan a\u011f\u0131r etkilenen \u00fclkelerin ba\u015f\u0131nda gelen \u0130spanya, di\u011fer bir\u00e7oklar\u0131 gibi a\u015f\u0131lama program\u0131na h\u0131zl\u0131 \u015fekilde ba\u015flad\u0131.  \n\nCovid-19 a\u015f\u0131 verilerinin derlendi\u011fi \u0022Ourworldindata.org\u0022 sitesinin en g\u00fcncel rakamlar\u0131na g\u00f6re \u0130spanya'da \u015fimdiye kadar uygulanan doz miktar\u0131 42 milyon 30 bin.    \n\n\u00dclke ayn\u0131 zamanda ge\u00e7ti\u011fimiz may\u0131s ay\u0131nda \u00fclkede say\u0131lar\u0131 30 bini bulan evsizleri de t\u0131pk\u0131 di\u011fer \u00fclke vatanda\u015flar\u0131 gibi  \u00fccretsiz olarak a\u015f\u0131lamaya ba\u015flad\u0131.  \n\nO d\u00f6nem \u0130spanyol Toplum ve Aile Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Derne\u011fi Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Dr. Mar\u00eda Fernandez, \u0022Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan evsizlere sa\u011fl\u0131k hizmetlerine eri\u015fim sa\u011flamak \u00e7ok \u00f6nemli ve ayr\u0131ca bu n\u00fcfusun ortalama n\u00fcfusa g\u00f6re hastal\u0131\u011fa yakalanma riski daha fazla. \u00dcstelik bu hizmeti almak onlar\u0131n hakk\u0131.\u0022 a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulunmu\u015ftu.  \n\nDanimarka: A\u015f\u0131lama \u00fccretsiz \n\nOur World in Data'n\u0131n verilerine g\u00f6re 5,8 milyon n\u00fcfuslu Danimarka'da neredeyse 5 milyon doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131.   \n\nKan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131 nedeni ile 14 Nisan\u2019da AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 a\u015f\u0131 program\u0131ndan \u00e7\u0131karan ilk \u00fclke olan Danimarka, bu a\u015f\u0131lar\u0131 ekonomik a\u00e7\u0131dan geli\u015fmemi\u015f \u00fclkelerle payla\u015fmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.  \n\nSa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131 ayr\u0131ca a\u015f\u0131lar\u0131n da  \u00fccretsiz uygulanaca\u011f\u0131n\u0131  belirtmi\u015fti.  \n\n\u0130talya: A\u015f\u0131lama \u00fccretsiz \n\nCovid-19'a kar\u015f\u0131 yayg\u0131n a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131n\u0131n 27 Aral\u0131k 2020'de ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 \u0130talya'da a\u015f\u0131lananlar\u0131n say\u0131s\u0131 1 Temmuz itibar\u0131yla 51 milyon 730 bin 983 oldu.  \n\nA\u015f\u0131lananlar\u0131n 18 milyon 848 bin 224'\u00fcn\u00fc ikinci dozu alanlar olu\u015fturdu. H\u00fck\u00fcmet a\u015f\u0131lar\u0131n \u00fccretsiz  uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.  \n\nAyr\u0131ca \u0130talya Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, yapt\u0131\u011f\u0131 son a\u00e7\u0131klamada ise 12 ya\u015f\u0131ndan k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuklar\u0131 olan ailelerin 'ye\u015fil ge\u00e7i\u015f' almak i\u00e7in haftada iki \u00fccretsiz Covid-19 testine eri\u015febilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.  \n\nYunanistan: A\u015f\u0131lama \u00fccretsiz, 18-25 ya\u015f aras\u0131n\u0131 te\u015fvik i\u00e7in ki\u015fi ba\u015f\u0131 150 euro katk\u0131 var \n\nYunanistan'da 11 milyonluk toplam n\u00fcfusun y\u00fczde 33'\u00fc, halihaz\u0131rda a\u015f\u0131 s\u00fcrecini tamamlam\u0131\u015f bulunuyor.   \n\n\u00dclkede 18-25 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131nda bulunan gen\u00e7lerden 940 bini, en az bir doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 \u00fccretsiz olarak yapt\u0131rm\u0131\u015f durumda.  \n\nHatta h\u00fck\u00fcmet son a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, gen\u00e7leri a\u015f\u0131ya te\u015fvik i\u00e7in en az bir doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131ran 18-25 ya\u015f\u0131ndaki vatanda\u015flar\u0131na 150 euro de\u011ferinde harcama kart\u0131 verilece\u011fini duyurdu. \n\n",
            "dateCreated": "2021-07-02 18:54:07",
            "dateModified": "2021-07-03 06:00:45",
            "datePublished": "2021-07-03 06:00:12",
            "image": {
                "@type": "ImageObject",
                "url": "https://static.euronews.com/articles/stories/05/26/91/62/1440x810_cmsv2_c13bbe0c-176d-5b1d-a2c4-c6db6928c961-5269162.jpg",
                "width": "1440px",
                "height": "810px",
                "caption": "a\u015f\u0131 ",
                "thumbnail": "https://static.euronews.com/articles/stories/05/26/91/62/1440x810_cmsv2_c13bbe0c-176d-5b1d-a2c4-c6db6928c961-5269162.jpg",
                "publisher": {
                    "@type": "Organization",
                    "name": "euronews",
                    "url": "https://static.euronews.com/website/images/euronews_logo.png"
                }
            },
            "author": {
                "@type": "Person",
                "name": "Euronews",
                "url": "https://tr.euronews.com/",
                "sameAs": "https://twitter.com/euronews"
            },
            "publisher": {
                "@type": "Organization",
                "name": "Euronews",
                "legalName": "Euronews",
                "url": "https://tr.euronews.com/",
                "logo": {
                    "@type": "ImageObject",
                    "url": "https://static.euronews.com/website/images/euronews_logo.png",
                    "width": "688px",
                    "height": "102px"
                },
                "sameAs": [
                    "https://www.facebook.com/tr.euronews",
                    "https://www.instagram.com/euronews_tr/",
                    "https://flipboard.com/@euronewstr",
                    "https://twitter.com/euronews_tr",
                    "https://www.linkedin.com/company/euronews",
                    "https://t.me/euronewsturkce"
                ]
            },
            "isAccessibleForFree": "False",
            "hasPart": {
                "@type": "WebPageElement",
                "isAccessibleForFree": "False",
                "cssSelector": ".poool-content"
            }
        },
        {
            "@type": "BreadcrumbList",
            "itemListElement": [
                {
                    "@type": "ListItem",
                    "position": 1,
                    "name": "Ana Sayfa",
                    "item": "https://tr.euronews.com/"
                },
                {
                    "@type": "ListItem",
                    "position": 2,
                    "name": "Haber",
                    "item": "https://tr.euronews.com/haber"
                },
                {
                    "@type": "ListItem",
                    "position": 3,
                    "name": "D\u00fcnya",
                    "item": "https://tr.euronews.com/haber/uluslararasi"
                },
                {
                    "@type": "ListItem",
                    "position": 4,
                    "name": "Avrupa'da Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n dedi\u011fi gibi Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 \u00fccretli mi yap\u0131l\u0131yor?",
                    "item": "https://tr.euronews.com/2021/07/03/avrupa-da-cumhurbaskan-erdogan-n-dedigi-gibi-covid-19-as-lar-ucretli-mi-yap-l-yor"
                }
            ]
        },
        {
            "@type": "WebSite",
            "name": "Euronews.com",
            "url": "https://tr.euronews.com/",
            "potentialAction": {
                "@type": "SearchAction",
                "target": "https://tr.euronews.com/search?query={search_term_string}",
                "query-input": "required name=search_term_string"
            },
            "sameAs": [
                "https://www.facebook.com/tr.euronews",
                "https://www.instagram.com/euronews_tr/",
                "https://flipboard.com/@euronewstr",
                "https://twitter.com/euronews_tr",
                "https://www.linkedin.com/company/euronews",
                "https://t.me/euronewsturkce"
            ]
        }
    ]
}</script><script data-item="page" defer src="/build/a7505f3394ab15df6442-quantcast-measurement.js"></script><noscript><div style="display:none;"><img src="//pixel.quantserve.com/pixel/p-8WySRT3MRSkuS.gif" border="0" height="1" width="1" alt="Quantcast"/></div></noscript></body></html>
