<!DOCTYPE html><html class="no-js" lang="tr"><head><meta charset="UTF-8"><meta name="robots" content="max-snippet:-1, max-image-preview:standard"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-400.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-700.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://static.euronews.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://api.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://sdk.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://www.googletagservices.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://pagead2.googlesyndication.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://api.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://script.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://forms.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://analytics.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://connect.facebook.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://assets.poool.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://apv-launcher.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://snippet.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://ping.chartbeat.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://static.chartbeat.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://odb.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://log.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://mcdp-chidc2.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://sync.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://libs.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://tcheck.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://widgets.outbrain.com"><meta name="dfp-data" content="{&quot;rootId&quot;:&quot;6458&quot;,&quot;adUnit&quot;:&quot;news\/tags&quot;,&quot;keyValues&quot;:{&quot;lng&quot;:&quot;tr&quot;,&quot;ntvPlacement&quot;:&quot;1108721&quot;,&quot;page&quot;:&quot;tag&quot;,&quot;tags&quot;:&quot;covid-19&quot;},&quot;level1&quot;:&quot;euronews_new&quot;,&quot;level1AMP&quot;:&quot;euronews_new_AMP&quot;,&quot;mpuLimit&quot;:4,&quot;moatTimeout&quot;:1000,&quot;lazyLoadingOffset&quot;:&quot;100&quot;,&quot;hasSwipe&quot;:true,&quot;moatJwClientId&quot;:&quot;euronewsjwvideo227963755119&quot;,&quot;moatDmClientId&quot;:&quot;euronewsjsvideo10965533385&quot;,&quot;disabledAdSlots&quot;:[]}"><meta name="global-store-data" content="eyJrZXlWYWx1ZXMiOnsiZmVhdHVyZV9mbGlwcGluZyI6eyJmYXN0Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0xhenlsb2FkaW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvbWF0YWQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImJhcnJlX25vdyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImJjb3ZlcnkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImdvb2dsZV9hbmFseXRpY3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ3JhcGVzaG90Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImxpbmtlZGluTmV4dCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJtYWlsbXVuY2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwibWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicG9vb2wiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOnRydWUsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInBvcHVwX21lc3NhZ2VfYWxsX3dlYnNpdGUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwb3B1cF9tZXNzYWdlX2xpdmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJzcG90aW0iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0aWNreVNlY29uZHNMZGJJc0FjdGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sInRvcF92aWRlb19taW51dGVseSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOnRydWUsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiRHVyYXRpb25NZWRpYSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwidmlkZW9fYXV0b3BsYXkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX19LCJzbG93Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX19fSwidGhpcmRfcGFydF9hZHNfdGltZW91dCI6IjMwMDAifSwibG9jYWxlIjoidHIiLCJ2ZXJ0aWNhbENvbmZpZ3VyYXRpb24iOnsidmVydGljYWxDb25maWciOnsid2Vic2l0ZSI6ImV1cm9uZXdzIiwidmVydGljYWxfc2l0ZSI6eyJ0cmF2ZWwiOnsia2V5dmFsdWVzUHJlZml4IjoidnRyXyIsImFjdGl2ZSI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlfSwib3duX2Rlc2lnbiI6eyJlbiI6dHJ1ZX0sInNvY2lhbF9uZXR3b3JrcyI6eyJlbiI6eyJpbnN0YWdyYW0iOiJodHRwczpcL1wvd3d3Lmluc3RhZ3JhbS5jb21cL2V1cm9uZXdzdHJhdmVsIiwieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzVHJhdmVsIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3N0cmF2ZWwiLCJ0d2l0dGVyIjoiaHR0cHM6XC9cL3R3aXR0ZXIuY29tXC9ldXJvbmV3c3RyYXZlbCJ9fX0sImdyZWVuIjp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZncl8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsiaW5zdGFncmFtIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5pbnN0YWdyYW0uY29tXC9ldXJvbmV3c2dyZWVuXC8iLCJ5b3V0dWJlIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy55b3V0dWJlLmNvbVwvY2hhbm5lbFwvVUNCOHF1OGJoQWlWOEJPSks5RVJ6WjNRIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3NncmVlbiIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzZ3JlZW4iLCJmbGlwYm9hcmQiOiJodHRwczpcL1wvZmxpcGJvYXJkLmNvbVwvQGV1cm9uZXdzZ3JlZW4ifX19LCJuZXh0Ijp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZuZV8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzTmV4dCIsImZhY2Vib29rIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5mYWNlYm9vay5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsImZsaXBib2FyZCI6Imh0dHBzOlwvXC9mbGlwYm9hcmQuY29tXC9ARXVyb25ld3NOZXh0In19fX19LCJjdXJyZW50VmVydGljYWwiOm51bGx9LCJwb29vbCI6eyJhcHBLZXkiOiJiQTY4aHZkUmlVOVllc01EZGUySnNjZUNtZnA3ZkNGRnczajl2QVNtaVViYU5TYVptTGs4bXBBeHNmdWlQOHp6IiwicGFnZVR5cGUiOiJwYWdlIiwidGVzdFNlZ21lbnQiOm51bGx9fQ=="><meta name="app-context" content="search-page"><title>Covid-19 | euronews -  Covid-19 hakkında uluslararası haberler
</title><meta name="description" content="Covid-19 | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
"><meta name="keywords" content="Covid-19"><meta name="news_keywords" content="Covid-19"><link rel="canonical" href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="en" href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="fr" href="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="de" href="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="it" href="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="es" href="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="pt" href="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="ru" href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="ar" href="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="fa" href="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="el" href="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="hu" href="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="en" href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="fr" href="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="de" href="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="it" href="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="es" href="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="pt" href="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="ru" href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="ar" href="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="fa" href="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="el" href="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="hu" href="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="x-default" href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><meta property="og:locale" content="tr-TR" /><meta property="og:site_name" content="euronews" /><meta property="og:url" content="https://tr.euronews.com/tag/covid-19" /><meta property="og:type" content="website" /><meta property="og:title" content="Covid-19 | euronews -  Covid-19 hakkında uluslararası haberler
" /><meta property="og:description" content="Covid-19 | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="og:locale:alternate" content="en-GB" /><meta property="og:locale:alternate" content="fr-FR" /><meta property="og:locale:alternate" content="de-DE" /><meta property="og:locale:alternate" content="it-IT" /><meta property="og:locale:alternate" content="es-ES" /><meta property="og:locale:alternate" content="pt-PT" /><meta property="og:locale:alternate" content="ru-RU" /><meta property="og:locale:alternate" content="ar-AE" /><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR" /><meta property="og:locale:alternate" content="fa-IR" /><meta property="og:locale:alternate" content="el-GR" /><meta property="og:locale:alternate" content="hu-HU" /><meta property="og:locale:alternate" content="en-GB" /><meta property="og:locale:alternate" content="fr-FR" /><meta property="og:locale:alternate" content="de-DE" /><meta property="og:locale:alternate" content="it-IT" /><meta property="og:locale:alternate" content="es-ES" /><meta property="og:locale:alternate" content="pt-PT" /><meta property="og:locale:alternate" content="ru-RU" /><meta property="og:locale:alternate" content="ar-AE" /><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR" /><meta property="og:locale:alternate" content="fa-IR" /><meta property="og:locale:alternate" content="el-GR" /><meta property="og:locale:alternate" content="hu-HU" /><meta name="twitter:site" content="@euronews" /><meta name="twitter:title" content="Covid-19 | euronews -  Covid-19 hakkında uluslararası haberler
" /><meta name="twitter:description" content="Covid-19 | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="fb:pages" content="240986288813" /><!--[if IE]><meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge"/><![endif]--><link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-57x57.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-60x60.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-72x72.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-76x76.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-114x114.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-120x120.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-144x144.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-152x152.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-180x180.png"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-32x32.png" sizes="32x32"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/android-chrome-192x192.png" sizes="192x192"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-96x96.png" sizes="96x96"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-16x16.png" sizes="16x16"><link rel="manifest" href="/manifest.json"><link rel="mask-icon" href="https://static.euronews.com/favicons/safari-pinned-tab.svg" color="#003865"><meta name="msapplication-TileColor" content="#003865"><meta name="theme-color" content="#ffffff"><meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="no"><meta name="msapplication-config" content="browserconfig.xml" /><meta name="msapplication-window" content="width=1280;height=1024" /><meta name="msapplication-navbutton-color" content="#003865" /><meta name="msapplication-starturl" content="./" /><meta name="mobile-web-app-capable" content="no"><link rel="home" href="/" title="homepage"><meta name="msapplication-TileImage" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-144x144.png"><meta name="apple-mobile-web-app-title" content="Euronews.com"><meta name="application-name" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-tooltip" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-square70x70logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-small.jpg"/><meta name="msapplication-square150x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-medium.jpg"/><meta name="msapplication-wide310x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-wide.jpg"/><meta name="msapplication-square310x310logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-large.jpg"/><meta name="viewport" content="width=device-width, minimum-scale=1, initial-scale=1"><link rel="stylesheet" href="/build/02f5517d4b5a864934e3-font_noto.css"><link rel="stylesheet" href="/build/c99f381907799aba89ac-11.css"><link rel="stylesheet" href="/build/ad0b2502aa594ee77d65-app_css.css"><script data-feature="didomi" src="/build/69d917eecc5bd779591b-runtime.js" async></script><script data-feature="didomi" src="/build/e46f66cff3a4d40be0ff-didomi.js" async></script><script src="/build/4de8a479afbb0d715f51-globalstore_bridge.js"></script><script>
          window.digitalData = JSON.parse('{\"site\":{\"platform\":\"\",\"language\":\"tr\",\"primarylanguage\":\"\",\"secondarylanguage\":\"\",\"environment\":\"prod\",\"brand\":\"euronews\",\"servicetype\":\"web\",\"version\":{\"versions\":{\"date\":20210729085451,\"revision\":\"5.8.2\"}}},\"page\":{\"pagename\":\"euronews.multi.hot-topic.multi.covid-19\",\"pagehasad\":\"\",\"pagenumads\":\"\",\"sitesection\":\"\",\"sitesubsection1\":\"\",\"sitesubsection2\":\"\",\"pagetype\":\"page\",\"pageurl\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/covid-19?p=141\",\"pagedownloadtime\":\"\",\"vertical\":\"multi\",\"theme\":\"hot-topic\",\"program\":\"multi\",\"contenttype\":\"txt\",\"menustatus\":\"\",\"pagereload\":\"\",\"pagedisplaybreakpoint\":\"\",\"displaybreakingnewsbar\":\"none\",\"swipe\":\"none\",\"urlpath\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/covid-19\"},\"search\":{\"keyword\":\"\",\"searchresult\":\"\"},\"uv\":{\"uvid\":\"\"},\"article\":{\"eventid\":\"none\",\"storyid\":\"none\",\"updatedate\":\"none\",\"title\":\"none\",\"format\":\"none\",\"nbdayssincepublication\":\"none\",\"articlepromotedtobcs\":\"\",\"articlepromotedtohp\":\"\"},\"video\":{\"videoid\":\"none\",\"youtubevideoid\":\"none\",\"dailymotionvideoid\":\"none\",\"housenumbervidid\":\"none\",\"name\":\"none\",\"publicationdate\":\"none\",\"type\":\"none\",\"duration\":\"none\",\"isinplaylist\":\"none\",\"playlistname\":\"none\",\"haspreview\":\"none\",\"viewmode\":\"none\",\"playername\":\"none\",\"playlistnumitems\":\"none\",\"playlistposition\":\"none\",\"playerversion\":\"none\",\"soundstatus\":\"none\"},\"component\":{\"name\":\"\",\"type\":\"\",\"action\":\"\",\"pagename\":\"\",\"actiondetail\":\"\"},\"newsletter\":{\"name\":\"\",\"location\":\"\"},\"cm\":{\"ssf\":\"1\"},\"thirdPartiesDisabled\":[],\"scribbleId\":2818513,\"sendDate\":null}');
          let dfpDataJson = document.head.querySelector("meta[name=dfp-data]");
          if (null !== dfpDataJson) {
              try {
                  window.dfpData = JSON.parse(dfpDataJson.content);
                  window.dfpData.adobeReady = false;
                  window.dfpData.grapeshotReady = false;
                  window.dfpData.streamampReady = false;
                  window.dfpData.streamampConfigReady = false;
                  window.dfpData.moatReady = false;
              } catch (e) {
                  console.error("DfpData has incorrect values");
              }
          }
      </script><script src="/build/56515ee75cce8de087ec-adobeDatalayer_bridge.js" data-feature="adobe"></script><script src="https://assets.adobedtm.com/cbcaa08b4d07/21b46dbf0308/launch-18c76c3a7465.min.js" data-feature="adobe" async></script><script src="/build/0c0f6a7206d7578bc452-0.js" defer></script><script src="/build/d7ca20b225ac9b5678c9-2.js" defer></script><script src="/build/e9c05a1680046a88abdd-main.js" defer></script></head><body  data-website="euronews"><div id="outdated"></div><div><div id="js-leaderboard-top"
                     class="base-leaderboard base-leaderboard--top base-leaderboard--wallpaper u-show-for-large"><div id="adzone-leaderboard-wallpaper" class="advertising js-adzone"></div></div><div class="u-position-relative u-zindex--999" id="js-header"><header class="o-site-header c-site-header" role="banner"><input type="checkbox" id="c-burger-btn-checkbox" class="c-burger-btn-checkbox u-hide-for-all" role="button"><label class="c-burger-btn u-hide-for-large u-margin-bottom-0" for="c-burger-btn-checkbox" id="toggle-menu" aria-label="Toggle menu"><div class="c-burger-btn__container" id="hamburger-button"><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-1"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-2"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-3"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-4"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-5"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-6"></div></div></label><div class="o-site-header__top u-show-for-medium"><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul><div class="js-search-menu o-header-topbar__search"><div class="c-search-form c-search-form-topbar js-awesomeplete-searchBar" id="search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Ara"
        class="c-search-form-topbar"></search-form></div></div><ul class="o-header-topbar__internal-links c-internal-links u-show-for-large"><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon" href="/follow-us" rel="noopener" aria-label="Read more about follow us !"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M42,8H6a2,2,0,0,0-2,2V38a2,2,0,0,0,2,2H42a2,2,0,0,0,2-2V10A2,2,0,0,0,42,8Zm-2,4.19L39.85,12H40ZM37.53,12,24,22.15,10.52,12ZM8,36V13.86L24,25.91l16-12V36Z" fill="#002e44"/></svg><span data-event="newsletter-link-header" class="c-internal-links__text">Newsletter</span></a></li><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon"
           href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
           target="_blank"
           rel="noopener"
           aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="c-internal-links__text c-internal-links__text--games">Games</span></a></li></ul></div><a class="o-site-header__logo" href="/" aria-label="Euronews Logo"><svg width="110" height="24" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>
    Euronews
  </title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z" fill="#005587"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z" fill="#005587"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z" fill="#005587"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z" fill="#005587"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z" fill="#005587"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z" fill="#005587"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z" fill="#005587"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9" fill="#005587"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z" fill="#005587"/></svg></a><div class="o-site-menu-icons u-hide-for-medium"><a class="o-site-menu-icons__btn" href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M30.56,17.57a.67.67,0,0,0-.36.53.58.58,0,0,0,.06.26.45.45,0,0,0,.24.21l9.55,4.12a.7.7,0,0,0,.89-.44s0-.05,0-.08l1.62-10.25a.48.48,0,0,0-.24-.54.6.6,0,0,0-.63,0l-3.28,1.81L38,13.4a17.93,17.93,0,1,0,3.15,14,1.79,1.79,0,1,0-3.51-.67,14.36,14.36,0,1,1-2.79-11.51l-.64.35Z" fill="#00202f" /><path d="M28.91,31.38a1.86,1.86,0,0,1-1.29-.53l-5.35-5.36a1.82,1.82,0,0,1-.54-1.29V14.94a1.82,1.82,0,0,1,3.64,0v8.51l4.83,4.82a1.82,1.82,0,0,1-1.29,3.11Z" fill="#00202f" /></svg></a><a class="o-site-menu-icons__btn js-menu-live" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z" fill="#00202f"/></svg></a></div><section class="o-header-menu u-hide-for-small-only"><nav class="o-section o-header-menu__nav"><ul class="o-header-menu__list"><li class="o-header-menu__first-list u-flex-container"><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
              GEZİ
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/video" aria-label="Read more about Video">
              Video
            </a></div></li><li id="list-item" class="list-item list-item--more u-hide-for-xlarge"><a href="#" class="js-menu-more more-link list-item__link">Daha fazla</a><div class="c-menu-more c-header-sub-menu u-hide-for-all"><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
                  Ekonomi
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
                  Spor
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a></div></li><li class="js-programs_links list-item list-item--programs"><a href="#" class="c-programs-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="none" stroke="#fff" stroke-width="4" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" stroke-miterlimit="10" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M18 24h22.02m-32-.015h3.917M18 13.993h22.02m-32-.015h3.917M18 33.993h22.02m-32-.015h3.917"/></svg><span class="c-programs-icon__text">Programlar</span></a></li><li class="u-hide-for-medium"><a aria-label="Euronews logo" class="c-header-logo__link" href="/"><svg class="c-header-logo__svg" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>Euronews</title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/hava-durumu" title="Hava durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a class="c-menu-icons--live"
           href="/live"
           title="Canlı"><span class="c-menu-icons--live__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg></span><span class="list-item__link c-menu-icons--live__text">Canlı</span></a></li></ul><div class="js-programs-menu c-programs-menu c-header-sub-menu u-hide-for-all"><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/european-affairs/avrupa-haber" class="title" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/smart-regions"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Akıllı Bölgeler
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/bruksel-burosu"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Brüksel Bürosu
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/state-of-the-union"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇rli̇ği̇n Durumu
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/haber/uluslararasi" class="title" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/dunya"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Dünya
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/euronews-witness"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Euronews Witness
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/global-japan"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Global Japan
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/view"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Görüş
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/globalconversation"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Küresel Tartışmalar
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/nocomment"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >No Comment
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/rop"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Röp
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/spotlight"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Spotlight
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/unreported-europe"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Unreported Europe
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/lifestyle/kultur" class="title" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cult"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Cult
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/musica"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Musica
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cinema"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Si̇nema
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/next" class="title" aria-label="Read more about Next">
                  Next
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-line"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Line
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-planet"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Planet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/sci-tech"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇li̇m-Tekni̇k
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/disrupted"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Disrupted
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/focus"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Focus
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/futuris"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Futuris
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/realeconomy"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Gerçek Ekonomi̇
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/target"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Hedef
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/gezi" class="title" aria-label="Read more about GEZİ">
                  Gezi̇
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/european-lens"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >European Lens
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/explore"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Explore
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/postcards"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Kartpostal
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/taste"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Lezzet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/adventures"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Macera
                  </a></li></ul><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/green" class="title" aria-label="Read more about Green">
                  Green
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/climate-now"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Climate Now
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/ocean"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Ocean
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><span class="title">Özel yayın</span></div><ul><li class="list-item"><a href="/special/angola-360"
                     class="js-menu-program-hub_angola-360 list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_angola-360"
                     >Angola 360
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/destination-dubai"
                     class="js-menu-program-hub_destination-dubai list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_destination-dubai"
                     >Destination Dubai
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/dogu-akdeniz-krizi"
                     class="js-menu-program-hub_east-mediterranean-crisis list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_east-mediterranean-crisis"
                     >Doğu Akdeniz Krizi
                  </a></li><li class="list-item"><a href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship"
                     class="js-menu-program-custom_Football for friendship list-item__link"
                     aria-label="Read more about custom_Football for friendship"
                     >Football For Friendship
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/coronavirus"
                     class="js-menu-program-hub_Coronavirus list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Coronavirus"
                     >Koronavi̇rüs
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/climate"
                     class="js-menu-program-hub_Climate list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Climate"
                     >İklim Krizi
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__footer"><footer class="c-section__footer"><a class="c-section__footer__link " href="/programlar" >
    Tüm Programlar
  </a></footer></div></div></nav></section></header><section class="c-breakingNews c-breakingNews--hidden js-breakingNews"><div class="o-section c-breakingNews__content"><strong class="c-breakingNews__title">Son Dakika</strong><div class="c-breakingNews__swiper"><div class="c-swiper c-swiper--breakingNews"                   ><div id="breaking-news-component" class="swiper-container" data-carousel="breaking-news"
       data-carousel-theme="carousel"><div class="swiper-wrapper"><breaking-news></breaking-news></div><div class="breaking-news-component swiper-pagination"></div></div><div class="breaking-news-component swiper-button-prev u-hide-for-small-only"></div><div class="breaking-news-component swiper-button-next u-hide-for-small-only"></div></div><button class="c-swipper__button close-breaking-news" aria-label="Close alert"><svg version="1.1" class="c-button--cross" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px"
	 width="17px" height="17px" viewBox="0 0 17 17" style="enable-background:new 0 0 17 17;" xml:space="preserve"><polygon  points="15.5,16.7 8.5,10.1 1.6,16.7 0.2,15.2 7.1,8.8 0.2,2.3 1.6,0.8 8.5,7.4 15.5,0.8 16.8,2.3 10,8.8 
	16.8,15.2 "/></svg></button></div></div></section></div></div><a href="#" id="dfp-wallpaper-wrapper" class="u-hide-for-all" aria-label="wallpaper link"></a><main class="o-site-main" id="enw-main-content"><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--default  u-show-for-medium "
        data-event="barre-now-tags"><ul class="o-section__new-nav c-section__nav c-barre-now__tag-list"><li><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
                Öne çıkan konular
            </strong><span class="c-barre-now__dot">.</span></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="o-section c-section o-block-topstories-newsy "><header class="o-section__new-header "><div class="o-section__new-header__top"><div class="o-section__new-header__label">
                BU KONUDA DAHA FAZLASI
            </div><h1 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Covid-19
              </h1></div></header><div class="o-block-topstories-newsy__main"><div class="o-block-topstories-newsy__articles"><article
        data-nid="1043342"
        data-cid="4558006"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-1 m-modeM-1 m-modeL-1 m-modeXL-1                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/10/cinliler-sosyal-medyadaki-koronavirus-sansurunu-asmak-icin-sifreli-kelimeler-gelistirdi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/80/06/210x136_cmsv2_03cc44ed-2a0e-5ddd-83a8-6d0870601fe3-4558006.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/80/06/210x136_cmsv2_03cc44ed-2a0e-5ddd-83a8-6d0870601fe3-4558006.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/80/06/508x344_cmsv2_03cc44ed-2a0e-5ddd-83a8-6d0870601fe3-4558006.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/80/06/630x420_cmsv2_03cc44ed-2a0e-5ddd-83a8-6d0870601fe3-4558006.jpg 630w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title=" Nicolas Asfouri / AFP" alt=" Nicolas Asfouri / AFP"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/cin" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Çin
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link m-object__title__link--big-title"
           href="/2020/03/10/cinliler-sosyal-medyadaki-koronavirus-sansurunu-asmak-icin-sifreli-kelimeler-gelistirdi"
           title="Çinliler sosyal medyadaki &#039;koronavirüs sansürünü&#039; aşmak için şifreli kelimeler geliştirdi"
           target="_self">
                      Çin&#039;de &#039;koronavirüs sansürüne&#039; karşı şifreli kelimeler çözümü
                  </a></h2></div></article></div><aside class="o-block-topstories-newsy__aside"><article
        data-nid="1043510"
        data-cid="4558224"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/10/hangi-ulkede-tuvalet-sonrasi-el-yikama-oran-en-yuksek-turkiye-kacinci-sirada"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/82/24/210x136_cmsv2_99ea2fcc-12fa-5ab6-93c5-868a5ca771eb-4558224.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/82/24/210x136_cmsv2_99ea2fcc-12fa-5ab6-93c5-868a5ca771eb-4558224.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/82/24/508x344_cmsv2_99ea2fcc-12fa-5ab6-93c5-868a5ca771eb-4558224.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/82/24/508x344_cmsv2_99ea2fcc-12fa-5ab6-93c5-868a5ca771eb-4558224.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="İng. &quot;Ellerinizi yıkadınız mı?&quot;" alt="İng. &quot;Ellerinizi yıkadınız mı?&quot;"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Dünya
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/10/hangi-ulkede-tuvalet-sonrasi-el-yikama-oran-en-yuksek-turkiye-kacinci-sirada"
           title="Hangi ülkede tuvalet sonrası el yıkama oranı en yüksek? Türkiye kaçıncı sırada?"
           target="_self">
                      Tuvalet sonrası el yıkama oranı hangi ülkede en yüksek?
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1040680"
        data-cid="4551768"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/10/kelle-paca-ve-sar-msak-koronavirusten-korur-mu-kimler-risk-alt-nda-dunya-sagl-k-orgutu-yan"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/17/68/210x136_cmsv2_bce8b109-61f2-5598-9a95-68923bd7e082-4551768.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/17/68/210x136_cmsv2_bce8b109-61f2-5598-9a95-68923bd7e082-4551768.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/17/68/508x344_cmsv2_bce8b109-61f2-5598-9a95-68923bd7e082-4551768.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/17/68/508x344_cmsv2_bce8b109-61f2-5598-9a95-68923bd7e082-4551768.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Koronavirüs hakkında merak edilen 11 soru" alt="Koronavirüs hakkında merak edilen 11 soru"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/10/kelle-paca-ve-sar-msak-koronavirusten-korur-mu-kimler-risk-alt-nda-dunya-sagl-k-orgutu-yan"
           title="Koronavirüsle (Corona virüsü) ilgili cevabı merak edilen 11 soru"
           target="_self">
                      Koronavirüs hakkında merak edilen 11 soru
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1043244"
        data-cid="4557882"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/10/cin-devlet-baskan-si-cinping-salg-n-sonras-ilk-kez-koronavirusun-merkez-ussu-vuhan-da"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/78/82/210x136_cmsv2_37ee7b18-8046-5776-9498-1af091ec2722-4557882.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/78/82/210x136_cmsv2_37ee7b18-8046-5776-9498-1af091ec2722-4557882.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/78/82/508x344_cmsv2_37ee7b18-8046-5776-9498-1af091ec2722-4557882.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/78/82/508x344_cmsv2_37ee7b18-8046-5776-9498-1af091ec2722-4557882.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Çin Devlet Başkanı Şi Cinping, salgın sonrası ilk kez koronavirüsün merkez üssü Vuhan&#039;da" alt="Çin Devlet Başkanı Şi Cinping, salgın sonrası ilk kez koronavirüsün merkez üssü Vuhan&#039;da"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/cin" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Çin
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/10/cin-devlet-baskan-si-cinping-salg-n-sonras-ilk-kez-koronavirusun-merkez-ussu-vuhan-da"
           title="Çin Devlet Başkanı Şi Cinping, salgın sonrası ilk kez koronavirüsün merkez üssü Vuhan&#039;da"
           target="_self">
                      Çin Devlet Başkanı Şi Cinping, koronavirüsün merkez üssü Vuhan&#039;da
                  </a></h2></div></article></aside></div></section><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-show-for-small-only " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/hot-topic/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="c-section"
                 data-api-url="/api/tag/covid-19"
                 data-api-search-url="/api/search/tag/covid-19"
                 data-title="Covid-19"
                 data-allow-empty-query="1"
                 data-show-input="1"
                 data-total-result="4253"
                 data-pagination="1"
        ><div class="c-search-page__list" id="c-search-articles"><section
      class="o-section o-block-listing  qa-listingBlock"><div data-content="[{&quot;id&quot;:&quot;1043288&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4557926&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200310_NWSU_11277604&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Frans\u0131z K\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131 Franck Riester koronavir\u00fcse yakaland\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Frans\u0131z K\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131 Franck Riester koronavir\u00fcse yakaland\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Frans\u0131z K\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131 Franck Riester koronavir\u00fcse yakaland\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Avrupa\u2019da yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan en \u00e7ok etkilenen \u00fclkelerden Fransa\u2019da K\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131 Franck Riester\u2019e vir\u00fcse yakaland\u0131. K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Riester&#039;de vir\u00fcs tespit edildi\u011fi ve sa\u011fl\u0131k durumunun iyi oldu\u011fu belirtildi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Avrupa\u2019da yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan en \u00e7ok etkilenen \u00fclkelerden Fransa\u2019da K\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131 Franck Riester\u2019e vir\u00fcse yakaland\u0131. K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Riester&#039;de vir\u00fcs tespit edildi\u011fi ve sa\u011fl\u0131k durumunun iyi oldu\u011fu belirtildi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;fransiz-kultur-bakan-franck-riester-koronaviruse-yakalandi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupa\u2019da yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan en \u00e7ok etkilenen \u00fclkelerden Fransa\u2019da K\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131 Franck Riester\u2019e vir\u00fcse yakaland\u0131. \n\nK\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Riester&#039;de vir\u00fcs tespit edildi\u011fi ve sa\u011fl\u0131k durumunun iyi oldu\u011fu belirtildi. \n\nRiester&#039;in, ge\u00e7en hafta Ulusal Meclis&#039;teki \u00e7al\u0131\u015fmalara kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kaydedildi. \u00dclkede Kovid-19&#039;a yakalananlar aras\u0131nda 5 milletvekili yer al\u0131yor ve bu ki\u015filerin ge\u00e7en haftalarda Ulusal Meclis&#039;te bulundu\u011fu biliniyor. \n\nFransa&#039;da vir\u00fcsten \u00f6len ki\u015fi say\u0131s\u0131 25&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131 \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Jerome Salomon da d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, Covid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131n\u0131n 25&#039;e y\u00fckseldi\u011fini, vaka say\u0131s\u0131n\u0131n ise 286 artarak bin 412&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. \n\nBunlardan 66&#039;s\u0131n\u0131n a\u011f\u0131r durumda oldu\u011fu ve 38&#039;inin Fransa&#039;n\u0131n adalar\u0131ndan Korsika&#039;da bulundu\u011funu ifade eden Salomon, salg\u0131na kar\u015f\u0131 157 hastanenin haz\u0131r tutuldu\u011funu ve g\u00fcnde bin testin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \n\nBu arada Frans\u0131z bas\u0131n\u0131nda yer alan haberlere g\u00f6re Paris&#039;teki bir okulda 8 ya\u015f\u0131ndaki bir \u00f6\u011frencide de vir\u00fcs tespit edildi. \u00d6\u011frencinin s\u0131n\u0131f arkada\u015flar\u0131ndan 17 Mart&#039;a kadar okula gelmemeleri istendi. \n\n\u00dclke ekonomisi olumsuz etkilenecek \n\nEkonomi Bakan\u0131 Bruno Le Maire, d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda salg\u0131n nedeniyle restoranlar\u0131n y\u00fczde 25 ve otellerin y\u00fczde 30-40 oran\u0131nda ciro kayb\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi. \n\n\&quot;D\u00fcnya ekonomisi a\u00e7\u0131s\u0131ndan koronavir\u00fcs \u00f6ncesi ve sonras\u0131 diye iki d\u00f6nem olu\u015ftu.\&quot; diyen Le Maire, salg\u0131ndan ekonomik olarak etkilenen \u015firketlere vergi \u00f6demelerinde kolayl\u0131k sa\u011flanaca\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupa\u2019da yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan en \u00e7ok etkilenen \u00fclkelerden Fransa\u2019da K\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131 Franck Riester\u2019e vir\u00fcse yakaland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Riester&amp;#039;de vir\u00fcs tespit edildi\u011fi ve sa\u011fl\u0131k durumunun iyi oldu\u011fu belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Riester&amp;#039;in, ge\u00e7en hafta Ulusal Meclis&amp;#039;teki \u00e7al\u0131\u015fmalara kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kaydedildi. \u00dclkede Kovid-19&amp;#039;a yakalananlar aras\u0131nda 5 milletvekili yer al\u0131yor ve bu ki\u015filerin ge\u00e7en haftalarda Ulusal Meclis&amp;#039;te bulundu\u011fu biliniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Fransa&#039;da vir\u00fcsten \u00f6len ki\u015fi say\u0131s\u0131 25&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Jerome Salomon da d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, Covid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131n\u0131n 25&amp;#039;e y\u00fckseldi\u011fini, vaka say\u0131s\u0131n\u0131n ise 286 artarak bin 412&amp;#039;e \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bunlardan 66&amp;#039;s\u0131n\u0131n a\u011f\u0131r durumda oldu\u011fu ve 38&amp;#039;inin Fransa&amp;#039;n\u0131n adalar\u0131ndan Korsika&amp;#039;da bulundu\u011funu ifade eden Salomon, salg\u0131na kar\u015f\u0131 157 hastanenin haz\u0131r tutuldu\u011funu ve g\u00fcnde bin testin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu arada Frans\u0131z bas\u0131n\u0131nda yer alan haberlere g\u00f6re Paris&amp;#039;teki bir okulda 8 ya\u015f\u0131ndaki bir \u00f6\u011frencide de vir\u00fcs tespit edildi. \u00d6\u011frencinin s\u0131n\u0131f arkada\u015flar\u0131ndan 17 Mart&amp;#039;a kadar okula gelmemeleri istendi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4556962,4551800\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/06\/fransa-da-bir-turk-vatandas-koronavirus-nedeniyle-hayat-n-kaybetti-ailesi-karantinada\&quot;&gt;Fransa&#039;da bir T\u00fcrk vatanda\u015f\u0131 koronavir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti, ailesi karantinada&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/fransa-dan-kokain-alkol-ve-klor-uyarisi-bu-maddeler-koronavirusu-oldurmuyor-kullanmayin\&quot;&gt;Fransa&#039;dan kokain, alkol ve klor uyar\u0131s\u0131: Bu maddeler koronavir\u00fcs\u00fc \u00f6ld\u00fcrm\u00fcyor, kullanmay\u0131n&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\u00dclke ekonomisi olumsuz etkilenecek&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ekonomi Bakan\u0131 Bruno Le Maire, d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda salg\u0131n nedeniyle restoranlar\u0131n y\u00fczde 25 ve otellerin y\u00fczde 30-40 oran\u0131nda ciro kayb\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;D\u00fcnya ekonomisi a\u00e7\u0131s\u0131ndan koronavir\u00fcs \u00f6ncesi ve sonras\u0131 diye iki d\u00f6nem olu\u015ftu.\&quot; diyen Le Maire, salg\u0131ndan ekonomik olarak etkilenen \u015firketlere vergi \u00f6demelerinde kolayl\u0131k sa\u011flanaca\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583821018,&quot;publishedAt&quot;:1583821601,&quot;updatedAt&quot;:1583821609,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/fransiz-kultur-bakan-franck-riester-koronaviruse-yakalandi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/79\/26\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f06ed384-fcd4-5149-a3f6-487d194ff16e-4557926.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Fransa K\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131 Franck Riester&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Fransa K\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131 Franck Riester&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1708&quot;,&quot;height&quot;:&quot;961&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;117&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;france&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fransa&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1043212&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1043230&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1043084&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;117&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/fransa&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/10\/fransiz-kultur-bakan-franck-riester-koronaviruse-yakalandi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583821609},{&quot;id&quot;:&quot;1043212&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4557828&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200310_NWSU_11277222&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;ABD&#039;nin Maryland Valisi: T\u00fcrkiye&#039;den d\u00f6nen kad\u0131nda koronavir\u00fcs (Covid-19) tespit edildi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Maryland Valisi: T\u00fcrkiye&#039;ye seyahat eden bir kad\u0131nda koronavir\u00fcs \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Maryland Valisi: T\u00fcrkiye&#039;ye seyahat eden bir kad\u0131nda koronavir\u00fcs \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nin Maryland eyaleti Valisi, 2 yeni vakayla yeni tip koronavir\u00fcs bula\u015fan ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n 5&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Vali, en son T\u00fcrkiye&#039;den d\u00f6nen bir kad\u0131nla M\u0131s\u0131r ve Tayland seyahati yapan 60&#039;lar\u0131nda bir erkekte Covid-19 g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nin Maryland eyaleti Valisi, 2 yeni vakayla yeni tip koronavir\u00fcs bula\u015fan ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n 5&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Vali, en son T\u00fcrkiye&#039;den d\u00f6nen bir kad\u0131nla M\u0131s\u0131r ve Tayland seyahati yapan 60&#039;lar\u0131nda bir erkekte Covid-19 g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;abd-nin-maryland-valisi-turkiye-den-donen-kadinda-koronavirus-covid-19-tespit-edildi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nin Maryland eyaleti Valisi, 2 yeni vakayla yeni tip koronavir\u00fcs (Corona vir\u00fcs) bula\u015fan ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n 5&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Vali, en son T\u00fcrkiye&#039;den d\u00f6nen bir kad\u0131nla M\u0131s\u0131r ve Tayland seyahati yapan 60&#039;lar\u0131ndaki bir erkekte Covid-19 g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi. \n\nMaryland Valisi Larry Hogan pazartesi g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u00f6nceki g\u00fcn 2 ki\u015fide koronavir\u00fcs test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. Toplam vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 5&#039;e y\u00fckseldi\u011fi eyalette, en son koronavir\u00fcs\u00fcn tespit edildi\u011fi iki ki\u015finin daha \u00f6nceki 3 vakayla ba\u011flant\u0131l\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.   \n\nBas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan Vali, vir\u00fcs\u00fcn bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 80&#039;li ya\u015flar\u0131nda bir kad\u0131n\u0131n en son T\u00fcrkiye&#039;ye seyahat etti\u011fini ifade etti. \n\nYetkililer, vir\u00fcs\u00fcn eyalet geneline yay\u0131lmas\u0131na dair bir endi\u015fe ta\u015f\u0131mad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade ediyor. \n\nABD genelinde Covid-19&#039;un g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc 34 eyalette vaka say\u0131s\u0131 700 ge\u00e7ti, 26 ki\u015fi vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti. T\u00fcrkiye&#039;deyse \u015fu ana kadar herhangi bir Covid-19 vakas\u0131 bildirilmedi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nin Maryland eyaleti Valisi, 2 yeni vakayla yeni tip koronavir\u00fcs (Corona vir\u00fcs) bula\u015fan ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n 5&amp;#039;e \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Vali, en son T\u00fcrkiye&amp;#039;den d\u00f6nen bir kad\u0131nla M\u0131s\u0131r ve Tayland seyahati yapan 60&amp;#039;lar\u0131ndaki bir erkekte Covid-19 g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Maryland Valisi Larry Hogan pazartesi g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u00f6nceki g\u00fcn 2 ki\u015fide koronavir\u00fcs test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. Toplam vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 5&amp;#039;e y\u00fckseldi\u011fi eyalette, en son koronavir\u00fcs\u00fcn tespit edildi\u011fi iki ki\u015finin daha \u00f6nceki 3 vakayla ba\u011flant\u0131l\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan Vali, vir\u00fcs\u00fcn bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 80&amp;#039;li ya\u015flar\u0131nda bir kad\u0131n\u0131n en son T\u00fcrkiye&amp;#039;ye seyahat etti\u011fini ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4530570\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/corona-virusu-covid-koronavirus-turkiye-de-turizmi-nasil-etkiliyor-cince-turist-rehberleri\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs T\u00fcrkiye&#039;de turizmi nas\u0131l etkiliyor? \u00c7ince turist rehberleri i\u015f bulamamaktan \u015fikayet\u00e7i&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Yetkililer, vir\u00fcs\u00fcn eyalet geneline yay\u0131lmas\u0131na dair bir endi\u015fe ta\u015f\u0131mad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD genelinde Covid-19&amp;#039;un g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc 34 eyalette vaka say\u0131s\u0131 700 ge\u00e7ti, 26 ki\u015fi vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti. T\u00fcrkiye&amp;#039;deyse \u015fu ana kadar herhangi bir Covid-19 vakas\u0131 bildirilmedi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583816843,&quot;publishedAt&quot;:1583819053,&quot;updatedAt&quot;:1583819060,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/abd-nin-maryland-valisi-turkiye-den-donen-kadinda-koronavirus-covid-19-tespit-edildi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/78\/28\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6c3f1de5-5bad-5535-a5f8-5cc995e9e79b-4557828.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Maryland Valisi Larry Hogan&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Maryland Valisi Larry Hogan&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1734&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1038&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/78\/28\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ebc1c5dc-cef4-583a-bc08-d281f078dc4f-4557828.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Maryland Valisi Larry Hogan&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Maryland Valisi Larry Hogan&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;6000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;4000&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sade&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Gizem Sade&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@GizemSadee&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;8235&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;disease&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hastalik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hastal\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hastal\u0131k&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;997870&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1043288&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/10\/abd-nin-maryland-valisi-turkiye-den-donen-kadinda-koronavirus-covid-19-tespit-edildi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583819060},{&quot;id&quot;:&quot;1043230&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4557846&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200310_NWSU_11277322&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs (Covid-19): \u00c7in&#039;de \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 3 bin 139&#039;a y\u00fckseldi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs (Covid-19): \u00c7in&#039;de \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 3 bin 139&#039;a y\u00fckseldi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs (Covid-19): \u00c7in&#039;de \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 3 bin 139&#039;a y\u00fckseldi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00c7in\u2019de koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 3 bin 139\u2019a \u00e7\u0131kt\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00c7in\u2019de koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 3 bin 139\u2019a \u00e7\u0131kt\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;koronavirus-covid-19-cin-de-olenlerin-sayisi-3-bin-139-a-yukseldi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7in\u2019de koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 3 bin 139\u2019a \u00e7\u0131kt\u0131.  \n\nUlusal Sa\u011fl\u0131k Komisyonu\u2019ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re \u00fclkede Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle son 24 saatte 17 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, 19 vaka tespit edildi. \n\nS\u00f6z konusu can kay\u0131plar\u0131n\u0131n tamam\u0131 Corona vir\u00fcs\u00fcn en yo\u011fun olarak g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Hubey eyaletinde ger\u00e7ekle\u015firken, \u00fclkede salg\u0131n nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 3\u2019\u00fc Hong Kong \u00d6zel \u0130dari B\u00f6lgesi\u2019nden olmak \u00fczere 3 bin 139\u2019a ula\u015ft\u0131. \n\nToplam vaka say\u0131s\u0131 da 4 bin 794\u2019\u00fcn\u00fcn durumu ciddi olmak \u00fczere 80 bin 754\u2019e \u00e7\u0131karken, \u015f\u00fcpheli vaka say\u0131s\u0131 349\u2019a, m\u00fc\u015fahade alt\u0131na al\u0131nan ki\u015filerin say\u0131s\u0131 16 bin 982\u2019ye geriledi. \n\n\u00c7in ana karas\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda Hong Kong \u00d6zel \u0130dari B\u00f6lgesi\u2019nde g\u00f6r\u00fclen vaka say\u0131s\u0131 da 115\u2019e y\u00fckselirken, \u00fclkeye yurt d\u0131\u015f\u0131ndan gelen yabanc\u0131 \u00fcke vatanda\u015flar\u0131nda saptanan Kovid-19 vakas\u0131 ise 69\u2019a ula\u015ft\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00c7in\u2019de koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 3 bin 139\u2019a \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ulusal Sa\u011fl\u0131k Komisyonu\u2019ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re \u00fclkede Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle son 24 saatte 17 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, 19 vaka tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;S\u00f6z konusu can kay\u0131plar\u0131n\u0131n tamam\u0131 Corona vir\u00fcs\u00fcn en yo\u011fun olarak g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Hubey eyaletinde ger\u00e7ekle\u015firken, \u00fclkede salg\u0131n nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 3\u2019\u00fc Hong Kong \u00d6zel \u0130dari B\u00f6lgesi\u2019nden olmak \u00fczere 3 bin 139\u2019a ula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4451888\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/03\/koronavirus-nedir-corona-virus-nasil-teshis-covid-19-salgin-belirtiler-turkiye-onlemler\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de de g\u00f6r\u00fclen Koronavir\u00fcs (Covid-19) nedir? Belirtileri neler, hangi \u00f6nlemler etkili?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Toplam vaka say\u0131s\u0131 da 4 bin 794\u2019\u00fcn\u00fcn durumu ciddi olmak \u00fczere 80 bin 754\u2019e \u00e7\u0131karken, \u015f\u00fcpheli vaka say\u0131s\u0131 349\u2019a, m\u00fc\u015fahade alt\u0131na al\u0131nan ki\u015filerin say\u0131s\u0131 16 bin 982\u2019ye geriledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4556344\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/koronaviruse-covid-19-yakalanma-riskinizi-test-edin\&quot;&gt;Koronavir\u00fcse (Covid-19) yakalanma riskinizi test edin&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u00c7in ana karas\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda Hong Kong \u00d6zel \u0130dari B\u00f6lgesi\u2019nde g\u00f6r\u00fclen vaka say\u0131s\u0131 da 115\u2019e y\u00fckselirken, \u00fclkeye yurt d\u0131\u015f\u0131ndan gelen yabanc\u0131 \u00fcke vatanda\u015flar\u0131nda saptanan Kovid-19 vakas\u0131 ise 69\u2019a ula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583818058,&quot;publishedAt&quot;:1583818351,&quot;updatedAt&quot;:1583818358,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/koronavirus-covid-19-cin-de-olenlerin-sayisi-3-bin-139-a-yukseldi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/48\/36\/76\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_25c0d102-c392-5df2-8224-840233a8a2cc-4483676.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u00c7in&#039;de koronavir\u00fcs nedeniyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 3 bin 139&#039;a y\u00fckseldi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u00c7in&#039;de koronavir\u00fcs nedeniyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 3 bin 139&#039;a y\u00fckseldi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1017&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22648&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-outbreak-in-china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin-deki-coronavirus-salg-n-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&#039;deki coronavirus salg\u0131n\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&#039;deki coronavirus salg\u0131n\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1043288&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/10\/koronavirus-covid-19-cin-de-olenlerin-sayisi-3-bin-139-a-yukseldi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583818358},{&quot;id&quot;:&quot;1043084&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4557634&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200309_NWSU_11275615&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130talya&#039;n\u0131n tamam\u0131 koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle &#039;k\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00f6lge&#039; ilan edildi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 nedeniyle \u0130talya geneli &#039;k\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00f6lge&#039; ilan edildi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130talya&#039;n\u0131n tamam\u0131 koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle &#039;k\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00f6lge&#039; ilan edildi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19 bula\u015fanlar\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131n 9 bin 172, \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131n\u0131n ise 463&#039;\u00fc buldu\u011fu \u0130talya&#039;da Ba\u015fbakan Conte, ba\u015fbakanl\u0131k saray\u0131 Chigi&#039;de d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131yla, Bakanlar Kurulu olarak ald\u0131klar\u0131 ve bu ak\u015famki kararnameyle b\u00fct\u00fcn \u00fclkede y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girecek ola\u011fan\u00fcst\u00fc kararlar\u0131 duyurdu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19 bula\u015fanlar\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131n 9 bin 172, \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131n\u0131n ise 463&#039;\u00fc buldu\u011fu \u0130talya&#039;da Ba\u015fbakan Conte, ba\u015fbakanl\u0131k saray\u0131 Chigi&#039;de d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131yla, Bakanlar Kurulu olarak ald\u0131klar\u0131 ve bu ak\u015famki kararnameyle b\u00fct\u00fcn \u00fclkede y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girecek ola\u011fan\u00fcst\u00fc kararlar\u0131 duyurdu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;italya-nin-tamami-koronavirus-salgini-nedeniyle-kirmizi-bolge-ilan-edildi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130talya Ba\u015fbakan\u0131 Giuseppe Conte, yeni tip koronavir\u00fcse (Covid-19) kar\u015f\u0131 ald\u0131klar\u0131 \u00f6nlemleri b\u00fct\u00fcn \u00fclke genelinde uygulayacaklar\u0131n\u0131 ve \u00fclkede serbest dola\u015f\u0131m\u0131 zorunlu haller d\u0131\u015f\u0131nda s\u0131n\u0131rland\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;B\u00fct\u00fcn \u00fclkeyi k\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00f6lge ilan ediyoruz.\&quot; dedi. \n\nCovid-19 bula\u015fanlar\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131n 9 bin 172, \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131n\u0131n ise 463&#039;\u00fc buldu\u011fu \u0130talya&#039;da Ba\u015fbakan Conte, ba\u015fbakanl\u0131k saray\u0131 Chigi&#039;de d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131yla, Bakanlar Kurulu olarak ald\u0131klar\u0131 ve bu ak\u015famki kararnameyle b\u00fct\u00fcn \u00fclkede y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girecek ola\u011fan\u00fcst\u00fc kararlar\u0131 duyurdu.  \n\n\&quot;Art\u0131k zaman kalmad\u0131\&quot; \n\nBa\u015fbakan Conte, koronavir\u00fcs\u00fcn bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 ki\u015fi say\u0131s\u0131na dikkati \u00e7ekerek, \&quot;Rakamlar, bize \u00f6len ve yo\u011fun bak\u0131mdaki ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n ne yaz\u0131k ki \u00f6nemli \u015fekilde artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor. Art\u0131k zaman kalmad\u0131. Hepimiz, \u0130talya&#039;n\u0131n iyili\u011fi i\u00e7in bir \u015feylerden vazge\u00e7meliyiz. \u00d6nemli say\u0131da ki\u015fiye bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 de\u011fi\u015ftirmek durumunday\u0131z. Art\u0131k tek bir k\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00f6lge yok, tek bir \u0130talya, korumal\u0131 bir \u0130talya var. B\u00fct\u00fcn \u00fclkeyi k\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00f6lge ilan ediyoruz.\&quot; dedi. \n\n\u00dclkede serbest dola\u015f\u0131m\u0131 s\u0131n\u0131rland\u0131racaklar\u0131n\u0131 belirten Conte, \&quot;Evde kal\u0131yorum&#039; \u015feklinde \u00f6zetleyebilece\u011fimiz tedbirleri imzalayaca\u011f\u0131m. Onaylanm\u0131\u015f i\u015f veya sa\u011fl\u0131k nedenleri d\u0131\u015f\u0131nda hi\u00e7bir hareket olmayacak ve d\u0131\u015far\u0131da ya da lokallerde toplanma yasa\u011f\u0131n\u0131 da ekledik.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nConte, bu kararnameyle b\u00fct\u00fcn \u0130talya&#039;n\u0131n korumal\u0131 bir alan haline gelece\u011fini ifade etti. \n\nBug\u00fcnden itibaren h\u00fck\u00fcmetin t\u00fcm ortaklar\u0131yla \u00fclke genelinde daha g\u00fc\u00e7l\u00fc ve s\u0131k\u0131 \u00f6nlemler almaya karar verdiklerini aktaran Ba\u015fbakan Conte, \&quot;Bana inan\u0131n ki, bu kolay de\u011fil, b\u00fct\u00fcn bu kurallar\u0131 b\u00fct\u00fcn yar\u0131madaya uygulamak. Bu i\u015fin ciddiyetinin fark\u0131nday\u0131z. B\u00fct\u00fcn sorumlulu\u011fu al\u0131yoruz. Sorumluluk zaman\u0131. Sa\u011fl\u0131k herkesin esas hakk\u0131d\u0131r. Bundan geri ad\u0131m atmaya izin veremeyiz. Bug\u00fcn i\u00e7in do\u011fru karar evde kalmakt\u0131r. \u0130talya&#039;n\u0131n gelece\u011fi bizim elimizde. Herkes kendi \u00fczerine d\u00fc\u015feni yapmal\u0131.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.  \n\nE\u011fitim ve etkinliklere 3 Nisan&#039;a kadar ara verildi \n\n\u0130talya Ba\u015fbakan\u0131, b\u00fct\u00fcn \u00fclke genelindeki t\u00fcm ilk ve orta dereceli okullar ile \u00fcniversitelerin yine 3 Nisan tarihine kadar kapal\u0131 kalaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti. \n\nBa\u015fbakan Conte, bu kararnameyle \u00fclkede Birinci Futbol Ligi Serie A dahil b\u00fct\u00fcn spor m\u00fcsabakalar\u0131n\u0131n 3 Nisan&#039;a kadar durduruldu\u011funu da s\u00f6zlerine ekledi. \n\nGiuseppe Conte, AB&#039;den b\u00fct\u00e7e a\u00e7\u0131\u011f\u0131 konusunda daha fazla b\u00fct\u00e7e esnekli\u011fi de talep edebileceklerini s\u00f6yledi.  \n\nConte, \u00fclkede Kovid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin yak\u0131nlar\u0131na taziyelerini de dile getirdi.  \n\nBa\u015fbakan\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 son kararnameye g\u00f6re, \u00fclkede sadece ordu mensuplar\u0131, sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlileri ile h\u00fck\u00fcmet yetkililerinin serbest dola\u015f\u0131m hakk\u0131 olacak.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130talya Ba\u015fbakan\u0131 Giuseppe Conte, yeni tip koronavir\u00fcse (Covid-19) kar\u015f\u0131 ald\u0131klar\u0131 \u00f6nlemleri b\u00fct\u00fcn \u00fclke genelinde uygulayacaklar\u0131n\u0131 ve \u00fclkede serbest dola\u015f\u0131m\u0131 zorunlu haller d\u0131\u015f\u0131nda s\u0131n\u0131rland\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;B\u00fct\u00fcn \u00fclkeyi k\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00f6lge ilan ediyoruz.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 bula\u015fanlar\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131n 9 bin 172, \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131n\u0131n ise 463&amp;#039;\u00fc buldu\u011fu \u0130talya&amp;#039;da Ba\u015fbakan Conte, ba\u015fbakanl\u0131k saray\u0131 Chigi&amp;#039;de d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131yla, Bakanlar Kurulu olarak ald\u0131klar\u0131 ve bu ak\u015famki kararnameyle b\u00fct\u00fcn \u00fclkede y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girecek ola\u011fan\u00fcst\u00fc kararlar\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Art\u0131k zaman kalmad\u0131\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ba\u015fbakan Conte, koronavir\u00fcs\u00fcn bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 ki\u015fi say\u0131s\u0131na dikkati \u00e7ekerek, \&quot;Rakamlar, bize \u00f6len ve yo\u011fun bak\u0131mdaki ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n ne yaz\u0131k ki \u00f6nemli \u015fekilde artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor. Art\u0131k zaman kalmad\u0131. Hepimiz, \u0130talya&amp;#039;n\u0131n iyili\u011fi i\u00e7in bir \u015feylerden vazge\u00e7meliyiz. \u00d6nemli say\u0131da ki\u015fiye bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 de\u011fi\u015ftirmek durumunday\u0131z. Art\u0131k tek bir k\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00f6lge yok, tek bir \u0130talya, korumal\u0131 bir \u0130talya var. B\u00fct\u00fcn \u00fclkeyi k\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00f6lge ilan ediyoruz.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede serbest dola\u015f\u0131m\u0131 s\u0131n\u0131rland\u0131racaklar\u0131n\u0131 belirten Conte, \&quot;Evde kal\u0131yorum&amp;#039; \u015feklinde \u00f6zetleyebilece\u011fimiz tedbirleri imzalayaca\u011f\u0131m. Onaylanm\u0131\u015f i\u015f veya sa\u011fl\u0131k nedenleri d\u0131\u015f\u0131nda hi\u00e7bir hareket olmayacak ve d\u0131\u015far\u0131da ya da lokallerde toplanma yasa\u011f\u0131n\u0131 da ekledik.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4556852,4451888\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/03\/koronavirus-nedir-corona-virus-nasil-teshis-covid-19-salgin-belirtiler-turkiye-onlemler\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de de g\u00f6r\u00fclen Koronavir\u00fcs (Covid-19) nedir? Belirtileri neler, hangi \u00f6nlemler etkili?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/ingiltere-koronavirus-as-s-icin-gonulluler-ar-yor-2-haftal-k-test-icin-3500-pound-odenecek\&quot;&gt;\u0130ngiltere koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in g\u00f6n\u00fcll\u00fcler ar\u0131yor: 2 haftal\u0131k test i\u00e7in 3500 sterlin \u00f6denecek&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Conte, bu kararnameyle b\u00fct\u00fcn \u0130talya&amp;#039;n\u0131n korumal\u0131 bir alan haline gelece\u011fini ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bug\u00fcnden itibaren h\u00fck\u00fcmetin t\u00fcm ortaklar\u0131yla \u00fclke genelinde daha g\u00fc\u00e7l\u00fc ve s\u0131k\u0131 \u00f6nlemler almaya karar verdiklerini aktaran Ba\u015fbakan Conte, \&quot;Bana inan\u0131n ki, bu kolay de\u011fil, b\u00fct\u00fcn bu kurallar\u0131 b\u00fct\u00fcn yar\u0131madaya uygulamak. Bu i\u015fin ciddiyetinin fark\u0131nday\u0131z. B\u00fct\u00fcn sorumlulu\u011fu al\u0131yoruz. Sorumluluk zaman\u0131. Sa\u011fl\u0131k herkesin esas hakk\u0131d\u0131r. Bundan geri ad\u0131m atmaya izin veremeyiz. Bug\u00fcn i\u00e7in do\u011fru karar evde kalmakt\u0131r. \u0130talya&amp;#039;n\u0131n gelece\u011fi bizim elimizde. Herkes kendi \u00fczerine d\u00fc\u015feni yapmal\u0131.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;E\u011fitim ve etkinliklere 3 Nisan&#039;a kadar ara verildi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130talya Ba\u015fbakan\u0131, b\u00fct\u00fcn \u00fclke genelindeki t\u00fcm ilk ve orta dereceli okullar ile \u00fcniversitelerin yine 3 Nisan tarihine kadar kapal\u0131 kalaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fbakan Conte, bu kararnameyle \u00fclkede Birinci Futbol Ligi Serie A dahil b\u00fct\u00fcn spor m\u00fcsabakalar\u0131n\u0131n 3 Nisan&amp;#039;a kadar durduruldu\u011funu da s\u00f6zlerine ekledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Giuseppe Conte, AB&amp;#039;den b\u00fct\u00e7e a\u00e7\u0131\u011f\u0131 konusunda daha fazla b\u00fct\u00e7e esnekli\u011fi de talep edebileceklerini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Conte, \u00fclkede Kovid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin yak\u0131nlar\u0131na taziyelerini de dile getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fbakan\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 son kararnameye g\u00f6re, \u00fclkede sadece ordu mensuplar\u0131, sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlileri ile h\u00fck\u00fcmet yetkililerinin serbest dola\u015f\u0131m hakk\u0131 olacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4556960,4556344\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/italya-da-covid-19-tedbirlerine-karsi-cezaevinde-isyan-cikti-6-mahkum-oldu\&quot;&gt;\u0130talya&#039;da Covid-19 tedbirlerine kar\u015f\u0131 cezaevinde isyan \u00e7\u0131kt\u0131: 6 mahkum \u00f6ld\u00fc&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/koronaviruse-covid-19-yakalanma-riskinizi-test-edin\&quot;&gt;Koronavir\u00fcse (Covid-19) yakalanma riskinizi test edin&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583783040,&quot;publishedAt&quot;:1583793900,&quot;updatedAt&quot;:1583793923,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/italya-nin-tamami-koronavirus-salgini-nedeniyle-kirmizi-bolge-ilan-edildi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/76\/34\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a182f06d-2a17-5c9e-a675-bf63a2af94b2-4557634.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130talya&#039;da koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130talya&#039;da koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Antonio Calanni \/ AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4287&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2816&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/29\/40\/60\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2f522136-0838-5e33-ac54-8f8943f41dc4-3294060.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22870&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;what-is-coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-covid-19-nedir-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22662&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;quarantine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;karantina&quot;,&quot;title&quot;:&quot;karantina&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;karantina&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;8235&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;disease&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hastalik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hastal\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hastal\u0131k&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1042782&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1043288&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;158&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;italya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130talya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/italya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/09\/italya-nin-tamami-koronavirus-salgini-nedeniyle-kirmizi-bolge-ilan-edildi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583793923},{&quot;id&quot;:&quot;1042772&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4556946&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200309_NWSU_11269966&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;ABD borsalar\u0131na koronavir\u00fcs darbesi: Hisse senedi al\u0131mlar\u0131 15 dakika durduruldu&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;ABD borsalar\u0131na koronavir\u00fcs darbesi: Al\u0131m sat\u0131mlar 15 dakika durdu&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;ABD borsalar\u0131na koronavir\u00fcs darbesi: Hisse senedi al\u0131mlar\u0131 15 dakika durduruldu&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 d\u00fcnya piyasalar\u0131nda g\u00f6r\u00fclen durgunluk ABD borsalar\u0131nda olumsuz bir tablo \u00e7izerken, New York Wall Street borsas\u0131nda ya\u015fanan y\u00fczde 7&#039;lik sert d\u00fc\u015f\u00fc\u015f nedeniyle hisse senetlerinin al\u0131m ve sat\u0131m\u0131 15 dakikal\u0131\u011f\u0131na ask\u0131ya al\u0131nd\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 d\u00fcnya piyasalar\u0131nda g\u00f6r\u00fclen durgunluk ABD borsalar\u0131nda olumsuz bir tablo \u00e7izerken, New York Wall Street borsas\u0131nda ya\u015fanan y\u00fczde 7&#039;lik sert d\u00fc\u015f\u00fc\u015f nedeniyle hisse senetlerinin al\u0131m ve sat\u0131m\u0131 15 dakikal\u0131\u011f\u0131na ask\u0131ya al\u0131nd\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;abd-borsalarina-koronavirus-darbesi-hisse-senedi-alimlari-15-dakika-durduruldu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 d\u00fcnya piyasalar\u0131nda g\u00f6r\u00fclen durgunluk ABD borsalar\u0131nda olumsuz bir tablo \u00e7izerken, New York Wall Street borsas\u0131nda ya\u015fanan y\u00fczde 7&#039;lik sert d\u00fc\u015f\u00fc\u015f nedeniyle hisse senetlerinin al\u0131m ve sat\u0131m\u0131 15 dakikal\u0131\u011f\u0131na ask\u0131ya al\u0131nd\u0131. \n\nStandart and Poor 500 borsas\u0131 (S&amp;P 500), Dow Jones endeksinde y\u00fczde 7.29&#039;luk d\u00fc\u015f\u00fc\u015ften sonra uzun bir aradan sonra ilk kez \&quot;ge\u00e7ici ticaret durdurma mekanizmas\u0131\&quot;n\u0131 devreye sokarak borsadaki al\u0131m ve sat\u0131m\u0131 engelledi. Dow Jones&#039;da ya\u015fanan d\u00fc\u015f\u00fc\u015f y\u00fczde 13 seviyesine gelseydi, yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n ve piyasan\u0131n toparlanmas\u0131 i\u00e7in ikinci bir 15 dakikal\u0131k ara verilecekti. \n\nNasdaq borsas\u0131ndaysa y\u00fczde 6.86 oran\u0131nda ya\u015fanan d\u00fc\u015f\u00fc\u015f tehlikeli e\u015fi\u011fi ge\u00e7medi\u011fi i\u00e7in al\u0131m ve sat\u0131m i\u015flemleri devam etti ancak i\u015flem hacmi d\u00fc\u015f\u00fck bir tablo \u00e7izdi.  \n\nAmerikan hisse senetlerinin y\u00fczde 75&#039;ni bar\u0131nd\u0131ran ve ilk 500 \u015firketin yer ald\u0131\u011f\u0131 S&amp;P 500 endeksi de y\u00fczde 5.55 oran\u0131nda k\u00fc\u00e7\u00fcld\u00fc ve 2.807 puana geriledi. \n\nABD ekonomisinde bir ilk daha: Tahvillerin getirisi y\u00fczde 1&#039;in alt\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc \n\n\u00d6te yandan ABD tarihinde ilk kez 30, 10 ve 2 y\u0131ll\u0131k tahvillerin getirisi y\u00fczde 1&#039;in alt\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc. Bu geli\u015fmeyle birlikte ABD Merkez Bankas\u0131 (FED), gecelik repo ile piyasaya verilen 100 milyar dolar\u0131n en az 150 milyar dolara, 2 hafta vadeli repo miktar\u0131n\u0131n da 20 milyar dolardan en az 45 milyar dolara \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \n\nFED, ge\u00e7en hafta piyasalar\u0131 rahatlatmak i\u00e7in acil olarak 50 baz puan (bp) faiz indirimine gitmi\u015fti ve 17-18 Mart tarihinde yapaca\u011f\u0131 toplant\u0131 da en az 50 bp, piyasa beklentisine g\u00f6re 75 bp daha indirime gitmesi bekleniyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 d\u00fcnya piyasalar\u0131nda g\u00f6r\u00fclen durgunluk ABD borsalar\u0131nda olumsuz bir tablo \u00e7izerken, New York Wall Street borsas\u0131nda ya\u015fanan y\u00fczde 7&amp;#039;lik sert d\u00fc\u015f\u00fc\u015f nedeniyle hisse senetlerinin al\u0131m ve sat\u0131m\u0131 15 dakikal\u0131\u011f\u0131na ask\u0131ya al\u0131nd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Standart and Poor 500 borsas\u0131 (S&amp;amp;P 500), Dow Jones endeksinde y\u00fczde 7.29&amp;#039;luk d\u00fc\u015f\u00fc\u015ften sonra uzun bir aradan sonra ilk kez \&quot;ge\u00e7ici ticaret durdurma mekanizmas\u0131\&quot;n\u0131 devreye sokarak borsadaki al\u0131m ve sat\u0131m\u0131 engelledi. Dow Jones&amp;#039;da ya\u015fanan d\u00fc\u015f\u00fc\u015f y\u00fczde 13 seviyesine gelseydi, yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n ve piyasan\u0131n toparlanmas\u0131 i\u00e7in ikinci bir 15 dakikal\u0131k ara verilecekti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Nasdaq borsas\u0131ndaysa y\u00fczde 6.86 oran\u0131nda ya\u015fanan d\u00fc\u015f\u00fc\u015f tehlikeli e\u015fi\u011fi ge\u00e7medi\u011fi i\u00e7in al\u0131m ve sat\u0131m i\u015flemleri devam etti ancak i\u015flem hacmi d\u00fc\u015f\u00fck bir tablo \u00e7izdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Amerikan hisse senetlerinin y\u00fczde 75&amp;#039;ni bar\u0131nd\u0131ran ve ilk 500 \u015firketin yer ald\u0131\u011f\u0131 S&amp;amp;P 500 endeksi de y\u00fczde 5.55 oran\u0131nda k\u00fc\u00e7\u00fcld\u00fc ve 2.807 puana geriledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;ABD ekonomisinde bir ilk daha: Tahvillerin getirisi y\u00fczde 1&#039;in alt\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00d6te yandan ABD tarihinde ilk kez 30, 10 ve 2 y\u0131ll\u0131k tahvillerin getirisi y\u00fczde 1&amp;#039;in alt\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc. Bu geli\u015fmeyle birlikte ABD Merkez Bankas\u0131 (FED), gecelik repo ile piyasaya verilen 100 milyar dolar\u0131n en az 150 milyar dolara, 2 hafta vadeli repo miktar\u0131n\u0131n da 20 milyar dolardan en az 45 milyar dolara \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;FED, ge\u00e7en hafta piyasalar\u0131 rahatlatmak i\u00e7in acil olarak 50 baz puan (bp) faiz indirimine gitmi\u015fti ve 17-18 Mart tarihinde yapaca\u011f\u0131 toplant\u0131 da en az 50 bp, piyasa beklentisine g\u00f6re 75 bp daha indirime gitmesi bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4532168,4527678,4475916\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/02\/28\/piyasalarda-koronavirus-panigi-avrupa-borsalari-gune-sert-dususle-basladi\&quot;&gt;Piyasalarda koronavir\u00fcs pani\u011fi: Avrupa borsalar\u0131 g\u00fcne sert d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle ba\u015flad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/02\/26\/borsalara-koronavirus-darbesi-deger-kaybi-3-trilyon-dolari-asti\&quot;&gt;Borsalara koronavir\u00fcs darbesi: De\u011fer kayb\u0131 3 trilyon dolar\u0131 a\u015ft\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/02\/03\/koronavirus-cin-ekonomisini-de-vurdu-yeni-yil-tatili-sonrasi-acilan-borsalar-yuzde-8-deger\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs \u00c7in ekonomisini de vurdu: Yeni y\u0131l tatili sonras\u0131 a\u00e7\u0131lan borsalar y\u00fczde 8 de\u011fer kaybetti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583759113,&quot;publishedAt&quot;:1583782498,&quot;updatedAt&quot;:1583782510,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/abd-borsalarina-koronavirus-darbesi-hisse-senedi-alimlari-15-dakika-durduruldu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/69\/24\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a129009b-4d03-5dba-b8d7-5fcc90dfb0e7-4556924.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Richard Drew\/Copyright 2019 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5760&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3840&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;4456&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;wall-street&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;wall-street&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Wall Street&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Wall Street&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;10663&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;world-markets&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya-borsalari&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya borsalar\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya borsalar\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;495&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;new-york&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;new-york&quot;,&quot;title&quot;:&quot;New York&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;New York&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1042782&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1042722&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/09\/abd-borsalarina-koronavirus-darbesi-hisse-senedi-alimlari-15-dakika-durduruldu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583782510},{&quot;id&quot;:&quot;1042782&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4556962&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200309_NWSU_11270108&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&#039;dan kokain, alkol ve klor uyar\u0131s\u0131: Bu maddeler koronavir\u00fcs\u00fc \u00f6ld\u00fcrm\u00fcyor, kullanmay\u0131n&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Fransa&#039;dan kokain ve alkol uyar\u0131s\u0131: Bu maddeler koronavir\u00fcs\u00fc \u00f6ld\u00fcrmez&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Fransa&#039;dan kokain, alkol ve klor uyar\u0131s\u0131: Bu maddeler koronavir\u00fcs\u00fc \u00f6ld\u00fcrm\u00fcyor, kullanmay\u0131n&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Fransa Sa\u011fl\u0131k ve Dayan\u0131\u015fma Bakanl\u0131\u011f\u0131 yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 bir mesajla kokain, alkol ve klor gibi maddelerin koronavir\u00fcse (Covid-19) kar\u015f\u0131 koruma sa\u011flamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Fransa Sa\u011fl\u0131k ve Dayan\u0131\u015fma Bakanl\u0131\u011f\u0131 yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 bir mesajla kokain, alkol ve klor gibi maddelerin koronavir\u00fcse (Covid-19) kar\u015f\u0131 koruma sa\u011flamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;fransa-dan-kokain-alkol-ve-klor-uyarisi-bu-maddeler-koronavirusu-oldurmuyor-kullanmayin&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Fransa Sa\u011fl\u0131k ve Dayan\u0131\u015fma Bakanl\u0131\u011f\u0131 yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 bir mesajla kokain, alkol ve klor gibi maddelerin koronavir\u00fcse (Covid-19) kar\u015f\u0131 koruma sa\u011flamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \n\nAvrupa&#039;da Covid-19 vir\u00fcs\u00fc vakalar\u0131n\u0131n \u0130talya&#039;dan sonra en \u00e7ok g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclke olan Fransa&#039;da bakanl\u0131k, s\u00f6z konusu salg\u0131nla alakal\u0131 resmi internet sitesinde 9 maddeden olu\u015fan bir \&quot;\u00f6nlem listesi\&quot; yay\u0131mlad\u0131. \n\nListede hastal\u0131\u011f\u0131n kulu\u00e7ka s\u00fcresinden korunmaya y\u00f6nelik neler yap\u0131laca\u011f\u0131na dair kapsaml\u0131 bilgiler sunulurken, kokain ve alkolle alakal\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015f\u0131mlar dikkat \u00e7ekti. \n\nBakanl\u0131k Twitter hesab\u0131nda konuyla ilgili olarak #Coronavirus etiketiyle, \&quot;Hay\u0131r! Kokain Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 koruma sa\u011flamaz. Bu madde insan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na ciddi zararlar verir ve ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k yapan bir ila\u00e7t\u0131r\&quot; ifadeleri yer ald\u0131. \n\nBakanl\u0131k bir ba\u015fka Twitter mesaj\u0131ndaysa alkol ve klor maddelerine de\u011findi. Bu mesajda da, \&quot;Hay\u0131r! Alkol veya klor p\u00fcsk\u00fcrtmek v\u00fccudumuza girmi\u015f olan -koronavir\u00fcs\u00fc- \u00f6ld\u00fcrmez. Bu maddelerin v\u00fccuda s\u0131k\u0131lmas\u0131 mukoza zarlar\u0131na ve giysilere zarar verebilir\&quot; ifadeleri yer ald\u0131. \n\nA\u00e7\u0131klamada ayr\u0131ca vir\u00fcsle ilgili \u00fclkede a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n devam etti\u011fi, insandan hayvana ya da hayvandan insana ge\u00e7en bir vakaya da rastlan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Bunun yan\u0131nda hipertansiyon ve \u015feker hastal\u0131\u011f\u0131 gibi kronik rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olanlarla, ya\u015fl\u0131 ve metabolizmas\u0131 zay\u0131f insanlar\u0131n b\u00fcy\u00fck risk ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 ve bu gruba giren insanlar\u0131n daha dikkatli olmas\u0131 gerekti\u011fi aktar\u0131ld\u0131. \n\nD\u00fcnya genelinde bug\u00fcne kadar koronavir\u00fcs sebebiyle b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fu \u00c7in&#039;de olmak \u00fczere yakla\u015f\u0131k  4000 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybederken, 110 bini a\u015fk\u0131n ki\u015fi de enfekte oldu. \n\nFransa&#039;da bug\u00fcne kadar koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 21 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybederken, \u00fclkedeki vaka say\u0131s\u0131ysa 1 bin 200&#039;\u00fc ge\u00e7ti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Fransa Sa\u011fl\u0131k ve Dayan\u0131\u015fma Bakanl\u0131\u011f\u0131 yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 bir mesajla kokain, alkol ve klor gibi maddelerin koronavir\u00fcse (Covid-19) kar\u015f\u0131 koruma sa\u011flamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa&amp;#039;da Covid-19 vir\u00fcs\u00fc vakalar\u0131n\u0131n \u0130talya&amp;#039;dan sonra en \u00e7ok g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclke olan Fransa&amp;#039;da bakanl\u0131k, s\u00f6z konusu salg\u0131nla alakal\u0131 resmi internet sitesinde 9 maddeden olu\u015fan bir \&quot;\u00f6nlem listesi\&quot; yay\u0131mlad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Listede hastal\u0131\u011f\u0131n kulu\u00e7ka s\u00fcresinden korunmaya y\u00f6nelik neler yap\u0131laca\u011f\u0131na dair kapsaml\u0131 bilgiler sunulurken, kokain ve alkolle alakal\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015f\u0131mlar dikkat \u00e7ekti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakanl\u0131k Twitter hesab\u0131nda konuyla ilgili olarak #Coronavirus etiketiyle, \&quot;Hay\u0131r! Kokain Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 koruma sa\u011flamaz. Bu madde insan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na ciddi zararlar verir ve ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k yapan bir ila\u00e7t\u0131r\&quot; ifadeleri yer ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1236626510703968257\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Bakanl\u0131k bir ba\u015fka Twitter mesaj\u0131ndaysa alkol ve klor maddelerine de\u011findi. Bu mesajda da, \&quot;Hay\u0131r! Alkol veya klor p\u00fcsk\u00fcrtmek v\u00fccudumuza girmi\u015f olan -koronavir\u00fcs\u00fc- \u00f6ld\u00fcrmez. Bu maddelerin v\u00fccuda s\u0131k\u0131lmas\u0131 mukoza zarlar\u0131na ve giysilere zarar verebilir\&quot; ifadeleri yer ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1236985312645177344\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;A\u00e7\u0131klamada ayr\u0131ca vir\u00fcsle ilgili \u00fclkede a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n devam etti\u011fi, insandan hayvana ya da hayvandan insana ge\u00e7en bir vakaya da rastlan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Bunun yan\u0131nda hipertansiyon ve \u015feker hastal\u0131\u011f\u0131 gibi kronik rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olanlarla, ya\u015fl\u0131 ve metabolizmas\u0131 zay\u0131f insanlar\u0131n b\u00fcy\u00fck risk ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 ve bu gruba giren insanlar\u0131n daha dikkatli olmas\u0131 gerekti\u011fi aktar\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnya genelinde bug\u00fcne kadar koronavir\u00fcs sebebiyle b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fu \u00c7in&amp;#039;de olmak \u00fczere yakla\u015f\u0131k &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/cin-de-koronavirus-salgininda-olenlerin-sayisi-3-bin-122-ye-yukseldi\&quot;&gt;4000 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybederken, 110 bini a\u015fk\u0131n ki\u015fi de enfekte oldu.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fransa&amp;#039;da bug\u00fcne kadar koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 21 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybederken, \u00fclkedeki vaka say\u0131s\u0131ysa 1 bin 200&amp;#039;\u00fc ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4555996,4556852,4556406\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/banknot-ve-madeni-paradan-koronavirus-bulasabilir-mi\&quot;&gt;Banknot ve madeni paradan koronavir\u00fcs bula\u015f\u0131r m\u0131?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/avrupa-abd-ucuslar-askiya-alindi-cin-koronavirus-salgin-olenler-3-bin-176-covid-19-nba-tom\&quot;&gt;Koronavir\u00fcste (Covid-19) son durum: \u0130talya&#039;da \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 1000&#039;i ge\u00e7ti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/ingiltere-koronavirus-as-s-icin-gonulluler-ar-yor-2-haftal-k-test-icin-3500-pound-odenecek\&quot;&gt;\u0130ngiltere koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in g\u00f6n\u00fcll\u00fcler ar\u0131yor: 2 haftal\u0131k test i\u00e7in 3500 sterlin \u00f6denecek&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583762908,&quot;publishedAt&quot;:1583774900,&quot;updatedAt&quot;:1583774911,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/fransa-dan-kokain-alkol-ve-klor-uyarisi-bu-maddeler-koronavirusu-oldurmuyor-kullanmayin&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/69\/62\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_7cfe0854-ea0d-5bdd-a678-450d0892df94-4556962.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;France Virus Outbreak&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;France Virus Outbreak&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Jean-Francois Badias\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5472&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3648&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22648&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-outbreak-in-china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin-deki-coronavirus-salg-n-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&#039;deki coronavirus salg\u0131n\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&#039;deki coronavirus salg\u0131n\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;117&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;france&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fransa&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1042660&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1042772&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1043084&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;117&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/fransa&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/09\/fransa-dan-kokain-alkol-ve-klor-uyarisi-bu-maddeler-koronavirusu-oldurmuyor-kullanmayin&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583774911},{&quot;id&quot;:&quot;1042860&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4557218&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200309_NWSU_11271830&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Suudi Arabistan&#039;dan T\u00fcrkiye, Almanya, Fransa ve \u0130spanya&#039;ya seyahat yasa\u011f\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Suudi Arabistan&#039;dan T\u00fcrkiye, Almanya ve Fransa&#039;ya seyahat yasa\u011f\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Suudi Arabistan&#039;dan T\u00fcrkiye, Almanya, Fransa ve \u0130spanya&#039;ya seyahat yasa\u011f\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Suudi Arabistan, koronavir\u00fcs (Covid-19) ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda Umman, Fransa, T\u00fcrkiye, \u0130spanya ve Almanya&#039;ya kara ve deniz yoluyla yap\u0131lan seyahatleri ge\u00e7ici olarak ask\u0131ya ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Suudi Arabistan, koronavir\u00fcs (Covid-19) ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda Umman, Fransa, T\u00fcrkiye, \u0130spanya ve Almanya&#039;ya kara ve deniz yoluyla yap\u0131lan seyahatleri ge\u00e7ici olarak ask\u0131ya ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;suudi-arabistan-dan-turkiye-almanya-fransa-ve-ispanya-ya-seyahat-yasagi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Suudi Arabistan, koronavir\u00fcs (Covid-19) ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda Umman, Fransa, T\u00fcrkiye, \u0130spanya ve Almanya&#039;ya kara ve deniz yoluyla yap\u0131lan seyahatleri ge\u00e7ici olarak ask\u0131ya ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.  \n\nDuyuru Suudi devlet ajans\u0131 SPA taraf\u0131ndan yap\u0131ld\u0131.  \n\n\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan bir yetkiliye dayand\u0131r\u0131lan SPA&#039;n\u0131n haberinde, bu \u00fclkelerin herhangi birinden gelen ya da Suudi Arabistan&#039;a gelmeden 14 g\u00fcn \u00f6nce bu \u00fclkeleri ziyaret eden ki\u015filerin, \u00fclkeye giri\u015fine izin verilmeyecek.    \n\nRiyad, sabah saatlerinde 9 \u00fclkeye seferleri ask\u0131ya alm\u0131\u015ft\u0131 \n\nRiyad y\u00f6netimi sabah saatlerinde de Covid-19 ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda, 9 \u00fclke ile u\u00e7ak ve gemi seferlerini ask\u0131ya ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirmi\u015fti.  \n\n\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan yetkili kayna\u011f\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, h\u00fck\u00fcmet, vatanda\u015flar\u0131n ve \u00fclkede ya\u015fayan yabanc\u0131lar\u0131n Birle\u015fik Arap Emirlikleri, Kuveyt, Bahreyn, L\u00fcbnan, Suriye, G\u00fcney Kore, M\u0131s\u0131r, \u0130talya ve Irak&#039;a seyahatlerini ge\u00e7ici olarak durdurdu.    \n\nAd\u0131 ge\u00e7en \u00fclkelerden gelenlerin ve son 14 g\u00fcn i\u00e7inde oralarda bulunanlar\u0131n da \u00fclkeye giri\u015finin ge\u00e7ici olarak ask\u0131ya al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 belirtilen a\u00e7\u0131klamada, Suudi Arabistan&#039;\u0131n bu \u00fclkelerle u\u00e7ak ve gemi seferlerini de durdurdu\u011fu kaydedildi.  \n\nA\u00e7\u0131klamada, BAE, Kuveyt ve Bahreyn&#039;den gelenlere getirilen k\u0131s\u0131tlaman\u0131n yaln\u0131zca havayolu \u00fczerinden ge\u00e7erli oldu\u011fu vurgulanarak, kara yolu giri\u015flerine yasak getirilmedi\u011fine i\u015faret edildi. \n\n\u0130\u00e7i\u015fleri yetkilisi, gerekli ve zorunlu \u00f6nlemlerin al\u0131narak tahliye, nakliye ve ticari seferlerin bunun d\u0131\u015f\u0131nda tutuldu\u011fu, ayr\u0131ca insani ve istisnai durumlar i\u00e7in \u0130\u00e7i\u015fleri ve Sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131klar\u0131n\u0131n koordine halinde olaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti. \n\nSuudi Arabistan ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde de kendi vatanda\u015flar\u0131 dahil olmak \u00fczere t\u00fcm ziyaret\u00e7ilere Umre yasa\u011f\u0131 getirmi\u015fti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Suudi Arabistan, koronavir\u00fcs (Covid-19) ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda Umman, Fransa, T\u00fcrkiye, \u0130spanya ve Almanya&amp;#039;ya kara ve deniz yoluyla yap\u0131lan seyahatleri ge\u00e7ici olarak ask\u0131ya ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Duyuru Suudi devlet ajans\u0131 SPA taraf\u0131ndan yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan bir yetkiliye dayand\u0131r\u0131lan SPA&amp;#039;n\u0131n haberinde, bu \u00fclkelerin herhangi birinden gelen ya da Suudi Arabistan&amp;#039;a gelmeden 14 g\u00fcn \u00f6nce bu \u00fclkeleri ziyaret eden ki\u015filerin, \u00fclkeye giri\u015fine izin verilmeyecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Riyad, sabah saatlerinde 9 \u00fclkeye seferleri ask\u0131ya alm\u0131\u015ft\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Riyad y\u00f6netimi sabah saatlerinde de Covid-19 ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda, 9 \u00fclke ile u\u00e7ak ve gemi seferlerini ask\u0131ya ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan yetkili kayna\u011f\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, h\u00fck\u00fcmet, vatanda\u015flar\u0131n ve \u00fclkede ya\u015fayan yabanc\u0131lar\u0131n Birle\u015fik Arap Emirlikleri, Kuveyt, Bahreyn, L\u00fcbnan, Suriye, G\u00fcney Kore, M\u0131s\u0131r, \u0130talya ve Irak&amp;#039;a seyahatlerini ge\u00e7ici olarak durdurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ad\u0131 ge\u00e7en \u00fclkelerden gelenlerin ve son 14 g\u00fcn i\u00e7inde oralarda bulunanlar\u0131n da \u00fclkeye giri\u015finin ge\u00e7ici olarak ask\u0131ya al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 belirtilen a\u00e7\u0131klamada, Suudi Arabistan&amp;#039;\u0131n bu \u00fclkelerle u\u00e7ak ve gemi seferlerini de durdurdu\u011fu kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4555750,4554142\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/08\/covid-19-turkiye-nin-hangi-komsusunda-ne-kadar-vaka-tespit-edildi\&quot;&gt;Covid-19: T\u00fcrkiye&#039;nin hangi kom\u015fusunda ne kadar vaka tespit edildi?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/08\/suudi-arabistan-da-koronavirus-nedeniyle-egitime-ara-verildi\&quot;&gt; Suudi Arabistan&#039;da koronavir\u00fcs nedeniyle e\u011fitime ara verildi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;A\u00e7\u0131klamada, BAE, Kuveyt ve Bahreyn&amp;#039;den gelenlere getirilen k\u0131s\u0131tlaman\u0131n yaln\u0131zca havayolu \u00fczerinden ge\u00e7erli oldu\u011fu vurgulanarak, kara yolu giri\u015flerine yasak getirilmedi\u011fine i\u015faret edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130\u00e7i\u015fleri yetkilisi, gerekli ve zorunlu \u00f6nlemlerin al\u0131narak tahliye, nakliye ve ticari seferlerin bunun d\u0131\u015f\u0131nda tutuldu\u011fu, ayr\u0131ca insani ve istisnai durumlar i\u00e7in \u0130\u00e7i\u015fleri ve Sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131klar\u0131n\u0131n koordine halinde olaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6370582617000955\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/72\/18\/808x515_cmsv2_df2094ac-f71c-55f7-b180-9df2d2d9ed0d-4557218.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/72\/18\/202x129_cmsv2_df2094ac-f71c-55f7-b180-9df2d2d9ed0d-4557218.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/72\/18\/266x169_cmsv2_df2094ac-f71c-55f7-b180-9df2d2d9ed0d-4557218.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/72\/18\/404x257_cmsv2_df2094ac-f71c-55f7-b180-9df2d2d9ed0d-4557218.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/72\/18\/534x340_cmsv2_df2094ac-f71c-55f7-b180-9df2d2d9ed0d-4557218.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/72\/18\/606x386_cmsv2_df2094ac-f71c-55f7-b180-9df2d2d9ed0d-4557218.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/72\/18\/808x515_cmsv2_df2094ac-f71c-55f7-b180-9df2d2d9ed0d-4557218.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;AP\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Suudi Arabistan, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sebebiyle umre ve Mescid-i Nebevi ziyaretlerinin ge\u00e7ici olarak ask\u0131ya al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;AP&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Suudi Arabistan ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde de kendi vatanda\u015flar\u0131 dahil olmak \u00fczere t\u00fcm ziyaret\u00e7ilere Umre yasa\u011f\u0131 getirmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4556344,4451888,4555780\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/03\/koronavirus-nedir-corona-virus-nasil-teshis-covid-19-salgin-belirtiler-turkiye-onlemler\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de de g\u00f6r\u00fclen Koronavir\u00fcs (Covid-19) nedir? Belirtileri neler, hangi \u00f6nlemler etkili?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/08\/katar-koronavirus-salginindan-dolay-14-ulkeden-gelisleri-yasakladi\&quot;&gt;Katar koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 14 \u00fclkeden geli\u015fleri yasaklad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/koronaviruse-covid-19-yakalanma-riskinizi-test-edin\&quot;&gt;Koronavir\u00fcse (Covid-19) yakalanma riskinizi test edin&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583767995,&quot;publishedAt&quot;:1583772049,&quot;updatedAt&quot;:1583772057,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/suudi-arabistan-dan-turkiye-almanya-fransa-ve-ispanya-ya-seyahat-yasagi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/72\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c8c6551d-71e8-57e2-9201-98a9099c1dff-4557218.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Suudi Arabistan haritas\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Suudi Arabistan haritas\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;563&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/72\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_df2094ac-f71c-55f7-b180-9df2d2d9ed0d-4557218.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Suudi Arabistan, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sebebiyle umre ve Mescid-i Nebevi ziyaretlerinin ge\u00e7ici olarak ask\u0131ya al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Suudi Arabistan, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sebebiyle umre ve Mescid-i Nebevi ziyaretlerinin ge\u00e7ici olarak ask\u0131ya al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3141&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2001&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12362&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;travel-ban&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;seyahat-yasagi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;seyahat yasa\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;seyahat yasa\u011f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22870&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;what-is-coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-covid-19-nedir-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1029188&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1044820&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;243&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;suudi-arabistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Suudi Arabistan&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/suudi-arabistan&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4030&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;riyad&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Riyad&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/09\/suudi-arabistan-dan-turkiye-almanya-fransa-ve-ispanya-ya-seyahat-yasagi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583772057},{&quot;id&quot;:&quot;1042780&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4556960&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200309_NWSU_11270066&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130talya&#039;da Covid-19 tedbirlerine kar\u015f\u0131 cezaevinde isyan \u00e7\u0131kt\u0131: 6 mahkum \u00f6ld\u00fc&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130talya&#039;da koronavir\u00fcs tedbirlerine isyanda 6 mahkum hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130talya&#039;da Covid-19 tedbirlerine kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kan cezaevi isyanlar\u0131nda 6 mahkum \u00f6ld\u00fc&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130talya&#039;daki cezaevlerinde koronavir\u00fcse (Covid-19) y\u00f6nelik tedbirlere protesto olarak ba\u015flay\u0131p isyana d\u00f6n\u00fc\u015fen olaylarda 6 mahkum hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130talya&#039;daki cezaevlerinde koronavir\u00fcse (Covid-19) y\u00f6nelik tedbirlere protesto olarak ba\u015flay\u0131p isyana d\u00f6n\u00fc\u015fen olaylarda 6 mahkum hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;italya-da-covid-19-tedbirlerine-karsi-cezaevinde-isyan-cikti-6-mahkum-oldu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130talya&#039;daki cezaevlerinde koronavir\u00fcse (Covid-19) y\u00f6nelik tedbirlere protesto olarak ba\u015flay\u0131p isyana d\u00f6n\u00fc\u015fen olaylarda 6 mahkum hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\n\u00dclkede giderek etkisini art\u0131ran Covid-19\u2019un hapishanelerde yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek amac\u0131yla getirilen baz\u0131 k\u0131s\u0131tlamalar, \u0130talya genelinde \u00e7ok say\u0131da cezaevinde isyana yol a\u00e7t\u0131. \n\nFarkl\u0131 kentlerde bu isyanlar bug\u00fcn de devam etti. \n\n\u0130talyan medyas\u0131na konu\u015fan Hapishaneler \u0130daresi Ba\u015fkan\u0131 Francesco Basentini, \&quot;\u015eu anda \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 6. Bunlardan 3&#039;\u00fc Modena&#039;daki hapishanede transfer edilmeden \u00f6nce oldu.\&quot; ifadesini kulland\u0131. \n\nBasentini, her \u015feyin Salerno kentindeki cezaevinde ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Sonras\u0131nda b\u00fct\u00fcn \u00fclke geneline yay\u0131ld\u0131. G\u00f6sterilerin temelinde, a\u00e7\u0131k g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn kald\u0131r\u0131lmas\u0131 ve mahkumlar\u0131n sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlilerinin gece boyunca da hapishanede kalmas\u0131n\u0131 istemesi var.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nBu arada Rainews24\u2019\u00fcn haberinde, Modena Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n d\u00fcnk\u00fc (8 Mart) olaylara ili\u015fkin soru\u015fturma a\u00e7t\u0131\u011f\u0131, 3 mahkumun \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn ara\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ifade edilirken, polise g\u00f6re baz\u0131 \u00f6l\u00fcmlerin a\u015f\u0131r\u0131 doz uyu\u015fturucudan kaynaklanm\u0131\u015f olabilece\u011fi kaydedildi. \n\nModena Cezaevindeki mahkumlar\u0131n revire girerek y\u00fcksek dozda metadon alm\u0131\u015f olduklar\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc. \n\nCovid-19 nedeniyle ola\u011fan\u00fcst\u00fc g\u00fcnlerden ge\u00e7en \u0130talya&#039;da \u015fu ana kadar 463 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc, 7 bin 375 ki\u015fide vir\u00fcs g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \n\nBa\u015fbakan Giuseppe Conte, ge\u00e7en pazar g\u00fcn\u00fc vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek maksad\u0131yla kuzey b\u00f6lgelere daha s\u0131k\u0131 \u00f6nlemler getiren yeni bir kararname a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. \n\nBuna g\u00f6re, daha \u00f6nce 11 beldeye uygulanan giri\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015flar\u0131n s\u0131k\u0131 \u015fekilde kontrol edildi\u011fi k\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00f6lge uygulamas\u0131, Milano&#039;nun i\u00e7inde bulundu\u011fu Lombardiya ile Venedik&#039;in de oldu\u011fu 14 kente geni\u015fletildi. \n\nS\u00f6z konusu kararnamede, hapishanelerdeki a\u00e7\u0131k g\u00f6r\u00fc\u015fler de vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nleme tedbirleri kapsam\u0131nda bir s\u00fcreli\u011fine durduruldu. \n\nMahkumlar\u0131n aileleriyle ya da yak\u0131nlar\u0131yla sadece telefon ve Skype ile irtibat kurmas\u0131na izin veriliyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130talya&amp;#039;daki cezaevlerinde koronavir\u00fcse (Covid-19) y\u00f6nelik tedbirlere protesto olarak ba\u015flay\u0131p isyana d\u00f6n\u00fc\u015fen olaylarda 6 mahkum hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede giderek etkisini art\u0131ran Covid-19\u2019un hapishanelerde yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek amac\u0131yla getirilen baz\u0131 k\u0131s\u0131tlamalar, \u0130talya genelinde \u00e7ok say\u0131da cezaevinde isyana yol a\u00e7t\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Farkl\u0131 kentlerde bu isyanlar bug\u00fcn de devam etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130talyan medyas\u0131na konu\u015fan Hapishaneler \u0130daresi Ba\u015fkan\u0131 Francesco Basentini, \&quot;\u015eu anda \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 6. Bunlardan 3&amp;#039;\u00fc Modena&amp;#039;daki hapishanede transfer edilmeden \u00f6nce oldu.\&quot; ifadesini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4537082,4538690\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/02\/italya-koronaviruse-covid-19-karsi-teakkuzda-emekli-doktorlar-ise-geri-cagrildi\&quot;&gt;\u0130talya koronavir\u00fcse (Covid-19) kar\u015f\u0131 teakkuzda: Emekli doktorlar i\u015fe geri \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/07\/koronaviruste-son-durum-can-kaybi-3-bin-500-u-gecti-58-binden-fazla-kisi-iyilesti\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs&#039;te son durum: \u0130talya&#039;da 1 g\u00fcnde 133 ki\u015fi Covid-19&#039;dan dolay\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybetti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Basentini, her \u015feyin Salerno kentindeki cezaevinde ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Sonras\u0131nda b\u00fct\u00fcn \u00fclke geneline yay\u0131ld\u0131. G\u00f6sterilerin temelinde, a\u00e7\u0131k g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn kald\u0131r\u0131lmas\u0131 ve mahkumlar\u0131n sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlilerinin gece boyunca da hapishanede kalmas\u0131n\u0131 istemesi var.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6666666666666666\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/69\/60\/808x539_cmsv2_36a3ecab-2305-5aa5-aad2-19905e0ff392-4556960.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/69\/60\/202x135_cmsv2_36a3ecab-2305-5aa5-aad2-19905e0ff392-4556960.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/69\/60\/266x177_cmsv2_36a3ecab-2305-5aa5-aad2-19905e0ff392-4556960.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/69\/60\/404x269_cmsv2_36a3ecab-2305-5aa5-aad2-19905e0ff392-4556960.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/69\/60\/534x356_cmsv2_36a3ecab-2305-5aa5-aad2-19905e0ff392-4556960.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/69\/60\/606x404_cmsv2_36a3ecab-2305-5aa5-aad2-19905e0ff392-4556960.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/69\/60\/808x539_cmsv2_36a3ecab-2305-5aa5-aad2-19905e0ff392-4556960.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Corona vir\u00fcs\u00fc tedbirleri kapsam\u0131nda aile \u00fcyeleriyle a\u00e7\u0131k g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc yasaklanan mahkumlar, cezaevlerinin tepesine \u0130talyanca af anlam\u0131na gelen &amp;quot;indulto&amp;quot; yaz\u0131l\u0131 d\u00f6viz ast\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;AP&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Corona vir\u00fcs\u00fc tedbirleri kapsam\u0131nda aile \u00fcyeleriyle a\u00e7\u0131k g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc yasaklanan mahkumlar, cezaevlerinin tepesine \u0130talyanca af anlam\u0131na gelen &amp;quot;indulto&amp;quot; yaz\u0131l\u0131 d\u00f6viz ast\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Bu arada Rainews24\u2019\u00fcn haberinde, Modena Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n d\u00fcnk\u00fc (8 Mart) olaylara ili\u015fkin soru\u015fturma a\u00e7t\u0131\u011f\u0131, 3 mahkumun \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn ara\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ifade edilirken, polise g\u00f6re baz\u0131 \u00f6l\u00fcmlerin a\u015f\u0131r\u0131 doz uyu\u015fturucudan kaynaklanm\u0131\u015f olabilece\u011fi kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Modena Cezaevindeki mahkumlar\u0131n revire girerek y\u00fcksek dozda metadon alm\u0131\u015f olduklar\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 nedeniyle ola\u011fan\u00fcst\u00fc g\u00fcnlerden ge\u00e7en \u0130talya&amp;#039;da \u015fu ana kadar 463 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc, 7 bin 375 ki\u015fide vir\u00fcs g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fbakan Giuseppe Conte, ge\u00e7en pazar g\u00fcn\u00fc vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek maksad\u0131yla kuzey b\u00f6lgelere daha s\u0131k\u0131 \u00f6nlemler getiren yeni bir kararname a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6667339523617279\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/69\/60\/808x539_cmsv2_2f06af41-ce12-5049-b27c-4a3627791792-4556960.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/69\/60\/202x135_cmsv2_2f06af41-ce12-5049-b27c-4a3627791792-4556960.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/69\/60\/266x177_cmsv2_2f06af41-ce12-5049-b27c-4a3627791792-4556960.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/69\/60\/404x269_cmsv2_2f06af41-ce12-5049-b27c-4a3627791792-4556960.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/69\/60\/534x356_cmsv2_2f06af41-ce12-5049-b27c-4a3627791792-4556960.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/69\/60\/606x404_cmsv2_2f06af41-ce12-5049-b27c-4a3627791792-4556960.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/69\/60\/808x539_cmsv2_2f06af41-ce12-5049-b27c-4a3627791792-4556960.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;\u0130talya&amp;apos;da mahkumlar\u0131n aile \u00fcyeleriyle sadece telefon ve skype ile irtibat kurmas\u0131na izin veriliyor\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;AP&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;\u0130talya&amp;apos;da mahkumlar\u0131n aile \u00fcyeleriyle sadece telefon ve skype ile irtibat kurmas\u0131na izin veriliyor&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Buna g\u00f6re, daha \u00f6nce 11 beldeye uygulanan giri\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015flar\u0131n s\u0131k\u0131 \u015fekilde kontrol edildi\u011fi k\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00f6lge uygulamas\u0131, Milano&amp;#039;nun i\u00e7inde bulundu\u011fu Lombardiya ile Venedik&amp;#039;in de oldu\u011fu 14 kente geni\u015fletildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;S\u00f6z konusu kararnamede, hapishanelerdeki a\u00e7\u0131k g\u00f6r\u00fc\u015fler de vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nleme tedbirleri kapsam\u0131nda bir s\u00fcreli\u011fine durduruldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Mahkumlar\u0131n aileleriyle ya da yak\u0131nlar\u0131yla sadece telefon ve Skype ile irtibat kurmas\u0131na izin veriliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4556590,4451888,4550896\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/03\/koronavirus-nedir-corona-virus-nasil-teshis-covid-19-salgin-belirtiler-turkiye-onlemler\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de de g\u00f6r\u00fclen Koronavir\u00fcs (Covid-19) nedir? Belirtileri neler, hangi \u00f6nlemler etkili?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/koronavirus-h-zla-yay-l-yor-peki-avrupa-da-hangi-ulkelere-henuz-s-cramad\&quot;&gt;Avrupa&#039;da koronavir\u00fcs\u00fcn g\u00f6r\u00fclmedi\u011fi 2 \u00fclke kald\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/iran-da-koronavirus-covid-19-nedeniyle-43-kisi-daha-hayatini-kaybetti\&quot;&gt;\u0130ran&#039;da koronavir\u00fcs (Covid-19) nedeniyle 43 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583762750,&quot;publishedAt&quot;:1583769284,&quot;updatedAt&quot;:1583777170,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/italya-da-covid-19-tedbirlerine-karsi-cezaevinde-isyan-cikti-6-mahkum-oldu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/69\/60\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_4d518507-65cf-5633-9db0-789096bebe0c-4556960.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130talya&#039;da Kovid-19\u2019un hapishanelerde yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek amac\u0131yla getirilen baz\u0131 k\u0131s\u0131tlamalar, \u00fclke genelinde \u00e7ok say\u0131da cezaevinde isyana yol a\u00e7t\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130talya&#039;da Kovid-19\u2019un hapishanelerde yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek amac\u0131yla getirilen baz\u0131 k\u0131s\u0131tlamalar, \u00fclke genelinde \u00e7ok say\u0131da cezaevinde isyana yol a\u00e7t\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3259&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2173&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/69\/60\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2f06af41-ce12-5049-b27c-4a3627791792-4556960.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;\u0130talya&#039;da mahkumlar\u0131n aile \u00fcyeleriyle sadece telefon ve skype ile irtibat kurmas\u0131na izin veriliyor&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4954&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3303&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/69\/60\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_36a3ecab-2305-5aa5-aad2-19905e0ff392-4556960.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Corona vir\u00fcs\u00fc tedbirleri kapsam\u0131nda aile \u00fcyeleriyle a\u00e7\u0131k g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc yasaklanan mahkumlar, cezaevlerinin tepesine \u0130talyanca af anlam\u0131na gelen \&quot;indulto\&quot; yaz\u0131l\u0131 d\u00f6viz ast\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4602&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3068&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4886&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;jail&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cezaevi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Cezaevi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Cezaevi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22870&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;what-is-coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-covid-19-nedir-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1050006&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1059658&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/NW\/SU\/20\/03\/09\/tr\/200309_NWSU_11270066_11270095_50000_162749_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;50000&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;4636646&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0},{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/NW\/SU\/20\/03\/09\/tr\/200309_NWSU_11270066_11270095_50000_162749_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;50000&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;7695408&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0}],&quot;externalPartners&quot;:{&quot;dailymotionId&quot;:&quot;x7slk0a&quot;,&quot;youtubeId&quot;:&quot;SnyeXJCmy2o&quot;},&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AP, AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;158&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;italya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130talya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/italya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/09\/italya-da-covid-19-tedbirlerine-karsi-cezaevinde-isyan-cikti-6-mahkum-oldu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583777170},{&quot;id&quot;:&quot;1042602&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4556594&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200309_SPSU_11268237&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;PSG - Borussia Dortmund \u015eampiyonlar Ligi ma\u00e7\u0131 koronavir\u00fcs nedeniyle seyircisiz oynanacak&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;PSG - Dortmund ma\u00e7\u0131 koronavir\u00fcs nedeniyle seyircisiz oynanacak&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;PSG - Borussia Dortmund \u015eampiyonlar Ligi ma\u00e7\u0131 koronavir\u00fcs nedeniyle seyircisiz oynanacak&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Paris polisi, Paris Saint-Germain (PSG) ve Borussia Dortmund&#039;un kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131 \u015eampiyonlar Ligi ma\u00e7\u0131n\u0131n Covid-19 nedeniyle seyirciye kapal\u0131 oynanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Paris polisi, Paris Saint-Germain (PSG) ve Borussia Dortmund&#039;un kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131 \u015eampiyonlar Ligi ma\u00e7\u0131n\u0131n Covid-19 nedeniyle seyirciye kapal\u0131 oynanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;psg-borussia-dortmund-sampiyonlar-ligi-mac-koronavirus-nedeniyle-seyircisiz-oynanacak&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Paris polisi, Paris Saint-Germain (PSG) ve Borussia Dortmund&#039;un kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131 \u015eampiyonlar Ligi ma\u00e7\u0131n\u0131n Covid-19 nedeniyle seyirciye kapal\u0131 oynanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nFransa&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Paris&#039;te, UEFA \u015eampiyonlar Ligi son 16 turu r\u00f6van\u015f ma\u00e7lar\u0131 kapsam\u0131nda 11 Mart \u00c7ar\u015famba G\u00fcn\u00fc yap\u0131lacak kar\u015f\u0131la\u015fmaya, yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle seyirci yasa\u011f\u0131 geldi. \n\nParis Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn Twitter hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, pazar g\u00fcn\u00fc Elysee Saray\u0131&#039;nda Cumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron&#039;un ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda yap\u0131lan Savunma Konseyi Toplant\u0131s\u0131&#039;nda al\u0131nan kararlar \u00e7er\u00e7evesinde PSG-Borussia Dortmund kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131n\u0131n, koronavir\u00fcs nedeniyle seyircisiz oynanaca\u011f\u0131 belirtildi. \n\nBu kar\u015f\u0131la\u015fma, Avrupa futbolunun kul\u00fcp d\u00fczeyindeki bir numaral\u0131 turnuvas\u0131nda \u00e7eyrek finale y\u00fckselecek tak\u0131m\u0131 belirleyecek. \n\n\u015eampiyonlar Ligi son 16 turu ilk ma\u00e7\u0131nda Borussia Dortmund, sahas\u0131nda PSG&#039;yi 2-1 yenmi\u015fti. \n\nFransa&#039;da h\u00fck\u00fcmet 1000&#039;den fazla ki\u015finin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 veya kat\u0131laca\u011f\u0131 etkinlikleri yasaklama karar\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131. \n\n\u00dclkede koronavir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 19&#039;a y\u00fckselirken, vaka say\u0131s\u0131 bin 126&#039;ya ula\u015ft\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Paris polisi, Paris Saint-Germain (PSG) ve Borussia Dortmund&amp;#039;un kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131 \u015eampiyonlar Ligi ma\u00e7\u0131n\u0131n Covid-19 nedeniyle seyirciye kapal\u0131 oynanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fransa&amp;#039;n\u0131n ba\u015fkenti Paris&amp;#039;te, UEFA \u015eampiyonlar Ligi son 16 turu r\u00f6van\u015f ma\u00e7lar\u0131 kapsam\u0131nda 11 Mart \u00c7ar\u015famba G\u00fcn\u00fc yap\u0131lacak kar\u015f\u0131la\u015fmaya, yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle seyirci yasa\u011f\u0131 geldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Paris Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn Twitter hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, pazar g\u00fcn\u00fc Elysee Saray\u0131&amp;#039;nda Cumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron&amp;#039;un ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda yap\u0131lan Savunma Konseyi Toplant\u0131s\u0131&amp;#039;nda al\u0131nan kararlar \u00e7er\u00e7evesinde PSG-Borussia Dortmund kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131n\u0131n, koronavir\u00fcs nedeniyle seyircisiz oynanaca\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1236962316186419201\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Bu kar\u015f\u0131la\u015fma, Avrupa futbolunun kul\u00fcp d\u00fczeyindeki bir numaral\u0131 turnuvas\u0131nda \u00e7eyrek finale y\u00fckselecek tak\u0131m\u0131 belirleyecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4556344,4554726\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/08\/koronavirus-teshisi-konulan-fransiz-doktor-yasadiklarini-anlatti\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs te\u015fhisi konulan Frans\u0131z doktor ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 anlatt\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/koronaviruse-covid-19-yakalanma-riskinizi-test-edin\&quot;&gt;Koronavir\u00fcse (Covid-19) yakalanma riskinizi test edin&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u015eampiyonlar Ligi son 16 turu ilk ma\u00e7\u0131nda Borussia Dortmund, sahas\u0131nda PSG&amp;#039;yi 2-1 yenmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fransa&amp;#039;da h\u00fck\u00fcmet 1000&amp;#039;den fazla ki\u015finin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 veya kat\u0131laca\u011f\u0131 etkinlikleri yasaklama karar\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede koronavir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 19&amp;#039;a y\u00fckselirken, vaka say\u0131s\u0131 bin 126&amp;#039;ya ula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583751526,&quot;publishedAt&quot;:1583753393,&quot;updatedAt&quot;:1583753398,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/psg-borussia-dortmund-sampiyonlar-ligi-mac-koronavirus-nedeniyle-seyircisiz-oynanacak&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/65\/94\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_837d7be7-f84e-5d29-8061-1397b4d23c6e-4556594.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Borussia Dortmund - Paris Saint Germain kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Borussia Dortmund - Paris Saint Germain kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2973&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1914&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sade&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Gizem Sade&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@GizemSadee&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;14034&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;psg&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;psg&quot;,&quot;title&quot;:&quot;PSG&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;PSG&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;8527&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;champions-league&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sampiyonlar-ligi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u015eampiyonlar Ligi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u015eampiyonlar Ligi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12669&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;borussia-dortmund&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;borussia-dortmund&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Borussia Dortmund&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Borussia Dortmund&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1042298&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1041802&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;sport&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sport&quot;,&quot;title&quot;:&quot;SPOR&quot;,&quot;online&quot;:&quot;0&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/sport&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;sport&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sport&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/spor&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;8&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sport&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sport&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;117&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/fransa&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;2035&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;paris&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Paris&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/09\/psg-borussia-dortmund-sampiyonlar-ligi-mac-koronavirus-nedeniyle-seyircisiz-oynanacak&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583753398},{&quot;id&quot;:&quot;1042490&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4556406&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200309_NWSU_11266416&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Banknot ve madeni paradan koronavir\u00fcs bula\u015f\u0131r m\u0131?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Banknot ve madeni paradan koronavir\u00fcs bula\u015f\u0131r m\u0131?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Banknot ve madeni paradan koronavir\u00fcs bula\u015f\u0131r m\u0131?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri (ABD), d\u00fcnyada yay\u0131lmaya devam eden yeni tip koronavir\u00fcs (Conona vir\u00fcs\u00fc) salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 Asya\u2019dan gelen banknotlar\u0131 karantinaya al\u0131yor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri (ABD), d\u00fcnyada yay\u0131lmaya devam eden yeni tip koronavir\u00fcs (Conona vir\u00fcs\u00fc) salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 Asya\u2019dan gelen banknotlar\u0131 karantinaya al\u0131yor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;banknot-ve-madeni-paradan-koronavirus-bulasabilir-mi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri (ABD), d\u00fcnyada yay\u0131lmaya devam eden yeni tip koronavir\u00fcs (Conona vir\u00fcs\u00fc) salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 Asya\u2019dan gelen banknotlar\u0131 karantinaya al\u0131yor. \n\nABD Merkez Bankas\u0131 (Fed) \u00c7in ve di\u011fer Asya \u00fclkelerinden gelen banknotlar\u0131 \u00fclkenin finansal sisteminde tekrar dola\u015f\u0131ma sokmadan \u00f6nce olas\u0131 risklere kar\u015f\u0131 7 ila 10 g\u00fcn boyunca karantinaya almaya ba\u015flad\u0131. \n\nKoronavir\u00fcs paradan bula\u015fabilir mi? \n\nKa\u011f\u0131t, madeni veya herhangi bir nesne arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bula\u015f\u0131c\u0131 olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 \u00e7ok olsa da uzmanlar bunun s\u0131f\u0131r risk oldu\u011fu anlam\u0131na gelmedi\u011fini vurguluyor. Bu konuda a\u00e7\u0131klama yapan D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) \&quot;yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn madeni para, banknot veya kredi kart\u0131 gibi nesnelere dokunarak bula\u015fma riskinin \&quot;\u00e7ok zay\u0131f\&quot; oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nNem oran\u0131 ile bula\u015fma riskini art\u0131yor \n\nYeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn bir nesneye b\u0131rak\u0131ld\u0131ktan sonra hayatta kalma s\u00fcresi bilimsel olarak tam bilinmiyor. Ancak bilim insanlar\u0131 y\u00fcksek nem oran\u0131n\u0131n vir\u00fcs\u00fcn hayatta kalma s\u00fcresini art\u0131rabilece\u011fi konusunda uyar\u0131yor. \n\nDS\u00d6 her \u015feye ra\u011fmen her saatte bir en az 20 saniyelik ellerin y\u0131kanmas\u0131 tavsiyesinde bulunuyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri (ABD), d\u00fcnyada yay\u0131lmaya devam eden yeni tip koronavir\u00fcs (Conona vir\u00fcs\u00fc) salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 Asya\u2019dan gelen banknotlar\u0131 karantinaya al\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD Merkez Bankas\u0131 (Fed) \u00c7in ve di\u011fer Asya \u00fclkelerinden gelen banknotlar\u0131 \u00fclkenin finansal sisteminde tekrar dola\u015f\u0131ma sokmadan \u00f6nce olas\u0131 risklere kar\u015f\u0131 7 ila 10 g\u00fcn boyunca karantinaya almaya ba\u015flad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Koronavir\u00fcs paradan bula\u015fabilir mi?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ka\u011f\u0131t, madeni veya herhangi bir nesne arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bula\u015f\u0131c\u0131 olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 \u00e7ok olsa da uzmanlar bunun s\u0131f\u0131r risk oldu\u011fu anlam\u0131na gelmedi\u011fini vurguluyor. Bu konuda a\u00e7\u0131klama yapan D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) \&quot;yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn madeni para, banknot veya kredi kart\u0131 gibi nesnelere dokunarak bula\u015fma riskinin \&quot;\u00e7ok zay\u0131f\&quot; oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4451888,4547634\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/12\/koronavirus-salg-n-havalar-n-s-nmas-yla-sona-erecek-mi-uzmanlar-yan-tlad\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 havalar\u0131n \u0131s\u0131nmas\u0131yla sona erecek mi? Uzmanlar yan\u0131tlad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/03\/koronavirus-nedir-corona-virus-nasil-teshis-covid-19-salgin-belirtiler-turkiye-onlemler\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de de g\u00f6r\u00fclen Koronavir\u00fcs (Covid-19) nedir? Belirtileri neler, hangi \u00f6nlemler etkili?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Nem oran\u0131 ile bula\u015fma riskini art\u0131yor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn bir nesneye b\u0131rak\u0131ld\u0131ktan sonra hayatta kalma s\u00fcresi bilimsel olarak tam bilinmiyor. Ancak bilim insanlar\u0131 y\u00fcksek nem oran\u0131n\u0131n vir\u00fcs\u00fcn hayatta kalma s\u00fcresini art\u0131rabilece\u011fi konusunda uyar\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;DS\u00d6 her \u015feye ra\u011fmen her saatte bir en az 20 saniyelik ellerin y\u0131kanmas\u0131 tavsiyesinde bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583744659,&quot;publishedAt&quot;:1583747153,&quot;updatedAt&quot;:1583747473,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/banknot-ve-madeni-paradan-koronavirus-bulasabilir-mi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/64\/06\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6737206e-eec7-5496-9673-630dba8aa29b-4556406.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12860&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;money&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;para&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Para&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Para&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;15924&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;virus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;vir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;vir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1042080&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/09\/banknot-ve-madeni-paradan-koronavirus-bulasabilir-mi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583747473},{&quot;id&quot;:&quot;1042450&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4556344&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200309_NWSU_11266148&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcse (Covid-19) yakalanma riskinizi test edin&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koronavir\u00fcse (Covid-19) yakalanma riskinizi test edin&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcse (Covid-19) yakalanma riskinizi test edin&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00dcniversite Genel T\u0131p ve Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Merkezi Lozan Unisant\u00e9, halk\u0131n yeni tip koronavir\u00fcse (Covid-19) yakalanma riskini \u00f6l\u00e7ebilece\u011fi bir internet sitesi haz\u0131rlad\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00dcniversite Genel T\u0131p ve Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Merkezi Lozan Unisant\u00e9, halk\u0131n yeni tip koronavir\u00fcse (Covid-19) yakalanma riskini \u00f6l\u00e7ebilece\u011fi bir internet sitesi haz\u0131rlad\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;koronaviruse-covid-19-yakalanma-riskinizi-test-edin&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00dcniversite Genel T\u0131p ve Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Merkezi Lozan Unisant\u00e9, halk\u0131n yeni tip koronavir\u00fcse (Covid-19) yakalanma riskini \u00f6l\u00e7ebilece\u011fi bir internet sitesi haz\u0131rlad\u0131. \n\nCoronaCheck ad\u0131 verilen sitede, Covid-19 risk d\u00fczeyini \u00f6l\u00e7mek isteyenlere \u0130svi\u00e7re&#039;nin Lozan kentinden uzmanlar taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan bir dizi soru y\u00f6neltiliyor. \n\nKoronavir\u00fcs endi\u015fesi ta\u015f\u0131yanlar ve sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlara y\u00f6nelik tasarlanan 2 ayr\u0131 testin sonucuna g\u00f6re, kat\u0131l\u0131mc\u0131lara tavsiyelerde bulunuluyor. \n\nUzmanlar Covid-19 risk seviyesini, kat\u0131l\u0131mc\u0131n\u0131n ya\u015f\u0131, cinsiyeti ve g\u00f6sterdi\u011fi semptomlar\u0131 baz alarak hesapl\u0131yor. \n\ncoronavirus.unisante.ch  internet sitesinde yer alan sorular \u015f\u00f6yle: \n\nCinsiyetiniz nedir? \nHamile misiniz? \nKa\u00e7 ya\u015f\u0131ndas\u0131n\u0131z? \n\u00d6ks\u00fcr\u00fck ya da nefes al\u0131p vermede g\u00fc\u00e7l\u00fck gibi solunum yollar\u0131n\u0131 ilgilendiren belirtiler g\u00f6steriyor musunuz? (basit bir nezle yeterli de\u011fil) \nAte\u015finiz var m\u0131? (38 derece ya da \u00fcst\u00fc v\u00fccut s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131) \nRisk grubunda m\u0131s\u0131n\u0131z? (65 ya\u015f \u00fcst\u00fc, hipertansiyon ya da diyabet hastas\u0131, kalp ve damar hastal\u0131\u011f\u0131 olanlar, kronik solunum hastal\u0131\u011f\u0131 olanlar, hastal\u0131k ya da tedavi nedeniyle ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kayb\u0131 olanlar, kanser hastalar\u0131) \nSa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 m\u0131s\u0131n\u0131z? \nYak\u0131n \u00e7evrenizde (aile ya da ayn\u0131 mekanda bulundu\u011funuz ki\u015filer) laboratuvar ortam\u0131nda teyit edilmi\u015f Covid-19 vakas\u0131 var m\u0131? \n\nTest, \u0130svi\u00e7re&#039;deki mevcut durum baz al\u0131narak haz\u0131rland\u0131. Dolay\u0131s\u0131yla Covid-19&#039;un \u0130svi\u00e7re&#039;de yay\u0131l\u0131m h\u0131z\u0131, sonu\u00e7lar \u00fczerinde de belirleyici rol oynuyor. \n\nAncak her hal\u00fckarda Covid-19&#039;a yakalanmaktan endi\u015felenenler i\u00e7in ki\u015fisel temizliklerine dikkat etme uyar\u0131s\u0131 yap\u0131l\u0131yor.  \n\nLozan&#039;daki \u00fcniversite hastanesi, yeni tip koronavir\u00fcse ya da \&quot;corona vir\u00fcs\u00fcne\&quot; kar\u015f\u0131 \u015fu tavsiyelerde bulunuyor: \n\nHijyen kurallar\u0131na uyun \nHasta tan\u0131d\u0131klar\u0131n\u0131zdan m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca uzak durun \nToplu ta\u015f\u0131ma duraklar\u0131nda ve i\u00e7inde di\u011fer insanlardan m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011fu kadar uzak durun \nSeyahatlerinizi en aza indirin \nSolunum yollar\u0131 hastal\u0131\u011f\u0131 belirtileriniz varsa toplu ta\u015f\u0131madan uzak durun \nSa\u011fl\u0131k durumu iyi olan bir insan\u0131n kamusal alanda maske takmas\u0131na gerek yok. Maskenin korunmak i\u00e7in etkili oldu\u011fu kan\u0131tlanmad\u0131. Aksine maska takmak yanl\u0131\u015f bir g\u00fcvenlik hissiyat\u0131 verebilir.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00dcniversite Genel T\u0131p ve Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Merkezi Lozan Unisant\u00e9, halk\u0131n yeni tip koronavir\u00fcse (Covid-19) yakalanma riskini \u00f6l\u00e7ebilece\u011fi bir internet sitesi haz\u0131rlad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;CoronaCheck ad\u0131 verilen sitede, Covid-19 risk d\u00fczeyini \u00f6l\u00e7mek isteyenlere \u0130svi\u00e7re&amp;#039;nin Lozan kentinden uzmanlar taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan bir dizi soru y\u00f6neltiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs endi\u015fesi ta\u015f\u0131yanlar ve sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlara y\u00f6nelik tasarlanan 2 ayr\u0131 testin sonucuna g\u00f6re, kat\u0131l\u0131mc\u0131lara tavsiyelerde bulunuluyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Uzmanlar Covid-19 risk seviyesini, kat\u0131l\u0131mc\u0131n\u0131n ya\u015f\u0131, cinsiyeti ve g\u00f6sterdi\u011fi semptomlar\u0131 baz alarak hesapl\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;a href=\&quot;https:\/\/coronavirus.unisante.ch\/evaluation\&quot;&gt;coronavirus.unisante.ch&lt;\/a&gt; internet sitesinde yer alan sorular \u015f\u00f6yle:&lt;\/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Cinsiyetiniz nedir?&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Hamile misiniz?&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Ka\u00e7 ya\u015f\u0131ndas\u0131n\u0131z?&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;\u00d6ks\u00fcr\u00fck ya da nefes al\u0131p vermede g\u00fc\u00e7l\u00fck gibi solunum yollar\u0131n\u0131 ilgilendiren belirtiler g\u00f6steriyor musunuz? (basit bir nezle yeterli de\u011fil)&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Ate\u015finiz var m\u0131? (38 derece ya da \u00fcst\u00fc v\u00fccut s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131)&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Risk grubunda m\u0131s\u0131n\u0131z? (65 ya\u015f \u00fcst\u00fc, hipertansiyon ya da diyabet hastas\u0131, kalp ve damar hastal\u0131\u011f\u0131 olanlar, kronik solunum hastal\u0131\u011f\u0131 olanlar, hastal\u0131k ya da tedavi nedeniyle ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kayb\u0131 olanlar, kanser hastalar\u0131)&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 m\u0131s\u0131n\u0131z?&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Yak\u0131n \u00e7evrenizde (aile ya da ayn\u0131 mekanda bulundu\u011funuz ki\u015filer) laboratuvar ortam\u0131nda teyit edilmi\u015f Covid-19 vakas\u0131 var m\u0131?&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;p&gt;Test, \u0130svi\u00e7re&amp;#039;deki mevcut durum baz al\u0131narak haz\u0131rland\u0131. Dolay\u0131s\u0131yla Covid-19&amp;#039;un \u0130svi\u00e7re&amp;#039;de yay\u0131l\u0131m h\u0131z\u0131, sonu\u00e7lar \u00fczerinde de belirleyici rol oynuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak her hal\u00fckarda Covid-19&amp;#039;a yakalanmaktan endi\u015felenenler i\u00e7in ki\u015fisel temizliklerine dikkat etme uyar\u0131s\u0131 yap\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4451888,4550896\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/03\/koronavirus-nedir-corona-virus-nasil-teshis-covid-19-salgin-belirtiler-turkiye-onlemler\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de de g\u00f6r\u00fclen Koronavir\u00fcs (Covid-19) nedir? Belirtileri neler, hangi \u00f6nlemler etkili?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/koronavirus-h-zla-yay-l-yor-peki-avrupa-da-hangi-ulkelere-henuz-s-cramad\&quot;&gt;Avrupa&#039;da koronavir\u00fcs\u00fcn g\u00f6r\u00fclmedi\u011fi 2 \u00fclke kald\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Lozan&amp;#039;daki \u00fcniversite hastanesi, yeni tip koronavir\u00fcse ya da \&quot;corona vir\u00fcs\u00fcne\&quot; kar\u015f\u0131 \u015fu tavsiyelerde bulunuyor:&lt;\/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Hijyen kurallar\u0131na uyun&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Hasta tan\u0131d\u0131klar\u0131n\u0131zdan m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca uzak durun&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Toplu ta\u015f\u0131ma duraklar\u0131nda ve i\u00e7inde di\u011fer insanlardan m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011fu kadar uzak durun&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Seyahatlerinizi en aza indirin&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Solunum yollar\u0131 hastal\u0131\u011f\u0131 belirtileriniz varsa toplu ta\u015f\u0131madan uzak durun&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Sa\u011fl\u0131k durumu iyi olan bir insan\u0131n kamusal alanda maske takmas\u0131na gerek yok. Maskenin korunmak i\u00e7in etkili oldu\u011fu kan\u0131tlanmad\u0131. Aksine maska takmak yanl\u0131\u015f bir g\u00fcvenlik hissiyat\u0131 verebilir.&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583742688,&quot;publishedAt&quot;:1583746632,&quot;updatedAt&quot;:1583746637,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/koronaviruse-covid-19-yakalanma-riskinizi-test-edin&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/63\/44\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b48e68c9-384b-5ae2-8bfc-41c0480a338a-4556344.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130svi\u00e7re koronavir\u00fcs&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130svi\u00e7re koronavir\u00fcs&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sade&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Gizem Sade&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@GizemSadee&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22870&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;what-is-coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-covid-19-nedir-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;15924&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;virus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;vir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;vir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1042144&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1041926&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1041978&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;267&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;isvicre&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130svi\u00e7re&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/isvicre&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1925&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;lozan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Lozan&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/09\/koronaviruse-covid-19-yakalanma-riskinizi-test-edin&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583746637},{&quot;id&quot;:&quot;1040356&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4550896&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;7&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200306_NWSU_11245156&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&#039;da koronavir\u00fcs\u00fcn g\u00f6r\u00fclmedi\u011fi 2 \u00fclke kald\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Avrupa&#039;da hangi \u00fclkelere koronavir\u00fcs s\u0131\u00e7ramad\u0131?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Avrupa&#039;da koronavir\u00fcs\u00fcn g\u00f6r\u00fclmedi\u011fi 2 \u00fclke kald\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Avrupa&#039;da t\u00fcm kom\u015fular\u0131nda vir\u00fcs g\u00f6r\u00fclmesine kar\u015f\u0131n hen\u00fcz Covid-19&#039;un s\u0131\u00e7ramad\u0131\u011f\u0131 2 \u00fclke kald\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Avrupa&#039;da t\u00fcm kom\u015fular\u0131nda vir\u00fcs g\u00f6r\u00fclmesine kar\u015f\u0131n hen\u00fcz Covid-19&#039;un s\u0131\u00e7ramad\u0131\u011f\u0131 2 \u00fclke kald\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;koronavirus-h-zla-yay-l-yor-peki-avrupa-da-hangi-ulkelere-henuz-s-cramad&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in Wuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan yeni tip koronavir\u00fcs Covid-19&#039;un g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclke say\u0131s\u0131 90&#039;\u0131 ge\u00e7ti. \u00d6zellikle salg\u0131n\u0131n \u0130talya&#039;ya s\u0131\u00e7ramas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Avrupa \u00fclkelerindeki vaka say\u0131lar\u0131 h\u0131zla artt\u0131. Covid-19&#039;un Ortado\u011fu&#039;daki yay\u0131lmas\u0131 ise b\u00fcy\u00fck oranda \u0130ran \u00fczerinden oldu. Ancak t\u00fcm kom\u015fular\u0131nda vir\u00fcs g\u00f6r\u00fclmesine kar\u015f\u0131n hen\u00fcz Covid-19&#039;un s\u0131\u00e7ramad\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler de var. \n\nAvrupa&#039;da sadece 2 \u00fclkede Covid-19 yok \n\nAvrupa&#039;da 9 Mart 2020 itibariyle  koronavir\u00fcs\u00fcn g\u00f6r\u00fclmedi\u011fi \u00fclke  say\u0131s\u0131 sadece 2: Karada\u011f, ve Kosova. \n\nResmi verilere g\u00f6re T\u00fcrkiye&#039;nin, Suriye d\u0131\u015f\u0131ndaki t\u00fcm s\u0131n\u0131r kom\u015fular\u0131nda koronavir\u00fcse rastland\u0131. THY&#039;nin \u0130stanbul aktarmal\u0131 Singapur ve Nijerya u\u00e7u\u015flar\u0131nda da Covid-19 ta\u015f\u0131yan yolcu tespit edildi. \n\nOrta Asya \u00fclkelerinde de vir\u00fcse rastlanmad\u0131 \n\nSalg\u0131n\u0131n merkez \u00fcss\u00fc \u00c7in ile s\u0131n\u0131r kom\u015fusu olmalar\u0131na ra\u011fmen Orta Asya \u00fclkeleri Kazakistan, K\u0131rg\u0131zistan ve Tacikistan&#039;da da hen\u00fcz vir\u00fcse rastlanmad\u0131. \u0130ran&#039;\u0131n s\u0131n\u0131r kom\u015fusu T\u00fcrkmenistan&#039;\u0131n yan\u0131 s\u0131ra \u00d6zbekistan da Covid-19&#039;un g\u00f6r\u00fclmedi\u011fi \u00fclkeler aras\u0131nda yer al\u0131yor&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;in Wuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan yeni tip koronavir\u00fcs Covid-19&amp;#039;un g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclke say\u0131s\u0131 90&amp;#039;\u0131 ge\u00e7ti. \u00d6zellikle salg\u0131n\u0131n \u0130talya&amp;#039;ya s\u0131\u00e7ramas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Avrupa \u00fclkelerindeki vaka say\u0131lar\u0131 h\u0131zla artt\u0131. Covid-19&amp;#039;un Ortado\u011fu&amp;#039;daki yay\u0131lmas\u0131 ise b\u00fcy\u00fck oranda \u0130ran \u00fczerinden oldu. Ancak t\u00fcm kom\u015fular\u0131nda vir\u00fcs g\u00f6r\u00fclmesine kar\u015f\u0131n hen\u00fcz Covid-19&amp;#039;un s\u0131\u00e7ramad\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler de var.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Avrupa&#039;da sadece 2 \u00fclkede Covid-19 yok&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Avrupa&amp;#039;da 9 Mart 2020 itibariyle &lt;a href=\&quot;https:\/\/www.worldometers.info\/coronavirus\/\&quot;&gt;koronavir\u00fcs\u00fcn g\u00f6r\u00fclmedi\u011fi \u00fclke&lt;\/a&gt; say\u0131s\u0131 sadece 2: Karada\u011f, ve Kosova.&lt;\/p&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/koronavirus-harita-canli-1h984wd587zd2p3?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;5dd4eec3-e111-44c2-bfc6-33b858c6f6a0\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;Koronavir\u00fcs Harita Canl\u0131\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;p&gt;Resmi verilere g\u00f6re T\u00fcrkiye&amp;#039;nin, Suriye d\u0131\u015f\u0131ndaki t\u00fcm s\u0131n\u0131r kom\u015fular\u0131nda koronavir\u00fcse rastland\u0131. THY&amp;#039;nin \u0130stanbul aktarmal\u0131 Singapur ve Nijerya u\u00e7u\u015flar\u0131nda da Covid-19 ta\u015f\u0131yan yolcu tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Orta Asya \u00fclkelerinde de vir\u00fcse rastlanmad\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Salg\u0131n\u0131n merkez \u00fcss\u00fc \u00c7in ile s\u0131n\u0131r kom\u015fusu olmalar\u0131na ra\u011fmen Orta Asya \u00fclkeleri Kazakistan, K\u0131rg\u0131zistan ve Tacikistan&amp;#039;da da hen\u00fcz vir\u00fcse rastlanmad\u0131. \u0130ran&amp;#039;\u0131n s\u0131n\u0131r kom\u015fusu T\u00fcrkmenistan&amp;#039;\u0131n yan\u0131 s\u0131ra \u00d6zbekistan da Covid-19&amp;#039;un g\u00f6r\u00fclmedi\u011fi \u00fclkeler aras\u0131nda yer al\u0131yor&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4547634\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/12\/koronavirus-salg-n-havalar-n-s-nmas-yla-sona-erecek-mi-uzmanlar-yan-tlad\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 havalar\u0131n \u0131s\u0131nmas\u0131yla sona erecek mi? Uzmanlar yan\u0131tlad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583489657,&quot;publishedAt&quot;:1583741699,&quot;updatedAt&quot;:1583917692,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/koronavirus-h-zla-yay-l-yor-peki-avrupa-da-hangi-ulkelere-henuz-s-cramad&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/08\/96\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_205e0733-b5c2-50b1-8958-6b32ae291ade-4550896.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;800&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/08\/96\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c3a308a6-0c4c-5c52-948d-087af92c7858-4550896.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2788&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1858&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/08\/96\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ab8901d9-9ac4-57df-a1f5-99e054e347b6-4550896.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 haritas\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 haritas\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Johns Hopkins CSSE&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:&quot;Yetim, Fatih&quot;,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1027&quot;,&quot;height&quot;:&quot;781&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yetim&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fatih Yetim&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@fatihyetim&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22832&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-iran&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;iran-da-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1034954&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1042608&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;infogram&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/09\/koronavirus-h-zla-yay-l-yor-peki-avrupa-da-hangi-ulkelere-henuz-s-cramad&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583917692},{&quot;id&quot;:&quot;1042298&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4556078&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200309_NWSU_11264613&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;ABD&#039;de 21 ki\u015fi koronavir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;ABD&#039;de koronavir\u00fcs nedeniyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 21&#039;e y\u00fckseldi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;ABD&#039;de koronavir\u00fcs nedeniyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 21&#039;e y\u00fckseldi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nde (ABD) yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 21&#039;e y\u00fckseldi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nde (ABD) yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 21&#039;e y\u00fckseldi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;abd-de-21-kisi-koronavirus-nedeniyle-hayatini-kaybetti&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nde (ABD) yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) nedeniyle \u015fu ana kadar 21 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\nYetkililer, 18&#039;i Washington, 2&#039;si Florida ve biri Kaliforniya&#039;da olmak \u00fczere \u00fclke genelinde Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131n\u0131n 21&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nABD Hastal\u0131klar\u0131 Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi (CDC) ise \u00c7in&#039;in Vuhan kentinden tahliye edilen ve Kaliforniya a\u00e7\u0131klar\u0131nda bekletilen 3 bin 500 ki\u015filik yolcu gemisinde olanlar da dahil 33 eyalette koronavir\u00fcs tespit edilenlerin say\u0131s\u0131n\u0131n 512&#039;ye ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. \n\nYetkililer, Kaliforniya a\u00e7\u0131klar\u0131nda bekletilen Grand Princess yolcu gemisinin pazartesi Oakland kentine yana\u015faca\u011f\u0131n\u0131 ve gemideki Amerikal\u0131 yolcular\u0131n Kaliforniya, Texas and Georgia eyaletlerindeki askeri \u00fcslere g\u00f6t\u00fcr\u00fclerek vir\u00fcs tespit edilenlerin 14 g\u00fcn karantinaya al\u0131naca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nKaliforniya ve New York&#039;un ard\u0131ndan \u00fclkenin kuzeybat\u0131 yakas\u0131ndaki Oregon eyaletinde de acil durum ilan edildi. \n\nBu arada, New York Valisi Andrew Cuomo eyaletteki Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131n 105&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \n\nVirginia eyaletinde Deniz Kuvvetlerinde g\u00f6revli bir askerde de vir\u00fcs tespit edildi. \n\n\u0130lk olarak \u00c7in&#039;in Hubey eyaletine ba\u011fl\u0131 Vuhan kentinde 12 Aral\u0131k 2019&#039;da tespit edilen ve k\u0131sa s\u00fcrede ba\u015fka \u00fclkelere yay\u0131lan yeni tip koronavir\u00fcsten d\u00fcnya genelinde \u015fu ana kadar 105 binden fazla ki\u015fi etkilendi. Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle \u015fimdiye kadar 3 bin 500&#039;den fazla ki\u015fi ise hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nde (ABD) yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) nedeniyle \u015fu ana kadar 21 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yetkililer, 18&amp;#039;i Washington, 2&amp;#039;si Florida ve biri Kaliforniya&amp;#039;da olmak \u00fczere \u00fclke genelinde Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131n\u0131n 21&amp;#039;e \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD Hastal\u0131klar\u0131 Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi (CDC) ise \u00c7in&amp;#039;in Vuhan kentinden tahliye edilen ve Kaliforniya a\u00e7\u0131klar\u0131nda bekletilen 3 bin 500 ki\u015filik yolcu gemisinde olanlar da dahil 33 eyalette koronavir\u00fcs tespit edilenlerin say\u0131s\u0131n\u0131n 512&amp;#039;ye ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yetkililer, Kaliforniya a\u00e7\u0131klar\u0131nda bekletilen Grand Princess yolcu gemisinin pazartesi Oakland kentine yana\u015faca\u011f\u0131n\u0131 ve gemideki Amerikal\u0131 yolcular\u0131n Kaliforniya, Texas and Georgia eyaletlerindeki askeri \u00fcslere g\u00f6t\u00fcr\u00fclerek vir\u00fcs tespit edilenlerin 14 g\u00fcn karantinaya al\u0131naca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kaliforniya ve New York&amp;#039;un ard\u0131ndan \u00fclkenin kuzeybat\u0131 yakas\u0131ndaki Oregon eyaletinde de acil durum ilan edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu arada, New York Valisi Andrew Cuomo eyaletteki Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131n 105&amp;#039;e \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4555996,4554726\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/avrupa-abd-ucuslar-askiya-alindi-cin-koronavirus-salgin-olenler-3-bin-176-covid-19-nba-tom\&quot;&gt;Koronavir\u00fcste (Covid-19) son durum: \u0130talya&#039;da \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 1000&#039;i ge\u00e7ti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/08\/koronavirus-teshisi-konulan-fransiz-doktor-yasadiklarini-anlatti\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs te\u015fhisi konulan Frans\u0131z doktor ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 anlatt\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Virginia eyaletinde Deniz Kuvvetlerinde g\u00f6revli bir askerde de vir\u00fcs tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130lk olarak \u00c7in&amp;#039;in Hubey eyaletine ba\u011fl\u0131 Vuhan kentinde 12 Aral\u0131k 2019&amp;#039;da tespit edilen ve k\u0131sa s\u00fcrede ba\u015fka \u00fclkelere yay\u0131lan yeni tip koronavir\u00fcsten d\u00fcnya genelinde \u015fu ana kadar 105 binden fazla ki\u015fi etkilendi. Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle \u015fimdiye kadar 3 bin 500&amp;#039;den fazla ki\u015fi ise hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583732626,&quot;publishedAt&quot;:1583733489,&quot;updatedAt&quot;:1583733496,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/abd-de-21-kisi-koronavirus-nedeniyle-hayatini-kaybetti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/60\/78\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f19491e4-6a3d-572a-837d-4a31684eb48b-4556078.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;ABD&#039;de koronavir\u00fcs nedeniyle 21 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;ABD&#039;de koronavir\u00fcs nedeniyle 21 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;David Goldman\/Copyright 2020 Associated Press&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;6720&quot;,&quot;height&quot;:&quot;4480&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;usa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ABD&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1041976&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1041802&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1042602&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/09\/abd-de-21-kisi-koronavirus-nedeniyle-hayatini-kaybetti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583733496},{&quot;id&quot;:&quot;1041926&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4554726&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200308_NWSU_11260298&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs te\u015fhisi konulan Frans\u0131z doktor ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 anlatt\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs te\u015fhisi konulan Frans\u0131z doktor ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 anlatt\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs te\u015fhisi konulan Frans\u0131z doktor ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 anlatt\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Fransa&#039;n\u0131n Mulhouse kentinde ya\u015fayan Doktor Jonathan Peterschmitt, \u00fclkedeki bine yakla\u015fan koronavir\u00fcs vakalar\u0131ndan biri. Ailesi ile birlikte karantina alt\u0131na al\u0131nan Peterschmitt, hastal\u0131k s\u00fcreci boyunca ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 euronews&#039;e anlatt\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Fransa&#039;n\u0131n Mulhouse kentinde ya\u015fayan Doktor Jonathan Peterschmitt, \u00fclkedeki bine yakla\u015fan koronavir\u00fcs vakalar\u0131ndan biri. Ailesi ile birlikte karantina alt\u0131na al\u0131nan Peterschmitt, hastal\u0131k s\u00fcreci boyunca ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 euronews&#039;e anlatt\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;koronavirus-teshisi-konulan-fransiz-doktor-yasadiklarini-anlatti&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Fransa&#039;n\u0131n Mulhouse kentinde ya\u015fayan Doktor Jonathan Peterschmitt, \u00fclkedeki bine yakla\u015fan koronavir\u00fcs vakalar\u0131ndan biri. Ailesi ile birlikte karantina alt\u0131na al\u0131nan Peterschmitt, hastal\u0131k s\u00fcreci boyunca ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 euronews&#039;e anlatt\u0131. \n\nDini bir etkinlik s\u0131ras\u0131nda Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten gen\u00e7 doktor, \&quot;Bende \u00e7ok a\u00e7\u0131k belirtiler olmad\u0131. Klini\u011fimde \u00e7ok say\u0131da mevsimsel hastal\u0131k vakas\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131yordum. Benim durumum da gribe benziyordu. Tat ve koku alma duyular\u0131m azald\u0131. Burnum ka\u015f\u0131n\u0131yordu, yorgunluk ve kas a\u011fr\u0131lar\u0131 hissediyordum\&quot; diyor. \n\nBu nedenle ilk ba\u015fta koronavir\u00fcs olabilece\u011finden \u015f\u00fcphelenmeyen Peterschmitt, yine de yetkilileri arayarak bilgi verdi\u011fini anlat\u0131yor. Ard\u0131ndan test yapmaya y\u00f6nlendirilen doktorda koronavir\u00fcs tespit edilince, hastanede 24 saat m\u00fc\u015fahede alt\u0131nda tutulmu\u015f. \n\nDaha sonradan ailesinde de vir\u00fcs tespit edilince evde kalmas\u0131 uygun g\u00f6r\u00fclen doktor, bir s\u00fcredir ailesi birlikte evinden \u00e7\u0131km\u0131yor. \n\n\&quot;\u00dczerinde durmak istedi\u011fim konu, sakinli\u011fimizi ve so\u011fukkanl\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 korumam\u0131z. Hasta olanlar ve veya hasta oldu\u011fundan \u015f\u00fcphe duyan ki\u015filer i\u00e7in de bu ge\u00e7erli. Biraz ba\u015f ve kas a\u011fr\u0131s\u0131, yorgunluk, ate\u015f gibi belirtilerden fazlas\u0131na sahip olmayanlar\u0131n daha b\u00fcy\u00fck sorunlarla kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131 ihtimali \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fck\&quot; diye konu\u015fan Peterschmitt, insanlara \u00e7ok fazla endi\u015felenmemeleri \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunuyor.  \n\nSon verilere g\u00f6re 16 ki\u015finin Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi Fransa&#039;da 949 koronavir\u00fcs vakas\u0131  te\u015fhis edildi .&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Fransa&amp;#039;n\u0131n Mulhouse kentinde ya\u015fayan Doktor Jonathan Peterschmitt, \u00fclkedeki bine yakla\u015fan koronavir\u00fcs vakalar\u0131ndan biri. Ailesi ile birlikte karantina alt\u0131na al\u0131nan Peterschmitt, hastal\u0131k s\u00fcreci boyunca ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 euronews&amp;#039;e anlatt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Dini bir etkinlik s\u0131ras\u0131nda Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten gen\u00e7 doktor, \&quot;Bende \u00e7ok a\u00e7\u0131k belirtiler olmad\u0131. Klini\u011fimde \u00e7ok say\u0131da mevsimsel hastal\u0131k vakas\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131yordum. Benim durumum da gribe benziyordu. Tat ve koku alma duyular\u0131m azald\u0131. Burnum ka\u015f\u0131n\u0131yordu, yorgunluk ve kas a\u011fr\u0131lar\u0131 hissediyordum\&quot; diyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu nedenle ilk ba\u015fta koronavir\u00fcs olabilece\u011finden \u015f\u00fcphelenmeyen Peterschmitt, yine de yetkilileri arayarak bilgi verdi\u011fini anlat\u0131yor. Ard\u0131ndan test yapmaya y\u00f6nlendirilen doktorda koronavir\u00fcs tespit edilince, hastanede 24 saat m\u00fc\u015fahede alt\u0131nda tutulmu\u015f.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Daha sonradan ailesinde de vir\u00fcs tespit edilince evde kalmas\u0131 uygun g\u00f6r\u00fclen doktor, bir s\u00fcredir ailesi birlikte evinden \u00e7\u0131km\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;\u00dczerinde durmak istedi\u011fim konu, sakinli\u011fimizi ve so\u011fukkanl\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 korumam\u0131z. Hasta olanlar ve veya hasta oldu\u011fundan \u015f\u00fcphe duyan ki\u015filer i\u00e7in de bu ge\u00e7erli. Biraz ba\u015f ve kas a\u011fr\u0131s\u0131, yorgunluk, ate\u015f gibi belirtilerden fazlas\u0131na sahip olmayanlar\u0131n daha b\u00fcy\u00fck sorunlarla kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131 ihtimali \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fck\&quot; diye konu\u015fan Peterschmitt, insanlara \u00e7ok fazla endi\u015felenmemeleri \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son verilere g\u00f6re 16 ki\u015finin Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi Fransa&amp;#039;da 949 koronavir\u00fcs vakas\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/07\/koronaviruste-son-durum-can-kaybi-3-bin-500-u-gecti-58-binden-fazla-kisi-iyilesti\&quot;&gt;te\u015fhis edildi&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583671207,&quot;publishedAt&quot;:1583672953,&quot;updatedAt&quot;:1583674566,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/08\/koronavirus-teshisi-konulan-fransiz-doktor-yasadiklarini-anlatti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/47\/26\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_d06762fc-718d-5471-b235-87a26f63b8e4-4554726.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;gunaydin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Enis G\u00fcnayd\u0131n&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@gunaydinenis&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22604&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;contagious-disease&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bulas-c-hastal-k&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;8235&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;disease&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hastalik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hastal\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hastal\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;117&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;france&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fransa&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1042080&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1042450&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/NW\/SU\/20\/03\/08\/tr\/200308_NWSU_11260298_11260303_54640_141950_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;54640&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;5184948&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0},{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/NW\/SU\/20\/03\/08\/tr\/200308_NWSU_11260298_11260303_54640_141950_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;54640&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;8539766&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0}],&quot;externalPartners&quot;:{&quot;dailymotionId&quot;:&quot;x7skq2w&quot;,&quot;youtubeId&quot;:&quot;npkJr7b-JW8&quot;},&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/08\/koronavirus-teshisi-konulan-fransiz-doktor-yasadiklarini-anlatti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583674566},{&quot;id&quot;:&quot;1041802&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4554142&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200308_NWSU_11259458&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19: T\u00fcrkiye&#039;nin hangi kom\u015fusunda ne kadar vaka tespit edildi?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19: T\u00fcrkiye&#039;nin hangi kom\u015fusunda ne kadar vaka tespit edildi?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19: T\u00fcrkiye&#039;nin hangi kom\u015fusunda ne kadar vaka tespit edildi?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Aral\u0131k ay\u0131nda \u00c7in\u2019de ortaya \u00e7\u0131kan ve h\u0131zla di\u011fer \u00fclkelere yay\u0131lan yeni tip Koronavir\u00fcs Covid-19, nedeniyle 3 bin 500\u2019den fazla insan hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Koronavir\u00fcs vakas\u0131n\u0131n rastlanmad\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye\u2019de, Suriye hari\u00e7 t\u00fcm kom\u015fular\u0131nda enfekte olmu\u015f vaka tespit edildi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Aral\u0131k ay\u0131nda \u00c7in\u2019de ortaya \u00e7\u0131kan ve h\u0131zla di\u011fer \u00fclkelere yay\u0131lan yeni tip Koronavir\u00fcs Covid-19, nedeniyle 3 bin 500\u2019den fazla insan hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Koronavir\u00fcs vakas\u0131n\u0131n rastlanmad\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye\u2019de, Suriye hari\u00e7 t\u00fcm kom\u015fular\u0131nda enfekte olmu\u015f vaka tespit edildi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-turkiye-nin-hangi-komsusunda-ne-kadar-vaka-tespit-edildi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7in\u2019de aral\u0131k ay\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kan ve h\u0131zla di\u011fer \u00fclkelere yay\u0131lan yeni tip Koronavir\u00fcs (Covid-19), nedeniyle 3 bin 500\u2019den fazla insan hayat\u0131n\u0131 kaybetti. T\u00fcrkiye&#039;de Koronavir\u00fcs vakas\u0131na rastlanmazken, Suriye hari\u00e7 t\u00fcm kom\u015fular\u0131nda enfekte olmu\u015f vaka tespit edildi. \n\nKoronavir\u00fcs tespit edilen \u00fclkelerden en y\u00fcksek 4\u2019\u00fcnc\u00fc \u00f6l\u00fcm oran\u0131na sahip \u0130ran\u2019da tespit edilen vaka say\u0131s\u0131 6 bin 566, \u00f6len ki\u015fi say\u0131s\u0131 194 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131. \u0130ran Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 Halkla \u0130li\u015fkiler Sorumlusu Kiyanu\u015f Cihanpur, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, son 24 saatte yeni tip koronavir\u00fcs nedeniyle \u00fclke genelinde 49 ki\u015finin daha ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fini, toplam vaka say\u0131s\u0131n\u0131n da 743 ki\u015fi artarak 6 bin 566&#039;ya ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.       \n\n\u0130ran D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Muhammed Cevad Zarif, ABD&#039;nin tek tarafl\u0131 yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131n \u00fclkedeki Covid-19 m\u00fccadelede ihtiya\u00e7 duyulan kaynaklar\u0131 t\u00fcketti\u011fini belirtti. Zarif, Twitter&#039;dan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Vatanda\u015flar\u0131m\u0131z \u00f6l\u00fcrken Donald Trump, \u0130ran&#039;\u0131n Covid-19&#039;la sava\u015f\u0131nda ihtiya\u00e7 duydu\u011fu kaynaklar\u0131 t\u00fcketmek amac\u0131yla ABD&#039;nin yasa d\u0131\u015f\u0131 yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131 art niyetli bir \u015fekilde s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131r\u0131yor. D\u00fcnya, ABD&#039;nin ekonomik ter\u00f6rizmi t\u0131p ter\u00f6rizmine d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcrken daha fazla sessiz kalamaz.\&quot; ifadesini kulland\u0131. \n\nYunanistan\u2019da tespit edilen 66 vakan\u0131n tamam\u0131 tedavi edildi ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftu. \n\nIrak\u2019ta tespit edilen hasta say\u0131s\u0131 54, \u00f6len ki\u015fi say\u0131s\u0131 4, tedavi g\u00f6ren hasta say\u0131s\u0131 1, iyile\u015fen hasta say\u0131s\u0131 49 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\nG\u00fcrcistan\u2019da tespit edilen 13 vakan\u0131n tamam\u0131 tedavi edildi. \n\nAzerbaycan\u2019da tespit edilen 9 vakan\u0131n tamam\u0131 tedavi edildi ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftu. \n\nBulgaristan\u2019da 4 ki\u015fide Covid-19 tespit edildi. Ulusal Enfeksiyon ve Paraziter Hastal\u0131klar Merkezi ba\u015fkan\u0131 Todor Kantardzhiev, Kuzey Plevne \u015fehrinden iki, Gabrovo kentinden iki olmak \u00fczere 4 ki\u015finin test sonucunun pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \n\nErmenistan\u2019da yeni tip Koronavir\u00fcs tespit edilen 1 hasta tedavi edilerek sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftu. \n\nSuriye\u2019de ise Covid-19\u2019a rastlanmad\u0131. K\u0131br\u0131s&#039;ta da adan\u0131n iki taraf\u0131nda da herhangi bir vaka tespiti yap\u0131lmad\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00c7in\u2019de aral\u0131k ay\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kan ve h\u0131zla di\u011fer \u00fclkelere yay\u0131lan yeni tip Koronavir\u00fcs (Covid-19), nedeniyle 3 bin 500\u2019den fazla insan hayat\u0131n\u0131 kaybetti. T\u00fcrkiye&amp;#039;de Koronavir\u00fcs vakas\u0131na rastlanmazken, Suriye hari\u00e7 t\u00fcm kom\u015fular\u0131nda enfekte olmu\u015f vaka tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs tespit edilen \u00fclkelerden en y\u00fcksek 4\u2019\u00fcnc\u00fc \u00f6l\u00fcm oran\u0131na sahip \u0130ran\u2019da tespit edilen vaka say\u0131s\u0131 6 bin 566, \u00f6len ki\u015fi say\u0131s\u0131 194 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131. \u0130ran Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 Halkla \u0130li\u015fkiler Sorumlusu Kiyanu\u015f Cihanpur, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, son 24 saatte yeni tip koronavir\u00fcs nedeniyle \u00fclke genelinde 49 ki\u015finin daha ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fini, toplam vaka say\u0131s\u0131n\u0131n da 743 ki\u015fi artarak 6 bin 566&amp;#039;ya ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ran D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Muhammed Cevad Zarif, ABD&amp;#039;nin tek tarafl\u0131 yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131n \u00fclkedeki Covid-19 m\u00fccadelede ihtiya\u00e7 duyulan kaynaklar\u0131 t\u00fcketti\u011fini belirtti. Zarif, Twitter&amp;#039;dan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Vatanda\u015flar\u0131m\u0131z \u00f6l\u00fcrken Donald Trump, \u0130ran&amp;#039;\u0131n Covid-19&amp;#039;la sava\u015f\u0131nda ihtiya\u00e7 duydu\u011fu kaynaklar\u0131 t\u00fcketmek amac\u0131yla ABD&amp;#039;nin yasa d\u0131\u015f\u0131 yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131 art niyetli bir \u015fekilde s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131r\u0131yor. D\u00fcnya, ABD&amp;#039;nin ekonomik ter\u00f6rizmi t\u0131p ter\u00f6rizmine d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcrken daha fazla sessiz kalamaz.\&quot; ifadesini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4553870,4466004\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/08\/cin-de-70-kisinin-karantinaya-alindigi-coken-5-katli-otelde-olu-sayisi-10-u-gecti\&quot;&gt;\u00c7in&#039;de 70 ki\u015finin karantinaya al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 \u00e7\u00f6ken 5 katl\u0131 otelde \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 10&#039;u ge\u00e7ti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/08\/koronavirus-2003-te-abd-de-mi-gelistirildi\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs 2003&#039;te ABD&#039;de mi geli\u015ftirildi?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Yunanistan\u2019da tespit edilen 66 vakan\u0131n tamam\u0131 tedavi edildi ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Irak\u2019ta tespit edilen hasta say\u0131s\u0131 54, \u00f6len ki\u015fi say\u0131s\u0131 4, tedavi g\u00f6ren hasta say\u0131s\u0131 1, iyile\u015fen hasta say\u0131s\u0131 49 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;G\u00fcrcistan\u2019da tespit edilen 13 vakan\u0131n tamam\u0131 tedavi edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Azerbaycan\u2019da tespit edilen 9 vakan\u0131n tamam\u0131 tedavi edildi ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bulgaristan\u2019da 4 ki\u015fide Covid-19 tespit edildi. Ulusal Enfeksiyon ve Paraziter Hastal\u0131klar Merkezi ba\u015fkan\u0131 Todor Kantardzhiev, Kuzey Plevne \u015fehrinden iki, Gabrovo kentinden iki olmak \u00fczere 4 ki\u015finin test sonucunun pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ermenistan\u2019da yeni tip Koronavir\u00fcs tespit edilen 1 hasta tedavi edilerek sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Suriye\u2019de ise Covid-19\u2019a rastlanmad\u0131. K\u0131br\u0131s&amp;#039;ta da adan\u0131n iki taraf\u0131nda da herhangi bir vaka tespiti yap\u0131lmad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583659814,&quot;publishedAt&quot;:1583667079,&quot;updatedAt&quot;:1583667087,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/08\/covid-19-turkiye-nin-hangi-komsusunda-ne-kadar-vaka-tespit-edildi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/41\/42\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_1b0f0795-89d8-523e-8cd5-8502ef1187f2-4554142.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19: T\u00fcrkiye&#039;nin hangi kom\u015fusunda ne kadar vaka tespit edildi?&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19: T\u00fcrkiye&#039;nin hangi kom\u015fusunda ne kadar vaka tespit edildi?&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2800&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2196&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/41\/42\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_cc65212a-b1f1-5b91-b7b2-7ee3dac16133-4554142.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2800&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2196&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/41\/42\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_9da97450-2940-5828-9a96-b52fe00d924e-4554142.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP - David J. Phillip&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5340&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3560&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;karatabanoglu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Seda Karatabanoglu&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1042298&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1042602&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1042820&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/08\/covid-19-turkiye-nin-hangi-komsusunda-ne-kadar-vaka-tespit-edildi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583667087},{&quot;id&quot;:&quot;1041702&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4553948&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200308_NWSU_11259015&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130talya&#039;da Covid-19 nedeniyle Lombardiya B\u00f6lgesi ve 14 kent karantinaya al\u0131nd\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130talya&#039;n\u0131n kuzeyi ve 14 kenti koronavir\u00fcs nedeniyle karantinaya al\u0131nd\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130talya&#039;da Covid-19 nedeniyle Lombardiya B\u00f6lgesi ve 14 kent karantinaya al\u0131nd\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Avrupa\u2019da Covid-19 salg\u0131n\u0131 vakalar\u0131n\u0131n en fazla g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclke olan \u0130talya\u2019n\u0131n kuzeyindeki Lombardiya B\u00f6lgesi ve 14 kent karantinaya al\u0131nd\u0131. Karantinaya al\u0131nan b\u00f6lgede toplam 16 milyon insan ya\u015f\u0131yor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Avrupa\u2019da Covid-19 salg\u0131n\u0131 vakalar\u0131n\u0131n en fazla g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclke olan \u0130talya\u2019n\u0131n kuzeyindeki Lombardiya B\u00f6lgesi ve 14 kent karantinaya al\u0131nd\u0131. Karantinaya al\u0131nan b\u00f6lgede toplam 16 milyon insan ya\u015f\u0131yor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;italya-da-covid-19-nedeniyle-lombardiya-bolgesi-ve-14-kent-karantinaya-alindi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupa\u2019da Covid-19 salg\u0131n\u0131 vakalar\u0131n\u0131n en fazla g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclke olan \u0130talya\u2019n\u0131n kuzeyindeki Lombardiya B\u00f6lgesi ve 14 kent karantinaya al\u0131nd\u0131. Karantinaya al\u0131nan b\u00f6lgede toplam 16 milyon insan ya\u015f\u0131yor.    \n\nAvrupa\u2019da Covid-19 salg\u0131n\u0131 vakalar\u0131n\u0131n en fazla g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclke olan \u0130talya\u2019n\u0131n kuzeyi karantina alt\u0131nda al\u0131nd\u0131. B\u00f6lgede toplam 16 milyon insan ya\u015f\u0131yor. \u00dclkenin mali motoru olarak adland\u0131r\u0131lan b\u00f6lgenin karantinaya al\u0131nmas\u0131 sonras\u0131 ekonominin olumsuz etkilenece\u011fi yorumlar\u0131 yap\u0131l\u0131yor. \n\n\u0130talya\u2019da Ba\u015fbakan Giuseppe Conte, yeni tip koronavir\u00fcs\u00fc Covid-19\u2019un yay\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mek i\u00e7in salg\u0131n\u0131n yo\u011fun olarak g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Lombardiya B\u00f6lgesi ve 14 kente, giri\u015f-\u00e7\u0131k\u0131\u015flara k\u0131s\u0131tlama getiren s\u0131k\u0131 bir g\u00fcvenlik rejimi uygulayarak karantinaya ald\u0131klar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nCovid-19 bula\u015fanlar\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131n 5 bin 883&#039;\u00fc buldu\u011fu ve 233 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi \u0130talya\u2019da h\u00fckumet, vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ebilmek i\u00e7in \u00f6zellikle kuzeydeki Lombardiya b\u00f6lgesi ve baz\u0131 kentler i\u00e7in ola\u011fan\u00fcst\u00fc \u00f6nlemleri g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. \n\nBa\u015fbakan Conte, gece ge\u00e7 saatlerde ba\u015fbakanl\u0131kta d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, Covid-19\u2019un ilk g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc 10 kadar beldeyi kapsayan k\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00f6lge uygulamas\u0131n\u0131 geni\u015flettiklerini ifade ederek, \&quot;\u0130ki b\u00f6lge olu\u015fturduk. Bunlardan biri Lombardiya&#039;y\u0131, di\u011feri de farkl\u0131 illeri ilgilendiriyor. Bu iki b\u00f6lgeye daha s\u0131k\u0131 bir g\u00fcvenlik rejimi uygulayaca\u011f\u0131z ve giri\u015f-\u00e7\u0131k\u0131\u015flara y\u00f6nelik bir k\u0131s\u0131tlama olacak\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nBu iki alana sadece acil durumlar i\u00e7in giri\u015f-\u00e7\u0131k\u0131\u015flara izin verilece\u011fini, mutlak bir yasak olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Conte, Lombardiya b\u00f6lgesi haricindeki 14 kentin Modena, Parma, Piacenza, Reggio Emilia, Rimini, Pesaro e Urbino, Alessandria, Asti, Novara, Verbano Cusio Ossola, Vercelli, Padova, Treviso ve Venedik oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\n\u015eu andan itibaren ate\u015fi 37,5 derece \u00fcst\u00fcnde ve solunum enfeksiyonu olanlar\u0131n test sonu\u00e7lar\u0131na bak\u0131lmaks\u0131z\u0131n \u015fiddetle evde kalmalar\u0131n\u0131n tavsiye edildi\u011fini dile getiren \u0130talya Ba\u015fbakan\u0131, vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek ve hastanelere y\u00fcklenmekten ka\u00e7\u0131nmak i\u00e7in karantinadaki ki\u015filere hareket k\u0131s\u0131tlamas\u0131 getirdiklerini kaydetti. \n\nConte, karantinaya al\u0131nan bu b\u00f6lgelerde spor m\u00fcsabakalar\u0131n\u0131n seyircisiz oynanaca\u011f\u0131n\u0131, onun d\u0131\u015f\u0131ndaki b\u00fct\u00fcn kamusal alandaki etkinliklerin durduruldu\u011funu kaydetti. \n\nKarantina b\u00f6lgesindeki t\u00fcm okullar 3 Nisan&#039;a kadar tatil edildi \n\nKarantina b\u00f6lgelerinde m\u00fcze, sinema, k\u00fclt\u00fcr merkezleri, kayak merkezleri, havuz ve spor salonlar\u0131n\u0131n kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Conte bar, restoran ve kafe gibi tesislerin asgari 1 metre uzakl\u0131k \u015fart\u0131na uymas\u0131 gerekti\u011fini vurgulad\u0131. Karantinaya al\u0131nan t\u00fcm yerlerde okullar\u0131n 3 Nisan&#039;a kadar tatil edildi\u011fini a\u00e7\u0131klayan Ba\u015fbakan Conte, ayr\u0131ca kendileri kararname \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken, bunun bas\u0131na s\u0131zmas\u0131na tepki g\u00f6sterdi.   \n\nBa\u015fbakan Conte, \&quot;Bu yay\u0131n, h\u00fckumetin \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n do\u011frulu\u011funu ve \u0130talyanlar\u0131n g\u00fcvenli\u011fini etkiler. Bu yay\u0131n, belirsizlik, g\u00fcvensizlik, kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131k yaratt\u0131 ve bu kabul edilemez. T\u00fcm bu kararlar\u0131n kaos yarataca\u011f\u0131n\u0131n fark\u0131nday\u0131z ama hepimiz, hem ba\u015fkalar\u0131n\u0131 hem kendi sa\u011fl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 korumal\u0131y\u0131z. Bu karar\u0131n t\u00fcm siyasi sorumlulu\u011funu \u00fczerime al\u0131yorum. Hep birlikte bunun \u00fcstesinden gelece\u011fiz\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\n\u00d6te yandan Conte\u2019nin a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 kararlar\u0131n imzalayaca\u011f\u0131 kararnamede yer alaca\u011f\u0131 ve resmi gazetede yay\u0131nlanarak y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girece\u011fi ifade edildi. \n\nH\u00fck\u00fcmetin \u00e7\u0131karmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc yeni kararnamenin ak\u015fam saatlerinde bas\u0131na yans\u0131mas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u00f6zellikle Lombardiya B\u00f6lgesi\u2019nde \u00e7ok say\u0131da ki\u015finin karantina uygulamas\u0131 ba\u015flamadan b\u00f6lgeden ayr\u0131lmak \u00fczere tren garlar\u0131na ak\u0131n etti\u011fi bildirildi. \n\nB\u00f6lgede toplam 3 bin 420 ki\u015fiye vir\u00fcs bula\u015ft\u0131 \n\n\u0130talya\u2019n\u0131n koronavir\u00fcsten en \u00e7ok etkilenen b\u00f6lgesi olan Lombardiya\u2019da son iki haftada 154 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc. Covid-19 sadece bu b\u00f6lgede toplam 3 bin 420 ki\u015fiye bula\u015ft\u0131. \n\n\u0130talya h\u00fck\u00fcmetinin karantina karar\u0131 Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n yay\u0131lmas\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in \u00c7in d\u0131\u015f\u0131ndaki en kapsaml\u0131 \u00f6nlem oldu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupa\u2019da Covid-19 salg\u0131n\u0131 vakalar\u0131n\u0131n en fazla g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclke olan \u0130talya\u2019n\u0131n kuzeyindeki Lombardiya B\u00f6lgesi ve 14 kent karantinaya al\u0131nd\u0131. Karantinaya al\u0131nan b\u00f6lgede toplam 16 milyon insan ya\u015f\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa\u2019da Covid-19 salg\u0131n\u0131 vakalar\u0131n\u0131n en fazla g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclke olan \u0130talya\u2019n\u0131n kuzeyi karantina alt\u0131nda al\u0131nd\u0131. B\u00f6lgede toplam 16 milyon insan ya\u015f\u0131yor. \u00dclkenin mali motoru olarak adland\u0131r\u0131lan b\u00f6lgenin karantinaya al\u0131nmas\u0131 sonras\u0131 ekonominin olumsuz etkilenece\u011fi yorumlar\u0131 yap\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130talya\u2019da Ba\u015fbakan Giuseppe Conte, yeni tip koronavir\u00fcs\u00fc Covid-19\u2019un yay\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mek i\u00e7in salg\u0131n\u0131n yo\u011fun olarak g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Lombardiya B\u00f6lgesi ve 14 kente, giri\u015f-\u00e7\u0131k\u0131\u015flara k\u0131s\u0131tlama getiren s\u0131k\u0131 bir g\u00fcvenlik rejimi uygulayarak karantinaya ald\u0131klar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 bula\u015fanlar\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131n 5 bin 883&amp;#039;\u00fc buldu\u011fu ve 233 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi \u0130talya\u2019da h\u00fckumet, vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ebilmek i\u00e7in \u00f6zellikle kuzeydeki Lombardiya b\u00f6lgesi ve baz\u0131 kentler i\u00e7in ola\u011fan\u00fcst\u00fc \u00f6nlemleri g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fbakan Conte, gece ge\u00e7 saatlerde ba\u015fbakanl\u0131kta d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, Covid-19\u2019un ilk g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc 10 kadar beldeyi kapsayan k\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00f6lge uygulamas\u0131n\u0131 geni\u015flettiklerini ifade ederek, \&quot;\u0130ki b\u00f6lge olu\u015fturduk. Bunlardan biri Lombardiya&amp;#039;y\u0131, di\u011feri de farkl\u0131 illeri ilgilendiriyor. Bu iki b\u00f6lgeye daha s\u0131k\u0131 bir g\u00fcvenlik rejimi uygulayaca\u011f\u0131z ve giri\u015f-\u00e7\u0131k\u0131\u015flara y\u00f6nelik bir k\u0131s\u0131tlama olacak\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu iki alana sadece acil durumlar i\u00e7in giri\u015f-\u00e7\u0131k\u0131\u015flara izin verilece\u011fini, mutlak bir yasak olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Conte, Lombardiya b\u00f6lgesi haricindeki 14 kentin Modena, Parma, Piacenza, Reggio Emilia, Rimini, Pesaro e Urbino, Alessandria, Asti, Novara, Verbano Cusio Ossola, Vercelli, Padova, Treviso ve Venedik oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eu andan itibaren ate\u015fi 37,5 derece \u00fcst\u00fcnde ve solunum enfeksiyonu olanlar\u0131n test sonu\u00e7lar\u0131na bak\u0131lmaks\u0131z\u0131n \u015fiddetle evde kalmalar\u0131n\u0131n tavsiye edildi\u011fini dile getiren \u0130talya Ba\u015fbakan\u0131, vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek ve hastanelere y\u00fcklenmekten ka\u00e7\u0131nmak i\u00e7in karantinadaki ki\u015filere hareket k\u0131s\u0131tlamas\u0131 getirdiklerini kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Conte, karantinaya al\u0131nan bu b\u00f6lgelerde spor m\u00fcsabakalar\u0131n\u0131n seyircisiz oynanaca\u011f\u0131n\u0131, onun d\u0131\u015f\u0131ndaki b\u00fct\u00fcn kamusal alandaki etkinliklerin durduruldu\u011funu kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Karantina b\u00f6lgesindeki t\u00fcm okullar 3 Nisan&#039;a kadar tatil edildi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Karantina b\u00f6lgelerinde m\u00fcze, sinema, k\u00fclt\u00fcr merkezleri, kayak merkezleri, havuz ve spor salonlar\u0131n\u0131n kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Conte bar, restoran ve kafe gibi tesislerin asgari 1 metre uzakl\u0131k \u015fart\u0131na uymas\u0131 gerekti\u011fini vurgulad\u0131. Karantinaya al\u0131nan t\u00fcm yerlerde okullar\u0131n 3 Nisan&amp;#039;a kadar tatil edildi\u011fini a\u00e7\u0131klayan Ba\u015fbakan Conte, ayr\u0131ca kendileri kararname \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken, bunun bas\u0131na s\u0131zmas\u0131na tepki g\u00f6sterdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fbakan Conte, \&quot;Bu yay\u0131n, h\u00fckumetin \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n do\u011frulu\u011funu ve \u0130talyanlar\u0131n g\u00fcvenli\u011fini etkiler. Bu yay\u0131n, belirsizlik, g\u00fcvensizlik, kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131k yaratt\u0131 ve bu kabul edilemez. T\u00fcm bu kararlar\u0131n kaos yarataca\u011f\u0131n\u0131n fark\u0131nday\u0131z ama hepimiz, hem ba\u015fkalar\u0131n\u0131 hem kendi sa\u011fl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 korumal\u0131y\u0131z. Bu karar\u0131n t\u00fcm siyasi sorumlulu\u011funu \u00fczerime al\u0131yorum. Hep birlikte bunun \u00fcstesinden gelece\u011fiz\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6te yandan Conte\u2019nin a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 kararlar\u0131n imzalayaca\u011f\u0131 kararnamede yer alaca\u011f\u0131 ve resmi gazetede yay\u0131nlanarak y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girece\u011fi ifade edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;H\u00fck\u00fcmetin \u00e7\u0131karmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc yeni kararnamenin ak\u015fam saatlerinde bas\u0131na yans\u0131mas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u00f6zellikle Lombardiya B\u00f6lgesi\u2019nde \u00e7ok say\u0131da ki\u015finin karantina uygulamas\u0131 ba\u015flamadan b\u00f6lgeden ayr\u0131lmak \u00fczere tren garlar\u0131na ak\u0131n etti\u011fi bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;B\u00f6lgede toplam 3 bin 420 ki\u015fiye vir\u00fcs bula\u015ft\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130talya\u2019n\u0131n koronavir\u00fcsten en \u00e7ok etkilenen b\u00f6lgesi olan Lombardiya\u2019da son iki haftada 154 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc. Covid-19 sadece bu b\u00f6lgede toplam 3 bin 420 ki\u015fiye bula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130talya h\u00fck\u00fcmetinin karantina karar\u0131 Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n yay\u0131lmas\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in \u00c7in d\u0131\u015f\u0131ndaki en kapsaml\u0131 \u00f6nlem oldu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583650762,&quot;publishedAt&quot;:1583652574,&quot;updatedAt&quot;:1583652585,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/08\/italya-da-covid-19-nedeniyle-lombardiya-bolgesi-ve-14-kent-karantinaya-alindi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/39\/48\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_7e98a775-c95a-517b-8383-655351c36914-4553948.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Cecilia Fabiano\/La Presse&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2000&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;karatabanoglu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Seda Karatabanoglu&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22870&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;what-is-coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-covid-19-nedir-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22662&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;quarantine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;karantina&quot;,&quot;title&quot;:&quot;karantina&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;karantina&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;158&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;italy&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;italya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130talya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130talya&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1041766&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;158&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;italya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130talya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/italya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/08\/italya-da-covid-19-nedeniyle-lombardiya-bolgesi-ve-14-kent-karantinaya-alindi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583652585},{&quot;id&quot;:&quot;1034954&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4537082&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;56&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200301_NWSU_11176438&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&#039;te son durum: \u0130talya&#039;da 1 g\u00fcnde 133 ki\u015fi Covid-19&#039;dan dolay\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&#039;te son durum: Can kayb\u0131 3 bin 800&#039;\u00fc ge\u00e7ti&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&#039;te son durum: \u0130talya&#039;da 1 g\u00fcnde 133 ki\u015fi Covid-19&#039;dan dolay\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in Vuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan \u00f6l\u00fcmc\u00fcl koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle d\u00fcnya genelinde hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 3 bin 500&#039;\u00fc a\u015farken vaka say\u0131s\u0131 da 100 bini ge\u00e7ti. Hastal\u0131\u011fa kap\u0131lan 58 binden fazla ki\u015fi ise sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in Vuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan \u00f6l\u00fcmc\u00fcl koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle d\u00fcnya genelinde hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 3 bin 500&#039;\u00fc a\u015farken vaka say\u0131s\u0131 da 100 bini ge\u00e7ti. Hastal\u0131\u011fa kap\u0131lan 58 binden fazla ki\u015fi ise sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;koronaviruste-son-durum-can-kaybi-3-bin-500-u-gecti-58-binden-fazla-kisi-iyilesti&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in Vuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan \u00f6l\u00fcmc\u00fcl koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle d\u00fcnya genelinde hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 3 bin 800&#039;\u00fc a\u015farken vaka say\u0131s\u0131 da 110 bine yakla\u015ft\u0131. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de bug\u00fcne kadar herhangi bir koronavir\u00fcs vakas\u0131 ya da bundan dolay\u0131 bir \u00f6l\u00fcm g\u00f6r\u00fclmedi. Avrupa&#039;da koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 en fazla \u00f6l\u00fcm\u00fcn oldu\u011fu \u0130talya&#039;da ise can kayb\u0131 say\u0131s\u0131 360&#039;\u0131 ge\u00e7ti. \n\n\u00c7in&#039;de, Covid-19&#039;dan dolay\u0131 \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 ise 3 bin 98. \n\n\u0130\u015fte koronavir\u00fcsle ilgili son geli\u015fmeler: \n\nAvrupa\u2019da Covid-19&#039;dan en fazla etkilenen \u0130talya\u2019da, Lombardiya B\u00f6lgesi ile 14 kent  karantinaya al\u0131nd\u0131.  Karantinaya al\u0131nan b\u00f6lgede toplam 16 milyon insan ya\u015f\u0131yor. \n\u0130talya&#039;da \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 bir g\u00fcnde 133 artarak 366&#039;ya y\u00fckseldi. \nBirle\u015fmi\u015f Milletler, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 k\u00fcresel \u00e7apta Do\u011frudan Yabanc\u0131 Yat\u0131r\u0131m&#039;\u0131n y\u00fczde 5 ila 15 k\u00fc\u00e7\u00fclece\u011fini \u00f6ng\u00f6rd\u00fc. Vir\u00fcs\u00fcn piyasalara ol\u00fcmsuz etkisinin artmas\u0131 bekleniyor. \nPapa Francis, kalabal\u0131k gruplar\u0131n olu\u015fmas\u0131n\u0131 engellemek i\u00e7in rutin ayinleri iptal etti. Vatikan, Papa&#039;n\u0131n y\u00f6netti\u011fi dini t\u00f6renlerin internet \u00fczerinden  yay\u0131nlad\u0131. \n\n\u00c7in\u2019in g\u00fcneyindeki bir eyalette, Covid-19 hastalar\u0131n\u0131n karantinas\u0131 i\u00e7in kullan\u0131lan  otel \u00e7\u00f6kt\u00fc.  Otelde 70 hasta bulunuyordu. \nABD&#039;de San Francisco a\u00e7\u0131klar\u0131ndaki bir yolcu gemisinde 21 ki\u015fide Covid-19 vir\u00fcs\u00fcne rastland\u0131. \nHollanda&#039;da koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 ilk \u00f6l\u00fcm ya\u015fand\u0131. Rotterdam&#039;da 86 ya\u015f\u0131nda bir ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \nVatikan, S\u0131rbistan, Peru ve Kamerun&#039;da ilk vakalar g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \n\u00c7inli yetkililer Vuhan&#039;da koronavir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lma h\u0131z\u0131n\u0131n mart ay\u0131nda s\u0131f\u0131r noktas\u0131na yakla\u015faca\u011f\u0131n\u0131 beklediklerini a\u00e7\u0131klad\u0131. Hubei eyaletinde yeni vaka g\u00f6r\u00fclmedi. \nUzak do\u011fu \u00fclkesi Butan, \u00fclkedeki ilk vakan\u0131n g\u00f6r\u00fclmesi \u00fczerine yabanc\u0131 turistlerin \u00fclkeye giri\u015fini 2 haftal\u0131\u011f\u0131na ask\u0131ya ald\u0131. \nAlman havayolu \u015firketi Lufthansa koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle 7000&#039;den fazla u\u00e7u\u015funu iptal etti\u011fini duyurdu. \nAvrupa Birli\u011fi&#039;ne \u00fcye \u00fclkelerin sa\u011fl\u0131k bakanlar\u0131 koronavir\u00fcsle m\u00fccadele kapsam\u0131nda baz\u0131 ila\u00e7 ve maske gibi t\u0131bbi \u00fcr\u00fcnlerin \u00fcretimini art\u0131rmak i\u00e7in acil \u015fekilde topland\u0131. \nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (WHO-DS\u00d6) koronavir\u00fcsten korunmak i\u00e7in kullan\u0131lan maskelerin \u00fcretiminin y\u00fczde 40 oran\u0131nda art\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\n\u0130ran&#039;da eski D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan Vekili koronavir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti \n\n\u0130ran&#039;\u0131n Eski \u015eam B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi, D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan Vekili ve Meclis Ba\u015fkan\u0131 Dan\u0131\u015fman\u0131 H\u00fcseyin \u015eeyhulislam, Covid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\n\u0130ran&#039;\u0131n tatil b\u00f6lgelerinden Mazenderan ve Gilan eyaletleri, yeni tip koronavir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda giri\u015flere kapat\u0131ld\u0131. \n\nMazenderan Vali Yard\u0131mc\u0131s\u0131 H\u00fcseyin Hasannejad, \u0130ranl\u0131 \u00d6\u011frenciler Haber Ajans\u0131 ISNA&#039;da yer alan a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, kalmak amac\u0131yla eyaletin bat\u0131s\u0131ndan giri\u015f yapmak isteyen ara\u00e7lara izin vermeyeceklerini belirtti. \n\nKoronavir\u00fcs\u00fcn daha fazla yay\u0131lmas\u0131n\u0131 engellemek i\u00e7in ara\u00e7lar\u0131n izlenmesi ve kontrol edilmesiyle ilgili plan\u0131n hayata ge\u00e7irildi\u011fini aktaran Hasannejad, bu uygulama kapsam\u0131nda Mazenderan&#039;a ba\u011fl\u0131 kentlerde kalmak amac\u0131yla gelen ara\u00e7lar\u0131n ge\u00e7i\u015fine izin verilmeyece\u011fini ifade etti. \n\n\u00d6te yandan, Mazenderan&#039;a ba\u011fl\u0131 Ramser il\u00e7esi ile Gilan eyaletine ba\u011fl\u0131 \u015fehirler aras\u0131ndaki yollar\u0131n da \u00e7ift y\u00f6nl\u00fc olarak trafi\u011fe kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi. \n\n\u0130ran Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Said Nemeki, \u00e7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, halka okul tatilini f\u0131rsata d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcp yolculuk yapmamalar\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunarak, salg\u0131n\u0131n oldu\u011fu \u015fehirlerin giri\u015flerine kontrol noktalar\u0131 kurarak giri\u015f-\u00e7\u0131k\u0131\u015flar\u0131 denetim alt\u0131nda tutacaklar\u0131n\u0131 belirtmi\u015fti. \n\nFransa&#039;da milletvekilinde koronavir\u00fcs tespit edildi \n\nFransa&#039;da koronavir\u00fcs vakalar\u0131 Ulusal Meclis&#039;e de s\u0131\u00e7rad\u0131. Frans\u0131z bir milletvekili ve mecliste \u00e7al\u0131\u015fan bir i\u015f\u00e7inin koronavir\u00fcs testlerinin pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 bildirildi. \n\nAvustralya&#039;da m\u00fczisyen Brett Dean hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131 \n\nAvustralya&#039;da m\u00fczisyen ve besteci Brett Dean yeni tip koronavir\u00fcs te\u015fhisiyle hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131. Dean 58 ya\u015f\u0131nda ve \u00fclkede tan\u0131nan bir m\u00fczisyen. Avustralya&#039;da vaka say\u0131s\u0131 50&#039;a y\u00fckselmi\u015f, koronavir\u00fcs nedeniyle 2 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015fti. \n\n\u0130talya&#039;da yeni do\u011fan bir bebekte Covid-19 \n\n\u0130talyan bas\u0131n\u0131nda yer alan habere g\u00f6re, Brescia kentinde yeni do\u011fan bir bebekte yap\u0131lan koronavir\u00fcs testlerinin pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 belirtildi. \n\nNATO&#039;nun Mons&#039;taki karargah\u0131nda koronavir\u00fcs vakalar\u0131 \n\nNATO&#039;nun Bel\u00e7ika&#039;n\u0131n Mons kentindeki Avrupa M\u00fcttefik Kuvvetleri Y\u00fcksek Karargah\u0131&#039;nda (SHAPE) \u00e7al\u0131\u015fan bir ki\u015fi ve ailesinde yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) tespit edildi. \n\nNATO yetkilisinin yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Covid-19, Bel\u00e7ika d\u0131\u015f\u0131na seyahat eden 3 ki\u015fide g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \n\nBir karargah \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 ile ailesi olan bu ki\u015filer, SHAPE&#039;e giri\u015f yapmadan karantinaya al\u0131nd\u0131. \n\nSHAPE&#039;te tehdit d\u00fczeyinin \&quot;d\u00fc\u015f\u00fck\&quot; oldu\u011fu belirtilirken, durumun yak\u0131ndan takip edildi\u011fi kaydedildi. \n\nSuudi Arabistan, koronavir\u00fcs nedeniyle Kabe etraf\u0131ndaki tavaf alan\u0131n\u0131 kapat\u0131yor \n\nKoronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle hem yabanc\u0131 \u00fclkelerden gelecekler hem de kendi vatanda\u015flar\u0131 i\u00e7in umre ziyaretlerini ask\u0131ya alan Suudi Arabistan&#039;da Kabe&#039;de ila\u00e7lama ve ayr\u0131nt\u0131l\u0131 temizlik yap\u0131ld\u0131. \n\nNormalde binlerce hac\u0131 aday\u0131n\u0131n bulundu\u011fu tavaf alan\u0131 bombo\u015f kald\u0131. Suudi Arabistan&#039;da ya\u015fayan bir T\u00fcrk vatanda\u015f\u0131 Kabe&#039;nin orta kesminin kapand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ak\u015fam namaz\u0131na sadece ikinci katta izin verildi\u011fini ifade etti. Ayr\u0131ca \u00e7al\u0131\u015fmalar sonras\u0131 \u00e7al\u0131\u015fan i\u015f\u00e7ilerin de tavaf alan\u0131ndan  \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \n\nBAE&#039;de imamlara koronavir\u00fcs ayar\u0131: Cuma namaz\u0131 10 dakikay\u0131 ge\u00e7mesin \n\nCovid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n s\u0131\u00e7rad\u0131\u011f\u0131 Birle\u015fik Arap Emirlikleri&#039;nde cuma namazlar\u0131 10 dakika ile s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131ld\u0131. \u0130slami \u0130\u015fler ve Ba\u011f\u0131\u015flar Genel Otoritesi taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, imamlar\u0131n Kur&#039;an&#039;dan sadece k\u0131sa iki ayet okutarak namaz\u0131 10 dakikada bitirmesi istendi. \u0130mamlar\u0131n ayr\u0131ca, kendilerine iletilen k\u0131sa hutbe metninin d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kmamalar\u0131  uyar\u0131s\u0131nda bulunuldu. \n\nSivas&#039;ta &#039;koronavir\u00fcs s\u00f6ylentisi&#039; \u00e7\u0131karanlar hakk\u0131nda adli soru\u015fturma ba\u015flat\u0131lacak \n\nSivas Valisi Salih Ayhan, kentte yeni tip koronavir\u00fcse (Covid-19) rastland\u0131\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcnde s\u00f6ylenti \u00e7\u0131karanlar hakk\u0131nda adli soru\u015fturma  ba\u015flat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. \n\n&#039;Singapur&#039;dan d\u00f6nen u\u00e7a\u011f\u0131n m\u00fcrettebat\u0131 14 g\u00fcn g\u00f6zetim alt\u0131nda olacak&#039; \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca, Singapur&#039;da Covid-19 tan\u0131s\u0131 konan yolcunun bulundu\u011fu u\u00e7a\u011f\u0131n yolcusuz d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, m\u00fcrettebat\u0131n 14 g\u00fcn g\u00f6zetim alt\u0131nda  olaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. \n\nBat\u0131 \u015eeria&#039;da ola\u011fan\u00fcst\u00fc hal ilan edildi \n\nFilistin Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, bir otelin \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131nda koronavir\u00fcs \u015f\u00fcphesiyle i\u015fgal alt\u0131ndaki Bat\u0131 \u015eeria&#039;da ola\u011fan\u00fcst\u00fc hal ilan etti. Beyt\u00fcllahim ile Eriha kentlerinde ise t\u00fcm e\u011fitim kurumlar\u0131 ile cami ve kiliseler 14 g\u00fcn s\u00fcreyle kapat\u0131ld\u0131. Beyt\u00fcllahim&#039;de bulunan Do\u011fu\u015f Kilisesi&#039;nin de (Nativity Church) ikinci bir emre kadar kapat\u0131laca\u011f\u0131 duyuruldu. \u0130sa Peygamber&#039;in do\u011fdu\u011fu yer ve Hristiyanlar\u0131n hac mekanlar\u0131ndan biri olan Beyt\u00fcllahim&#039;in her y\u0131l y\u00fcz binlerce \&quot;hac\u0131y\u0131\&quot; almas\u0131 koronavir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki endi\u015feyi art\u0131r\u0131yor. \n\nCinping&#039;in Japonya ziyareti ertelendi \n\n\u00c7in Devlet Ba\u015fkan\u0131 \u015ei Cinping&#039;in Japonya ziyareti koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle ertelendi. \n\nJaponya h\u00fck\u00fcmet s\u00f6zc\u00fcs\u00fc taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, iki \u00fclkenin de Covid-19&#039;la m\u00fccadele halinde olmas\u0131 nedeniyle ziyaretin Cinping&#039;in \&quot;daha verimli olaca\u011f\u0131\&quot; ileri bir tarihe ertelendi\u011fini belirtildi. \n\nAmerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nin Kaliforniya eyaletinde acil durum ilan edildi \n\nKaliforniya&#039;da Covid-19 nedeniyle ilk \u00f6l\u00fcm\u00fcn bildirilmesinin ard\u0131ndan Vali Gavin Newsom eyalet genelinde acil durum ilan edildi\u011fini duyurdu. \n\n\u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc d\u00fczenlenen bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan Newsom, acil durumun sa\u011fl\u0131k malzemelerinin h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde kar\u015f\u0131lanmas\u0131na y\u00f6nelik ilan edildi\u011fini s\u00f6yledi. \n\nUNESCO: 290 milyondan fazla \u00f6\u011frencinin e\u011fitimi aksad\u0131 \n\nBirle\u015fmi\u015f Milletler, Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle 290 milyonu a\u015fk\u0131n \u00f6\u011frencinin e\u011fitiminin aksad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nBirle\u015fmi\u015f Milletler E\u011fitim Bilim ve K\u00fclt\u00fcr \u00d6rg\u00fct\u00fcnden (UNESCO) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle 13 \u00fclkede okullar kapat\u0131ld\u0131. \n\nOkullar\u0131n kapand\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler aras\u0131nda Ermenistan, Azerbaycan, Bahreyn, \u00c7in, Kuzey Kore, \u0130ran, Irak, \u0130talya, Japonya, Kuveyt, L\u00fcbnan, Mo\u011folistan, Birle\u015fik Arap Emirlikleri yer ald\u0131. S\u00f6z konusu \u00fclkelerde toplam 290,5 milyon \u00f6\u011frencinin e\u011fitimi ise aksad\u0131. \n\nTHY&#039;nin Singapur u\u00e7a\u011f\u0131nda koronavir\u00fcs vakas\u0131 \n\nSingapur Ula\u015ft\u0131rma Bakanl\u0131\u011f\u0131, 3 Mart\u2019ta T\u00fcrkiye \u00fczerinden gelen T\u00fcrk Hava Yollar\u0131&#039;na ait u\u00e7akta bir yolcunun koronovir\u00fcs testinin pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nSingapurlu The Straits Times&#039;\u0131n haberine g\u00f6re, bakanl\u0131k s\u00f6z konusu hasta yolcunun temas etti\u011fi ve vir\u00fcs\u00fc ta\u015f\u0131ma riski bulunan yolcular\u0131 takibe ald\u0131. Ayr\u0131ca Singapurlu yetkililer konuyla ilgili olarak T\u00fcrkiye b\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fiyle de ileti\u015fim kurduklar\u0131n\u0131  duyurdu . \n\nEndonezya, 4 \u00fclke vatanda\u015flar\u0131ndan sa\u011fl\u0131k raporu isteyecek \n\nEndonezya, Covid-19 nedeniyle G\u00fcney Kore, \u0130ran, Japonya ve \u0130talya vatanda\u015flar\u0131n\u0131n \u00fclkeye giri\u015fte sa\u011fl\u0131k raporu getirmeleri gerekti\u011fini bildirdi. \n\nRepublika gazetesinin haberine g\u00f6re, Devlet Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Genel Sekreteri Moeldoko, Covid-19 salg\u0131n\u0131nda vaka ve \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131n\u0131n giderek artt\u0131\u011f\u0131 G\u00fcney Kore, \u0130ran, Japonya ve \u0130talya vatanda\u015flar\u0131n\u0131n Endonezya\u2019ya girmek i\u00e7in sa\u011fl\u0131k raporu getirmeleri gerekti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\n\u0130ranl\u0131 bakan enfekte oldu \n\n\u0130ran Sanayi, Maden ve Ticaret Bakan\u0131 R\u0131za Rahmani&#039;nin de koronavir\u00fcse yakaland\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\nBunun yan\u0131nda, \u0130ran&#039;da yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131n\u0131 engellemek amac\u0131yla 54 bin tutukluya ev izni verildi\u011fi belirtildi. Dini lider Ayetullah Ali Hamaney, silahl\u0131 kuvvetlere, Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadelede sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131na yard\u0131mc\u0131 olma emri verdi. \n\n2020 Tokyo Olimpiyatlar\u0131&#039;n\u0131n tarihi de\u011fi\u015febilir \n\nJaponya Olimpiyat Bakan\u0131 Seiko Hashimoto, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle 2020 Tokyo Olimpiyatlar\u0131&#039;n\u0131n  y\u0131l sonuna ertelenebilece\u011fini  s\u00f6yledi. Uzak Do\u011fu ba\u015fta olmak \u00fczere bir\u00e7ok \u00fclkedeki spor organizasyonlar\u0131nda iptal ya da ertelemeye gidilirken, Japonya&#039;n\u0131n ev sahipli\u011finde bu y\u0131l d\u00fczenlenecek 2020 Tokyo Olimpiyatlar\u0131&#039;n\u0131n gelece\u011fi de belirsizli\u011fini koruyor. \n\nAvrupa Parlamentosu, 130 etkinli\u011fi iptal etti \n\nAvrupa Parlamentosu gelecek 3 hafta boyunca 6 ila 7 bin ki\u015fiyi bir araya getirmesi planlanan toplam  130 etkinli\u011fi iptal etti . Bu s\u00fcre\u00e7te d\u0131\u015far\u0131dan gelen ziyaret\u00e7iler de parlamentoya kabul edilmeyecek. \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc: Koronavir\u00fcs d\u00fcnyay\u0131 me\u00e7hul bir b\u00f6lgeye \u00e7evirdi \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc Genel Direkt\u00f6r\u00fc Tedros Adhanom Ghebreyesus, pazartesi g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Yeni tip koronavir\u00fcs d\u00fcnyay\u0131 me\u00e7hul bir b\u00f6lgeye \u00e7evirdi\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nGhebreyesus, \&quot;Daha \u00f6nce, topluluk d\u00fczeyinde bula\u015fabilen bir solunum yolu patojeni g\u00f6rmedik, ancak do\u011fru \u00f6nlemler al\u0131n\u0131rsa da bu kontrol alt\u0131na al\u0131nabilir\u201d dedi. \n\nAB: Birlik&#039;in turizm kayb\u0131 1 milyar euro \n\nFrans\u0131z BFMTV kanal\u0131na konu\u015fan i\u00e7 pazardan sorumlu Avrupa Komiseri Thierry Breton, \&quot;Koronavir\u00fcsten dolay\u0131 k\u00fcresel ekonomide \u00f6nemli boyutta yava\u015flama var. Koronavir\u00fcsten dolay\u0131 AB \u00fclkelerinin turizm sekt\u00f6r\u00fcndeki kayb\u0131 ayl\u0131k 1 milyar euro\&quot; a\u00e7\u0131klamas\u0131 yapt\u0131. \n\nAvrupa Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi&#039;nin Avrupa Birli\u011fi s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7erisinde ya\u015fayanlar i\u00e7in koronavir\u00fcs\u00fcn risk seviyesini \&quot;orta\&quot;dan \&quot;y\u00fcksek\&quot; d\u00fczeye \u00e7ekti\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\nAvrupa Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen, pazartesi g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Bir ba\u015fka deyi\u015fle, vir\u00fcs yay\u0131lmaya devam ediyor\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nSa\u011fl\u0131k Komiseri Stella Kyriakides ise, \&quot;\u00dcye devletler Covid-19 salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin farkl\u0131 zorluklarla m\u00fccadele ediyor. \u0130talya&#039;daki durum di\u011ferlerinden farkl\u0131\&quot; \u015feklinde konu\u015ftu. \n\nUkrayna&#039;da ilk Covid-19 vakas\u0131 tespit edildi \n\nUkrayna Sa\u011fl\u0131k Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Viktor Lya\u015fko, ba\u015fkent Kiev&#039;de d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, \u0130talya\u2019dan gelen ve \u00c7ernivtsi b\u00f6lgesinde ya\u015fayan bir Ukrayna vatanda\u015f\u0131nda Covid-19 bulundu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nEnfekte hastayla az say\u0131da ki\u015finin temas\u0131n\u0131n oldu\u011funu kaydeden Lya\u015fko, b\u00fct\u00fcn bu ki\u015filerle ilgili \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n da ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti. \n\nAyr\u0131ca Lya\u015fko, elde edilen t\u00fcm numunelerin D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc laboratuvarlar\u0131na g\u00f6nderildi\u011fini dile getirdi. \n\n33 g\u00fcnl\u00fck Covid-19 mesaisi can ald\u0131 \n\n\u00c7in&#039;de koronavir\u00fcsle m\u00fccadele i\u00e7in 33 g\u00fcnd\u00fcr mesai yapan \u00c7inli doktor \&quot;a\u015f\u0131r\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmaktan dolay\u0131\&quot; 2 Mart&#039;ta hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\nAd\u0131n\u0131n Cong Cin\u015fing (Zhong Jinxing) oldu\u011fu belirtilen 32 ya\u015f\u0131ndaki doktorun \u00c7in&#039;in g\u00fcneyinde bulunan Hong Kong yak\u0131nlar\u0131ndaki Guangxi Zhuang \u00d6zerk B\u00f6lgesi&#039;nde 33 g\u00fcn aral\u0131ks\u0131z mesai yapt\u0131\u011f\u0131 ve ge\u00e7ti\u011fimiz cuma g\u00fcn\u00fc ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fi belirtildi. Bu geli\u015fmeyle birlikte \u00c7in&#039;de koronavir\u00fcsle m\u00fccadele kapsam\u0131nda \u00f6len doktor say\u0131s\u0131 8&#039;e ula\u015ft\u0131. \n\nDaha \u00f6nce koronavir\u00fcs\u00fc d\u00fcnyaya duyuran ilk ki\u015fi olan 34 ya\u015f\u0131ndaki \u00c7inli Doktor Li V\u0131nliyan (Li Wenliang) enfekte olmas\u0131 sebebiyle karantinadayken hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015f bu olay bir\u00e7ok kesim taraf\u0131ndan \u00fcz\u00fcnt\u00fcyle kar\u015f\u0131lanm\u0131\u015ft\u0131. 34 ya\u015f\u0131ndaki doktor V\u0131nliyan, \u00c7in Devlet Ba\u015fkan\u0131 \u015ei Cinping&#039;in resmi a\u00e7\u0131klamas\u0131ndan 3 hafta \u00f6nce koronavir\u00fcs tehlikesini haber vermi\u015f ancak bu hareketi sebebiyle Vuhan polisi taraf\u0131ndan sorguya \u00e7ekilmi\u015fti. \n\n\u0130talya&#039;da Covid-19 nedeniyle okullar en az iki hafta boyunca kapal\u0131 kalacak \n\n\u00dclkede 21 \u015eubat Cuma patlak veren koronavir\u00fcs vakalar\u0131, h\u0131zla yay\u0131lmaya ve can almaya devam ediyor. \n\nHastal\u0131\u011f\u0131n bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n 3 bin 858&#039;e ula\u015ft\u0131\u011f\u0131, \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131n\u0131n da 148&#039;e y\u00fckseldi\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\nKuzey \u0130talya&#039;da hastal\u0131\u011f\u0131n ilk kez g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Lombardiya b\u00f6lgesinde sa\u011fl\u0131k sisteminde kriz ya\u015fan\u0131yor. Hastanelerin kapasitesinin \u00e7ok \u00fcst\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 b\u00f6lgede, emekli doktor ve hem\u015firelerin geri \u00e7a\u011fr\u0131lmas\u0131 g\u00fcndeme  getirildi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;in Vuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan \u00f6l\u00fcmc\u00fcl koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle d\u00fcnya genelinde hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 3 bin 800&amp;#039;\u00fc a\u015farken vaka say\u0131s\u0131 da 110 bine yakla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de bug\u00fcne kadar herhangi bir koronavir\u00fcs vakas\u0131 ya da bundan dolay\u0131 bir \u00f6l\u00fcm g\u00f6r\u00fclmedi. Avrupa&amp;#039;da koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 en fazla \u00f6l\u00fcm\u00fcn oldu\u011fu \u0130talya&amp;#039;da ise can kayb\u0131 say\u0131s\u0131 360&amp;#039;\u0131 ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;de, Covid-19&amp;#039;dan dolay\u0131 \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 ise 3 bin 98.&lt;\/p&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/koronavirus-bilanco-canli-1h0n25lvnk0l4pe?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-xlarge widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;26226cc4-3754-428d-99c9-17282979c0e5\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;Koronavir\u00fcs Bilan\u00e7o Canl\u0131\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;\u0130\u015fte koronavir\u00fcsle ilgili son geli\u015fmeler:&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Avrupa\u2019da Covid-19&#039;dan en fazla etkilenen \u0130talya\u2019da, Lombardiya B\u00f6lgesi ile 14 kent &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/08\/italya-da-covid-19-nedeniyle-lombardiya-bolgesi-ve-14-kent-karantinaya-alindi\&quot;&gt;karantinaya al\u0131nd\u0131.&lt;\/a&gt; Karantinaya al\u0131nan b\u00f6lgede toplam 16 milyon insan ya\u015f\u0131yor.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;\u0130talya&#039;da \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 bir g\u00fcnde 133 artarak 366&#039;ya y\u00fckseldi.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Birle\u015fmi\u015f Milletler, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 k\u00fcresel \u00e7apta Do\u011frudan Yabanc\u0131 Yat\u0131r\u0131m&#039;\u0131n y\u00fczde 5 ila 15 k\u00fc\u00e7\u00fclece\u011fini \u00f6ng\u00f6rd\u00fc. Vir\u00fcs\u00fcn piyasalara ol\u00fcmsuz etkisinin artmas\u0131 bekleniyor.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Papa Francis, kalabal\u0131k gruplar\u0131n olu\u015fmas\u0131n\u0131 engellemek i\u00e7in rutin ayinleri iptal etti. Vatikan, Papa&#039;n\u0131n y\u00f6netti\u011fi dini t\u00f6renlerin internet \u00fczerinden &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/08\/vatikan-da-pazar-ayinine-koronavirus-etkisi-ibadetler-sanal-aleme-tasindi\&quot;&gt;yay\u0131nlad\u0131.&lt;\/a&gt;  &lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;\u00c7in\u2019in g\u00fcneyindeki bir eyalette, Covid-19 hastalar\u0131n\u0131n karantinas\u0131 i\u00e7in kullan\u0131lan &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/07\/cin-de-70-koronavirus-hastasinin-tutuldugu-5-katli-otel-coktu\&quot;&gt;otel \u00e7\u00f6kt\u00fc.&lt;\/a&gt; Otelde 70 hasta bulunuyordu.&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;ABD&#039;de San Francisco a\u00e7\u0131klar\u0131ndaki bir yolcu gemisinde 21 ki\u015fide Covid-19 vir\u00fcs\u00fcne rastland\u0131.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Hollanda&#039;da koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 ilk \u00f6l\u00fcm ya\u015fand\u0131. Rotterdam&#039;da 86 ya\u015f\u0131nda bir ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Vatikan, S\u0131rbistan, Peru ve Kamerun&#039;da ilk vakalar g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;\u00c7inli yetkililer Vuhan&#039;da koronavir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lma h\u0131z\u0131n\u0131n mart ay\u0131nda s\u0131f\u0131r noktas\u0131na yakla\u015faca\u011f\u0131n\u0131 beklediklerini a\u00e7\u0131klad\u0131. Hubei eyaletinde yeni vaka g\u00f6r\u00fclmedi.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Uzak do\u011fu \u00fclkesi Butan, \u00fclkedeki ilk vakan\u0131n g\u00f6r\u00fclmesi \u00fczerine yabanc\u0131 turistlerin \u00fclkeye giri\u015fini 2 haftal\u0131\u011f\u0131na ask\u0131ya ald\u0131.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Alman havayolu \u015firketi Lufthansa koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle 7000&#039;den fazla u\u00e7u\u015funu iptal etti\u011fini duyurdu.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Avrupa Birli\u011fi&#039;ne \u00fcye \u00fclkelerin sa\u011fl\u0131k bakanlar\u0131 koronavir\u00fcsle m\u00fccadele kapsam\u0131nda baz\u0131 ila\u00e7 ve maske gibi t\u0131bbi \u00fcr\u00fcnlerin \u00fcretimini art\u0131rmak i\u00e7in acil \u015fekilde topland\u0131.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (WHO-DS\u00d6) koronavir\u00fcsten korunmak i\u00e7in kullan\u0131lan maskelerin \u00fcretiminin y\u00fczde 40 oran\u0131nda art\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/koronavirus-tablo-canli-1h0r6r5ykovl4ek?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;52820d3e-870d-4d1a-9b04-ccb3f1d5c4ff\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;Koronavir\u00fcs Tablo Canl\u0131\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;h2&gt;\u0130ran&#039;da eski D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan Vekili koronavir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130ran&amp;#039;\u0131n Eski \u015eam B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi, D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan Vekili ve Meclis Ba\u015fkan\u0131 Dan\u0131\u015fman\u0131 H\u00fcseyin \u015eeyhulislam, Covid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ran&amp;#039;\u0131n tatil b\u00f6lgelerinden Mazenderan ve Gilan eyaletleri, yeni tip koronavir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda giri\u015flere kapat\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Mazenderan Vali Yard\u0131mc\u0131s\u0131 H\u00fcseyin Hasannejad, \u0130ranl\u0131 \u00d6\u011frenciler Haber Ajans\u0131 ISNA&amp;#039;da yer alan a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, kalmak amac\u0131yla eyaletin bat\u0131s\u0131ndan giri\u015f yapmak isteyen ara\u00e7lara izin vermeyeceklerini belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs\u00fcn daha fazla yay\u0131lmas\u0131n\u0131 engellemek i\u00e7in ara\u00e7lar\u0131n izlenmesi ve kontrol edilmesiyle ilgili plan\u0131n hayata ge\u00e7irildi\u011fini aktaran Hasannejad, bu uygulama kapsam\u0131nda Mazenderan&amp;#039;a ba\u011fl\u0131 kentlerde kalmak amac\u0131yla gelen ara\u00e7lar\u0131n ge\u00e7i\u015fine izin verilmeyece\u011fini ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6te yandan, Mazenderan&amp;#039;a ba\u011fl\u0131 Ramser il\u00e7esi ile Gilan eyaletine ba\u011fl\u0131 \u015fehirler aras\u0131ndaki yollar\u0131n da \u00e7ift y\u00f6nl\u00fc olarak trafi\u011fe kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ran Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Said Nemeki, \u00e7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, halka okul tatilini f\u0131rsata d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcp yolculuk yapmamalar\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunarak, salg\u0131n\u0131n oldu\u011fu \u015fehirlerin giri\u015flerine kontrol noktalar\u0131 kurarak giri\u015f-\u00e7\u0131k\u0131\u015flar\u0131 denetim alt\u0131nda tutacaklar\u0131n\u0131 belirtmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/koronavirus-harita-canli-1h984wd587zd2p3?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;5dd4eec3-e111-44c2-bfc6-33b858c6f6a0\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;Koronavir\u00fcs Harita Canl\u0131\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;h2&gt;Fransa&#039;da milletvekilinde koronavir\u00fcs tespit edildi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Fransa&amp;#039;da koronavir\u00fcs vakalar\u0131 Ulusal Meclis&amp;#039;e de s\u0131\u00e7rad\u0131. Frans\u0131z bir milletvekili ve mecliste \u00e7al\u0131\u015fan bir i\u015f\u00e7inin koronavir\u00fcs testlerinin pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Avustralya&#039;da m\u00fczisyen Brett Dean hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Avustralya&amp;#039;da m\u00fczisyen ve besteci Brett Dean yeni tip koronavir\u00fcs te\u015fhisiyle hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131. Dean 58 ya\u015f\u0131nda ve \u00fclkede tan\u0131nan bir m\u00fczisyen. Avustralya&amp;#039;da vaka say\u0131s\u0131 50&amp;#039;a y\u00fckselmi\u015f, koronavir\u00fcs nedeniyle 2 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\u0130talya&#039;da yeni do\u011fan bir bebekte Covid-19&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130talyan bas\u0131n\u0131nda yer alan habere g\u00f6re, Brescia kentinde yeni do\u011fan bir bebekte yap\u0131lan koronavir\u00fcs testlerinin pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;NATO&#039;nun Mons&#039;taki karargah\u0131nda koronavir\u00fcs vakalar\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;NATO&amp;#039;nun Bel\u00e7ika&amp;#039;n\u0131n Mons kentindeki Avrupa M\u00fcttefik Kuvvetleri Y\u00fcksek Karargah\u0131&amp;#039;nda (SHAPE) \u00e7al\u0131\u015fan bir ki\u015fi ve ailesinde yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;NATO yetkilisinin yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Covid-19, Bel\u00e7ika d\u0131\u015f\u0131na seyahat eden 3 ki\u015fide g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bir karargah \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 ile ailesi olan bu ki\u015filer, SHAPE&amp;#039;e giri\u015f yapmadan karantinaya al\u0131nd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;SHAPE&amp;#039;te tehdit d\u00fczeyinin \&quot;d\u00fc\u015f\u00fck\&quot; oldu\u011fu belirtilirken, durumun yak\u0131ndan takip edildi\u011fi kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Suudi Arabistan, koronavir\u00fcs nedeniyle Kabe etraf\u0131ndaki tavaf alan\u0131n\u0131 kapat\u0131yor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle hem yabanc\u0131 \u00fclkelerden gelecekler hem de kendi vatanda\u015flar\u0131 i\u00e7in umre ziyaretlerini ask\u0131ya alan Suudi Arabistan&amp;#039;da Kabe&amp;#039;de ila\u00e7lama ve ayr\u0131nt\u0131l\u0131 temizlik yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Normalde binlerce hac\u0131 aday\u0131n\u0131n bulundu\u011fu tavaf alan\u0131 bombo\u015f kald\u0131. Suudi Arabistan&amp;#039;da ya\u015fayan bir T\u00fcrk vatanda\u015f\u0131 Kabe&amp;#039;nin orta kesminin kapand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ak\u015fam namaz\u0131na sadece ikinci katta izin verildi\u011fini ifade etti. Ayr\u0131ca \u00e7al\u0131\u015fmalar sonras\u0131 \u00e7al\u0131\u015fan i\u015f\u00e7ilerin de tavaf alan\u0131ndan &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/05\/video-covid-19-salg-n-nedeniyle-ilaclama-yap-lan-kabe-bombos-kald\&quot;&gt;\u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;BAE&#039;de imamlara koronavir\u00fcs ayar\u0131: Cuma namaz\u0131 10 dakikay\u0131 ge\u00e7mesin&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n s\u0131\u00e7rad\u0131\u011f\u0131 Birle\u015fik Arap Emirlikleri&amp;#039;nde cuma namazlar\u0131 10 dakika ile s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131ld\u0131. \u0130slami \u0130\u015fler ve Ba\u011f\u0131\u015flar Genel Otoritesi taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, imamlar\u0131n Kur&amp;#039;an&amp;#039;dan sadece k\u0131sa iki ayet okutarak namaz\u0131 10 dakikada bitirmesi istendi. \u0130mamlar\u0131n ayr\u0131ca, kendilerine iletilen k\u0131sa hutbe metninin d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kmamalar\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/05\/bae-de-imamlara-koronavirus-ayar-cuma-namaz-10-dakikay-gecmesin\&quot;&gt;uyar\u0131s\u0131nda bulunuldu.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Sivas&#039;ta &#039;koronavir\u00fcs s\u00f6ylentisi&#039; \u00e7\u0131karanlar hakk\u0131nda adli soru\u015fturma ba\u015flat\u0131lacak&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sivas Valisi Salih Ayhan, kentte yeni tip koronavir\u00fcse (Covid-19) rastland\u0131\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcnde s\u00f6ylenti \u00e7\u0131karanlar hakk\u0131nda adli soru\u015fturma &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/05\/sivas-ta-koronavirus-soylentisi-cikaranlar-hakkinda-adli-sorusturma-baslatilacak\&quot;&gt;ba\u015flat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&#039;Singapur&#039;dan d\u00f6nen u\u00e7a\u011f\u0131n m\u00fcrettebat\u0131 14 g\u00fcn g\u00f6zetim alt\u0131nda olacak&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca, Singapur&amp;#039;da Covid-19 tan\u0131s\u0131 konan yolcunun bulundu\u011fu u\u00e7a\u011f\u0131n yolcusuz d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, m\u00fcrettebat\u0131n 14 g\u00fcn g\u00f6zetim alt\u0131nda &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/05\/sagl-k-bakan-singapur-da-covid-19-tan-s-konan-ucag-n-murettebat-14-gun-gozetim-alt-nda-ola\&quot;&gt;olaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Bat\u0131 \u015eeria&#039;da ola\u011fan\u00fcst\u00fc hal ilan edildi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Filistin Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, bir otelin \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131nda koronavir\u00fcs \u015f\u00fcphesiyle i\u015fgal alt\u0131ndaki Bat\u0131 \u015eeria&amp;#039;da ola\u011fan\u00fcst\u00fc hal ilan etti. Beyt\u00fcllahim ile Eriha kentlerinde ise t\u00fcm e\u011fitim kurumlar\u0131 ile cami ve kiliseler 14 g\u00fcn s\u00fcreyle kapat\u0131ld\u0131. Beyt\u00fcllahim&amp;#039;de bulunan Do\u011fu\u015f Kilisesi&amp;#039;nin de (Nativity Church) ikinci bir emre kadar kapat\u0131laca\u011f\u0131 duyuruldu. \u0130sa Peygamber&amp;#039;in do\u011fdu\u011fu yer ve Hristiyanlar\u0131n hac mekanlar\u0131ndan biri olan Beyt\u00fcllahim&amp;#039;in her y\u0131l y\u00fcz binlerce \&quot;hac\u0131y\u0131\&quot; almas\u0131 koronavir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki endi\u015feyi art\u0131r\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Cinping&#039;in Japonya ziyareti ertelendi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00c7in Devlet Ba\u015fkan\u0131 \u015ei Cinping&amp;#039;in Japonya ziyareti koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle ertelendi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Japonya h\u00fck\u00fcmet s\u00f6zc\u00fcs\u00fc taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, iki \u00fclkenin de Covid-19&amp;#039;la m\u00fccadele halinde olmas\u0131 nedeniyle ziyaretin Cinping&amp;#039;in \&quot;daha verimli olaca\u011f\u0131\&quot; ileri bir tarihe ertelendi\u011fini belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nin Kaliforniya eyaletinde acil durum ilan edildi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Kaliforniya&amp;#039;da Covid-19 nedeniyle ilk \u00f6l\u00fcm\u00fcn bildirilmesinin ard\u0131ndan Vali Gavin Newsom eyalet genelinde acil durum ilan edildi\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc d\u00fczenlenen bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan Newsom, acil durumun sa\u011fl\u0131k malzemelerinin h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde kar\u015f\u0131lanmas\u0131na y\u00f6nelik ilan edildi\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;UNESCO: 290 milyondan fazla \u00f6\u011frencinin e\u011fitimi aksad\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Birle\u015fmi\u015f Milletler, Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle 290 milyonu a\u015fk\u0131n \u00f6\u011frencinin e\u011fitiminin aksad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Birle\u015fmi\u015f Milletler E\u011fitim Bilim ve K\u00fclt\u00fcr \u00d6rg\u00fct\u00fcnden (UNESCO) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle 13 \u00fclkede okullar kapat\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Okullar\u0131n kapand\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler aras\u0131nda Ermenistan, Azerbaycan, Bahreyn, \u00c7in, Kuzey Kore, \u0130ran, Irak, \u0130talya, Japonya, Kuveyt, L\u00fcbnan, Mo\u011folistan, Birle\u015fik Arap Emirlikleri yer ald\u0131. S\u00f6z konusu \u00fclkelerde toplam 290,5 milyon \u00f6\u011frencinin e\u011fitimi ise aksad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;THY&#039;nin Singapur u\u00e7a\u011f\u0131nda koronavir\u00fcs vakas\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Singapur Ula\u015ft\u0131rma Bakanl\u0131\u011f\u0131, 3 Mart\u2019ta T\u00fcrkiye \u00fczerinden gelen T\u00fcrk Hava Yollar\u0131&amp;#039;na ait u\u00e7akta bir yolcunun koronovir\u00fcs testinin pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Singapurlu The Straits Times&amp;#039;\u0131n haberine g\u00f6re, bakanl\u0131k s\u00f6z konusu hasta yolcunun temas etti\u011fi ve vir\u00fcs\u00fc ta\u015f\u0131ma riski bulunan yolcular\u0131 takibe ald\u0131. Ayr\u0131ca Singapurlu yetkililer konuyla ilgili olarak T\u00fcrkiye b\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fiyle de ileti\u015fim kurduklar\u0131n\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/04\/turkiye-uzerinden-singapur-a-giden-thy-ucaginin-bir-yolcusunda-koronavirus-tespit-edildi\&quot;&gt;duyurdu&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Endonezya, 4 \u00fclke vatanda\u015flar\u0131ndan sa\u011fl\u0131k raporu isteyecek&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Endonezya, Covid-19 nedeniyle G\u00fcney Kore, \u0130ran, Japonya ve \u0130talya vatanda\u015flar\u0131n\u0131n \u00fclkeye giri\u015fte sa\u011fl\u0131k raporu getirmeleri gerekti\u011fini bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Republika gazetesinin haberine g\u00f6re, Devlet Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Genel Sekreteri Moeldoko, Covid-19 salg\u0131n\u0131nda vaka ve \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131n\u0131n giderek artt\u0131\u011f\u0131 G\u00fcney Kore, \u0130ran, Japonya ve \u0130talya vatanda\u015flar\u0131n\u0131n Endonezya\u2019ya girmek i\u00e7in sa\u011fl\u0131k raporu getirmeleri gerekti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\u0130ranl\u0131 bakan enfekte oldu&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130ran Sanayi, Maden ve Ticaret Bakan\u0131 R\u0131za Rahmani&amp;#039;nin de koronavir\u00fcse yakaland\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bunun yan\u0131nda, \u0130ran&amp;#039;da yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131n\u0131 engellemek amac\u0131yla 54 bin tutukluya ev izni verildi\u011fi belirtildi. Dini lider Ayetullah Ali Hamaney, silahl\u0131 kuvvetlere, Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadelede sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131na yard\u0131mc\u0131 olma emri verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;2020 Tokyo Olimpiyatlar\u0131&#039;n\u0131n tarihi de\u011fi\u015febilir&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Japonya Olimpiyat Bakan\u0131 Seiko Hashimoto, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle 2020 Tokyo Olimpiyatlar\u0131&amp;#039;n\u0131n &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/03\/koronavirus-nedeniyle-2020-tokyo-olimpiyatlarnin-tarihi-degisebilir\&quot;&gt;y\u0131l sonuna ertelenebilece\u011fini&lt;\/a&gt; s\u00f6yledi. Uzak Do\u011fu ba\u015fta olmak \u00fczere bir\u00e7ok \u00fclkedeki spor organizasyonlar\u0131nda iptal ya da ertelemeye gidilirken, Japonya&amp;#039;n\u0131n ev sahipli\u011finde bu y\u0131l d\u00fczenlenecek 2020 Tokyo Olimpiyatlar\u0131&amp;#039;n\u0131n gelece\u011fi de belirsizli\u011fini koruyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Avrupa Parlamentosu, 130 etkinli\u011fi iptal etti&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Avrupa Parlamentosu gelecek 3 hafta boyunca 6 ila 7 bin ki\u015fiyi bir araya getirmesi planlanan toplam &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/03\/avrupa-parlamentosu-ndan-covid-19-onlemi-130-etkinlik-iptal-edildi-ziyaretci-kabul-edilmiy\&quot;&gt;130 etkinli\u011fi iptal etti&lt;\/a&gt;. Bu s\u00fcre\u00e7te d\u0131\u015far\u0131dan gelen ziyaret\u00e7iler de parlamentoya kabul edilmeyecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4541582,4543658,4542852\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/04\/iran-23-milletvekilinde-yeni-tip-koronavirus-covid-19-tespit-edildi\&quot;&gt;\u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani: Koronavir\u00fcs, neredeyse b\u00fct\u00fcn eyaletlerimize yay\u0131ld\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/04\/koronavirus-kamu-spotuna-tiktok-ta-dansl-meydan-okuma-salgini-vietnam\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs kamu spotuna TikTok&#039;ta dansl\u0131 &#039;meydan okuma&#039; salg\u0131n\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/03\/dort-kisinin-koronavirusten-oldugu-fransa-da-2-bin-maske-calindi-devlet-stoklara-el-koydu\&quot;&gt;D\u00f6rt ki\u015finin koronavir\u00fcsten \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc Fransa&#039;da 2 bin maske \u00e7al\u0131nd\u0131, devlet stoklara el koydu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc: Koronavir\u00fcs d\u00fcnyay\u0131 me\u00e7hul bir b\u00f6lgeye \u00e7evirdi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc Genel Direkt\u00f6r\u00fc Tedros Adhanom Ghebreyesus, pazartesi g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Yeni tip koronavir\u00fcs d\u00fcnyay\u0131 me\u00e7hul bir b\u00f6lgeye \u00e7evirdi\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ghebreyesus, \&quot;Daha \u00f6nce, topluluk d\u00fczeyinde bula\u015fabilen bir solunum yolu patojeni g\u00f6rmedik, ancak do\u011fru \u00f6nlemler al\u0131n\u0131rsa da bu kontrol alt\u0131na al\u0131nabilir\u201d dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;AB: Birlik&#039;in turizm kayb\u0131 1 milyar euro&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Frans\u0131z BFMTV kanal\u0131na konu\u015fan i\u00e7 pazardan sorumlu Avrupa Komiseri Thierry Breton, \&quot;Koronavir\u00fcsten dolay\u0131 k\u00fcresel ekonomide \u00f6nemli boyutta yava\u015flama var. Koronavir\u00fcsten dolay\u0131 AB \u00fclkelerinin turizm sekt\u00f6r\u00fcndeki kayb\u0131 ayl\u0131k 1 milyar euro\&quot; a\u00e7\u0131klamas\u0131 yapt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi&amp;#039;nin Avrupa Birli\u011fi s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7erisinde ya\u015fayanlar i\u00e7in koronavir\u00fcs\u00fcn risk seviyesini \&quot;orta\&quot;dan \&quot;y\u00fcksek\&quot; d\u00fczeye \u00e7ekti\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen, pazartesi g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Bir ba\u015fka deyi\u015fle, vir\u00fcs yay\u0131lmaya devam ediyor\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Komiseri Stella Kyriakides ise, \&quot;\u00dcye devletler Covid-19 salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin farkl\u0131 zorluklarla m\u00fccadele ediyor. \u0130talya&amp;#039;daki durum di\u011ferlerinden farkl\u0131\&quot; \u015feklinde konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Ukrayna&#039;da ilk Covid-19 vakas\u0131 tespit edildi&lt;\/strong&gt;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ukrayna Sa\u011fl\u0131k Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Viktor Lya\u015fko, ba\u015fkent Kiev&amp;#039;de d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, \u0130talya\u2019dan gelen ve \u00c7ernivtsi b\u00f6lgesinde ya\u015fayan bir Ukrayna vatanda\u015f\u0131nda Covid-19 bulundu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Enfekte hastayla az say\u0131da ki\u015finin temas\u0131n\u0131n oldu\u011funu kaydeden Lya\u015fko, b\u00fct\u00fcn bu ki\u015filerle ilgili \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n da ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ayr\u0131ca Lya\u015fko, elde edilen t\u00fcm numunelerin D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc laboratuvarlar\u0131na g\u00f6nderildi\u011fini dile getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;33 g\u00fcnl\u00fck Covid-19 mesaisi can ald\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;de koronavir\u00fcsle m\u00fccadele i\u00e7in 33 g\u00fcnd\u00fcr mesai yapan \u00c7inli doktor \&quot;a\u015f\u0131r\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmaktan dolay\u0131\&quot; 2 Mart&amp;#039;ta hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ad\u0131n\u0131n Cong Cin\u015fing (Zhong Jinxing) oldu\u011fu belirtilen 32 ya\u015f\u0131ndaki doktorun \u00c7in&amp;#039;in g\u00fcneyinde bulunan Hong Kong yak\u0131nlar\u0131ndaki Guangxi Zhuang \u00d6zerk B\u00f6lgesi&amp;#039;nde 33 g\u00fcn aral\u0131ks\u0131z mesai yapt\u0131\u011f\u0131 ve ge\u00e7ti\u011fimiz cuma g\u00fcn\u00fc ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fi belirtildi. Bu geli\u015fmeyle birlikte \u00c7in&amp;#039;de koronavir\u00fcsle m\u00fccadele kapsam\u0131nda \u00f6len doktor say\u0131s\u0131 8&amp;#039;e ula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Daha \u00f6nce koronavir\u00fcs\u00fc d\u00fcnyaya duyuran ilk ki\u015fi olan 34 ya\u015f\u0131ndaki \u00c7inli Doktor Li V\u0131nliyan (Li Wenliang) enfekte olmas\u0131 sebebiyle karantinadayken hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015f bu olay bir\u00e7ok kesim taraf\u0131ndan \u00fcz\u00fcnt\u00fcyle kar\u015f\u0131lanm\u0131\u015ft\u0131. 34 ya\u015f\u0131ndaki doktor V\u0131nliyan, \u00c7in Devlet Ba\u015fkan\u0131 \u015ei Cinping&amp;#039;in resmi a\u00e7\u0131klamas\u0131ndan 3 hafta \u00f6nce koronavir\u00fcs tehlikesini haber vermi\u015f ancak bu hareketi sebebiyle Vuhan polisi taraf\u0131ndan sorguya \u00e7ekilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;\u0130talya&#039;da Covid-19 nedeniyle okullar en az iki hafta boyunca kapal\u0131 kalacak&lt;\/strong&gt;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00dclkede 21 \u015eubat Cuma patlak veren koronavir\u00fcs vakalar\u0131, h\u0131zla yay\u0131lmaya ve can almaya devam ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hastal\u0131\u011f\u0131n bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n 3 bin 858&amp;#039;e ula\u015ft\u0131\u011f\u0131, \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131n\u0131n da 148&amp;#039;e y\u00fckseldi\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kuzey \u0130talya&amp;#039;da hastal\u0131\u011f\u0131n ilk kez g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Lombardiya b\u00f6lgesinde sa\u011fl\u0131k sisteminde kriz ya\u015fan\u0131yor. Hastanelerin kapasitesinin \u00e7ok \u00fcst\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 b\u00f6lgede, emekli doktor ve hem\u015firelerin geri \u00e7a\u011fr\u0131lmas\u0131 g\u00fcndeme &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/02\/italya-koronaviruse-covid-19-karsi-teakkuzda-emekli-doktorlar-ise-geri-cagrildi\&quot;&gt;getirildi.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583054237,&quot;publishedAt&quot;:1583602756,&quot;updatedAt&quot;:1583689642,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/07\/koronaviruste-son-durum-can-kaybi-3-bin-500-u-gecti-58-binden-fazla-kisi-iyilesti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/53\/70\/82\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_309083ea-4f91-5177-9561-609c7a7d2db2-4537082.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131nda son durum&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131nda son durum&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot; Miss International Queen 2020 \/ AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3500&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2334&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/53\/70\/82\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ce59b808-0124-5b7f-bbf7-bb5089b46bd3-4537082.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da koronavir\u00fcs temizli\u011fi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da koronavir\u00fcs temizli\u011fi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Vahid Salemi\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4320&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2880&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/53\/70\/82\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_bda536c5-f7e2-5dd1-86d1-1d43846da9ae-4537082.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2670&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22648&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-outbreak-in-china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin-deki-coronavirus-salg-n-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&#039;deki coronavirus salg\u0131n\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&#039;deki coronavirus salg\u0131n\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1040356&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1041408&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;infogram&quot;,&quot;count&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/07\/koronaviruste-son-durum-can-kaybi-3-bin-500-u-gecti-58-binden-fazla-kisi-iyilesti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583689642},{&quot;id&quot;:&quot;1041104&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4552370&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200307_NWSU_11253948&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in\u2019de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda can kayb\u0131 3 bin 72\u2019ye \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u00c7in\u2019de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda can kayb\u0131 3 bin 72\u2019ye \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u00c7in\u2019de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda can kayb\u0131 3 bin 72\u2019ye \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00c7in Ulusal Sa\u011fl\u0131k Komisyonu\u2019ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, \u00fclkede son 24 saatte 28 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \u00c7in&#039;de Covid-19  nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 3 bin 72&#039;ye y\u00fckseldi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00c7in Ulusal Sa\u011fl\u0131k Komisyonu\u2019ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, \u00fclkede son 24 saatte 28 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \u00c7in&#039;de Covid-19  nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 3 bin 72&#039;ye y\u00fckseldi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;cin-de-covid-19-salgininda-can-kayb-3-bin-72-ye-cikti&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7in\u2019de yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 3 bin 72\u2019ye y\u00fckseldi. \n\nUlusal Sa\u011fl\u0131k Komisyonu\u2019ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, \u00fclkede son 24 saatte 28 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 99 yeni vaka tespit edildi.  \n\n\u00dclkedeki toplam \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 da ikisi Hong Kong \u00d6zel \u0130dari B\u00f6lgesi\u2019nden olmak \u00fczere 3 bin 72\u2019ye, Covid-19 bula\u015fan ki\u015filerin toplam say\u0131s\u0131 ise 5 bin 489\u2019u durumu a\u011f\u0131r olmak \u00fczere 80 bin 651\u2019e \u00e7\u0131kt\u0131. \n\n55 bin 404 ki\u015fi taburcu edildi \n\nVir\u00fcs bula\u015fma durumu \u015f\u00fcpheli olan ki\u015filerin say\u0131s\u0131 502 olarak a\u00e7\u0131klan\u0131rken, m\u00fc\u015fahade alt\u0131na al\u0131nanlar\u0131n say\u0131s\u0131 22 bin 177\u2019ye geriledi. Bug\u00fcne kadar taburcu edilenlerin say\u0131s\u0131 ise 55 bin 404\u2019e ula\u015ft\u0131. \n\nDi\u011fer yandan \u00c7in\u2019e d\u0131\u015f \u00fclkelerden gelen yabanc\u0131 \u00fclke vatanda\u015flar\u0131nda saptanan Covid-19 vakas\u0131 ise 60\u2019a \u00e7\u0131kt\u0131. \n\n\u00c7in anakaras\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda Hong Kong \u00d6zel \u0130dari B\u00f6lgesi&#039;nde Covid-19 vakas\u0131 107\u2019ye y\u00fckseldi, Makau \u00d6zel \u0130dari B\u00f6lgesi\u2019nde vaka say\u0131s\u0131 10 olarak bildirildi. \n\nHubey eyaletine ba\u011fl\u0131 Vuhan kentinde 12 Aral\u0131k\u2019ta ortaya \u00e7\u0131kan Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle, aralar\u0131nda T\u00fcrkiye&#039;nin de bulundu\u011fu bir\u00e7ok \u00fclke, \u00c7in&#039;in bu kentinde mahsur kalan vatanda\u015flar\u0131n\u0131 tahliye etmi\u015fti. \n\nYeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn, k\u0131sa s\u00fcrede di\u011fer kent ve \u00fclkelere yay\u0131lmas\u0131 \u00fczerine D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc \&quot;acil durum\&quot; ilan etmi\u015fti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00c7in\u2019de yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 3 bin 72\u2019ye y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ulusal Sa\u011fl\u0131k Komisyonu\u2019ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, \u00fclkede son 24 saatte 28 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 99 yeni vaka tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkedeki toplam \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 da ikisi Hong Kong \u00d6zel \u0130dari B\u00f6lgesi\u2019nden olmak \u00fczere 3 bin 72\u2019ye, Covid-19 bula\u015fan ki\u015filerin toplam say\u0131s\u0131 ise 5 bin 489\u2019u durumu a\u011f\u0131r olmak \u00fczere 80 bin 651\u2019e \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;55 bin 404 ki\u015fi taburcu edildi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Vir\u00fcs bula\u015fma durumu \u015f\u00fcpheli olan ki\u015filerin say\u0131s\u0131 502 olarak a\u00e7\u0131klan\u0131rken, m\u00fc\u015fahade alt\u0131na al\u0131nanlar\u0131n say\u0131s\u0131 22 bin 177\u2019ye geriledi. Bug\u00fcne kadar taburcu edilenlerin say\u0131s\u0131 ise 55 bin 404\u2019e ula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Di\u011fer yandan \u00c7in\u2019e d\u0131\u015f \u00fclkelerden gelen yabanc\u0131 \u00fclke vatanda\u015flar\u0131nda saptanan Covid-19 vakas\u0131 ise 60\u2019a \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in anakaras\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda Hong Kong \u00d6zel \u0130dari B\u00f6lgesi&amp;#039;nde Covid-19 vakas\u0131 107\u2019ye y\u00fckseldi, Makau \u00d6zel \u0130dari B\u00f6lgesi\u2019nde vaka say\u0131s\u0131 10 olarak bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hubey eyaletine ba\u011fl\u0131 Vuhan kentinde 12 Aral\u0131k\u2019ta ortaya \u00e7\u0131kan Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle, aralar\u0131nda T\u00fcrkiye&amp;#039;nin de bulundu\u011fu bir\u00e7ok \u00fclke, \u00c7in&amp;#039;in bu kentinde mahsur kalan vatanda\u015flar\u0131n\u0131 tahliye etmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn, k\u0131sa s\u00fcrede di\u011fer kent ve \u00fclkelere yay\u0131lmas\u0131 \u00fczerine D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc \&quot;acil durum\&quot; ilan etmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4551768,4551206\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/kelle-paca-ve-sar-msak-koronavirusten-korur-mu-kimler-risk-alt-nda-dunya-sagl-k-orgutu-yan\&quot;&gt;Koronavir\u00fcsle (Corona vir\u00fcs\u00fc) ilgili cevab\u0131 merak edilen 11 soru&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/06\/cin-nisan-ay-nda-koronaviruse-kars-gelistirilen-as-lar-n-klinik-denemeleri-baslayacak\&quot;&gt;\u00c7in: Nisan ay\u0131nda koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar\u0131n klinik denemeleri ba\u015flayacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-freeform\nwidget--size-fullwidth\nwidget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n         &lt;a href=\&quot;https:\/\/t.me\/s\/euronews_tr\&quot;&gt; &lt;img alt=\&quot;Qries\&quot; src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/40\/15\/66\/1000x563_cmsv2_af1b5771-54aa-5707-8e9f-fb29b6b9082b-3401566.jpg\&quot; width=300\&quot; height=\&quot;150\&quot;&gt; &lt;\/a&gt; &lt;\/body&gt; &lt;\/html&gt; \n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583565292,&quot;publishedAt&quot;:1583568388,&quot;updatedAt&quot;:1583568404,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/07\/cin-de-covid-19-salgininda-can-kayb-3-bin-72-ye-cikti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/23\/70\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_7fba055c-7e8b-5ccb-ad04-c0ad8d468ac0-4552370.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;864&quot;,&quot;height&quot;:&quot;486&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;karatabanoglu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Seda Karatabanoglu&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22870&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;what-is-coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-covid-19-nedir-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1040816&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1033650&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;html&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/cin&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/07\/cin-de-covid-19-salgininda-can-kayb-3-bin-72-ye-cikti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583568404},{&quot;id&quot;:&quot;1040844&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4551970&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;3&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200306_NWSU_11252527&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Zenginler koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 ne t\u00fcr \u00f6nlemler al\u0131yor? 100 dolarl\u0131k maskeler i\u015fe yar\u0131yor mu?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Zenginler koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 ne t\u00fcr \u00f6nlemler al\u0131yor?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Zenginler koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 ne t\u00fcr \u00f6nlemler al\u0131yor? 100 dolarl\u0131k maskeler i\u015fe yar\u0131yor mu?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Hemen hemen her kitlesel olayda oldu\u011fu gibi varl\u0131kl\u0131 insanlar, genelde \u00e7o\u011funlu\u011fun eri\u015femeyece\u011fi imkanlar sayesinde, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 farkl\u0131 \u00f6nlemler al\u0131yor. Peki zenginler Covid-19 riskine kar\u015f\u0131 ne gibi \u00f6nlemler al\u0131yor? Ger\u00e7ekten etkili mi?&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Hemen hemen her kitlesel olayda oldu\u011fu gibi varl\u0131kl\u0131 insanlar, genelde \u00e7o\u011funlu\u011fun eri\u015femeyece\u011fi imkanlar sayesinde, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 farkl\u0131 \u00f6nlemler al\u0131yor. Peki zenginler Covid-19 riskine kar\u015f\u0131 ne gibi \u00f6nlemler al\u0131yor? Ger\u00e7ekten etkili mi?&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;zenginler-koronavirus-salg-na-kars-ne-tur-onlemler-al-yor-100-dolarl-k-maskeler-ise-yar-yo&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7in&#039;de ortaya \u00e7\u0131kan yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131 h\u0131zla d\u00fcnyaya yay\u0131l\u0131rken insanlar kendilerini korumak i\u00e7in g\u00fcnl\u00fck hayatlar\u0131nda bir tak\u0131m \u00f6nlemler almaya ba\u015flad\u0131. \n\nHemen hemen her kitlesel olayda oldu\u011fu gibi varl\u0131kl\u0131 insanlar, genelde \u00e7o\u011funlu\u011fun eri\u015femeyece\u011fi imkanlar sayesinde, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 farkl\u0131 \u00f6nlemler almay\u0131 tercih ediyor. \n\nPeki zenginler Covid-19 riskine kar\u015f\u0131 ne gibi \u00f6nlemler al\u0131yor? Bu \u00f6nemler ger\u00e7ekten sa\u011fl\u0131klar\u0131 i\u00e7in faydal\u0131 m\u0131? \n\nZenginler, pahal\u0131 sa\u011fl\u0131k malzemeleri sat\u0131n al\u0131yor \n\nHastal\u0131\u011f\u0131n varl\u0131k g\u00f6sterdi\u011fi ilk haftalardan itibaren ba\u015fta \u00c7in olmak \u00fczere d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131nda insanlar d\u0131\u015far\u0131da maske takmaya ba\u015flad\u0131. Hatta \u00c7in\u2019in bir\u00e7ok b\u00fcy\u00fck kentinde bug\u00fcn maskesiz soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasak. \n\nGit gide b\u00fcy\u00fcyen panik havas\u0131n\u0131 f\u0131rsata \u00e7eviren baz\u0131 \u015firketler de bilimsel olarak daha faydal\u0131 oldu\u011funu kan\u0131tlanmayan markal\u0131 sa\u011fl\u0131k \u00fcr\u00fcnlerini piyasan\u0131n \u00e7ok \u00fcst\u00fcnde fiyatlara pazarl\u0131yor. \n\nMesela sa\u011fl\u0131k uzmanlar\u0131n\u0131n \u00f6nerdi\u011fi FFP2 maskelerinin ortalama fiyat\u0131 30 TL. \u0130sve\u00e7li AIRINUM \u015firketi  600 TL&#039;lik maskeler sat\u0131yor.  \u00d6zellikle Asya \u00fclkelerinde bilinen bu markan\u0131n baz\u0131 maske modellerinin stoklar\u0131 bitmi\u015f durumda. \n\nDoktorlar her ne kadar pahal\u0131 olasa da bu maskelerin di\u011ferlerinden daha korunakl\u0131 olmad\u0131klar\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor. Ayr\u0131ca t\u0131p uzmanlar\u0131 sa\u011fl\u0131kl\u0131 olanlar\u0131n buna ihtiyac\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 savunuyor. \n\nAyn\u0131 \u015fekilde bu durumu f\u0131rsat \u00e7eviren bir di\u011fer \u015firket de Byredo parf\u00fcm markas\u0131, internet sitesinde 30 mililitrelik k\u00fc\u00e7\u00fck el temizleme jelini  200 TL&#039;den sat\u0131\u015fa  sunuyor. \n\n&#039;\u00d6zel jetle seyahat ederek koronavir\u00fcsten uzak durun&#039; \n\nKoronavir\u00fcse yakalanma riskinin en y\u00fcksek oldu\u011fu yerlerden biri, \u015f\u00fcphesiz bir\u00e7ok farkl\u0131 insan\u0131n bulu\u015ftu\u011fu havaalanlar\u0131. \n\nBloomberg&#039;in haberine g\u00f6re, ABD\u2019de jetle yap\u0131lan u\u00e7u\u015f say\u0131s\u0131, koronavir\u00fcs ile yeniden y\u00fckseli\u015fe ge\u00e7ti. \n\nABD&#039;nin Florida eyaletindeki \&quot;Southern Jet\&quot; havayolu \u015firketi, m\u00fc\u015fterilerine g\u00f6nderdi\u011fi reklamlarda \&quot;\u00d6zel jetle seyahat ederek koronavir\u00fcsten uzak durun\&quot; ifadelerine yer verdi. \n\n\u015eirket, 20 bin dolarl\u0131k Florida-New York u\u00e7u\u015funa son g\u00fcnlerde talebin artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcyor. \n\n\u0130nsanlara kar\u0131\u015fmamak i\u00e7in \u00f6zel sa\u011fl\u0131k kurumlar\u0131 tercih ediliyor \n\nPeki zenginler hastal\u0131k belirtileri hissettiklerinde ne yap\u0131yorlar? Vir\u00fcse yakalanma riskinin nispeten daha y\u00fcksek oldu\u011fu devlet hastanelerine gitmek yerine, \u00e7ok az insan\u0131n\u0131n bulundu\u011fu \u00f6zel klinikleri tercih ediyorlar. \n\nCovid-19 salg\u0131n\u0131 yay\u0131ld\u0131k\u00e7a, ABD\u2019deki  Sollis Health  veya Fransa&#039;daki  Ribau &amp; Garner  gibi \u00f6zel sa\u011fl\u0131k hizmetleri sunan kurumlar zengin \u00e7evrelerde \u00f6ne \u00e7\u0131kmaya ba\u015flad\u0131. \u00d6zel doktorlar\u0131n bulundu\u011fu bu kliniklerde ki\u015fiye \u00f6zel sa\u011fl\u0131k hizmetleri sunuluyor. Hastalar ayr\u0131ca hi\u00e7 bekletilmiyor. \n\nVaka say\u0131s\u0131 101 bini ge\u00e7ti \n\n\u00d6l\u00fcmc\u00fcl koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle d\u00fcnya genelinde hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 3 bin 461&#039;e ula\u015f\u0131rken vaka say\u0131s\u0131 101 bini ge\u00e7ti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;de ortaya \u00e7\u0131kan yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131 h\u0131zla d\u00fcnyaya yay\u0131l\u0131rken insanlar kendilerini korumak i\u00e7in g\u00fcnl\u00fck hayatlar\u0131nda bir tak\u0131m \u00f6nlemler almaya ba\u015flad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hemen hemen her kitlesel olayda oldu\u011fu gibi varl\u0131kl\u0131 insanlar, genelde \u00e7o\u011funlu\u011fun eri\u015femeyece\u011fi imkanlar sayesinde, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 farkl\u0131 \u00f6nlemler almay\u0131 tercih ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Peki zenginler Covid-19 riskine kar\u015f\u0131 ne gibi \u00f6nlemler al\u0131yor? Bu \u00f6nemler ger\u00e7ekten sa\u011fl\u0131klar\u0131 i\u00e7in faydal\u0131 m\u0131?&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Zenginler, pahal\u0131 sa\u011fl\u0131k malzemeleri sat\u0131n al\u0131yor&lt;\/strong&gt;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Hastal\u0131\u011f\u0131n varl\u0131k g\u00f6sterdi\u011fi ilk haftalardan itibaren ba\u015fta \u00c7in olmak \u00fczere d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131nda insanlar d\u0131\u015far\u0131da maske takmaya ba\u015flad\u0131. Hatta \u00c7in\u2019in bir\u00e7ok b\u00fcy\u00fck kentinde bug\u00fcn maskesiz soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Git gide b\u00fcy\u00fcyen panik havas\u0131n\u0131 f\u0131rsata \u00e7eviren baz\u0131 \u015firketler de bilimsel olarak daha faydal\u0131 oldu\u011funu kan\u0131tlanmayan markal\u0131 sa\u011fl\u0131k \u00fcr\u00fcnlerini piyasan\u0131n \u00e7ok \u00fcst\u00fcnde fiyatlara pazarl\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Mesela sa\u011fl\u0131k uzmanlar\u0131n\u0131n \u00f6nerdi\u011fi FFP2 maskelerinin ortalama fiyat\u0131 30 TL. \u0130sve\u00e7li AIRINUM \u015firketi &lt;a href=\&quot;https:\/\/www.airinum.com\/products\/urban-air-mask-2-0-limited-nemen?variant=28937037283433\&quot;&gt;600 TL&amp;#039;lik maskeler sat\u0131yor.&lt;\/a&gt; \u00d6zellikle Asya \u00fclkelerinde bilinen bu markan\u0131n baz\u0131 maske modellerinin stoklar\u0131 bitmi\u015f durumda.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Doktorlar her ne kadar pahal\u0131 olasa da bu maskelerin di\u011ferlerinden daha korunakl\u0131 olmad\u0131klar\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor. Ayr\u0131ca t\u0131p uzmanlar\u0131 sa\u011fl\u0131kl\u0131 olanlar\u0131n buna ihtiyac\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 savunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ayn\u0131 \u015fekilde bu durumu f\u0131rsat \u00e7eviren bir di\u011fer \u015firket de Byredo parf\u00fcm markas\u0131, internet sitesinde 30 mililitrelik k\u00fc\u00e7\u00fck el temizleme jelini &lt;a href=\&quot;https:\/\/www.byredo.com\/us_en\/suede-rinse-free-hand-wash-30ml\&quot;&gt;200 TL&amp;#039;den sat\u0131\u015fa&lt;\/a&gt; sunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&#039;\u00d6zel jetle seyahat ederek koronavir\u00fcsten uzak durun&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Koronavir\u00fcse yakalanma riskinin en y\u00fcksek oldu\u011fu yerlerden biri, \u015f\u00fcphesiz bir\u00e7ok farkl\u0131 insan\u0131n bulu\u015ftu\u011fu havaalanlar\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bloomberg&amp;#039;in haberine g\u00f6re, ABD\u2019de jetle yap\u0131lan u\u00e7u\u015f say\u0131s\u0131, koronavir\u00fcs ile yeniden y\u00fckseli\u015fe ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD&amp;#039;nin Florida eyaletindeki \&quot;Southern Jet\&quot; havayolu \u015firketi, m\u00fc\u015fterilerine g\u00f6nderdi\u011fi reklamlarda \&quot;\u00d6zel jetle seyahat ederek koronavir\u00fcsten uzak durun\&quot; ifadelerine yer verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eirket, 20 bin dolarl\u0131k Florida-New York u\u00e7u\u015funa son g\u00fcnlerde talebin artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4551206,4548726\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/06\/cin-nisan-ay-nda-koronaviruse-kars-gelistirilen-as-lar-n-klinik-denemeleri-baslayacak\&quot;&gt;\u00c7in: Nisan ay\u0131nda koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar\u0131n klinik denemeleri ba\u015flayacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/05\/video-covid-19-salg-n-nedeniyle-ilaclama-yap-lan-kabe-bombos-kald\&quot;&gt;Video: Koronavir\u00fcs nedeniyle ila\u00e7lama yap\u0131lan Kabe bombo\u015f kald\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\u0130nsanlara kar\u0131\u015fmamak i\u00e7in \u00f6zel sa\u011fl\u0131k kurumlar\u0131 tercih ediliyor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Peki zenginler hastal\u0131k belirtileri hissettiklerinde ne yap\u0131yorlar? Vir\u00fcse yakalanma riskinin nispeten daha y\u00fcksek oldu\u011fu devlet hastanelerine gitmek yerine, \u00e7ok az insan\u0131n\u0131n bulundu\u011fu \u00f6zel klinikleri tercih ediyorlar.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 salg\u0131n\u0131 yay\u0131ld\u0131k\u00e7a, ABD\u2019deki &lt;a href=\&quot;https:\/\/sollishealth.com\/\&quot;&gt;Sollis Health&lt;\/a&gt; veya Fransa&amp;#039;daki &lt;a href=\&quot;https:\/\/www.medical-luxury-concierge.com\/\&quot;&gt;Ribau &amp;amp; Garner&lt;\/a&gt; gibi \u00f6zel sa\u011fl\u0131k hizmetleri sunan kurumlar zengin \u00e7evrelerde \u00f6ne \u00e7\u0131kmaya ba\u015flad\u0131. \u00d6zel doktorlar\u0131n bulundu\u011fu bu kliniklerde ki\u015fiye \u00f6zel sa\u011fl\u0131k hizmetleri sunuluyor. Hastalar ayr\u0131ca hi\u00e7 bekletilmiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Vaka say\u0131s\u0131 101 bini ge\u00e7ti&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00d6l\u00fcmc\u00fcl koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle d\u00fcnya genelinde hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 3 bin 461&amp;#039;e ula\u015f\u0131rken vaka say\u0131s\u0131 101 bini ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583521637,&quot;publishedAt&quot;:1583560834,&quot;updatedAt&quot;:1583582313,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/07\/zenginler-koronavirus-salg-na-kars-ne-tur-onlemler-al-yor-100-dolarl-k-maskeler-ise-yar-yo&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/19\/70\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_0b54c76c-bd1b-5079-8930-0077e46b1d48-4551970.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Photo by Kevin Wolf on Unsplash&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:&quot;https:\/\/unsplash.com\/@kevinwolf?utm_source=unsplash&amp;utm_medium=referral&amp;utm_content=creditCopyText&quot;,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koyuncu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;H\u00fcseyin Koyuncu&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@Huseyin_Kyc&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;21056&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;rich&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;zengin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Zengin&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Zengin&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12449&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;medicine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;t-p&quot;,&quot;title&quot;:&quot;t\u0131p&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;t\u0131p&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;21058&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;poor&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fakir&quot;,&quot;title&quot;:&quot;fakir&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;fakir&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1040098&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1041418&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/07\/zenginler-koronavirus-salg-na-kars-ne-tur-onlemler-al-yor-100-dolarl-k-maskeler-ise-yar-yo&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583582313},{&quot;id&quot;:&quot;1040568&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4551390&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200306_NWWB_11247610&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Trump koronavir\u00fcsle m\u00fccadele i\u00e7in 8,3 milyar dolarl\u0131k b\u00fct\u00e7eyi onaylad\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Trump koronavir\u00fcsle m\u00fccadele i\u00e7in 8,3 milyar dolarl\u0131k b\u00fct\u00e7eyi onaylad\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Trump koronavir\u00fcsle m\u00fccadele i\u00e7in 8,3 milyar dolarl\u0131k b\u00fct\u00e7eyi onaylad\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot; ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, vir\u00fcs\u00fcn \u00fclkede daha da k\u00f6t\u00fcye gitmesinin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7tiklerini vurgulayarak, halka \&quot;panik yapmay\u0131n\&quot; \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, vir\u00fcs\u00fcn \u00fclkede daha da k\u00f6t\u00fcye gitmesinin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7tiklerini vurgulayarak, halka \&quot;panik yapmay\u0131n\&quot; \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;trump-koronavirusle-mucadele-icin-8-3-milyar-dolarl-k-butceyi-onaylad&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00a0ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, \u00c7in&#039;de ba\u015flayan ve ABD&#039;de her ge\u00e7en g\u00fcn yay\u0131lan yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadele i\u00e7in 8,3 milyar dolarl\u0131k ek b\u00fct\u00e7e \u00f6ng\u00f6ren tasar\u0131y\u0131 onaylad\u0131. \n\n         Trump, Temsilciler Meclisi ve Senato&#039;da onayland\u0131ktan sonra masas\u0131na gelen 8,3 milyar dolarl\u0131k b\u00fct\u00e7e tasar\u0131n\u0131 bug\u00fcn Beyaz Saray&#039;da imzalad\u0131. \n\nZaman\u0131nda ald\u0131klar\u0131 \u00f6nlemlerle vir\u00fcs\u00fcn \u00fclkede daha da k\u00f6t\u00fcye gitmesinin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7tiklerini vurgulayan Trump, halka panik yapmamalar\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.       \n\n         Trump&#039;\u0131n bug\u00fcn Georgia eyaletine ba\u011fl\u0131 Atlanta eyaletindeki bir ABD Hastal\u0131k \u00d6nleme ve Kontrol Merkezine de ziyarette bulunmas\u0131 bekleniyor.       \n\n         \u00d6te yandan Trump, ABD bas\u0131n\u0131n\u0131n \&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Alex Azar, Kovid-19 g\u00f6rev g\u00fcc\u00fcnden geri \u00e7ekildi\&quot; y\u00f6n\u00fcndeki haberlere de Twitter&#039;dan yan\u0131t verdi.       \n\n         S\u00f6z konusu haberlerin \&quot;yalan\&quot; oldu\u011funu vurgulayan Trump, \&quot;Benim ve Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131m\u0131z Mike Pence&#039;in Bakan Azar&#039;a g\u00fcveni tamd\u0131r. \u00c7ok iyi bir i\u015f \u00e7\u0131kar\u0131yor.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt; ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, \u00c7in&amp;#039;de ba\u015flayan ve ABD&amp;#039;de her ge\u00e7en g\u00fcn yay\u0131lan yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadele i\u00e7in 8,3 milyar dolarl\u0131k ek b\u00fct\u00e7e \u00f6ng\u00f6ren tasar\u0131y\u0131 onaylad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Trump, Temsilciler Meclisi ve Senato&amp;#039;da onayland\u0131ktan sonra masas\u0131na gelen 8,3 milyar dolarl\u0131k b\u00fct\u00e7e tasar\u0131n\u0131 bug\u00fcn Beyaz Saray&amp;#039;da imzalad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Zaman\u0131nda ald\u0131klar\u0131 \u00f6nlemlerle vir\u00fcs\u00fcn \u00fclkede daha da k\u00f6t\u00fcye gitmesinin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7tiklerini vurgulayan Trump, halka panik yapmamalar\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Trump&amp;#039;\u0131n bug\u00fcn Georgia eyaletine ba\u011fl\u0131 Atlanta eyaletindeki bir ABD Hastal\u0131k \u00d6nleme ve Kontrol Merkezine de ziyarette bulunmas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6te yandan Trump, ABD bas\u0131n\u0131n\u0131n \&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Alex Azar, Kovid-19 g\u00f6rev g\u00fcc\u00fcnden geri \u00e7ekildi\&quot; y\u00f6n\u00fcndeki haberlere de Twitter&amp;#039;dan yan\u0131t verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;S\u00f6z konusu haberlerin \&quot;yalan\&quot; oldu\u011funu vurgulayan Trump, \&quot;Benim ve Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131m\u0131z Mike Pence&amp;#039;in Bakan Azar&amp;#039;a g\u00fcveni tamd\u0131r. \u00c7ok iyi bir i\u015f \u00e7\u0131kar\u0131yor.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.  &lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4551768,4460966\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/03\/koronavirusten-korunmak-icin-ne-yapmal-alinan-onlemler-ise-yar-yorimu\&quot;&gt;Koronavir\u00fcsten korunmak i\u00e7in ne yapmal\u0131? Karantina \u00f6nlemleri yeterli mi?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/kelle-paca-ve-sar-msak-koronavirusten-korur-mu-kimler-risk-alt-nda-dunya-sagl-k-orgutu-yan\&quot;&gt;Koronavir\u00fcsle (Corona vir\u00fcs\u00fc) ilgili cevab\u0131 merak edilen 11 soru&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583501608,&quot;publishedAt&quot;:1583516705,&quot;updatedAt&quot;:1583516731,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/06\/trump-koronavirusle-mucadele-icin-8-3-milyar-dolarl-k-butceyi-onaylad&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/13\/90\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_957aca5f-6b4b-5601-b12d-f70e0b93fe4c-4551390.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Donald Trump&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Donald Trump&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Alex Brandon\/The Associated Press&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4326&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2884&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11900&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;donald-trump&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;donald-trump&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Donald Trump&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Donald Trump&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1041418&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/06\/trump-koronavirusle-mucadele-icin-8-3-milyar-dolarl-k-butceyi-onaylad&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583516731},{&quot;id&quot;:&quot;1040512&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4551206&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200306_NWWB_11246889&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in: Nisan ay\u0131nda koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar\u0131n klinik denemeleri ba\u015flayacak&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 baz\u0131 a\u015f\u0131lar\u0131n klinik denemeleri nisanda ba\u015flayacak&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u00c7in: Nisan ay\u0131nda koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar\u0131n klinik denemeleri ba\u015flayacak&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00c7in, yeni tip koronavir\u00fcs&#039;e (Covid-19) kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131n devam etti\u011fini ve nisan ay\u0131nda klinik test a\u015famas\u0131na ge\u00e7ilece\u011fini duyurdu&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00c7in, yeni tip koronavir\u00fcs&#039;e (Covid-19) kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131n devam etti\u011fini ve nisan ay\u0131nda klinik test a\u015famas\u0131na ge\u00e7ilece\u011fini duyurdu&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;cin-nisan-ay-nda-koronaviruse-kars-gelistirilen-as-lar-n-klinik-denemeleri-baslayacak&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7in, yeni tip koronavir\u00fcs&#039;e (Covid-19) kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131n devam etti\u011fini ve nisan ay\u0131nda klinik test a\u015famas\u0131na ge\u00e7ilece\u011fini duyurdu. \n\nUlusal Sa\u011fl\u0131k Komisyonu Bilim ve Teknoloji Geli\u015ftirme Merkezi m\u00fcd\u00fcr\u00fc Zheng Zhongwei, a\u015f\u0131lar\u0131n 5 farkl\u0131 y\u00f6ntemle geli\u015ftirildi\u011fini, fakat ara\u015ft\u0131rma a\u015famas\u0131nda baz\u0131 zorluklarla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti. \n\nSouth China Morning Post&#039;un haberine g\u00f6re, Pekin h\u00fck\u00fcmeti yetkilisi Ding Xiangyang, geli\u015ftirilen baz\u0131 a\u015f\u0131lar\u0131n klinik denemeleri i\u00e7in nisan ay\u0131ndan itibaren ba\u015fvurular\u0131n ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti. \n\n\u00c7in\u2019in yan\u0131 s\u0131ra ABD\u2019de de Covid-19\u2019a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam ediyor. Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde, ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, Amerikal\u0131 ila\u00e7 firmalar\u0131ndan a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rmalar\u0131n\u0131 istediklerini bildirmi\u015fti. \n\n\u00c7ocuklar\u0131n enfekte olma riski yeti\u015fkinlerle ayn\u0131 \n\n\u00c7in&#039;in g\u00fcneyindeki Shenzhen kentinde enfeksiyon verilerini analiz eden bilim insanlar\u0131na g\u00f6re, \u00e7ocuklar\u0131n yeni tip koronavir\u00fcse yakalanma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 yeti\u015fkinlerle ayn\u0131. \n\nAra\u015ft\u0131rmac\u0131lar, 10 ya\u015f\u0131 alt\u0131ndaki \u00e7ocuklarda enfeksiyon oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 7,4 oldu\u011funu tespit etti. Yeti\u015fkinlerde ise bu oran y\u00fczde 7,9. \n\nKoronavir\u00fcs\u00fcn \u00f6ld\u00fcrme oran\u0131 y\u00fczde 2&#039;den fazla \n\n\u00c7in&#039;in Vuhan kentinde \u00e7\u0131kan yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda vaka say\u0131s\u0131 100 bini a\u015ft\u0131, \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 ise 3 bin 400&#039;\u00fc ge\u00e7ti. Hastalardan 56 bini iyile\u015fti.  \n\nUzmanlar, h\u0131zla yay\u0131lan vir\u00fcs\u00fcn \u00f6ld\u00fcrme oran\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fck (y\u00fczde 2&#039;nin \u00fczerinde) oldu\u011funa dikkat \u00e7ekiyor. Vakalar\u0131n y\u00fczde 80&#039;i evde iyile\u015fecek d\u00fczeyde hafif semptomlar g\u00f6steriyor. Ancak Covid-19 ad\u0131 verilen vir\u00fcs \u00f6zellikle ya\u015fl\u0131larda hayati riske yol a\u00e7\u0131yor. Vir\u00fcsten dolay\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin \u00e7o\u011funun 60 ya\u015f \u00fczeri oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \n\n80 ya\u015f\u0131n \u00fczerindeki hastalar\u0131n y\u00fczde 15&#039;i \u00f6ld\u00fc \n\n6 Mart 2020 itibariyle a\u00e7\u0131klanan resmi verilere g\u00f6re vir\u00fcse yakalanan 80 ya\u015f \u00fczeri hastalar\u0131n y\u00fczde 14.8&#039;i hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Bu rakam, 70-79 aras\u0131nda y\u00fczde 8&#039;e, 60-69 aras\u0131nda ise y\u00fczde 3.6&#039;ya d\u00fc\u015f\u00fcyor. 50-59 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131ndaki hastalardan \u00f6lenlerin oran\u0131 y\u00fczde 1.3, 40-49 aral\u0131\u011f\u0131nda y\u00fczde 0.4, 30-39, 20-29 ve 10-19 gruplar\u0131nda da y\u00fczde 0.2 oran\u0131 kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131k\u0131yor.  \n\nVir\u00fcsten dolay\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybeden 0-9 ya\u015f aras\u0131nda hasta bulunmuyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00c7in, yeni tip koronavir\u00fcs&amp;#039;e (Covid-19) kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131n devam etti\u011fini ve nisan ay\u0131nda klinik test a\u015famas\u0131na ge\u00e7ilece\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ulusal Sa\u011fl\u0131k Komisyonu Bilim ve Teknoloji Geli\u015ftirme Merkezi m\u00fcd\u00fcr\u00fc Zheng Zhongwei, a\u015f\u0131lar\u0131n 5 farkl\u0131 y\u00f6ntemle geli\u015ftirildi\u011fini, fakat ara\u015ft\u0131rma a\u015famas\u0131nda baz\u0131 zorluklarla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;South China Morning Post&amp;#039;un haberine g\u00f6re, Pekin h\u00fck\u00fcmeti yetkilisi Ding Xiangyang, geli\u015ftirilen baz\u0131 a\u015f\u0131lar\u0131n klinik denemeleri i\u00e7in nisan ay\u0131ndan itibaren ba\u015fvurular\u0131n ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in\u2019in yan\u0131 s\u0131ra ABD\u2019de de Covid-19\u2019a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam ediyor. Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde, ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, Amerikal\u0131 ila\u00e7 firmalar\u0131ndan a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rmalar\u0131n\u0131 istediklerini bildirmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\u00c7ocuklar\u0131n enfekte olma riski yeti\u015fkinlerle ayn\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;in g\u00fcneyindeki Shenzhen kentinde enfeksiyon verilerini analiz eden bilim insanlar\u0131na g\u00f6re, \u00e7ocuklar\u0131n yeni tip koronavir\u00fcse yakalanma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 yeti\u015fkinlerle ayn\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, 10 ya\u015f\u0131 alt\u0131ndaki \u00e7ocuklarda enfeksiyon oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 7,4 oldu\u011funu tespit etti. Yeti\u015fkinlerde ise bu oran y\u00fczde 7,9.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Koronavir\u00fcs\u00fcn \u00f6ld\u00fcrme oran\u0131 y\u00fczde 2&#039;den fazla&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;in Vuhan kentinde \u00e7\u0131kan yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda vaka say\u0131s\u0131 100 bini a\u015ft\u0131, \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 ise 3 bin 400&amp;#039;\u00fc ge\u00e7ti. Hastalardan 56 bini iyile\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Uzmanlar, h\u0131zla yay\u0131lan vir\u00fcs\u00fcn \u00f6ld\u00fcrme oran\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fck (y\u00fczde 2&amp;#039;nin \u00fczerinde) oldu\u011funa dikkat \u00e7ekiyor. Vakalar\u0131n y\u00fczde 80&amp;#039;i evde iyile\u015fecek d\u00fczeyde hafif semptomlar g\u00f6steriyor. Ancak Covid-19 ad\u0131 verilen vir\u00fcs \u00f6zellikle ya\u015fl\u0131larda hayati riske yol a\u00e7\u0131yor. Vir\u00fcsten dolay\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin \u00e7o\u011funun 60 ya\u015f \u00fczeri oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4460966,4550896\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/koronavirus-h-zla-yay-l-yor-peki-avrupa-da-hangi-ulkelere-henuz-s-cramad\&quot;&gt;Avrupa&#039;da koronavir\u00fcs\u00fcn g\u00f6r\u00fclmedi\u011fi 2 \u00fclke kald\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/03\/koronavirusten-korunmak-icin-ne-yapmal-alinan-onlemler-ise-yar-yorimu\&quot;&gt;Koronavir\u00fcsten korunmak i\u00e7in ne yapmal\u0131? Karantina \u00f6nlemleri yeterli mi?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;80 ya\u015f\u0131n \u00fczerindeki hastalar\u0131n y\u00fczde 15&#039;i \u00f6ld\u00fc&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;6 Mart 2020 itibariyle a\u00e7\u0131klanan resmi verilere g\u00f6re vir\u00fcse yakalanan 80 ya\u015f \u00fczeri hastalar\u0131n y\u00fczde 14.8&amp;#039;i hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Bu rakam, 70-79 aras\u0131nda y\u00fczde 8&amp;#039;e, 60-69 aras\u0131nda ise y\u00fczde 3.6&amp;#039;ya d\u00fc\u015f\u00fcyor. 50-59 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131ndaki hastalardan \u00f6lenlerin oran\u0131 y\u00fczde 1.3, 40-49 aral\u0131\u011f\u0131nda y\u00fczde 0.4, 30-39, 20-29 ve 10-19 gruplar\u0131nda da y\u00fczde 0.2 oran\u0131 kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131k\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vir\u00fcsten dolay\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybeden 0-9 ya\u015f aras\u0131nda hasta bulunmuyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583498715,&quot;publishedAt&quot;:1583505029,&quot;updatedAt&quot;:1583505053,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/06\/cin-nisan-ay-nda-koronaviruse-kars-gelistirilen-as-lar-n-klinik-denemeleri-baslayacak&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/12\/06\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_d91b67d2-d8a8-52db-8330-3ed569382a64-4551206.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12073&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;children&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cocuklar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00e7ocuk&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00e7ocuk&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1040966&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/cin&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/06\/cin-nisan-ay-nda-koronaviruse-kars-gelistirilen-as-lar-n-klinik-denemeleri-baslayacak&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583505053},{&quot;id&quot;:&quot;1040306&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4550832&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200306_NWSU_11243868&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Karantina alt\u0131ndaki Vuhan halk\u0131: Devletin g\u0131da yard\u0131m\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 haberleri yalan&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Karantinadaki Vuhanl\u0131lar: Devletin g\u0131da yard\u0131m\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 haberi yalan&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Karantina alt\u0131ndaki Vuhan halk\u0131: Devletin g\u0131da yard\u0131m\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 haberleri yalan&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Karantina alt\u0131ndaki Vuhan halk\u0131: Devletin g\u0131da yard\u0131m\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 haberleri yalan&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Karantina alt\u0131ndaki Vuhan halk\u0131: Devletin g\u0131da yard\u0131m\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 haberleri yalan&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;karantina-alt-ndaki-vuhan-halk-devletin-g-da-yard-m-yapt-g-haberleri-yalan&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcmc\u00fcl koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 yer olan ve karantinaya al\u0131nan \u00c7in&#039;in Vuhan \u015fehrinde devlet yetkililerinin evlerinde k\u0131s\u0131l\u0131 kalan halka yapt\u0131\u011f\u0131 g\u0131da yard\u0131mlar\u0131n\u0131n sahte oldu\u011fu iddia edildi. \n\n\u00c7in medyas\u0131, Vuhan&#039;daki halk\u0131n isyan noktas\u0131na geldi\u011fini azalan g\u0131da stoku konusunda \u015fehir y\u00f6netiminin yeterli tedbirleri almad\u0131\u011f\u0131n\u0131 yazd\u0131. \u00c7in&#039;in en b\u00fcy\u00fck sosyal medya platformu Weibo&#039;da da bir\u00e7ok vatanda\u015f\u0131n kendilerine et, meyve ve sebze yard\u0131m\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131na dair s\u00f6ylentilerin do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131na dair g\u00f6r\u00fcnt\u00fc ve yaz\u0131l\u0131 mesajlar payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \n\nPer\u015fembe g\u00fcn\u00fc Vuhan \u015fehir m\u00fcfetti\u015flerinden Sun Chunlan ve ekibinin binlerce ki\u015finin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 bir yerle\u015fim b\u00f6lgesinde g\u0131da yard\u0131m\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Ancak \u00e7evre sakinlerinden birinin balkona \u00e7\u0131karak, \&quot;T\u00fcm bunlar\u0131n hepsi yalan\&quot; diye ba\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131 video sosyal medyada viral oldu. \n\n\u00c7in Komunist Partisi&#039;nin yay\u0131n organ\u0131 The People&#039;s Daily, \u00c7ince yay\u0131n yapan sitesinde s\u00f6z konusu videonun sans\u00fcrlenmi\u015f halini yay\u0131nlarken, \u0130ngilizce sitede g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00f6zlemlendi. Pekin y\u00f6netimi ise gerekli \u00f6nlemleri ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak Vuhan&#039;daki yerel yetkililerin durumu y\u00f6netemedi\u011fine dair a\u00e7\u0131klamalar yapt\u0131\u011f\u0131 belirtildi. \n\nGlobal Times yay\u0131n organ\u0131ysa cuma g\u00fcn\u00fc konuyla ilgili Vuhanl\u0131 yetkililerin Pekin taraf\u0131ndan uyar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, yerel yetkililerin 3000 ki\u015finin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 bir b\u00f6lgede inceleme ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve sorunun \u00e7\u00f6z\u00fclmesi i\u00e7in harekete ge\u00e7ildi\u011fini yazd\u0131. \n\nKarantinaya al\u0131nan 11 milyon n\u00fcfuslu Vuhan&#039;da halk yakla\u015f\u0131k bir bu\u00e7uk ayd\u0131r internet \u00fczerinden toplu sipari\u015f vererek g\u0131da ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Yiyecek da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 ise belirli bir \u00fccret kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 ya da g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak ya\u015fl\u0131 insanlar\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 kaydedildi. \n\nKoronavir\u00fcs sebebiyle \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 3.400&#039;e ula\u015ft\u0131 \n\n\u00d6te yandan d\u00fcnya genelnde koronavir\u00fcse yakalanan hasta say\u0131s\u0131 100 bin ki\u015fiye yakla\u015f\u0131rken, vir\u00fcs sebebiyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenler 3 bin 400 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\n\u00c7in&#039;de son bir g\u00fcn i\u00e7erisinde koronavir\u00fcs sebebiyle 30 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc. \u00dclkedeki vaka say\u0131s\u0131 81 bine ula\u015f\u0131rken, son verilere g\u00f6re 3042 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00d6l\u00fcmc\u00fcl koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 yer olan ve karantinaya al\u0131nan \u00c7in&amp;#039;in Vuhan \u015fehrinde devlet yetkililerinin evlerinde k\u0131s\u0131l\u0131 kalan halka yapt\u0131\u011f\u0131 g\u0131da yard\u0131mlar\u0131n\u0131n sahte oldu\u011fu iddia edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in medyas\u0131, Vuhan&amp;#039;daki halk\u0131n isyan noktas\u0131na geldi\u011fini azalan g\u0131da stoku konusunda \u015fehir y\u00f6netiminin yeterli tedbirleri almad\u0131\u011f\u0131n\u0131 yazd\u0131. \u00c7in&amp;#039;in en b\u00fcy\u00fck sosyal medya platformu Weibo&amp;#039;da da bir\u00e7ok vatanda\u015f\u0131n kendilerine et, meyve ve sebze yard\u0131m\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131na dair s\u00f6ylentilerin do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131na dair g\u00f6r\u00fcnt\u00fc ve yaz\u0131l\u0131 mesajlar payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc Vuhan \u015fehir m\u00fcfetti\u015flerinden Sun Chunlan ve ekibinin binlerce ki\u015finin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 bir yerle\u015fim b\u00f6lgesinde g\u0131da yard\u0131m\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Ancak \u00e7evre sakinlerinden birinin balkona \u00e7\u0131karak, \&quot;T\u00fcm bunlar\u0131n hepsi yalan\&quot; diye ba\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131 video sosyal medyada viral oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1235660163895513088\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n          &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n            &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n              &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Videoda \u00c7inli bir kad\u0131n\u0131n yiyecek da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 yapan yerel yatkililere \&quot;T\u00fcm bunlar\u0131n hepsi yalan\&quot; diye ba\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.&lt;\/span&gt;\n            &lt;\/span&gt;\n          &lt;\/figcaption&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4547634,4548150\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/12\/koronavirus-salg-n-havalar-n-s-nmas-yla-sona-erecek-mi-uzmanlar-yan-tlad\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 havalar\u0131n \u0131s\u0131nmas\u0131yla sona erecek mi? Uzmanlar yan\u0131tlad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/05\/iran-n-baskenti-tahran-daki-taksi-ve-otobuslerde-koronavirus-temizligi\&quot;&gt;\u0130ran&#039;\u0131n ba\u015fkenti Tahran&#039;daki taksi ve otob\u00fcslerde &#039;koronavir\u00fcs temizli\u011fi&#039;&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u00c7in Komunist Partisi&amp;#039;nin yay\u0131n organ\u0131 The People&amp;#039;s Daily, \u00c7ince yay\u0131n yapan sitesinde s\u00f6z konusu videonun sans\u00fcrlenmi\u015f halini yay\u0131nlarken, \u0130ngilizce sitede g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00f6zlemlendi. Pekin y\u00f6netimi ise gerekli \u00f6nlemleri ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak Vuhan&amp;#039;daki yerel yetkililerin durumu y\u00f6netemedi\u011fine dair a\u00e7\u0131klamalar yapt\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.66675\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/08\/32\/808x539_cmsv2_4770cb0c-d798-5020-a167-92c80926bc85-4550832.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/08\/32\/202x135_cmsv2_4770cb0c-d798-5020-a167-92c80926bc85-4550832.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/08\/32\/266x177_cmsv2_4770cb0c-d798-5020-a167-92c80926bc85-4550832.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/08\/32\/404x269_cmsv2_4770cb0c-d798-5020-a167-92c80926bc85-4550832.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/08\/32\/534x356_cmsv2_4770cb0c-d798-5020-a167-92c80926bc85-4550832.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/08\/32\/606x404_cmsv2_4770cb0c-d798-5020-a167-92c80926bc85-4550832.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/08\/32\/808x539_cmsv2_4770cb0c-d798-5020-a167-92c80926bc85-4550832.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            \n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;AFP&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__sourceLink\&quot;&gt;STR&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Global Times yay\u0131n organ\u0131ysa cuma g\u00fcn\u00fc konuyla ilgili Vuhanl\u0131 yetkililerin Pekin taraf\u0131ndan uyar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, yerel yetkililerin 3000 ki\u015finin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 bir b\u00f6lgede inceleme ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve sorunun \u00e7\u00f6z\u00fclmesi i\u00e7in harekete ge\u00e7ildi\u011fini yazd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.66675\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/08\/32\/808x539_cmsv2_d728600e-9a9e-5f10-aad2-16143a364efd-4550832.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/08\/32\/202x135_cmsv2_d728600e-9a9e-5f10-aad2-16143a364efd-4550832.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/08\/32\/266x177_cmsv2_d728600e-9a9e-5f10-aad2-16143a364efd-4550832.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/08\/32\/404x269_cmsv2_d728600e-9a9e-5f10-aad2-16143a364efd-4550832.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/08\/32\/534x356_cmsv2_d728600e-9a9e-5f10-aad2-16143a364efd-4550832.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/08\/32\/606x404_cmsv2_d728600e-9a9e-5f10-aad2-16143a364efd-4550832.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/08\/32\/808x539_cmsv2_d728600e-9a9e-5f10-aad2-16143a364efd-4550832.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            \n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;AFP&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__sourceLink\&quot;&gt;STR&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Karantinaya al\u0131nan 11 milyon n\u00fcfuslu Vuhan&amp;#039;da halk yakla\u015f\u0131k bir bu\u00e7uk ayd\u0131r internet \u00fczerinden toplu sipari\u015f vererek g\u0131da ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Yiyecek da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 ise belirli bir \u00fccret kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 ya da g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak ya\u015fl\u0131 insanlar\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Koronavir\u00fcs sebebiyle \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 3.400&#039;e ula\u015ft\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00d6te yandan d\u00fcnya genelnde koronavir\u00fcse yakalanan hasta say\u0131s\u0131 100 bin ki\u015fiye yakla\u015f\u0131rken, vir\u00fcs sebebiyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenler 3 bin 400 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;de son bir g\u00fcn i\u00e7erisinde koronavir\u00fcs sebebiyle 30 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc. \u00dclkedeki vaka say\u0131s\u0131 81 bine ula\u015f\u0131rken, son verilere g\u00f6re 3042 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4550528,4550496,4549576\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/06\/suudi-arabistan-koronavirus-nedeniyle-kabe-nin-etraf-ndaki-tavaf-alan-n-kapatt\&quot;&gt;Suudi Arabistan koronavir\u00fcs nedeniyle Kabe&#039;nin etraf\u0131ndaki tavaf alan\u0131n\u0131 kapatt\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/06\/ilk-koronavirus-magazas-washington-da-ac-ld-tezgahta-maske-ve-jeller-var\&quot;&gt;\u0130lk &#039;koronavir\u00fcs ma\u011fazas\u0131&#039; Washington&#039;da a\u00e7\u0131ld\u0131, tezgahta maske ve jeller var&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/06\/koronavirus-nedeniyle-dunyada-290-milyondan-fazla-ogrenci-okula-ara-verdi\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs nedeniyle d\u00fcnyada 290 milyondan fazla \u00f6\u011frenci okula ara verdi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583487185,&quot;publishedAt&quot;:1583494470,&quot;updatedAt&quot;:1583494475,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/06\/karantina-alt-ndaki-vuhan-halk-devletin-g-da-yard-m-yapt-g-haberleri-yalan&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/08\/32\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_857c1c9f-9c8e-5a97-9f5c-bdbe625411bf-4550832.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;STR\/AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2667&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/08\/32\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_d728600e-9a9e-5f10-aad2-16143a364efd-4550832.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:&quot;STR&quot;,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2667&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/08\/32\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_4770cb0c-d798-5020-a167-92c80926bc85-4550832.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:&quot;STR&quot;,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2667&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22648&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-outbreak-in-china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin-deki-coronavirus-salg-n-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&#039;deki coronavirus salg\u0131n\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&#039;deki coronavirus salg\u0131n\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4065&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;wuhan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;wuhan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Vuhan (Wuhan)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Vuhan (Wuhan)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1040586&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1041184&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1061566&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/cin&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/06\/karantina-alt-ndaki-vuhan-halk-devletin-g-da-yard-m-yapt-g-haberleri-yalan&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583494475},{&quot;id&quot;:&quot;1040098&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4550528&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200306_NWWB_11241985&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130lk &#039;koronavir\u00fcs ma\u011fazas\u0131&#039; Washington&#039;da a\u00e7\u0131ld\u0131, tezgahta maske ve jeller var&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130lk &#039;koronavir\u00fcs ma\u011fazas\u0131&#039; Washington&#039;da a\u00e7\u0131ld\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130lk &#039;koronavir\u00fcs ma\u011fazas\u0131&#039; Washington&#039;da a\u00e7\u0131ld\u0131, tezgahta maske ve jeller var&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nin (ABD) ba\u015fkenti Washington&#039;da ilk \&quot;koronavir\u00fcs ma\u011fazas\u0131\&quot; a\u00e7\u0131ld\u0131. Ma\u011fazada maskeler, cerrahi eldivenler ve dezenfektanlar ba\u015fta olmak \u00fczere yeni tip koronavir\u00fcse (Covid-19) kar\u015f\u0131 \u00e7e\u015fitli \u00f6nlem malzemeleri sat\u0131l\u0131yor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nin (ABD) ba\u015fkenti Washington&#039;da ilk \&quot;koronavir\u00fcs ma\u011fazas\u0131\&quot; a\u00e7\u0131ld\u0131. Ma\u011fazada maskeler, cerrahi eldivenler ve dezenfektanlar ba\u015fta olmak \u00fczere yeni tip koronavir\u00fcse (Covid-19) kar\u015f\u0131 \u00e7e\u015fitli \u00f6nlem malzemeleri sat\u0131l\u0131yor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ilk-koronavirus-magazas-washington-da-ac-ld-tezgahta-maske-ve-jeller-var&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nin (ABD) ba\u015fkenti Washington&#039;da ilk \&quot;koronavir\u00fcs ma\u011fazas\u0131\&quot; a\u00e7\u0131ld\u0131. Ma\u011fazada maskeler, cerrahi eldivenler ve dezenfektanlar ba\u015fta olmak \u00fczere yeni tip koronavir\u00fcse (Covid-19) kar\u015f\u0131 \u00e7e\u015fitli \u00f6nlem malzemeleri sat\u0131l\u0131yor.  \n\nD\u00fcnya genelinde Covid-19 bula\u015fan insan say\u0131s\u0131 100 bine yakla\u015f\u0131rken ma\u011fazan\u0131n sahibi Adilisha Patrom, krizi f\u0131rsata \u00e7evirdi. \n\nKoronavir\u00fcs ma\u011fazas\u0131nda Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi taraf\u0131ndan haz\u0131rlanm\u0131\u015f bilgi bro\u015f\u00fcrlerinin yan\u0131 s\u0131ra farkl\u0131 modellerde maskeler ve farkl\u0131 boyutlarda el temizleme jelleri de bulunuyor. \n\nPatrom, maskelerini modeline g\u00f6re 5-20 dolarl\u0131k bir fiyat aral\u0131\u011f\u0131nda sat\u0131yor. Bunun yan\u0131nda maske, eldiven ve dezenfektan malzemelerden olu\u015fan kitlerin fiyat\u0131ysa 20 - 30 dolar aras\u0131nda de\u011fi\u015fiyor.    \n\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla birlikte ad\u0131ndan s\u0131k\u00e7a s\u00f6z ettiren N95 maskeleri ma\u011fazada Amazon&#039;daki fiyat\u0131n\u0131n iki kat\u0131na sat\u0131l\u0131yor. Ancak Patrom amac\u0131n\u0131n para kazanmak olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, ma\u011fazay\u0131 i\u00e7inde bulundu\u011fu topluluk i\u00e7in bir hizmet olarak g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yl\u00fcyor. Patrom ayr\u0131ca koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 en k\u0131r\u0131lgan gruplara, \u00f6rne\u011fin ya\u015fl\u0131 insanlara iskonto yapabilece\u011fini belirtiyor.  \n\nPatrom&#039;un ma\u011fazas\u0131 \u015fimdiye kadar bekledi\u011fi ilgiyi g\u00f6remedi ve hafta ba\u015f\u0131nda a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 ma\u011fazada yaln\u0131zca 3 \u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fc satabildi.  \n\nPatrom, \&quot;\u0130nsanlar hen\u00fcz korkmaya ba\u015flamad\u0131. Bir\u00e7ok insan ilk yerel vakay\u0131 bekliyor\&quot; \u015feklinde konu\u015fuyor. \n\nBa\u015fkentte ilk Covid-19 vakas\u0131n\u0131n bildirilmesinin ard\u0131ndan neler olaca\u011f\u0131n\u0131 soran muhabire, kap\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde uzun bir s\u0131ra olaca\u011f\u0131 yan\u0131t\u0131n\u0131 veriyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nin (ABD) ba\u015fkenti Washington&amp;#039;da ilk \&quot;koronavir\u00fcs ma\u011fazas\u0131\&quot; a\u00e7\u0131ld\u0131. Ma\u011fazada maskeler, cerrahi eldivenler ve dezenfektanlar ba\u015fta olmak \u00fczere yeni tip koronavir\u00fcse (Covid-19) kar\u015f\u0131 \u00e7e\u015fitli \u00f6nlem malzemeleri sat\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnya genelinde Covid-19 bula\u015fan insan say\u0131s\u0131 100 bine yakla\u015f\u0131rken ma\u011fazan\u0131n sahibi Adilisha Patrom, krizi f\u0131rsata \u00e7evirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs ma\u011fazas\u0131nda Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi taraf\u0131ndan haz\u0131rlanm\u0131\u015f bilgi bro\u015f\u00fcrlerinin yan\u0131 s\u0131ra farkl\u0131 modellerde maskeler ve farkl\u0131 boyutlarda el temizleme jelleri de bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Patrom, maskelerini modeline g\u00f6re 5-20 dolarl\u0131k bir fiyat aral\u0131\u011f\u0131nda sat\u0131yor. Bunun yan\u0131nda maske, eldiven ve dezenfektan malzemelerden olu\u015fan kitlerin fiyat\u0131ysa 20 - 30 dolar aras\u0131nda de\u011fi\u015fiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla birlikte ad\u0131ndan s\u0131k\u00e7a s\u00f6z ettiren N95 maskeleri ma\u011fazada Amazon&amp;#039;daki fiyat\u0131n\u0131n iki kat\u0131na sat\u0131l\u0131yor. Ancak Patrom amac\u0131n\u0131n para kazanmak olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, ma\u011fazay\u0131 i\u00e7inde bulundu\u011fu topluluk i\u00e7in bir hizmet olarak g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yl\u00fcyor. Patrom ayr\u0131ca koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 en k\u0131r\u0131lgan gruplara, \u00f6rne\u011fin ya\u015fl\u0131 insanlara iskonto yapabilece\u011fini belirtiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Patrom&amp;#039;un ma\u011fazas\u0131 \u015fimdiye kadar bekledi\u011fi ilgiyi g\u00f6remedi ve hafta ba\u015f\u0131nda a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 ma\u011fazada yaln\u0131zca 3 \u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fc satabildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4537082,4547196,4470956\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/05\/koronavirus-evcil-hayvanlardan-insanlara-gecmiyor-ancak-insanlar-onlara-bulast-rabilir\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs evcil hayvanlardan insanlara ge\u00e7miyor ancak insanlar onlara bula\u015ft\u0131rabilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/07\/koronaviruste-son-durum-can-kaybi-3-bin-500-u-gecti-58-binden-fazla-kisi-iyilesti\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs&#039;te son durum: \u0130talya&#039;da 1 g\u00fcnde 133 ki\u015fi Covid-19&#039;dan dolay\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybetti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/03\/maske-takmak-koronaviruse-karsi-etkili-mi-uzmanlar-yanitladi-virusle-mucadele-yontemleri\&quot;&gt;Maske takmak koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 ne kadar etkili? Uzmanlar yan\u0131tlad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Patrom, \&quot;\u0130nsanlar hen\u00fcz korkmaya ba\u015flamad\u0131. Bir\u00e7ok insan ilk yerel vakay\u0131 bekliyor\&quot; \u015feklinde konu\u015fuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fkentte ilk Covid-19 vakas\u0131n\u0131n bildirilmesinin ard\u0131ndan neler olaca\u011f\u0131n\u0131 soran muhabire, kap\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde uzun bir s\u0131ra olaca\u011f\u0131 yan\u0131t\u0131n\u0131 veriyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583474796,&quot;publishedAt&quot;:1583479136,&quot;updatedAt&quot;:1583479139,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/06\/ilk-koronavirus-magazas-washington-da-ac-ld-tezgahta-maske-ve-jeller-var&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/05\/28\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a818184d-0500-5769-a58f-9be2c8685a7e-4550528.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Adilisha Patrom koronavir\u00fcs ma\u011fazas\u0131nda&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Adilisha Patrom koronavir\u00fcs ma\u011fazas\u0131nda&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3534&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2356&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sade&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Gizem Sade&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@GizemSadee&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4595&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;business&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;businesticaret&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130\u015f (Ticaret)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130\u015f (Ticaret)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22604&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;contagious-disease&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bulas-c-hastal-k&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131k&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1040844&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;3778&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;washington&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Washington&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/06\/ilk-koronavirus-magazas-washington-da-ac-ld-tezgahta-maske-ve-jeller-var&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583479139},{&quot;id&quot;:&quot;1039334&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4547856&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200305_NWSU_11233605&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Sivas&#039;ta &#039;koronavir\u00fcs s\u00f6ylentisi&#039; \u00e7\u0131karanlar hakk\u0131nda adli soru\u015fturma ba\u015flat\u0131lacak&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;&#039;Koronavir\u00fcs s\u00f6ylentisi&#039; \u00e7\u0131karanlara adli soru\u015fturma&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Sivas&#039;ta &#039;koronavir\u00fcs s\u00f6ylentisi&#039; \u00e7\u0131karanlar hakk\u0131nda adli soru\u015fturma ba\u015flat\u0131lacak&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Sivas Valili\u011fi kentte koronavir\u00fcs g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcne dair s\u00f6ylenti \u00e7\u0131karanlar hakk\u0131nda adli soru\u015fturma ba\u015flat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Sivas Valili\u011fi kentte koronavir\u00fcs g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcne dair s\u00f6ylenti \u00e7\u0131karanlar hakk\u0131nda adli soru\u015fturma ba\u015flat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;sivas-ta-koronavirus-soylentisi-cikaranlar-hakkinda-adli-sorusturma-baslatilacak&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Sivas Valisi Salih Ayhan, kentte yeni tip koronavir\u00fcse (Kovid-19) rastland\u0131\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcnde s\u00f6ylenti \u00e7\u0131karanlar hakk\u0131nda adli soru\u015fturma ba\u015flat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. \n\nValilikten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Ayhan, Valilik binas\u0131ndaki toplant\u0131da \u0130l Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcr\u00fc Sel\u00e7uk Mo\u011fulko\u00e7, Cumhuriyet \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesi Dekan\u0131 Prof. Dr. \u0130lhan \u00c7etin, Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Ahmet Kemal Filiz, Medicana Sivas Hastanesi Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc \u015eerafettin Demiray ile Medicana Sivas Hastanesi Enfeksiyon Hastal\u0131klar\u0131 ve Mikrobiyoloji Uzman\u0131 Dr. Muharrem G\u00fcler ile bir araya geldi. \n\nToplant\u0131da konu\u015fan Ayhan, Sivas&#039;ta koronavir\u00fcs \u015f\u00fcphesiyle hi\u00e7bir hastan\u0131n tedavi alt\u0131nda bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Son zamanlarda \u00fclkemizin de hassas bir d\u00f6neminde koronavir\u00fcs ile ilgili \u00e7ok ciddi manada olumsuz bir dezenformasyon yap\u0131lmaktad\u0131r. Vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131 kayg\u0131land\u0131racak, infiale sevk edecek payla\u015f\u0131mlar yap\u0131lmaktad\u0131r. Bunu net bir \u015fekilde s\u00f6yl\u00fcyorum, Sivas\u0131m\u0131zda hi\u00e7bir vaka bulunmamaktad\u0131r. Tedbir al\u0131yoruz, tedbir almak zorunday\u0131z. Hi\u00e7bir \u015f\u00fcpheli dahi bulunmamaktad\u0131r. Yurt d\u0131\u015f\u0131ndan bir vatanda\u015f\u0131m\u0131z, bir \u015fah\u0131s geldi\u011fi zaman bu ki\u015fi hastal\u0131k olsun olmas\u0131n 14 g\u00fcn s\u00fcreyle g\u00f6zlem alt\u0131nda bulunmak zorundad\u0131r. Bir vir\u00fcs\u00fcn 14 g\u00fcn olgunla\u015fma evresi vard\u0131r.\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nKoronavir\u00fcs s\u00f6ylentisi \u00e7\u0131karanlar tespit edilecek \n\nSivas&#039;ta koronavir\u00fcs g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcne dair s\u00f6ylenti \u00e7\u0131karanlar hakk\u0131nda adli ve idari soru\u015fturma a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 aktaran Vali Ayhan, \u015funlar\u0131 kaydetti: \n\n\&quot;Bu konuda tedbir al\u0131yoruz. Tedbir vatanda\u015f\u0131m\u0131z i\u00e7in, s\u0131k\u0131nt\u0131 ya\u015famamas\u0131 i\u00e7in. Bu tedbiri almak demek, b\u00f6yle bir vakan\u0131n olmas\u0131 veya \u015f\u00fcphelinin olmas\u0131 anlam\u0131na gelmemektedir. Dolay\u0131s\u0131yla vatanda\u015f\u0131m\u0131z\u0131 tedirgin edecek, kayg\u0131land\u0131racak bu t\u00fcr haberlerin kayna\u011f\u0131n\u0131 tespit ediyoruz. Payla\u015fanlara gerekli adli ve idari soru\u015fturma yap\u0131lacakt\u0131r. Emniyette ilgili birimlerimiz, siber g\u00fcvenlik tespitlerine ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. Vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131 kimsenin kayg\u0131land\u0131rmas\u0131na, huzursuz etmesine, ya\u015fam kalitesini d\u00fc\u015f\u00fcrmesine hakk\u0131 yoktur. \u0130limizde de b\u00fct\u00fcn sa\u011fl\u0131k te\u015fkilat\u0131m\u0131z gerek havaalan\u0131m\u0131zda gerek hastanelerde, \u00fcniversitemizde olsun t\u00fcm g\u00fcvenlik birimlerimizle birlikte tedbir alm\u0131\u015ft\u0131r.\&quot;&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Sivas Valisi Salih Ayhan, kentte yeni tip koronavir\u00fcse (Kovid-19) rastland\u0131\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcnde s\u00f6ylenti \u00e7\u0131karanlar hakk\u0131nda adli soru\u015fturma ba\u015flat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Valilikten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Ayhan, Valilik binas\u0131ndaki toplant\u0131da \u0130l Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcr\u00fc Sel\u00e7uk Mo\u011fulko\u00e7, Cumhuriyet \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesi Dekan\u0131 Prof. Dr. \u0130lhan \u00c7etin, Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Ahmet Kemal Filiz, Medicana Sivas Hastanesi Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc \u015eerafettin Demiray ile Medicana Sivas Hastanesi Enfeksiyon Hastal\u0131klar\u0131 ve Mikrobiyoloji Uzman\u0131 Dr. Muharrem G\u00fcler ile bir araya geldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Toplant\u0131da konu\u015fan Ayhan, Sivas&amp;#039;ta koronavir\u00fcs \u015f\u00fcphesiyle hi\u00e7bir hastan\u0131n tedavi alt\u0131nda bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Son zamanlarda \u00fclkemizin de hassas bir d\u00f6neminde koronavir\u00fcs ile ilgili \u00e7ok ciddi manada olumsuz bir dezenformasyon yap\u0131lmaktad\u0131r. Vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131 kayg\u0131land\u0131racak, infiale sevk edecek payla\u015f\u0131mlar yap\u0131lmaktad\u0131r. Bunu net bir \u015fekilde s\u00f6yl\u00fcyorum, Sivas\u0131m\u0131zda hi\u00e7bir vaka bulunmamaktad\u0131r. Tedbir al\u0131yoruz, tedbir almak zorunday\u0131z. Hi\u00e7bir \u015f\u00fcpheli dahi bulunmamaktad\u0131r. Yurt d\u0131\u015f\u0131ndan bir vatanda\u015f\u0131m\u0131z, bir \u015fah\u0131s geldi\u011fi zaman bu ki\u015fi hastal\u0131k olsun olmas\u0131n 14 g\u00fcn s\u00fcreyle g\u00f6zlem alt\u0131nda bulunmak zorundad\u0131r. Bir vir\u00fcs\u00fcn 14 g\u00fcn olgunla\u015fma evresi vard\u0131r.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Koronavir\u00fcs s\u00f6ylentisi \u00e7\u0131karanlar tespit edilecek&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sivas&amp;#039;ta koronavir\u00fcs g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcne dair s\u00f6ylenti \u00e7\u0131karanlar hakk\u0131nda adli ve idari soru\u015fturma a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 aktaran Vali Ayhan, \u015funlar\u0131 kaydetti:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Bu konuda tedbir al\u0131yoruz. Tedbir vatanda\u015f\u0131m\u0131z i\u00e7in, s\u0131k\u0131nt\u0131 ya\u015famamas\u0131 i\u00e7in. Bu tedbiri almak demek, b\u00f6yle bir vakan\u0131n olmas\u0131 veya \u015f\u00fcphelinin olmas\u0131 anlam\u0131na gelmemektedir. Dolay\u0131s\u0131yla vatanda\u015f\u0131m\u0131z\u0131 tedirgin edecek, kayg\u0131land\u0131racak bu t\u00fcr haberlerin kayna\u011f\u0131n\u0131 tespit ediyoruz. Payla\u015fanlara gerekli adli ve idari soru\u015fturma yap\u0131lacakt\u0131r. Emniyette ilgili birimlerimiz, siber g\u00fcvenlik tespitlerine ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. Vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131 kimsenin kayg\u0131land\u0131rmas\u0131na, huzursuz etmesine, ya\u015fam kalitesini d\u00fc\u015f\u00fcrmesine hakk\u0131 yoktur. \u0130limizde de b\u00fct\u00fcn sa\u011fl\u0131k te\u015fkilat\u0131m\u0131z gerek havaalan\u0131m\u0131zda gerek hastanelerde, \u00fcniversitemizde olsun t\u00fcm g\u00fcvenlik birimlerimizle birlikte tedbir alm\u0131\u015ft\u0131r.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583408282,&quot;publishedAt&quot;:1583409817,&quot;updatedAt&quot;:1583409831,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/05\/sivas-ta-koronavirus-soylentisi-cikaranlar-hakkinda-adli-sorusturma-baslatilacak&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/54\/78\/56\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_64e3ec87-2573-577f-ab98-d65245f9e25f-4547856.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sivas Valisi Salih Ayhan&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sivas Valisi Salih Ayhan&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sivas Valili\u011fi\/Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2000&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22870&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;what-is-coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-covid-19-nedir-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;15924&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;virus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;vir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;vir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1038596&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1039490&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1039818&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;3567&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sivas&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sivas&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/05\/sivas-ta-koronavirus-soylentisi-cikaranlar-hakkinda-adli-sorusturma-baslatilacak&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583409831},{&quot;id&quot;:&quot;1038264&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4545294&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200304_NWSU_11220700&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Suudi Arabistan yabanc\u0131lardan sonra vatanda\u015flar\u0131na da umreyi yasaklad\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Suudi Arabistan yabanc\u0131lardan sonra vatanda\u015flar\u0131na da umreyi yasaklad\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Suudi Arabistan yabanc\u0131lardan sonra vatanda\u015flar\u0131na da umreyi yasaklad\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle daha \u00f6nce umre vizelerini ask\u0131ya alan Suudi Arabistan, kendi vatanda\u015flar\u0131n\u0131n ve \u00fclkede ikamet edenlerin de umre ziyaretlerini ge\u00e7ici olarak durdurdu&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle daha \u00f6nce umre vizelerini ask\u0131ya alan Suudi Arabistan, kendi vatanda\u015flar\u0131n\u0131n ve \u00fclkede ikamet edenlerin de umre ziyaretlerini ge\u00e7ici olarak durdurdu&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;suudi-arabistan-yabancilardan-sonra-vatandaslarina-da-umreyi-yasakladi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle daha \u00f6nce yabanc\u0131lara verilen umre vizelerini ask\u0131ya alan Suudi Arabistan, kendi vatanda\u015flar\u0131n\u0131n ve \u00fclkede ikamet edenlerin de umre ziyaretlerini ge\u00e7ici olarak durdurdu. \n\nSuudi Arabistan devlet medyas\u0131nda yer alan haberde ge\u00e7ici \u00f6nlemin ne kadar s\u00fcre ile uygulanaca\u011f\u0131 konusunda bilgi verilmedi. \u00dclkede bug\u00fcne kadar resmi olarak onaylanm\u0131\u015f sadece bir Covid-19 vakas\u0131 bulunuyor. \n\nRiyad, ge\u00e7en hafta ald\u0131\u011f\u0131 bir kararda yabanc\u0131lar\u0131n \u00fclkeye umre ibadeti i\u00e7in geli\u015fini de  ge\u00e7ici olarak ask\u0131ya alm\u0131\u015ft\u0131 . \n\nDi\u011fer yandan Suudi Arabistan&#039;\u0131n kom\u015fusu \u0130ran&#039;\u0131n bir\u00e7ok \u015fehrinde ge\u00e7ti\u011fimiz hafta cuma namaz\u0131 k\u0131l\u0131nmamas\u0131  karar\u0131 al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131 . Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ve hastal\u0131\u011f\u0131n daha fazla yay\u0131laca\u011f\u0131 endi\u015fesiyle d\u00fcnya genelinde bir\u00e7ok \u00fclke de kilise ve tap\u0131naklar\u0131n kapat\u0131lmas\u0131 gibi  dini ibadetleri etkileyen kararlar alm\u0131\u015ft\u0131 .&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle daha \u00f6nce yabanc\u0131lara verilen umre vizelerini ask\u0131ya alan Suudi Arabistan, kendi vatanda\u015flar\u0131n\u0131n ve \u00fclkede ikamet edenlerin de umre ziyaretlerini ge\u00e7ici olarak durdurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Suudi Arabistan devlet medyas\u0131nda yer alan haberde ge\u00e7ici \u00f6nlemin ne kadar s\u00fcre ile uygulanaca\u011f\u0131 konusunda bilgi verilmedi. \u00dclkede bug\u00fcne kadar resmi olarak onaylanm\u0131\u015f sadece bir Covid-19 vakas\u0131 bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Riyad, ge\u00e7en hafta ald\u0131\u011f\u0131 bir kararda yabanc\u0131lar\u0131n \u00fclkeye umre ibadeti i\u00e7in geli\u015fini de &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/02\/27\/suudi-arabistan-koronavirus-covid-19-sebebiyle-umre-ziyaretlerini-askiya-aldi\&quot;&gt;ge\u00e7ici olarak ask\u0131ya alm\u0131\u015ft\u0131&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4544770,4543658,4542852\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/04\/koronavirus-kamu-spotuna-tiktok-ta-dansl-meydan-okuma-salgini-vietnam\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs kamu spotuna TikTok&#039;ta dansl\u0131 &#039;meydan okuma&#039; salg\u0131n\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/03\/dort-kisinin-koronavirusten-oldugu-fransa-da-2-bin-maske-calindi-devlet-stoklara-el-koydu\&quot;&gt;D\u00f6rt ki\u015finin koronavir\u00fcsten \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc Fransa&#039;da 2 bin maske \u00e7al\u0131nd\u0131, devlet stoklara el koydu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/04\/koronavirus-covid-19-kimler-icin-daha-olumcul\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs Covid-19 kimler i\u00e7in daha \u00f6l\u00fcmc\u00fcl?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Di\u011fer yandan Suudi Arabistan&amp;#039;\u0131n kom\u015fusu \u0130ran&amp;#039;\u0131n bir\u00e7ok \u015fehrinde ge\u00e7ti\u011fimiz hafta cuma namaz\u0131 k\u0131l\u0131nmamas\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/02\/27\/covid-19-un-ibadetlere-etkisi-koronavirus-endisesi-iran-da-cuma-namazi-kilinmayacak-iptal\&quot;&gt;karar\u0131 al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131&lt;\/a&gt;. Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ve hastal\u0131\u011f\u0131n daha fazla yay\u0131laca\u011f\u0131 endi\u015fesiyle d\u00fcnya genelinde bir\u00e7ok \u00fclke de kilise ve tap\u0131naklar\u0131n kapat\u0131lmas\u0131 gibi &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/02\/27\/covid-19-un-ibadetlere-etkisi-koronavirus-endisesi-iran-da-cuma-namazi-kilinmayacak-iptal\&quot;&gt;dini ibadetleri etkileyen kararlar alm\u0131\u015ft\u0131&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-freeform\nwidget--size-fullwidth\nwidget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n         &lt;a href=\&quot;https:\/\/t.me\/joinchat\/AAAAAE7NQqhcyT46i8563w\&quot;&gt; &lt;img alt=\&quot;Qries\&quot; src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/40\/15\/66\/1000x563_cmsv2_af1b5771-54aa-5707-8e9f-fb29b6b9082b-3401566.jpg\&quot; width=300\&quot; height=\&quot;150\&quot;&gt; &lt;\/a&gt; \n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583326119,&quot;publishedAt&quot;:1583328725,&quot;updatedAt&quot;:1583328756,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/04\/suudi-arabistan-yabancilardan-sonra-vatandaslarina-da-umreyi-yasakladi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/54\/52\/94\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_3401ace4-213f-54a0-a258-360a194a2e36-4545294.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Mekke&#039;de bulunan Kabe ve \u00e7evresindeki binalar&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Mekke&#039;de bulunan Kabe ve \u00e7evresindeki binalar&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Amr Nabil\/AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5616&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3744&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;gunaydin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Enis G\u00fcnayd\u0131n&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@gunaydinenis&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;488&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;mecca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;mekke&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Mekke&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Mekke&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;20224&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;worship&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ibadet&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130badet&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130badet&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;9381&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;freedom-of-worship&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ibadet-ozgurlugu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130badet \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130badet \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1036810&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1057912&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1059848&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;html&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA, AP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;243&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;suudi-arabistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Suudi Arabistan&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/suudi-arabistan&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;488&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;mekke&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Mekke&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/04\/suudi-arabistan-yabancilardan-sonra-vatandaslarina-da-umreyi-yasakladi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583328756},{&quot;id&quot;:&quot;1037880&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4544640&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200304_NWSU_11216066&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 nedeniyle fiyatlar\u0131 artan maske ve tulumun ihracat\u0131 \u00f6n izne ba\u011fland\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19: Fiyatlar\u0131 artan t\u0131bbi \u00fcr\u00fcnlerin ihracat\u0131na \u00f6n izin karar\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 nedeniyle fiyatlar\u0131 artan maske ve tulumun ihracat\u0131 \u00f6n izne ba\u011fland\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Son d\u00f6nemde koronavir\u00fcs nedeniyle ba\u015fta maske olmak \u00fczere \u00e7e\u015fitli t\u0131bbi \u00fcr\u00fcnlere y\u00f6nelik talepte art\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015fmi\u015f, fiyatlarda ya\u015fanan hareketlilik dikkati \u00e7ekmi\u015fti&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Son d\u00f6nemde koronavir\u00fcs nedeniyle ba\u015fta maske olmak \u00fczere \u00e7e\u015fitli t\u0131bbi \u00fcr\u00fcnlere y\u00f6nelik talepte art\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015fmi\u015f, fiyatlarda ya\u015fanan hareketlilik dikkati \u00e7ekmi\u015fti&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-nedeniyle-fiyatlari-artan-maske-ve-tulumun-ihracati-on-izne-baglandi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnyada h\u0131zla yay\u0131lan yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na (Covid-19) kar\u015f\u0131 kullan\u0131lan maske ve tulum gibi koruyucu \u00fcr\u00fcnlerin ihracat\u0131n\u0131n \u00f6n izne tabi tutulmas\u0131na karar verildi.  \n\nSon d\u00f6nemde koronavir\u00fcs nedeniyle ba\u015fta maske olmak \u00fczere \u00e7e\u015fitli t\u0131bbi \u00fcr\u00fcnlere y\u00f6nelik talepte art\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015fmi\u015f, fiyatlarda ya\u015fanan hareketlilik dikkati \u00e7ekmi\u015fti. \n\nBu durum \u00fczerine harekete ge\u00e7en Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 Resmi Gazete&#039;de yay\u0131mlanarak y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe giren tebli\u011fdeki ihrac\u0131 \u00f6n izne ba\u011fl\u0131 mallar listesine, Ki\u015fisel Koruyucu Donan\u0131m Y\u00f6netmeli\u011fi kapsam\u0131nda piyasaya sununlan gaz, toz, radyoaktif toz filtreli maskeler, koruyucu i\u015f elbiseleri, s\u0131v\u0131 ge\u00e7irmez \u00f6nl\u00fck kimyasallara kar\u015f\u0131 kullan\u0131lan s\u0131v\u0131 ge\u00e7irmez \u00f6nl\u00fckler ve koruyucu g\u00f6zl\u00fckleri ekledi. \n\nAyr\u0131ca, T\u0131bbi Cihaz Y\u00f6netmeli\u011fi kapsam\u0131nda piyasaya arz edilen t\u0131bbi ve cerrahi maske ve t\u0131bbi steril\/non-steril eldivende s\u00f6z konusu listeye dahil edildi.   \n\nB\u00f6ylece, s\u00f6z konusu \u00fcr\u00fcnlerin ihrac\u0131 belli kamu kurum ve kurulu\u015flar\u0131n\u0131n \u00f6n iznine ba\u011flanm\u0131\u015f oldu. \n\nKoronavir\u00fcsten korunmak i\u00e7in ne yapmal\u0131y\u0131m? \n\nDS\u00d6 ki\u015fisel hijyene dikkat ederek vir\u00fcsten korunmak i\u00e7in baz\u0131 ipu\u00e7lar\u0131 veriyor: \n\nEllerinizi d\u00fczenli olarak alkol bazl\u0131 bir jelle tamamen temizleyin ya da sabun ve suyla iyice y\u0131kay\u0131n. \n\nHap\u015f\u0131ran ya da \u00f6ks\u00fcren bir insanla aran\u0131zda en az 1 metre mesafe tutun. \n\nG\u00f6z, a\u011f\u0131z ve burnunuza dokunmaktan ka\u00e7\u0131n\u0131n. \n\nSizin ve \u00e7evrenizdekilerin solunum hijyeni uygulad\u0131\u011f\u0131ndan emin olun. Bu hap\u015f\u0131r\u0131rken ya da \u00f6ks\u00fcr\u00fcrken a\u011fz\u0131n\u0131z\u0131 ve burnunuzu dirse\u011finizle ya da bir mendille kapatman\u0131z gerekti\u011fi anlam\u0131na geliyor. Kullan\u0131lm\u0131\u015f mendili derhal at\u0131n. \n\nKendinizi iyi hissetmiyorsan\u0131z, evinizde kal\u0131n. E\u011fer ate\u015finiz varsa, \u00f6ks\u00fcr\u00fcyorsan\u0131z ve nefes almakta g\u00fc\u00e7l\u00fck \u00e7ekiyorsan\u0131z t\u0131bbi yard\u0131m al\u0131n ama \u00f6nce sa\u011fl\u0131k kurulu\u015flar\u0131n\u0131 aray\u0131n. Yerel sa\u011fl\u0131k kurumlar\u0131n\u0131n talimatlar\u0131na uyun. \n\nCovid-19 hakk\u0131ndaki son geli\u015fmelerden haberdar olun.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnyada h\u0131zla yay\u0131lan yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na (Covid-19) kar\u015f\u0131 kullan\u0131lan maske ve tulum gibi koruyucu \u00fcr\u00fcnlerin ihracat\u0131n\u0131n \u00f6n izne tabi tutulmas\u0131na karar verildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son d\u00f6nemde koronavir\u00fcs nedeniyle ba\u015fta maske olmak \u00fczere \u00e7e\u015fitli t\u0131bbi \u00fcr\u00fcnlere y\u00f6nelik talepte art\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015fmi\u015f, fiyatlarda ya\u015fanan hareketlilik dikkati \u00e7ekmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu durum \u00fczerine harekete ge\u00e7en Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 Resmi Gazete&amp;#039;de yay\u0131mlanarak y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe giren tebli\u011fdeki ihrac\u0131 \u00f6n izne ba\u011fl\u0131 mallar listesine, Ki\u015fisel Koruyucu Donan\u0131m Y\u00f6netmeli\u011fi kapsam\u0131nda piyasaya sununlan gaz, toz, radyoaktif toz filtreli maskeler, koruyucu i\u015f elbiseleri, s\u0131v\u0131 ge\u00e7irmez \u00f6nl\u00fck kimyasallara kar\u015f\u0131 kullan\u0131lan s\u0131v\u0131 ge\u00e7irmez \u00f6nl\u00fckler ve koruyucu g\u00f6zl\u00fckleri ekledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4529518,4451888\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/03\/koronavirus-nedir-corona-virus-nasil-teshis-covid-19-salgin-belirtiler-turkiye-onlemler\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de de g\u00f6r\u00fclen Koronavir\u00fcs (Covid-19) nedir? Belirtileri neler, hangi \u00f6nlemler etkili?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/03\/sinir-kapama-maske-karantina-termal-tarama-koronaviruse-karsi-en-etkili-koruma-hangisi\&quot;&gt;Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 en etkili koruma y\u00f6ntemleri ve en verimsizleri hangileri?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Ayr\u0131ca, T\u0131bbi Cihaz Y\u00f6netmeli\u011fi kapsam\u0131nda piyasaya arz edilen t\u0131bbi ve cerrahi maske ve t\u0131bbi steril\/non-steril eldivende s\u00f6z konusu listeye dahil edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;B\u00f6ylece, s\u00f6z konusu \u00fcr\u00fcnlerin ihrac\u0131 belli kamu kurum ve kurulu\u015flar\u0131n\u0131n \u00f6n iznine ba\u011flanm\u0131\u015f oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Koronavir\u00fcsten korunmak i\u00e7in ne yapmal\u0131y\u0131m?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;DS\u00d6 ki\u015fisel hijyene dikkat ederek vir\u00fcsten korunmak i\u00e7in baz\u0131 ipu\u00e7lar\u0131 veriyor:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ellerinizi d\u00fczenli olarak alkol bazl\u0131 bir jelle tamamen temizleyin ya da sabun ve suyla iyice y\u0131kay\u0131n.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hap\u015f\u0131ran ya da \u00f6ks\u00fcren bir insanla aran\u0131zda en az 1 metre mesafe tutun.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;G\u00f6z, a\u011f\u0131z ve burnunuza dokunmaktan ka\u00e7\u0131n\u0131n.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sizin ve \u00e7evrenizdekilerin solunum hijyeni uygulad\u0131\u011f\u0131ndan emin olun. Bu hap\u015f\u0131r\u0131rken ya da \u00f6ks\u00fcr\u00fcrken a\u011fz\u0131n\u0131z\u0131 ve burnunuzu dirse\u011finizle ya da bir mendille kapatman\u0131z gerekti\u011fi anlam\u0131na geliyor. Kullan\u0131lm\u0131\u015f mendili derhal at\u0131n.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kendinizi iyi hissetmiyorsan\u0131z, evinizde kal\u0131n. E\u011fer ate\u015finiz varsa, \u00f6ks\u00fcr\u00fcyorsan\u0131z ve nefes almakta g\u00fc\u00e7l\u00fck \u00e7ekiyorsan\u0131z t\u0131bbi yard\u0131m al\u0131n ama \u00f6nce sa\u011fl\u0131k kurulu\u015flar\u0131n\u0131 aray\u0131n. Yerel sa\u011fl\u0131k kurumlar\u0131n\u0131n talimatlar\u0131na uyun.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/02\/27\/cinden-dunyaya-yayilan-yeni-koronavirus-hakkinda-bilmeniz-gerekenler-covid-19-salgin\&quot;&gt;Covid-19 hakk\u0131ndaki son geli\u015fmelerden haberdar olun.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583302751,&quot;publishedAt&quot;:1583303947,&quot;updatedAt&quot;:1583305318,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/04\/covid-19-nedeniyle-fiyatlari-artan-maske-ve-tulumun-ihracati-on-izne-baglandi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/54\/46\/40\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f686b013-c68c-5734-ae0e-7e4958785ebe-4544640.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:&quot;&quot;,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5760&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3840&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;16394&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;tulum&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tulum&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Tulum&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Tulum&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;15854&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;export&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ihracat&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ihracat&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ihracat&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;21446&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;price&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fiyat&quot;,&quot;title&quot;:&quot;fiyat&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;fiyat&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1036254&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1037986&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/04\/covid-19-nedeniyle-fiyatlari-artan-maske-ve-tulumun-ihracati-on-izne-baglandi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583305318}]"
     data-api-url="/api/tag/covid-19"><header class="o-section__new-header t-section__header--bulleted"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  BU KONUDA DAHA FAZLASI
              </h2></div></header><div class="o-block-listing__content"><div class="o-block-listing__articles"><article
        data-nid="1043288"
        data-cid="4557926"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-1         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/10/fransiz-kultur-bakan-franck-riester-koronaviruse-yakalandi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/79/26/320x212_cmsv2_f06ed384-fcd4-5149-a3f6-487d194ff16e-4557926.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/79/26/320x212_cmsv2_f06ed384-fcd4-5149-a3f6-487d194ff16e-4557926.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/79/26/329x224_cmsv2_f06ed384-fcd4-5149-a3f6-487d194ff16e-4557926.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/79/26/329x224_cmsv2_f06ed384-fcd4-5149-a3f6-487d194ff16e-4557926.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/79/26/329x224_cmsv2_f06ed384-fcd4-5149-a3f6-487d194ff16e-4557926.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Fransa Kültür Bakanı Franck Riester" alt="Fransa Kültür Bakanı Franck Riester"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/fransa" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Fransa
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/10/fransiz-kultur-bakan-franck-riester-koronaviruse-yakalandi"
           title="Fransız Kültür Bakanı Franck Riester koronavirüse yakalandı"
           target="_self">
                      Fransız Kültür Bakanı Franck Riester koronavirüse yakalandı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583821601000">
            10/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1043212"
        data-cid="4557828"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-2         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/10/abd-nin-maryland-valisi-turkiye-den-donen-kadinda-koronavirus-covid-19-tespit-edildi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/78/28/320x212_cmsv2_6c3f1de5-5bad-5535-a5f8-5cc995e9e79b-4557828.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/78/28/320x212_cmsv2_6c3f1de5-5bad-5535-a5f8-5cc995e9e79b-4557828.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/78/28/329x224_cmsv2_6c3f1de5-5bad-5535-a5f8-5cc995e9e79b-4557828.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/78/28/329x224_cmsv2_6c3f1de5-5bad-5535-a5f8-5cc995e9e79b-4557828.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/78/28/329x224_cmsv2_6c3f1de5-5bad-5535-a5f8-5cc995e9e79b-4557828.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Maryland Valisi Larry Hogan" alt="Maryland Valisi Larry Hogan"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/10/abd-nin-maryland-valisi-turkiye-den-donen-kadinda-koronavirus-covid-19-tespit-edildi"
           title="ABD&#039;nin Maryland Valisi: Türkiye&#039;den dönen kadında koronavirüs (Covid-19) tespit edildi"
           target="_self">
                      Maryland Valisi: Türkiye&#039;ye seyahat eden bir kadında koronavirüs çıktı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583819053000">
            10/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1043230"
        data-cid="4557846"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-3         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/10/koronavirus-covid-19-cin-de-olenlerin-sayisi-3-bin-139-a-yukseldi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/48/36/76/320x212_cmsv2_25c0d102-c392-5df2-8224-840233a8a2cc-4483676.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/48/36/76/320x212_cmsv2_25c0d102-c392-5df2-8224-840233a8a2cc-4483676.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/48/36/76/329x224_cmsv2_25c0d102-c392-5df2-8224-840233a8a2cc-4483676.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/48/36/76/329x224_cmsv2_25c0d102-c392-5df2-8224-840233a8a2cc-4483676.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/48/36/76/329x224_cmsv2_25c0d102-c392-5df2-8224-840233a8a2cc-4483676.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Çin&#039;de koronavirüs nedeniyle ölenlerin sayısı 3 bin 139&#039;a yükseldi" alt="Çin&#039;de koronavirüs nedeniyle ölenlerin sayısı 3 bin 139&#039;a yükseldi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/10/koronavirus-covid-19-cin-de-olenlerin-sayisi-3-bin-139-a-yukseldi"
           title="Koronavirüs (Covid-19): Çin&#039;de ölenlerin sayısı 3 bin 139&#039;a yükseldi"
           target="_self">
                      Koronavirüs (Covid-19): Çin&#039;de ölenlerin sayısı 3 bin 139&#039;a yükseldi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583818351000">
            10/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1043084"
        data-cid="4557634"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-4         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/09/italya-nin-tamami-koronavirus-salgini-nedeniyle-kirmizi-bolge-ilan-edildi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/76/34/320x212_cmsv2_a182f06d-2a17-5c9e-a675-bf63a2af94b2-4557634.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/76/34/320x212_cmsv2_a182f06d-2a17-5c9e-a675-bf63a2af94b2-4557634.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/76/34/329x224_cmsv2_a182f06d-2a17-5c9e-a675-bf63a2af94b2-4557634.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/76/34/329x224_cmsv2_a182f06d-2a17-5c9e-a675-bf63a2af94b2-4557634.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/76/34/329x224_cmsv2_a182f06d-2a17-5c9e-a675-bf63a2af94b2-4557634.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İtalya&#039;da koronavirüs salgını" alt="İtalya&#039;da koronavirüs salgını"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/italya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İtalya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/09/italya-nin-tamami-koronavirus-salgini-nedeniyle-kirmizi-bolge-ilan-edildi"
           title="İtalya&#039;nın tamamı koronavirüs salgını nedeniyle &#039;kırmızı bölge&#039; ilan edildi"
           target="_self">
                      Covid-19 nedeniyle İtalya geneli &#039;kırmızı bölge&#039; ilan edildi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583793900000">
            09/03/2020
          </time></div></article><div class="u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><article
        data-nid="1042772"
        data-cid="4556946"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-5         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/09/abd-borsalarina-koronavirus-darbesi-hisse-senedi-alimlari-15-dakika-durduruldu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/69/24/320x212_cmsv2_a129009b-4d03-5dba-b8d7-5fcc90dfb0e7-4556924.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/69/24/320x212_cmsv2_a129009b-4d03-5dba-b8d7-5fcc90dfb0e7-4556924.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/69/24/329x224_cmsv2_a129009b-4d03-5dba-b8d7-5fcc90dfb0e7-4556924.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/69/24/329x224_cmsv2_a129009b-4d03-5dba-b8d7-5fcc90dfb0e7-4556924.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/69/24/329x224_cmsv2_a129009b-4d03-5dba-b8d7-5fcc90dfb0e7-4556924.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="ABD borsalarına koronavirüs darbesi: Hisse senedi alımları 15 dakika durduruldu" alt="ABD borsalarına koronavirüs darbesi: Hisse senedi alımları 15 dakika durduruldu"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/09/abd-borsalarina-koronavirus-darbesi-hisse-senedi-alimlari-15-dakika-durduruldu"
           title="ABD borsalarına koronavirüs darbesi: Hisse senedi alımları 15 dakika durduruldu"
           target="_self">
                      ABD borsalarına koronavirüs darbesi: Alım satımlar 15 dakika durdu
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583782498000">
            09/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1042782"
        data-cid="4556962"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-6         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/09/fransa-dan-kokain-alkol-ve-klor-uyarisi-bu-maddeler-koronavirusu-oldurmuyor-kullanmayin"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/69/62/320x212_cmsv2_7cfe0854-ea0d-5bdd-a678-450d0892df94-4556962.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/69/62/320x212_cmsv2_7cfe0854-ea0d-5bdd-a678-450d0892df94-4556962.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/69/62/329x224_cmsv2_7cfe0854-ea0d-5bdd-a678-450d0892df94-4556962.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/69/62/329x224_cmsv2_7cfe0854-ea0d-5bdd-a678-450d0892df94-4556962.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/69/62/329x224_cmsv2_7cfe0854-ea0d-5bdd-a678-450d0892df94-4556962.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="France Virus Outbreak" alt="France Virus Outbreak"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/fransa" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Fransa
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/09/fransa-dan-kokain-alkol-ve-klor-uyarisi-bu-maddeler-koronavirusu-oldurmuyor-kullanmayin"
           title="Fransa&#039;dan kokain, alkol ve klor uyarısı: Bu maddeler koronavirüsü öldürmüyor, kullanmayın"
           target="_self">
                      Fransa&#039;dan kokain ve alkol uyarısı: Bu maddeler koronavirüsü öldürmez
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583774900000">
            09/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1042860"
        data-cid="4557218"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-7         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/09/suudi-arabistan-dan-turkiye-almanya-fransa-ve-ispanya-ya-seyahat-yasagi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/72/18/320x212_cmsv2_c8c6551d-71e8-57e2-9201-98a9099c1dff-4557218.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/72/18/320x212_cmsv2_c8c6551d-71e8-57e2-9201-98a9099c1dff-4557218.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/72/18/329x224_cmsv2_c8c6551d-71e8-57e2-9201-98a9099c1dff-4557218.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/72/18/329x224_cmsv2_c8c6551d-71e8-57e2-9201-98a9099c1dff-4557218.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/72/18/329x224_cmsv2_c8c6551d-71e8-57e2-9201-98a9099c1dff-4557218.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Suudi Arabistan haritası" alt="Suudi Arabistan haritası"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/suudi-arabistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Suudi Arabistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/09/suudi-arabistan-dan-turkiye-almanya-fransa-ve-ispanya-ya-seyahat-yasagi"
           title="Suudi Arabistan&#039;dan Türkiye, Almanya, Fransa ve İspanya&#039;ya seyahat yasağı"
           target="_self">
                      Suudi Arabistan&#039;dan Türkiye, Almanya ve Fransa&#039;ya seyahat yasağı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583772049000">
            09/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1042780"
        data-cid="4556960"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-8         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="00:50"><a href="/2020/03/09/italya-da-covid-19-tedbirlerine-karsi-cezaevinde-isyan-cikti-6-mahkum-oldu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/69/60/320x212_cmsv2_4d518507-65cf-5633-9db0-789096bebe0c-4556960.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/69/60/320x212_cmsv2_4d518507-65cf-5633-9db0-789096bebe0c-4556960.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/69/60/329x224_cmsv2_4d518507-65cf-5633-9db0-789096bebe0c-4556960.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/69/60/329x224_cmsv2_4d518507-65cf-5633-9db0-789096bebe0c-4556960.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/69/60/329x224_cmsv2_4d518507-65cf-5633-9db0-789096bebe0c-4556960.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İtalya&#039;da Kovid-19’un hapishanelerde yayılmasını önlemek amacıyla getirilen bazı kısıtlamalar, ülke genelinde çok sayıda cezaevinde isyana yol açtı" alt="İtalya&#039;da Kovid-19’un hapishanelerde yayılmasını önlemek amacıyla getirilen bazı kısıtlamalar, ülke genelinde çok sayıda cezaevinde isyana yol açtı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/italya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İtalya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/09/italya-da-covid-19-tedbirlerine-karsi-cezaevinde-isyan-cikti-6-mahkum-oldu"
           title="İtalya&#039;da Covid-19 tedbirlerine karşı cezaevinde isyan çıktı: 6 mahkum öldü"
           target="_self">
                      İtalya&#039;da koronavirüs tedbirlerine isyanda 6 mahkum hayatını kaybetti
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583769284000">
            09/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1042602"
        data-cid="4556594"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-9         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/09/psg-borussia-dortmund-sampiyonlar-ligi-mac-koronavirus-nedeniyle-seyircisiz-oynanacak"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/65/94/320x212_cmsv2_837d7be7-f84e-5d29-8061-1397b4d23c6e-4556594.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/65/94/320x212_cmsv2_837d7be7-f84e-5d29-8061-1397b4d23c6e-4556594.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/65/94/329x224_cmsv2_837d7be7-f84e-5d29-8061-1397b4d23c6e-4556594.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/65/94/329x224_cmsv2_837d7be7-f84e-5d29-8061-1397b4d23c6e-4556594.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/65/94/329x224_cmsv2_837d7be7-f84e-5d29-8061-1397b4d23c6e-4556594.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Borussia Dortmund - Paris Saint Germain karşılaşması" alt="Borussia Dortmund - Paris Saint Germain karşılaşması"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/haber/spor" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Spor
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/09/psg-borussia-dortmund-sampiyonlar-ligi-mac-koronavirus-nedeniyle-seyircisiz-oynanacak"
           title="PSG - Borussia Dortmund Şampiyonlar Ligi maçı koronavirüs nedeniyle seyircisiz oynanacak"
           target="_self">
                      PSG - Dortmund maçı koronavirüs nedeniyle seyircisiz oynanacak
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583753393000">
            09/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1042490"
        data-cid="4556406"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-10         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/09/banknot-ve-madeni-paradan-koronavirus-bulasabilir-mi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/64/06/320x212_cmsv2_6737206e-eec7-5496-9673-630dba8aa29b-4556406.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/64/06/320x212_cmsv2_6737206e-eec7-5496-9673-630dba8aa29b-4556406.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/64/06/329x224_cmsv2_6737206e-eec7-5496-9673-630dba8aa29b-4556406.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/64/06/329x224_cmsv2_6737206e-eec7-5496-9673-630dba8aa29b-4556406.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/64/06/329x224_cmsv2_6737206e-eec7-5496-9673-630dba8aa29b-4556406.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Banknot ve madeni paradan koronavirüs bulaşır mı?" alt="Banknot ve madeni paradan koronavirüs bulaşır mı?"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/09/banknot-ve-madeni-paradan-koronavirus-bulasabilir-mi"
           title="Banknot ve madeni paradan koronavirüs bulaşır mı?"
           target="_self">
                      Banknot ve madeni paradan koronavirüs bulaşır mı?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583747153000">
            09/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1042450"
        data-cid="4556344"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-11         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/09/koronaviruse-covid-19-yakalanma-riskinizi-test-edin"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/63/44/320x212_cmsv2_b48e68c9-384b-5ae2-8bfc-41c0480a338a-4556344.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/63/44/320x212_cmsv2_b48e68c9-384b-5ae2-8bfc-41c0480a338a-4556344.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/63/44/329x224_cmsv2_b48e68c9-384b-5ae2-8bfc-41c0480a338a-4556344.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/63/44/329x224_cmsv2_b48e68c9-384b-5ae2-8bfc-41c0480a338a-4556344.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/63/44/329x224_cmsv2_b48e68c9-384b-5ae2-8bfc-41c0480a338a-4556344.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İsviçre koronavirüs" alt="İsviçre koronavirüs"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/isvicre" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İsviçre
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/09/koronaviruse-covid-19-yakalanma-riskinizi-test-edin"
           title="Koronavirüse (Covid-19) yakalanma riskinizi test edin"
           target="_self">
                      Koronavirüse (Covid-19) yakalanma riskinizi test edin
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583746632000">
            09/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1040356"
        data-cid="4550896"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-12         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/09/koronavirus-h-zla-yay-l-yor-peki-avrupa-da-hangi-ulkelere-henuz-s-cramad"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/08/96/320x212_cmsv2_205e0733-b5c2-50b1-8958-6b32ae291ade-4550896.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/08/96/320x212_cmsv2_205e0733-b5c2-50b1-8958-6b32ae291ade-4550896.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/08/96/329x224_cmsv2_205e0733-b5c2-50b1-8958-6b32ae291ade-4550896.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/08/96/329x224_cmsv2_205e0733-b5c2-50b1-8958-6b32ae291ade-4550896.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/08/96/329x224_cmsv2_205e0733-b5c2-50b1-8958-6b32ae291ade-4550896.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Koronavirüs testi" alt="Koronavirüs testi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/09/koronavirus-h-zla-yay-l-yor-peki-avrupa-da-hangi-ulkelere-henuz-s-cramad"
           title="Avrupa&#039;da koronavirüsün görülmediği 2 ülke kaldı"
           target="_self">
                      Avrupa&#039;da hangi ülkelere koronavirüs sıçramadı?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583741699000">
            09/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1042298"
        data-cid="4556078"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-13         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/09/abd-de-21-kisi-koronavirus-nedeniyle-hayatini-kaybetti"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/60/78/320x212_cmsv2_f19491e4-6a3d-572a-837d-4a31684eb48b-4556078.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/60/78/320x212_cmsv2_f19491e4-6a3d-572a-837d-4a31684eb48b-4556078.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/60/78/329x224_cmsv2_f19491e4-6a3d-572a-837d-4a31684eb48b-4556078.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/60/78/329x224_cmsv2_f19491e4-6a3d-572a-837d-4a31684eb48b-4556078.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/60/78/329x224_cmsv2_f19491e4-6a3d-572a-837d-4a31684eb48b-4556078.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="ABD&#039;de koronavirüs nedeniyle 21 kişi öldü" alt="ABD&#039;de koronavirüs nedeniyle 21 kişi öldü"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/09/abd-de-21-kisi-koronavirus-nedeniyle-hayatini-kaybetti"
           title="ABD&#039;de 21 kişi koronavirüs nedeniyle hayatını kaybetti"
           target="_self">
                      ABD&#039;de koronavirüs nedeniyle ölenlerin sayısı 21&#039;e yükseldi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583733489000">
            09/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1041926"
        data-cid="4554726"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-14         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="00:54"><a href="/2020/03/08/koronavirus-teshisi-konulan-fransiz-doktor-yasadiklarini-anlatti"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/47/26/320x212_cmsv2_d06762fc-718d-5471-b235-87a26f63b8e4-4554726.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/47/26/320x212_cmsv2_d06762fc-718d-5471-b235-87a26f63b8e4-4554726.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/47/26/329x224_cmsv2_d06762fc-718d-5471-b235-87a26f63b8e4-4554726.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/47/26/329x224_cmsv2_d06762fc-718d-5471-b235-87a26f63b8e4-4554726.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/47/26/329x224_cmsv2_d06762fc-718d-5471-b235-87a26f63b8e4-4554726.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Koronavirüs teşhisi konulan Fransız doktor yaşadıklarını anlattı" alt="Koronavirüs teşhisi konulan Fransız doktor yaşadıklarını anlattı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/08/koronavirus-teshisi-konulan-fransiz-doktor-yasadiklarini-anlatti"
           title="Koronavirüs teşhisi konulan Fransız doktor yaşadıklarını anlattı"
           target="_self">
                      Koronavirüs teşhisi konulan Fransız doktor yaşadıklarını anlattı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583672953000">
            08/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1041802"
        data-cid="4554142"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-15         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/08/covid-19-turkiye-nin-hangi-komsusunda-ne-kadar-vaka-tespit-edildi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/41/42/320x212_cmsv2_1b0f0795-89d8-523e-8cd5-8502ef1187f2-4554142.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/41/42/320x212_cmsv2_1b0f0795-89d8-523e-8cd5-8502ef1187f2-4554142.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/41/42/329x224_cmsv2_1b0f0795-89d8-523e-8cd5-8502ef1187f2-4554142.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/41/42/329x224_cmsv2_1b0f0795-89d8-523e-8cd5-8502ef1187f2-4554142.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/41/42/329x224_cmsv2_1b0f0795-89d8-523e-8cd5-8502ef1187f2-4554142.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Covid-19: Türkiye&#039;nin hangi komşusunda ne kadar vaka tespit edildi?" alt="Covid-19: Türkiye&#039;nin hangi komşusunda ne kadar vaka tespit edildi?"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/08/covid-19-turkiye-nin-hangi-komsusunda-ne-kadar-vaka-tespit-edildi"
           title="Covid-19: Türkiye&#039;nin hangi komşusunda ne kadar vaka tespit edildi?"
           target="_self">
                      Covid-19: Türkiye&#039;nin hangi komşusunda ne kadar vaka tespit edildi?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583667079000">
            08/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1041702"
        data-cid="4553948"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-16         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/08/italya-da-covid-19-nedeniyle-lombardiya-bolgesi-ve-14-kent-karantinaya-alindi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/39/48/320x212_cmsv2_7e98a775-c95a-517b-8383-655351c36914-4553948.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/39/48/320x212_cmsv2_7e98a775-c95a-517b-8383-655351c36914-4553948.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/39/48/329x224_cmsv2_7e98a775-c95a-517b-8383-655351c36914-4553948.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/39/48/329x224_cmsv2_7e98a775-c95a-517b-8383-655351c36914-4553948.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/39/48/329x224_cmsv2_7e98a775-c95a-517b-8383-655351c36914-4553948.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İtalya&#039;da Covid-19 nedeniyle Lombardiya Bölgesi ve 14 kent karantinaya alındı" alt="İtalya&#039;da Covid-19 nedeniyle Lombardiya Bölgesi ve 14 kent karantinaya alındı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/italya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İtalya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/08/italya-da-covid-19-nedeniyle-lombardiya-bolgesi-ve-14-kent-karantinaya-alindi"
           title="İtalya&#039;da Covid-19 nedeniyle Lombardiya Bölgesi ve 14 kent karantinaya alındı"
           target="_self">
                      İtalya&#039;nın kuzeyi ve 14 kenti koronavirüs nedeniyle karantinaya alındı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583652574000">
            08/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1034954"
        data-cid="4537082"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-17         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/07/koronaviruste-son-durum-can-kaybi-3-bin-500-u-gecti-58-binden-fazla-kisi-iyilesti"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/53/70/82/320x212_cmsv2_309083ea-4f91-5177-9561-609c7a7d2db2-4537082.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/53/70/82/320x212_cmsv2_309083ea-4f91-5177-9561-609c7a7d2db2-4537082.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/53/70/82/329x224_cmsv2_309083ea-4f91-5177-9561-609c7a7d2db2-4537082.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/53/70/82/329x224_cmsv2_309083ea-4f91-5177-9561-609c7a7d2db2-4537082.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/53/70/82/329x224_cmsv2_309083ea-4f91-5177-9561-609c7a7d2db2-4537082.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Koronavirüs (Covid-19) salgınında son durum" alt="Koronavirüs (Covid-19) salgınında son durum"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/07/koronaviruste-son-durum-can-kaybi-3-bin-500-u-gecti-58-binden-fazla-kisi-iyilesti"
           title="Koronavirüs&#039;te son durum: İtalya&#039;da 1 günde 133 kişi Covid-19&#039;dan dolayı hayatını kaybetti"
           target="_self">
                      Koronavirüs&#039;te son durum: Can kaybı 3 bin 800&#039;ü geçti
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583602756000">
            07/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1041104"
        data-cid="4552370"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-18         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/07/cin-de-covid-19-salgininda-can-kayb-3-bin-72-ye-cikti"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/23/70/320x212_cmsv2_7fba055c-7e8b-5ccb-ad04-c0ad8d468ac0-4552370.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/23/70/320x212_cmsv2_7fba055c-7e8b-5ccb-ad04-c0ad8d468ac0-4552370.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/23/70/329x224_cmsv2_7fba055c-7e8b-5ccb-ad04-c0ad8d468ac0-4552370.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/23/70/329x224_cmsv2_7fba055c-7e8b-5ccb-ad04-c0ad8d468ac0-4552370.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/23/70/329x224_cmsv2_7fba055c-7e8b-5ccb-ad04-c0ad8d468ac0-4552370.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Çin’de Covid-19 salgınında can kaybı 3 bin 72’ye çıktı" alt="Çin’de Covid-19 salgınında can kaybı 3 bin 72’ye çıktı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/cin" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Çin
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/07/cin-de-covid-19-salgininda-can-kayb-3-bin-72-ye-cikti"
           title="Çin’de Covid-19 salgınında can kaybı 3 bin 72’ye çıktı"
           target="_self">
                      Çin’de Covid-19 salgınında can kaybı 3 bin 72’ye çıktı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583568388000">
            07/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1040844"
        data-cid="4551970"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-19         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/07/zenginler-koronavirus-salg-na-kars-ne-tur-onlemler-al-yor-100-dolarl-k-maskeler-ise-yar-yo"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/19/70/320x212_cmsv2_0b54c76c-bd1b-5079-8930-0077e46b1d48-4551970.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/19/70/320x212_cmsv2_0b54c76c-bd1b-5079-8930-0077e46b1d48-4551970.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/19/70/329x224_cmsv2_0b54c76c-bd1b-5079-8930-0077e46b1d48-4551970.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/19/70/329x224_cmsv2_0b54c76c-bd1b-5079-8930-0077e46b1d48-4551970.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/19/70/329x224_cmsv2_0b54c76c-bd1b-5079-8930-0077e46b1d48-4551970.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Zenginler koronavirüs salgınına karşı ne tür önlemler alıyor? 100 dolarlık maskeler işe yarıyor mu?" alt="Zenginler koronavirüs salgınına karşı ne tür önlemler alıyor? 100 dolarlık maskeler işe yarıyor mu?"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/07/zenginler-koronavirus-salg-na-kars-ne-tur-onlemler-al-yor-100-dolarl-k-maskeler-ise-yar-yo"
           title="Zenginler koronavirüs salgınına karşı ne tür önlemler alıyor? 100 dolarlık maskeler işe yarıyor mu?"
           target="_self">
                      Zenginler koronavirüs salgınına karşı ne tür önlemler alıyor?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583560834000">
            07/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1040568"
        data-cid="4551390"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-20         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/06/trump-koronavirusle-mucadele-icin-8-3-milyar-dolarl-k-butceyi-onaylad"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/13/90/320x212_cmsv2_957aca5f-6b4b-5601-b12d-f70e0b93fe4c-4551390.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/13/90/320x212_cmsv2_957aca5f-6b4b-5601-b12d-f70e0b93fe4c-4551390.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/13/90/329x224_cmsv2_957aca5f-6b4b-5601-b12d-f70e0b93fe4c-4551390.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/13/90/329x224_cmsv2_957aca5f-6b4b-5601-b12d-f70e0b93fe4c-4551390.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/13/90/329x224_cmsv2_957aca5f-6b4b-5601-b12d-f70e0b93fe4c-4551390.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Donald Trump" alt="Donald Trump"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/06/trump-koronavirusle-mucadele-icin-8-3-milyar-dolarl-k-butceyi-onaylad"
           title="Trump koronavirüsle mücadele için 8,3 milyar dolarlık bütçeyi onayladı"
           target="_self">
                      Trump koronavirüsle mücadele için 8,3 milyar dolarlık bütçeyi onayladı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583516705000">
            06/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1040512"
        data-cid="4551206"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-21         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/06/cin-nisan-ay-nda-koronaviruse-kars-gelistirilen-as-lar-n-klinik-denemeleri-baslayacak"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/12/06/320x212_cmsv2_d91b67d2-d8a8-52db-8330-3ed569382a64-4551206.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/12/06/320x212_cmsv2_d91b67d2-d8a8-52db-8330-3ed569382a64-4551206.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/12/06/329x224_cmsv2_d91b67d2-d8a8-52db-8330-3ed569382a64-4551206.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/12/06/329x224_cmsv2_d91b67d2-d8a8-52db-8330-3ed569382a64-4551206.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/12/06/329x224_cmsv2_d91b67d2-d8a8-52db-8330-3ed569382a64-4551206.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Çin: Nisan ayında koronavirüse karşı geliştirilen aşıların klinik denemeleri başlayacak" alt="Çin: Nisan ayında koronavirüse karşı geliştirilen aşıların klinik denemeleri başlayacak"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/cin" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Çin
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/06/cin-nisan-ay-nda-koronaviruse-kars-gelistirilen-as-lar-n-klinik-denemeleri-baslayacak"
           title="Çin: Nisan ayında koronavirüse karşı geliştirilen aşıların klinik denemeleri başlayacak"
           target="_self">
                      Koronavirüse karşı bazı aşıların klinik denemeleri nisanda başlayacak
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583505029000">
            06/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1040306"
        data-cid="4550832"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-22         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/06/karantina-alt-ndaki-vuhan-halk-devletin-g-da-yard-m-yapt-g-haberleri-yalan"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/08/32/320x212_cmsv2_857c1c9f-9c8e-5a97-9f5c-bdbe625411bf-4550832.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/08/32/320x212_cmsv2_857c1c9f-9c8e-5a97-9f5c-bdbe625411bf-4550832.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/08/32/329x224_cmsv2_857c1c9f-9c8e-5a97-9f5c-bdbe625411bf-4550832.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/08/32/329x224_cmsv2_857c1c9f-9c8e-5a97-9f5c-bdbe625411bf-4550832.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/08/32/329x224_cmsv2_857c1c9f-9c8e-5a97-9f5c-bdbe625411bf-4550832.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Karantina altındaki Vuhan halkı: Devletin gıda yardımı yaptığı haberleri yalan" alt="Karantina altındaki Vuhan halkı: Devletin gıda yardımı yaptığı haberleri yalan"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/cin" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Çin
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/06/karantina-alt-ndaki-vuhan-halk-devletin-g-da-yard-m-yapt-g-haberleri-yalan"
           title="Karantina altındaki Vuhan halkı: Devletin gıda yardımı yaptığı haberleri yalan"
           target="_self">
                      Karantinadaki Vuhanlılar: Devletin gıda yardımı yaptığı haberi yalan
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583494470000">
            06/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1040098"
        data-cid="4550528"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-23         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/06/ilk-koronavirus-magazas-washington-da-ac-ld-tezgahta-maske-ve-jeller-var"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/05/28/320x212_cmsv2_a818184d-0500-5769-a58f-9be2c8685a7e-4550528.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/05/28/320x212_cmsv2_a818184d-0500-5769-a58f-9be2c8685a7e-4550528.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/05/28/329x224_cmsv2_a818184d-0500-5769-a58f-9be2c8685a7e-4550528.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/05/28/329x224_cmsv2_a818184d-0500-5769-a58f-9be2c8685a7e-4550528.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/05/28/329x224_cmsv2_a818184d-0500-5769-a58f-9be2c8685a7e-4550528.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Adilisha Patrom koronavirüs mağazasında" alt="Adilisha Patrom koronavirüs mağazasında"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/06/ilk-koronavirus-magazas-washington-da-ac-ld-tezgahta-maske-ve-jeller-var"
           title="İlk &#039;koronavirüs mağazası&#039; Washington&#039;da açıldı, tezgahta maske ve jeller var"
           target="_self">
                      İlk &#039;koronavirüs mağazası&#039; Washington&#039;da açıldı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583479136000">
            06/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1039334"
        data-cid="4547856"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-24         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/05/sivas-ta-koronavirus-soylentisi-cikaranlar-hakkinda-adli-sorusturma-baslatilacak"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/54/78/56/320x212_cmsv2_64e3ec87-2573-577f-ab98-d65245f9e25f-4547856.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/54/78/56/320x212_cmsv2_64e3ec87-2573-577f-ab98-d65245f9e25f-4547856.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/54/78/56/329x224_cmsv2_64e3ec87-2573-577f-ab98-d65245f9e25f-4547856.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/54/78/56/329x224_cmsv2_64e3ec87-2573-577f-ab98-d65245f9e25f-4547856.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/54/78/56/329x224_cmsv2_64e3ec87-2573-577f-ab98-d65245f9e25f-4547856.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Sivas Valisi Salih Ayhan" alt="Sivas Valisi Salih Ayhan"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/05/sivas-ta-koronavirus-soylentisi-cikaranlar-hakkinda-adli-sorusturma-baslatilacak"
           title="Sivas&#039;ta &#039;koronavirüs söylentisi&#039; çıkaranlar hakkında adli soruşturma başlatılacak"
           target="_self">
                      &#039;Koronavirüs söylentisi&#039; çıkaranlara adli soruşturma
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583409817000">
            05/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1038264"
        data-cid="4545294"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-25         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/04/suudi-arabistan-yabancilardan-sonra-vatandaslarina-da-umreyi-yasakladi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/54/52/94/320x212_cmsv2_3401ace4-213f-54a0-a258-360a194a2e36-4545294.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/54/52/94/320x212_cmsv2_3401ace4-213f-54a0-a258-360a194a2e36-4545294.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/54/52/94/329x224_cmsv2_3401ace4-213f-54a0-a258-360a194a2e36-4545294.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/54/52/94/329x224_cmsv2_3401ace4-213f-54a0-a258-360a194a2e36-4545294.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/54/52/94/329x224_cmsv2_3401ace4-213f-54a0-a258-360a194a2e36-4545294.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Mekke&#039;de bulunan Kabe ve çevresindeki binalar" alt="Mekke&#039;de bulunan Kabe ve çevresindeki binalar"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/suudi-arabistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Suudi Arabistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/04/suudi-arabistan-yabancilardan-sonra-vatandaslarina-da-umreyi-yasakladi"
           title="Suudi Arabistan yabancılardan sonra vatandaşlarına da umreyi yasakladı"
           target="_self">
                      Suudi Arabistan yabancılardan sonra vatandaşlarına da umreyi yasakladı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583328725000">
            04/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1037880"
        data-cid="4544640"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-26         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/04/covid-19-nedeniyle-fiyatlari-artan-maske-ve-tulumun-ihracati-on-izne-baglandi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/54/46/40/320x212_cmsv2_f686b013-c68c-5734-ae0e-7e4958785ebe-4544640.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/54/46/40/320x212_cmsv2_f686b013-c68c-5734-ae0e-7e4958785ebe-4544640.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/54/46/40/329x224_cmsv2_f686b013-c68c-5734-ae0e-7e4958785ebe-4544640.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/54/46/40/329x224_cmsv2_f686b013-c68c-5734-ae0e-7e4958785ebe-4544640.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/54/46/40/329x224_cmsv2_f686b013-c68c-5734-ae0e-7e4958785ebe-4544640.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Covid-19 nedeniyle fiyatları artan maske ve tulumun ihracatı ön izne bağlandı" alt="Covid-19 nedeniyle fiyatları artan maske ve tulumun ihracatı ön izne bağlandı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/04/covid-19-nedeniyle-fiyatlari-artan-maske-ve-tulumun-ihracati-on-izne-baglandi"
           title="Covid-19 nedeniyle fiyatları artan maske ve tulumun ihracatı ön izne bağlandı"
           target="_self">
                      Covid-19: Fiyatları artan tıbbi ürünlerin ihracatına ön izin kararı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583303947000">
            04/03/2020
          </time></div></article></div><aside class="o-block-listing__aside u-show-for-large"><div class="u-position-sticky-70"><div class="enw-MPU jsMPU  "><div id="adzone-halfpage_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div><div class="c-todayTopStories jsTodayTopStories"><header class="o-section__new-header o-section__new-header--subtitle"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Günün en önemli haberleri
              </h2></div></header><article
        data-nid="1614028"
        data-cid="5931784"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="01:16"><a href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/130x73_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/183x103_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar" alt="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/afganistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Afganistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
           title="&#039;Her gün 10 bin Afgan ülkeyi terk etmek için pasaport başvurusu yapıyor&#039;"
           target="_self">
                      &#039;Her gün 10 bin Afgan pasaport başvurusu yapıyor&#039;
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1615182"
        data-cid="5936416"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/130x73_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/183x103_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını" alt="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
           title="Manavgat&#039;ta yangın kontrol altına alınamıyor; yerleşim yerleri boşaltılıyor"
           target="_self">
                      Pakdemirli: Manavgat&#039;ta yangından etkilenen alan 4 katına çıkacak
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1614440"
        data-cid="5933056"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/130x73_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/183x103_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19 tablosu: Vaka sayısı 22 bini aştı; ölü sayısı 76&#039;ya ulaştı"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19 nedeniyle 76 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h3></div></article></div></div></aside><section class="o-span-large-4" id="enw-pagination-articles"><ul class="c-paginator"><li><a class="c-paginator__text c-prev"
             href="/tag/covid-19?p=140"  rel="previous"><span>Prev </span></a></li><li><a class="c-paginator__button "
             href="/tag/covid-19?p=1">1</a></li><li><a class="c-paginator__dot">...</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=138">138</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=139">139</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=140">140</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button c-current-page"
           href="/tag/covid-19?p=141">141</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=142">142</a></li><li><a class="c-paginator__text c-next"
             href="/tag/covid-19?p=142"  rel="next"><span> Next </span></a></li></ul></section></div></div></section></div></section></main><div class=""><footer class="c-footer "><section class="c-footer-search o-section--fullwidth"><div class="u-margin-left-2 u-margin-right-2"><div class="c-search-form c-search-form-footer js-awesomeplete-searchBar" id="footer-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class="c-search-form-footer"></search-form></div></div><div class="c-footer-search__tag" data-event="today-tags"><h3 class="c-footer-search__tag-title"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 37.32 37.32"><path d="M40.29,8S28.56,6.25,25.38,6.25v0a1.55,1.55,0,0,0-.77.1L5.14,25.82a1.54,1.54,0,0,0,0,2.16L20.28,43.12a1.51,1.51,0,0,0,1.08.45,1.5,1.5,0,0,0,1.08-.45L41.91,23.66C42.51,23.06,40.29,8,40.29,8ZM21.36,38.55,9.72,26.9,26.33,10.29c2.26.15,6.71.71,10.42,1.22.58,4.15,1.09,8.37,1.23,10.42Z" transform="translate(-4.7 -6.25)" fill="#002e44"/><circle cx="27.3" cy="9.75" r="2.5" fill="#002e44"/></svg>
          Günün etiketiyle ara
        </h3><div class="c-footer-search__tag-list"><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/taliban">Taliban</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/rusya">Rusya</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/kadinlar">kadın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/yangin">Yangın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/cin">Çin</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/orman-yangini">Orman yangını</a></div></div></section><section class="c-footer-sitemap o-section--fullwidth"><div class="c-footer-sitemap__logo"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 826.45 288.52"><path d="M140.44,137a29.26,29.26,0,0,1-23.89,12.67c-13.74,0-25.84-10.07-28.78-23.94l-.11-.5h67.15a36.28,36.28,0,0,0,.29-5.7h0v-.27c0-21.91-17.29-39.74-38.55-39.74S78,97.37,78,119.28,95.29,159,116.55,159a38.34,38.34,0,0,0,34.28-21.55l.95-1.93H141.4C141,136.14,140.69,136.66,140.44,137Zm-53.11-21.6c1.89-15.12,14.45-26.51,29.22-26.51s27.33,11.39,29.22,26.51l.06.47H87.27Z" fill="#005587"/><path d="M198.35,159.05a32.78,32.78,0,0,1-12.17-2.27,29.42,29.42,0,0,1-16.52-16.52,34.08,34.08,0,0,1-2.2-12.93V81.08h8.92v45.49a27,27,0,0,0,1.59,9.9,22.31,22.31,0,0,0,4.79,7.53,20.78,20.78,0,0,0,7,4.79,22,22,0,0,0,8.55,1.7,22.36,22.36,0,0,0,8.63-1.7,21.21,21.21,0,0,0,7-4.81,22.6,22.6,0,0,0,4.82-7.53,27.12,27.12,0,0,0,1.93-9.88V81.08h8.9v46.25a34.41,34.41,0,0,1-2.56,12.92,29.54,29.54,0,0,1-16.58,16.51,32.59,32.59,0,0,1-12.17,2.29Z" fill="#005587"/><path d="M242.4,157V113.21a38.92,38.92,0,0,1,1.15-9.47,31.06,31.06,0,0,1,5.14-11.14,29.39,29.39,0,0,1,11.72-9.25c5.59-2.52,12.44-3.79,20.35-3.79h1.5v9.52H280.8a42.81,42.81,0,0,0-14.75,2.25A21.41,21.41,0,0,0,257.4,97a20,20,0,0,0-4.24,7.7,30.15,30.15,0,0,0-1.17,8.52V157Z" fill="#005587"/><path d="M425.62,157V117a23.33,23.33,0,0,0-1.32-8.55,18.44,18.44,0,0,0-4-6.27,17,17,0,0,0-5.73-3.92,18.59,18.59,0,0,0-14.18,0,17.28,17.28,0,0,0-5.77,3.94,18.84,18.84,0,0,0-4,6.28A23.28,23.28,0,0,0,389,117v40H371.33V116.22a39.65,39.65,0,0,1,2.94-14.8,34.49,34.49,0,0,1,19.27-19.26,38.32,38.32,0,0,1,28,0,34.25,34.25,0,0,1,19.23,19.27,39.43,39.43,0,0,1,2.53,14.84V157Z" fill="#005587"/><path d="M490.46,159c-21.26,0-38.55-17.83-38.55-39.74s17.29-39.76,38.55-39.76S529,97.34,529,119.27a42.4,42.4,0,0,1-.45,6.06l-.09.6H468.27l.25.82a23.12,23.12,0,0,0,21.94,16.32,22.35,22.35,0,0,0,14.75-5.55l1.27-1.1h18.76l-.53,1.05A38.33,38.33,0,0,1,490.46,159Zm0-63.56a23.11,23.11,0,0,0-21.94,16.33l-.25.81h44.36l-.25-.81A23.1,23.1,0,0,0,490.46,95.45Z" fill="#005587"/><path d="M535,81.53v-.45h19.11c2.34,18.3,8.34,47.33,13.53,60.45,5.49-13.12,11.89-42.15,14.24-60.45h15.86c2.44,18.3,8.74,46.11,14.33,60.45,5.19-14.34,11.09-42.15,13.53-60.45h19v.45c-4.37,28.58-12.71,58-19.83,75.45H601a203.75,203.75,0,0,1-11.18-37.32c-2.34,13.12-7.53,28.58-11.09,37.32H554.94C546.59,137.87,537.53,105.81,535,81.53Z" fill="#005587"/><path d="M652.48,153.65V139.16h.8a85,85,0,0,0,20.29,3.1h3.9c6.2,0,10.9-1.9,10.9-8.2,0-4.7-4.1-6.59-8.6-7.8l-11.7-3.09c-8.59-2.2-15.59-8.2-15.59-21.1,0-15.19,12.5-21.49,27.69-21.49h3.9c4.7,0,14.1,1.2,18.39,2.8V97.77h-.8a92,92,0,0,0-17.59-2.29h-3.5c-5.49,0-10.2,1.09-10.2,6.59,0,4.3,3.2,6,7.1,7l11.7,3.2c11.29,3,17.19,9.7,17.19,21.79,0,16.8-12.09,23.09-28.89,23.09h-3.9A77.85,77.85,0,0,1,652.48,153.65Z" fill="#005587"/><circle cx="733.17" cy="141.15" r="16.02" fill="#005587"/><path d="M323.85,79.69c-21.42,0-38.78,17.8-38.78,39.75s17.36,39.75,38.78,39.75,38.79-17.8,38.79-39.75S345.27,79.69,323.85,79.69Zm0,68.66c-14.94,0-27.1-13-27.1-28.91s12.16-28.91,27.1-28.91,27.1,13,27.1,28.91S338.8,148.35,323.85,148.35Z" fill="#005587"/><path d="M91,186.26h1.76L104.17,211h-2l-3.12-6.87H84.56L81.44,211H79.55Zm7.3,16.21-6.46-14.21-6.49,14.21Z" fill="#005587"/><path d="M168.13,186.44H170v22.87h14.42V211H168.13Z" fill="#005587"/><path d="M248.43,186.44h1.82v22.87h14.42V211H248.43Z" fill="#005587"/><path d="M395.91,186.44h2L407.55,209l9.65-22.59h1.93l-10.81,24.73h-1.61Z" fill="#005587"/><path d="M483.33,186.44h1.82V211h-1.82Z" fill="#005587"/><path d="M551.45,186.44h17.47v1.68H553.28v9.65h14.06v1.68H553.28v9.86H569.1V211H551.45Z" fill="#005587"/><path d="M631.82,186.44h2l7.72,21.85,7.19-21.92h1.4l7.19,21.92,7.72-21.85H667l-8.91,24.73h-1.47l-7.19-21.33-7.19,21.33h-1.48Z" fill="#005587"/><path d="M728.86,207.41l1.19-1.36a11.92,11.92,0,0,0,8.81,3.64c3.68,0,6.2-2.07,6.2-4.87v-.07c0-2.6-1.36-4.11-6.94-5.23-5.89-1.19-8.28-3.19-8.28-6.91v-.07c0-3.65,3.33-6.46,7.89-6.46a12.24,12.24,0,0,1,8.42,3L745,190.5a10.6,10.6,0,0,0-7.33-2.77c-3.61,0-6,2.07-6,4.63v.07c0,2.6,1.34,4.18,7.16,5.37s8.07,3.19,8.07,6.77v.07c0,4-3.4,6.7-8.14,6.7A14,14,0,0,1,728.86,207.41Z" fill="#005587"/></svg></div><div class="o-template-footer"><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-1 js-accordion list-open"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Themes
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">Avrupa</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">Dünya</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">Ekonomi</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/spor">Spor</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">Kültür</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/gezi">GEZİ</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/video">Video</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/programlar">Programlar</a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-2 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Services</a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/live">Canlı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/bulletin">Bülten</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/hava-durumu">Hava durumu</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/son-haberler">Son Dakika Haber Akışı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/follow-us">Bizi takip edin</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/widgets">Widgets &amp; Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="http://www.africanews.com">Africanews
              </a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                     href="http://games.euronews.com/tr?arkpromo=Site_footer"
                     target="_blank"
                     rel="noopener"
                     aria-label="Read more about euronews games services">
                      Games
                  </a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-3 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Daha fazla
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/about">Euronews hakkında</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/commercial">Commercial Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/services-ue">AB programları</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/terms-and-conditions">Şartlar</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/cookie-policy">Cookie politikamız</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/contact">İletişim</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/press-office">Press Office</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/jobs">İş ilanları</a></li></ul></li></ul><div class="o-template-footer__element-4"><div class="c-footer-sitemap__follow-socials"  data-event="follow-button-footer"><a class="c-footer-sitemap__list-item c-footer-sitemap__list-item--follow"
               href="/follow-us">Bizi takip edin
            </a><ul class="c-social-share "><li class="c-social-share__item c-social-share__item--facebook"><a href="https://www.facebook.com/tr.euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg" title="Facebook" alt="Facebook" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--twitter"><a href="https://twitter.com/euronews_tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg" title="Twitter" alt="Twitter" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--flipboard"><a href="https://flipboard.com/@euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/flipboard_logo.svg" title="Flipboard" alt="Flipboard" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--youtube"><a href="https://www.youtube.com/euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_youtube.svg" title="Youtube" alt="Youtube" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--linkedin"><a href="https://www.linkedin.com/company/euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg" title="Linkedin" alt="Linkedin" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--dailymotion"><a href="https://www.dailymotion.com/euronews-tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_dailymotion.svg" title="Dailymotion" alt="Dailymotion" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--instagram"><a href="https://www.instagram.com/euronews_tr/" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_instagram.svg" title="Instagram" alt="Instagram" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--telegram"><a href="https://t.me/euronewsturkce" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg" title="Telegram" alt="Telegram" /></a></li></ul></div><div class="c-footer-sitemap__newsletter" data-feature="mailmunch"><div id="mailmunchNewsletter" data-site="579365"></div></div></div></div><div class="c-footer-sitemap__copyright"><div class="c-footer-sitemap__copyright__text">Copyright © euronews 2021</div><div class="u-margin-x-1 u-hide-for-small-only"> -</div><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul></div></section></footer></div><aside id="hamburger-menu" class="enw-menu u-hide-for-large enw-block-scrollable js-scrollable"><div class="enw-hamburger-menu-content" id="hamburger-menu-content" data-content="{&quot;mainItems&quot;:[{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;europe&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;news&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/ekonomi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;business&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/spor&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;sport&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/lifestyle\/kultur&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;culture&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;}],&quot;hubs&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;programsBlocks&quot;:[[{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/smart-regions&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ak\u0131ll\u0131 B\u00f6lgeler&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/bruksel-burosu&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BR\u00dcKSEL B\u00dcROSU&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/state-of-the-union&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130RL\u0130\u011e\u0130N DURUMU&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;,&quot;label&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/euronews-witness&quot;,&quot;label&quot;:&quot;euronews WITNESS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/global-japan&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GLOBAL JAPAN&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/view&quot;,&quot;label&quot;:&quot;G\u00d6R\u00dc\u015e&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/globalconversation&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fcresel Tart\u0131\u015fmalar&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/nocomment&quot;,&quot;label&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;id&quot;:null,&quot;openInNewTab&quot;:false},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/rop&quot;,&quot;label&quot;:&quot;R\u00d6P&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/spotlight&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spotlight&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/unreported-europe&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Unreported Europe&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/uluslararasi&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cult&quot;,&quot;label&quot;:&quot;CULT&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/musica&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MUSICA&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cinema&quot;,&quot;label&quot;:&quot;S\u0130NEMA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/kultur&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;Next&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-line&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Business Line&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-planet&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BUSINESS PLANET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/sci-tech&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/disrupted&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Disrupted&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/focus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FOCUS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/futuris&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FUTURIS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/realeconomy&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GER\u00c7EK EKONOM\u0130&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/target&quot;,&quot;label&quot;:&quot;HEDEF&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/next&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/european-lens&quot;,&quot;label&quot;:&quot;European Lens&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/explore&quot;,&quot;label&quot;:&quot;explore&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/postcards&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KARTPOSTAL&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/taste&quot;,&quot;label&quot;:&quot;LEZZET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/adventures&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MACERA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;},{&quot;label&quot;:&quot;Green&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/climate-now&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Climate Now&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/ocean&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ocean&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/green&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;\u00d6zel yay\u0131n&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;url&quot;:&quot;&quot;}]],&quot;channelsItems&quot;:[{&quot;label&quot;:&quot;Haber&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Ya\u015fam&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Bilgi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;openInNewTab&quot;:false,&quot;displayFooter&quot;:false},{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa &quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true}]}"><div class="u-hide-for-large u-margin-bottom-3"><div class="c-search-form js-awesomeplete-searchBar" id="hamburger-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class=""></search-form></div></div><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-hide-for-large u-padding-x-0 " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><div class="c-menu-mobile-list c-menu-mobile-list-main"><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">
                    Avrupa
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">
                    Dünya
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">
                    Ekonomi
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/spor">
                    Spor
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">
                    Kültür
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/gezi">
                    GEZİ
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="/video">
                    Video
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
               href="/programlar">
                Tüm Programlar
            </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/coronavirus">
                        KORONAVİRÜS
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship">
                        Football for friendship
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/dogu-akdeniz-krizi">
                        Doğu Akdeniz Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/climate">
                        İklim Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/angola-360">
                        Angola 360
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/destination-dubai">
                        Destination Dubai
                    </a></div><section class="bottom-links"><ul class="bottom-links__list"><li><a class="bottom-links__icon" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Canlı</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon"
         href="/programlar/view"
         title="Tüm görüşler"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M24,16a8,8,0,1,0,8,8A8,8,0,0,0,24,16Zm5.65,5H26.91a8.33,8.33,0,0,0-1.27-3.18A6.44,6.44,0,0,1,29.65,21Zm.75,3a6.27,6.27,0,0,1-.26,1.8h-3a16.25,16.25,0,0,0,0-3.6h3A6.27,6.27,0,0,1,30.4,24ZM24,30c-.47,0-1.23-1.12-1.67-3h3.34C25.23,28.88,24.47,30,24,30Zm-1.88-4.2a13.56,13.56,0,0,1,0-3.6h3.76a13.56,13.56,0,0,1,0,3.6ZM17.6,24a6.27,6.27,0,0,1,.26-1.8h3a16.25,16.25,0,0,0,0,3.6h-3A6.27,6.27,0,0,1,17.6,24ZM24,18c.47,0,1.23,1.12,1.67,3H22.33C22.77,19.12,23.53,18,24,18Zm-1.64-.18A8.33,8.33,0,0,0,21.09,21H18.35A6.44,6.44,0,0,1,22.36,17.82Zm-4,9.18h2.74a8.33,8.33,0,0,0,1.27,3.18A6.44,6.44,0,0,1,18.35,27Zm7.29,3.18A8.33,8.33,0,0,0,26.91,27h2.74A6.44,6.44,0,0,1,25.64,30.18Z" fill="#002e44"/><path d="M43,19.5A24.71,24.71,0,0,0,2,24a24.71,24.71,0,0,0,44,0A24.63,24.63,0,0,0,43,19.5ZM24,33A20.23,20.23,0,0,1,7.2,24a20.19,20.19,0,0,1,33.6,0A20.23,20.23,0,0,1,24,33Z"/></svg><span class="bottom-links__text">Tüm görüşler</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon" href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Bülten</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon" href="/son-haberler"
         title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg><span class="bottom-links__text">Son Dakika</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon weather-icon" href="/hava-durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Hava durumu</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon"
         href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
         target="_blank"
         rel="noopener"
         aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Games</span></a></li></ul></section><div class="c-languages js-languageSelect-menu-burger"><div class="c-languages__select"><select class="c-languages__select__options js-languageSelect" aria-label="Dil seçimi" ><option value="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="en-GB"
                    data-locale="en">
              English
            </option><option value="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="fr-FR"
                    data-locale="fr">
              Français
            </option><option value="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="de-DE"
                    data-locale="de">
              Deutsch
            </option><option value="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="it-IT"
                    data-locale="it">
              Italiano
            </option><option value="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="es-ES"
                    data-locale="es">
              Español
            </option><option value="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="pt-PT"
                    data-locale="pt">
              Português
            </option><option value="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="ru-RU"
                    data-locale="ru">
              Русский
            </option><option value="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                     selected
                    lang="tr-TR"
                    data-locale="tr">
              Türkçe
            </option><option value="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="el-GR"
                    data-locale="el">
              Ελληνικά
            </option><option value="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="hu-HU"
                    data-locale="hu">
              Magyar
            </option><option value="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="fa-IR"
                    data-locale="fa">
              فارسی
            </option><option value="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="hy-AM"
                    data-locale="ar">
              العربية
            </option><option value="https://www.euronews.al/al"
                    
                    lang="sq-AL"
                    data-locale="al">
              Shqip
            </option><option value="https://www.euronews.ro"
                    
                    lang="ro-RO"
                    data-locale="ro">
              Română
            </option><option value="https://euronewsgeorgia.com"
                    
                    lang="ka-GE"
                    data-locale="ka">
              ქართული
            </option><option value="https://euronewsbulgaria.com"
                    
                    lang="bg-BG"
                    data-locale="bg">
              български
            </option></select></div></div><section class="bottom-social-links"><ul class="c-social-share "></ul></section></div></aside><script type="x/template" id="search-form-template"><input class="c-search-form__input awesomplete"
    aria-expanded="true"
    aria-label="Ara"
    placeholder="{{searchplaceholder}}"
    type="search"
    v-model="inputSearch"
    v-on:keyup="updateData | debounce 400"
    v-on:keyup.enter="launchSearch"
    v-bind:class="{'noResult': noResult}"><div class="c-search-form__loader"
    v-bind:class="{'loading': isLoading}"><svg class="loader" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="40" height="40" viewBox="0 0 50 50"><path d="M43.935 25.145c0-10.318-8.364-18.683-18.683-18.683-10.318 0-18.683 8.365-18.683 18.683h4.067c0-8.07 6.543-14.615 14.615-14.615s14.615 6.543 14.615 14.615h4.068z"><animateTransform attributeType="xml" attributeName="transform" type="rotate" from="0 25 25" to="360 25 25" dur="0.6s" repeatCount="indefinite"/></path></svg></div><button class="c-search-form__button"
    aria-label="search button"
    v-on:click="launchSearch"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M28.056 27.944h0c-.78.777-.78 2.05-.003 2.828l8.163 8.18c.777.78 2.05.78 2.828.003h0c.78-.777.78-2.05.003-2.828l-8.163-8.18c-.776-.778-2.05-.78-2.828-.003z"/><path d="M20.5 11c5.238 0 9.5 4.262 9.5 9.5S25.738 30 20.5 30 11 25.738 11 20.5s4.262-9.5 9.5-9.5m0-4C13.044 7 7 13.044 7 20.5S13.044 34 20.5 34 34 27.956 34 20.5 27.956 7 20.5 7h0z"/></svg></button></script><div class="breakingNews-master-hidden"></div><div class="js-browser-unsupported browser-unsupported hide" data-msg="Euronews artık Internet Explorer üzerinden erişilebilir değil. Bu tarayıcı artık Microsoft tarafından güncellenmiyor ve en son teknik yenilikleri desteklemiyor. Sizi; Esge, Safari, Google Chrome veya Mozilla Firefox gibi başka tarayıcıları kullanmaya davet ediyoruz."><div class="browser-unsupported__bkg"></div><div class="browser-unsupported__modal js-browser-unsupported-txt"></div></div><noscript data-feature="facebook"><img height="1" width="1" style="display:none" alt="Facebook"
                 src="https://www.facebook.com/tr?id=1612819098956034&ev=PageView&noscript=1"/></noscript><script type="application/ld+json">{
    "@context": "http://schema.org/",
    "@type": "WebSite",
    "name": "Euronews.com",
    "url": "https://tr.euronews.com/",
    "potentialAction": {
        "@type": "SearchAction",
        "target": "https://tr.euronews.com/search?query={search_term_string}",
        "query-input": "required name=search_term_string"
    },
    "sameAs": [
        "https://www.facebook.com/tr.euronews",
        "https://www.instagram.com/euronews_tr/",
        "https://flipboard.com/@euronewstr",
        "https://twitter.com/euronews_tr",
        "https://www.linkedin.com/company/euronews",
        "https://t.me/euronewsturkce"
    ]
}</script><script data-item="page" defer src="/build/a7505f3394ab15df6442-quantcast-measurement.js"></script><noscript><div style="display:none;"><img src="//pixel.quantserve.com/pixel/p-8WySRT3MRSkuS.gif" border="0" height="1" width="1" alt="Quantcast"/></div></noscript><script data-item="page" defer src="/build/e80d284a84660a1c954a-vertical.js"></script></body></html>
