<!DOCTYPE html><html class="no-js" lang="tr"><head><meta charset="UTF-8"><meta name="robots" content="max-snippet:-1, max-image-preview:standard"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-400.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-700.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://static.euronews.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://api.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://sdk.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://www.googletagservices.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://pagead2.googlesyndication.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://api.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://script.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://forms.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://analytics.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://connect.facebook.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://assets.poool.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://apv-launcher.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://snippet.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://ping.chartbeat.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://static.chartbeat.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://odb.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://log.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://mcdp-chidc2.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://sync.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://libs.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://tcheck.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://widgets.outbrain.com"><meta name="dfp-data" content="{&quot;rootId&quot;:&quot;6458&quot;,&quot;adUnit&quot;:&quot;news\/tags&quot;,&quot;keyValues&quot;:{&quot;lng&quot;:&quot;tr&quot;,&quot;ntvPlacement&quot;:&quot;1108721&quot;,&quot;page&quot;:&quot;tag&quot;,&quot;tags&quot;:&quot;covid-19&quot;},&quot;level1&quot;:&quot;euronews_new&quot;,&quot;level1AMP&quot;:&quot;euronews_new_AMP&quot;,&quot;mpuLimit&quot;:4,&quot;moatTimeout&quot;:1000,&quot;lazyLoadingOffset&quot;:&quot;100&quot;,&quot;hasSwipe&quot;:true,&quot;moatJwClientId&quot;:&quot;euronewsjwvideo227963755119&quot;,&quot;moatDmClientId&quot;:&quot;euronewsjsvideo10965533385&quot;,&quot;disabledAdSlots&quot;:[]}"><meta name="global-store-data" content="eyJrZXlWYWx1ZXMiOnsiZmVhdHVyZV9mbGlwcGluZyI6eyJmYXN0Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0xhenlsb2FkaW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvbWF0YWQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImJhcnJlX25vdyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImJjb3ZlcnkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImdvb2dsZV9hbmFseXRpY3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ3JhcGVzaG90Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImxpbmtlZGluTmV4dCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJtYWlsbXVuY2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwibWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicG9vb2wiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOnRydWUsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInBvcHVwX21lc3NhZ2VfYWxsX3dlYnNpdGUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwb3B1cF9tZXNzYWdlX2xpdmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJzcG90aW0iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0aWNreVNlY29uZHNMZGJJc0FjdGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sInRvcF92aWRlb19taW51dGVseSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOnRydWUsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiRHVyYXRpb25NZWRpYSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwidmlkZW9fYXV0b3BsYXkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX19LCJzbG93Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX19fSwidGhpcmRfcGFydF9hZHNfdGltZW91dCI6IjMwMDAifSwibG9jYWxlIjoidHIiLCJ2ZXJ0aWNhbENvbmZpZ3VyYXRpb24iOnsidmVydGljYWxDb25maWciOnsid2Vic2l0ZSI6ImV1cm9uZXdzIiwidmVydGljYWxfc2l0ZSI6eyJ0cmF2ZWwiOnsia2V5dmFsdWVzUHJlZml4IjoidnRyXyIsImFjdGl2ZSI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlfSwib3duX2Rlc2lnbiI6eyJlbiI6dHJ1ZX0sInNvY2lhbF9uZXR3b3JrcyI6eyJlbiI6eyJpbnN0YWdyYW0iOiJodHRwczpcL1wvd3d3Lmluc3RhZ3JhbS5jb21cL2V1cm9uZXdzdHJhdmVsIiwieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzVHJhdmVsIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3N0cmF2ZWwiLCJ0d2l0dGVyIjoiaHR0cHM6XC9cL3R3aXR0ZXIuY29tXC9ldXJvbmV3c3RyYXZlbCJ9fX0sImdyZWVuIjp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZncl8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsiaW5zdGFncmFtIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5pbnN0YWdyYW0uY29tXC9ldXJvbmV3c2dyZWVuXC8iLCJ5b3V0dWJlIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy55b3V0dWJlLmNvbVwvY2hhbm5lbFwvVUNCOHF1OGJoQWlWOEJPSks5RVJ6WjNRIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3NncmVlbiIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzZ3JlZW4iLCJmbGlwYm9hcmQiOiJodHRwczpcL1wvZmxpcGJvYXJkLmNvbVwvQGV1cm9uZXdzZ3JlZW4ifX19LCJuZXh0Ijp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZuZV8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzTmV4dCIsImZhY2Vib29rIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5mYWNlYm9vay5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsImZsaXBib2FyZCI6Imh0dHBzOlwvXC9mbGlwYm9hcmQuY29tXC9ARXVyb25ld3NOZXh0In19fX19LCJjdXJyZW50VmVydGljYWwiOm51bGx9LCJwb29vbCI6eyJhcHBLZXkiOiJiQTY4aHZkUmlVOVllc01EZGUySnNjZUNtZnA3ZkNGRnczajl2QVNtaVViYU5TYVptTGs4bXBBeHNmdWlQOHp6IiwicGFnZVR5cGUiOiJwYWdlIiwidGVzdFNlZ21lbnQiOm51bGx9fQ=="><meta name="app-context" content="search-page"><title>Covid-19 | euronews -  Covid-19 hakkında uluslararası haberler
</title><meta name="description" content="Covid-19 | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
"><meta name="keywords" content="Covid-19"><meta name="news_keywords" content="Covid-19"><link rel="canonical" href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="en" href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="fr" href="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="de" href="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="it" href="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="es" href="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="pt" href="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="ru" href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="ar" href="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="fa" href="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="el" href="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="hu" href="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="en" href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="fr" href="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="de" href="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="it" href="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="es" href="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="pt" href="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="ru" href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="ar" href="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="fa" href="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="el" href="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="hu" href="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="x-default" href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><meta property="og:locale" content="tr-TR" /><meta property="og:site_name" content="euronews" /><meta property="og:url" content="https://tr.euronews.com/tag/covid-19" /><meta property="og:type" content="website" /><meta property="og:title" content="Covid-19 | euronews -  Covid-19 hakkında uluslararası haberler
" /><meta property="og:description" content="Covid-19 | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="og:locale:alternate" content="en-GB" /><meta property="og:locale:alternate" content="fr-FR" /><meta property="og:locale:alternate" content="de-DE" /><meta property="og:locale:alternate" content="it-IT" /><meta property="og:locale:alternate" content="es-ES" /><meta property="og:locale:alternate" content="pt-PT" /><meta property="og:locale:alternate" content="ru-RU" /><meta property="og:locale:alternate" content="ar-AE" /><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR" /><meta property="og:locale:alternate" content="fa-IR" /><meta property="og:locale:alternate" content="el-GR" /><meta property="og:locale:alternate" content="hu-HU" /><meta property="og:locale:alternate" content="en-GB" /><meta property="og:locale:alternate" content="fr-FR" /><meta property="og:locale:alternate" content="de-DE" /><meta property="og:locale:alternate" content="it-IT" /><meta property="og:locale:alternate" content="es-ES" /><meta property="og:locale:alternate" content="pt-PT" /><meta property="og:locale:alternate" content="ru-RU" /><meta property="og:locale:alternate" content="ar-AE" /><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR" /><meta property="og:locale:alternate" content="fa-IR" /><meta property="og:locale:alternate" content="el-GR" /><meta property="og:locale:alternate" content="hu-HU" /><meta name="twitter:site" content="@euronews" /><meta name="twitter:title" content="Covid-19 | euronews -  Covid-19 hakkında uluslararası haberler
" /><meta name="twitter:description" content="Covid-19 | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="fb:pages" content="240986288813" /><!--[if IE]><meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge"/><![endif]--><link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-57x57.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-60x60.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-72x72.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-76x76.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-114x114.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-120x120.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-144x144.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-152x152.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-180x180.png"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-32x32.png" sizes="32x32"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/android-chrome-192x192.png" sizes="192x192"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-96x96.png" sizes="96x96"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-16x16.png" sizes="16x16"><link rel="manifest" href="/manifest.json"><link rel="mask-icon" href="https://static.euronews.com/favicons/safari-pinned-tab.svg" color="#003865"><meta name="msapplication-TileColor" content="#003865"><meta name="theme-color" content="#ffffff"><meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="no"><meta name="msapplication-config" content="browserconfig.xml" /><meta name="msapplication-window" content="width=1280;height=1024" /><meta name="msapplication-navbutton-color" content="#003865" /><meta name="msapplication-starturl" content="./" /><meta name="mobile-web-app-capable" content="no"><link rel="home" href="/" title="homepage"><meta name="msapplication-TileImage" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-144x144.png"><meta name="apple-mobile-web-app-title" content="Euronews.com"><meta name="application-name" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-tooltip" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-square70x70logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-small.jpg"/><meta name="msapplication-square150x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-medium.jpg"/><meta name="msapplication-wide310x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-wide.jpg"/><meta name="msapplication-square310x310logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-large.jpg"/><meta name="viewport" content="width=device-width, minimum-scale=1, initial-scale=1"><link rel="stylesheet" href="/build/02f5517d4b5a864934e3-font_noto.css"><link rel="stylesheet" href="/build/c99f381907799aba89ac-11.css"><link rel="stylesheet" href="/build/ad0b2502aa594ee77d65-app_css.css"><script data-feature="didomi" src="/build/69d917eecc5bd779591b-runtime.js" async></script><script data-feature="didomi" src="/build/e46f66cff3a4d40be0ff-didomi.js" async></script><script src="/build/4de8a479afbb0d715f51-globalstore_bridge.js"></script><script>
          window.digitalData = JSON.parse('{\"site\":{\"platform\":\"\",\"language\":\"tr\",\"primarylanguage\":\"\",\"secondarylanguage\":\"\",\"environment\":\"prod\",\"brand\":\"euronews\",\"servicetype\":\"web\",\"version\":{\"versions\":{\"date\":20210729085451,\"revision\":\"5.8.2\"}}},\"page\":{\"pagename\":\"euronews.multi.hot-topic.multi.covid-19\",\"pagehasad\":\"\",\"pagenumads\":\"\",\"sitesection\":\"\",\"sitesubsection1\":\"\",\"sitesubsection2\":\"\",\"pagetype\":\"page\",\"pageurl\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/covid-19?p=6\",\"pagedownloadtime\":\"\",\"vertical\":\"multi\",\"theme\":\"hot-topic\",\"program\":\"multi\",\"contenttype\":\"txt\",\"menustatus\":\"\",\"pagereload\":\"\",\"pagedisplaybreakpoint\":\"\",\"displaybreakingnewsbar\":\"none\",\"swipe\":\"none\",\"urlpath\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/covid-19\"},\"search\":{\"keyword\":\"\",\"searchresult\":\"\"},\"uv\":{\"uvid\":\"\"},\"article\":{\"eventid\":\"none\",\"storyid\":\"none\",\"updatedate\":\"none\",\"title\":\"none\",\"format\":\"none\",\"nbdayssincepublication\":\"none\",\"articlepromotedtobcs\":\"\",\"articlepromotedtohp\":\"\"},\"video\":{\"videoid\":\"none\",\"youtubevideoid\":\"none\",\"dailymotionvideoid\":\"none\",\"housenumbervidid\":\"none\",\"name\":\"none\",\"publicationdate\":\"none\",\"type\":\"none\",\"duration\":\"none\",\"isinplaylist\":\"none\",\"playlistname\":\"none\",\"haspreview\":\"none\",\"viewmode\":\"none\",\"playername\":\"none\",\"playlistnumitems\":\"none\",\"playlistposition\":\"none\",\"playerversion\":\"none\",\"soundstatus\":\"none\"},\"component\":{\"name\":\"\",\"type\":\"\",\"action\":\"\",\"pagename\":\"\",\"actiondetail\":\"\"},\"newsletter\":{\"name\":\"\",\"location\":\"\"},\"cm\":{\"ssf\":\"1\"},\"thirdPartiesDisabled\":[],\"scribbleId\":2818513,\"sendDate\":null}');
          let dfpDataJson = document.head.querySelector("meta[name=dfp-data]");
          if (null !== dfpDataJson) {
              try {
                  window.dfpData = JSON.parse(dfpDataJson.content);
                  window.dfpData.adobeReady = false;
                  window.dfpData.grapeshotReady = false;
                  window.dfpData.streamampReady = false;
                  window.dfpData.streamampConfigReady = false;
                  window.dfpData.moatReady = false;
              } catch (e) {
                  console.error("DfpData has incorrect values");
              }
          }
      </script><script src="/build/56515ee75cce8de087ec-adobeDatalayer_bridge.js" data-feature="adobe"></script><script src="https://assets.adobedtm.com/cbcaa08b4d07/21b46dbf0308/launch-18c76c3a7465.min.js" data-feature="adobe" async></script><script src="/build/0c0f6a7206d7578bc452-0.js" defer></script><script src="/build/d7ca20b225ac9b5678c9-2.js" defer></script><script src="/build/e9c05a1680046a88abdd-main.js" defer></script></head><body  data-website="euronews"><div id="outdated"></div><div><div id="js-leaderboard-top"
                     class="base-leaderboard base-leaderboard--top base-leaderboard--wallpaper u-show-for-large"><div id="adzone-leaderboard-wallpaper" class="advertising js-adzone"></div></div><div class="u-position-relative u-zindex--999" id="js-header"><header class="o-site-header c-site-header" role="banner"><input type="checkbox" id="c-burger-btn-checkbox" class="c-burger-btn-checkbox u-hide-for-all" role="button"><label class="c-burger-btn u-hide-for-large u-margin-bottom-0" for="c-burger-btn-checkbox" id="toggle-menu" aria-label="Toggle menu"><div class="c-burger-btn__container" id="hamburger-button"><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-1"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-2"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-3"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-4"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-5"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-6"></div></div></label><div class="o-site-header__top u-show-for-medium"><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul><div class="js-search-menu o-header-topbar__search"><div class="c-search-form c-search-form-topbar js-awesomeplete-searchBar" id="search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Ara"
        class="c-search-form-topbar"></search-form></div></div><ul class="o-header-topbar__internal-links c-internal-links u-show-for-large"><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon" href="/follow-us" rel="noopener" aria-label="Read more about follow us !"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M42,8H6a2,2,0,0,0-2,2V38a2,2,0,0,0,2,2H42a2,2,0,0,0,2-2V10A2,2,0,0,0,42,8Zm-2,4.19L39.85,12H40ZM37.53,12,24,22.15,10.52,12ZM8,36V13.86L24,25.91l16-12V36Z" fill="#002e44"/></svg><span data-event="newsletter-link-header" class="c-internal-links__text">Newsletter</span></a></li><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon"
           href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
           target="_blank"
           rel="noopener"
           aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="c-internal-links__text c-internal-links__text--games">Games</span></a></li></ul></div><a class="o-site-header__logo" href="/" aria-label="Euronews Logo"><svg width="110" height="24" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>
    Euronews
  </title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z" fill="#005587"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z" fill="#005587"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z" fill="#005587"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z" fill="#005587"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z" fill="#005587"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z" fill="#005587"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z" fill="#005587"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9" fill="#005587"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z" fill="#005587"/></svg></a><div class="o-site-menu-icons u-hide-for-medium"><a class="o-site-menu-icons__btn" href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M30.56,17.57a.67.67,0,0,0-.36.53.58.58,0,0,0,.06.26.45.45,0,0,0,.24.21l9.55,4.12a.7.7,0,0,0,.89-.44s0-.05,0-.08l1.62-10.25a.48.48,0,0,0-.24-.54.6.6,0,0,0-.63,0l-3.28,1.81L38,13.4a17.93,17.93,0,1,0,3.15,14,1.79,1.79,0,1,0-3.51-.67,14.36,14.36,0,1,1-2.79-11.51l-.64.35Z" fill="#00202f" /><path d="M28.91,31.38a1.86,1.86,0,0,1-1.29-.53l-5.35-5.36a1.82,1.82,0,0,1-.54-1.29V14.94a1.82,1.82,0,0,1,3.64,0v8.51l4.83,4.82a1.82,1.82,0,0,1-1.29,3.11Z" fill="#00202f" /></svg></a><a class="o-site-menu-icons__btn js-menu-live" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z" fill="#00202f"/></svg></a></div><section class="o-header-menu u-hide-for-small-only"><nav class="o-section o-header-menu__nav"><ul class="o-header-menu__list"><li class="o-header-menu__first-list u-flex-container"><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
              GEZİ
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/video" aria-label="Read more about Video">
              Video
            </a></div></li><li id="list-item" class="list-item list-item--more u-hide-for-xlarge"><a href="#" class="js-menu-more more-link list-item__link">Daha fazla</a><div class="c-menu-more c-header-sub-menu u-hide-for-all"><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
                  Ekonomi
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
                  Spor
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a></div></li><li class="js-programs_links list-item list-item--programs"><a href="#" class="c-programs-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="none" stroke="#fff" stroke-width="4" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" stroke-miterlimit="10" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M18 24h22.02m-32-.015h3.917M18 13.993h22.02m-32-.015h3.917M18 33.993h22.02m-32-.015h3.917"/></svg><span class="c-programs-icon__text">Programlar</span></a></li><li class="u-hide-for-medium"><a aria-label="Euronews logo" class="c-header-logo__link" href="/"><svg class="c-header-logo__svg" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>Euronews</title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/hava-durumu" title="Hava durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a class="c-menu-icons--live"
           href="/live"
           title="Canlı"><span class="c-menu-icons--live__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg></span><span class="list-item__link c-menu-icons--live__text">Canlı</span></a></li></ul><div class="js-programs-menu c-programs-menu c-header-sub-menu u-hide-for-all"><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/european-affairs/avrupa-haber" class="title" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/smart-regions"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Akıllı Bölgeler
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/bruksel-burosu"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Brüksel Bürosu
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/state-of-the-union"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇rli̇ği̇n Durumu
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/haber/uluslararasi" class="title" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/dunya"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Dünya
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/euronews-witness"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Euronews Witness
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/global-japan"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Global Japan
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/view"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Görüş
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/globalconversation"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Küresel Tartışmalar
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/nocomment"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >No Comment
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/rop"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Röp
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/spotlight"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Spotlight
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/unreported-europe"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Unreported Europe
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/lifestyle/kultur" class="title" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cult"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Cult
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/musica"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Musica
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cinema"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Si̇nema
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/next" class="title" aria-label="Read more about Next">
                  Next
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-line"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Line
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-planet"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Planet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/sci-tech"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇li̇m-Tekni̇k
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/disrupted"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Disrupted
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/focus"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Focus
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/futuris"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Futuris
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/realeconomy"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Gerçek Ekonomi̇
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/target"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Hedef
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/gezi" class="title" aria-label="Read more about GEZİ">
                  Gezi̇
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/european-lens"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >European Lens
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/explore"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Explore
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/postcards"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Kartpostal
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/taste"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Lezzet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/adventures"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Macera
                  </a></li></ul><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/green" class="title" aria-label="Read more about Green">
                  Green
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/climate-now"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Climate Now
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/ocean"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Ocean
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><span class="title">Özel yayın</span></div><ul><li class="list-item"><a href="/special/angola-360"
                     class="js-menu-program-hub_angola-360 list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_angola-360"
                     >Angola 360
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/destination-dubai"
                     class="js-menu-program-hub_destination-dubai list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_destination-dubai"
                     >Destination Dubai
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/dogu-akdeniz-krizi"
                     class="js-menu-program-hub_east-mediterranean-crisis list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_east-mediterranean-crisis"
                     >Doğu Akdeniz Krizi
                  </a></li><li class="list-item"><a href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship"
                     class="js-menu-program-custom_Football for friendship list-item__link"
                     aria-label="Read more about custom_Football for friendship"
                     >Football For Friendship
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/coronavirus"
                     class="js-menu-program-hub_Coronavirus list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Coronavirus"
                     >Koronavi̇rüs
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/climate"
                     class="js-menu-program-hub_Climate list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Climate"
                     >İklim Krizi
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__footer"><footer class="c-section__footer"><a class="c-section__footer__link " href="/programlar" >
    Tüm Programlar
  </a></footer></div></div></nav></section></header><section class="c-breakingNews c-breakingNews--hidden js-breakingNews"><div class="o-section c-breakingNews__content"><strong class="c-breakingNews__title">Son Dakika</strong><div class="c-breakingNews__swiper"><div class="c-swiper c-swiper--breakingNews"                   ><div id="breaking-news-component" class="swiper-container" data-carousel="breaking-news"
       data-carousel-theme="carousel"><div class="swiper-wrapper"><breaking-news></breaking-news></div><div class="breaking-news-component swiper-pagination"></div></div><div class="breaking-news-component swiper-button-prev u-hide-for-small-only"></div><div class="breaking-news-component swiper-button-next u-hide-for-small-only"></div></div><button class="c-swipper__button close-breaking-news" aria-label="Close alert"><svg version="1.1" class="c-button--cross" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px"
	 width="17px" height="17px" viewBox="0 0 17 17" style="enable-background:new 0 0 17 17;" xml:space="preserve"><polygon  points="15.5,16.7 8.5,10.1 1.6,16.7 0.2,15.2 7.1,8.8 0.2,2.3 1.6,0.8 8.5,7.4 15.5,0.8 16.8,2.3 10,8.8 
	16.8,15.2 "/></svg></button></div></div></section></div></div><a href="#" id="dfp-wallpaper-wrapper" class="u-hide-for-all" aria-label="wallpaper link"></a><main class="o-site-main" id="enw-main-content"><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--default  u-show-for-medium "
        data-event="barre-now-tags"><ul class="o-section__new-nav c-section__nav c-barre-now__tag-list"><li><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
                Öne çıkan konular
            </strong><span class="c-barre-now__dot">.</span></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="o-section c-section o-block-topstories-newsy "><header class="o-section__new-header "><div class="o-section__new-header__top"><div class="o-section__new-header__label">
                BU KONUDA DAHA FAZLASI
            </div><h1 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Covid-19
              </h1></div></header><div class="o-block-topstories-newsy__main"><div class="o-block-topstories-newsy__articles"><article
        data-nid="1569272"
        data-cid="5803128"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-1 m-modeM-1 m-modeL-1 m-modeXL-1                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/24/singapur-endemik-hale-gelecegi-ongorulen-koronavirusle-normal-yasaman-n-yol-haritas-n-beli"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/31/28/210x136_cmsv2_ffdb6c7a-5011-5f91-81c8-fc7694c9315b-5803128.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/31/28/210x136_cmsv2_ffdb6c7a-5011-5f91-81c8-fc7694c9315b-5803128.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/31/28/508x344_cmsv2_ffdb6c7a-5011-5f91-81c8-fc7694c9315b-5803128.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/31/28/630x420_cmsv2_ffdb6c7a-5011-5f91-81c8-fc7694c9315b-5803128.jpg 630w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Singapur&#039;da market kuyruğu " alt="Singapur&#039;da market kuyruğu "/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/singapur" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Singapur
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link m-object__title__link--big-title"
           href="/2021/06/24/singapur-endemik-hale-gelecegi-ongorulen-koronavirusle-normal-yasaman-n-yol-haritas-n-beli"
           title="Singapur, endemik hale geleceği öngörülen koronavirüsle &#039;normal&#039; yaşamanın yol haritasını belirliyor"
           target="_self">
                      Singapur, koronavirüsle &#039;normal&#039; yaşamanın yol haritasını belirliyor 
                  </a></h2></div></article></div><aside class="o-block-topstories-newsy__aside"><article
        data-nid="1569244"
        data-cid="5803094"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/24/almanya-uyum-bakan-ulkemizin-acilen-yabanc-is-gucune-ihtiyac-var"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/30/94/210x136_cmsv2_d558a125-9595-54f0-8869-8d6e4122dece-5803094.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/30/94/210x136_cmsv2_d558a125-9595-54f0-8869-8d6e4122dece-5803094.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/30/94/508x344_cmsv2_d558a125-9595-54f0-8869-8d6e4122dece-5803094.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/30/94/508x344_cmsv2_d558a125-9595-54f0-8869-8d6e4122dece-5803094.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Almanya Uyum Bakanı Annette Widmann-Mauz" alt="Almanya Uyum Bakanı Annette Widmann-Mauz"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/almanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Almanya
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/24/almanya-uyum-bakan-ulkemizin-acilen-yabanc-is-gucune-ihtiyac-var"
           title="Almanya Uyum Bakanı: Ülkemizin acilen yabancı iş gücüne ihtiyacı var"
           target="_self">
                      Almanya Uyum Bakanı: Ülkemizin acilen yabancı iş gücüne ihtiyacı var
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1569110"
        data-cid="5802714"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/24/covid-19-delta-varyant-n-n-goruldugu-sidney-de-vaka-say-s-n-n-artmas-endise-yaratt"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/27/14/210x136_cmsv2_4216b677-3cb5-5bec-ba4b-c369626500d8-5802714.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/27/14/210x136_cmsv2_4216b677-3cb5-5bec-ba4b-c369626500d8-5802714.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/27/14/508x344_cmsv2_4216b677-3cb5-5bec-ba4b-c369626500d8-5802714.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/27/14/508x344_cmsv2_4216b677-3cb5-5bec-ba4b-c369626500d8-5802714.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Avustralya&#039;nın Sidney kentinde Covid-19 tedbirleri" alt="Avustralya&#039;nın Sidney kentinde Covid-19 tedbirleri"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/okyanusya/avustralya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Avustralya
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/24/covid-19-delta-varyant-n-n-goruldugu-sidney-de-vaka-say-s-n-n-artmas-endise-yaratt"
           title="Covid-19: Delta varyantının görüldüğü Sidney&#039;de vaka sayısının artması endişe yarattı"
           target="_self">
                      Sidney&#039;de Delta varyantı ve artan vaka sayısı endişe yarattı
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1509348"
        data-cid="5654222"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="08:00"><a href="/2021/06/23/the-exchange-katar-da-havac-l-k-sektoru-covid-19-krizini-nas-l-atlatt"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/42/02/210x136_cmsv2_7c544867-8606-53d1-a187-4855f6389a95-5654202.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/42/02/210x136_cmsv2_7c544867-8606-53d1-a187-4855f6389a95-5654202.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/42/02/508x344_cmsv2_7c544867-8606-53d1-a187-4855f6389a95-5654202.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/65/42/02/508x344_cmsv2_7c544867-8606-53d1-a187-4855f6389a95-5654202.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="The Exchange: Katar&#039;da havacılık sektörü Covid-19 krizini nasıl atlattı?" alt="The Exchange: Katar&#039;da havacılık sektörü Covid-19 krizini nasıl atlattı?"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/the-exchange" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            The exchange
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/23/the-exchange-katar-da-havac-l-k-sektoru-covid-19-krizini-nas-l-atlatt"
           title="The Exchange: Katar&#039;da havacılık sektörü Covid-19 krizini nasıl atlattı?"
           target="_self">
                      The Exchange: Katar Havayolları Covid-19 krizini nasıl atlattı?
                  </a></h2></div></article></aside></div></section><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-show-for-small-only " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/hot-topic/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="c-section"
                 data-api-url="/api/tag/covid-19"
                 data-api-search-url="/api/search/tag/covid-19"
                 data-title="Covid-19"
                 data-allow-empty-query="1"
                 data-show-input="1"
                 data-total-result="4253"
                 data-pagination="1"
        ><div class="c-search-page__list" id="c-search-articles"><section
      class="o-section o-block-listing  qa-listingBlock"><div data-content="[{&quot;id&quot;:1568832,&quot;cid&quot;:5801886,&quot;versionId&quot;:5,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210623_NWSU_16401133&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Bakan Koca: 134 Delta varyant\u0131 tespit edildi, hastal\u0131k ge\u00e7iren 65 ya\u015f \u00fcst\u00fcnde \u00f6l\u00fcm oran\u0131 katland\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Bakan Koca: Hastal\u0131k ge\u00e7iren 65 ya\u015f \u00fcst\u00fcnde \u00f6l\u00fcm oran\u0131 katland\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Bakan Koca: 134 Delta varyant\u0131 tespit edildi, hastal\u0131k ge\u00e7iren 65 ya\u015f \u00fcst\u00fcnde \u00f6l\u00fcm oran\u0131 katland\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Bilim Kurulu sonras\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Covid-19&#039;u atlatan 65 ya\u015f \u00fczerindeki ki\u015filerde can kayb\u0131n\u0131n 45 sonra iki kat artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. &quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Bilim Kurulu sonras\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Covid-19&#039;u atlatan 65 ya\u015f \u00fczerindeki ki\u015filerde can kayb\u0131n\u0131n 45 sonra iki kat artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. &quot;,&quot;url&quot;:&quot;bakan-koca-134-delta-varyant-tespit-edildi-hastal-k-geciren-65-yas-ustunde-olum-oran-katla&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Covid-19 s\u00fcrecine ili\u015fkin, \&quot;Hastal\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7irdikten ve tamamen iyile\u015ftikten 45 g\u00fcn sonras\u0131nda ya\u015fanan \u00f6l\u00fcm olaylar\u0131n\u0131 inceledi\u011fimizde, \u00f6zellikle 65 ya\u015f \u00fczeri grupta vefat say\u0131lar\u0131n\u0131n 2 kattan fazla artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit ettik. \u00d6yle g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor ki gelecek 3 y\u0131l, bu hasar\u0131 telafi etmekle ge\u00e7ecek.\&quot; dedi. \u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b \n\nBakan Koca, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 Bilkent Yerle\u015fkesi&#039;nde d\u00fczenlenen Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu Toplant\u0131s\u0131&#039;n\u0131n ard\u0131ndan a\u00e7\u0131klamada bulundu. \n\nBilim Kurulu&#039;nda salg\u0131n\u0131n bug\u00fcne kadar etkisi, a\u015f\u0131lama program\u0131 kapsam\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan a\u015f\u0131 yan etkilerinin durumu ve yerli a\u015f\u0131 TURKOVAC&#039;\u0131n Faz 3 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 olmak \u00fczere \u00fc\u00e7 \u00f6nemli ba\u015fl\u0131\u011f\u0131n ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Koca, \&quot;Salg\u0131n\u0131 a\u015f\u0131 ile a\u015faca\u011f\u0131z demi\u015ftik. Mevcut gidi\u015fat bu hedefe ilerledi\u011fimizi g\u00f6steriyor. Zaferden emin ve yak\u0131n ama temkinli ve teyakkuzday\u0131z.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nCovid-19 k\u00fcresel salg\u0131n\u0131n\u0131n beraberinde bir\u00e7ok zorlu\u011fu getirdi\u011fini ve bu durumun d\u00f6rt b\u00f6l\u00fcm halinde ele al\u0131nabilece\u011fini aktaran Koca, ilk d\u00f6nemin salg\u0131na haz\u0131rl\u0131k, karantina ve \u00f6nlemlerin neler olabilece\u011fiyle ilgili oldu\u011funu belirtti. \n\n\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc d\u00f6nemde ise hastal\u0131kla m\u00fccadelenin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan Koca, hastalar\u0131n nas\u0131l tedavi edilece\u011fine odaklan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, Covid-19 sebebiyle b\u00fcy\u00fck kay\u0131plar verildi\u011fini aktard\u0131. Koca, T\u00fcrkiye&#039;nin g\u00fc\u00e7l\u00fc sa\u011fl\u0131k altyap\u0131s\u0131 sayesinde d\u00fcnyada g\u00f6r\u00fclen, koridorlarla hastalar\u0131n ent\u00fcbe edildi\u011fi, oksijen maskeleriyle s\u0131ra bekledi\u011fi g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin olu\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, salg\u0131n boyunca altyap\u0131 eksikli\u011fi ya\u015fanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131. \n\n\n\&quot;Salg\u0131nda ertelenen sa\u011fl\u0131k hizmetleri sebebiyle ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z kay\u0131p \u00e7ok daha b\u00fcy\u00fck\&quot; \n\nHastal\u0131kla m\u00fccadelenin yo\u011fun \u015fekilde s\u00fcrd\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc d\u00f6nemin baz\u0131 sonu\u00e7lar\u0131 hakk\u0131nda bilgiler payla\u015fan Koca, \u015funlar\u0131 kaydetti: \n\n\&quot;Salg\u0131n s\u00fcresince salg\u0131ndan yakla\u015f\u0131k 50 bin insan\u0131m\u0131z\u0131 kaybettik. Salg\u0131n s\u00fcrecinde ertelenen sa\u011fl\u0131k hizmetleri sebebiyle ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z kay\u0131p ise bundan \u00e7ok daha b\u00fcy\u00fck. \u00d6rne\u011fin kalp krizi te\u015fhisleri salg\u0131n d\u00f6neminde y\u00fczde 56 azalmas\u0131na ra\u011fmen kalp krizine ba\u011fl\u0131 \u00f6l\u00fcmler y\u00fczde 10&#039;dan fazla art\u0131\u015f g\u00f6sterdi. Bu durumun temel sebebi, salg\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda sa\u011fl\u0131k hizmetine ula\u015f\u0131m\u0131n yava\u015flamas\u0131 ya da vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n salg\u0131n d\u0131\u015f\u0131ndaki sebeplerden hastanelere gitmekten imtina etmeleridir. Benzer bir\u00e7ok hastal\u0131\u011f\u0131n te\u015fhisinde azal\u0131\u015f olurken o hastal\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131 kay\u0131plarda art\u0131\u015flar ya\u015fad\u0131k. \n\n\&quot;Gelecek 3 y\u0131l bu hasar\u0131 telafi etmekle ge\u00e7ecek\&quot; \n\nKoca, \&quot;\u00dcz\u00fcc\u00fc olan hastal\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7irmi\u015f ki\u015fileri, hastal\u0131\u011f\u0131n b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 hasarlar ile neyin bekledi\u011fi konusudur. Gelecek \u00fc\u00e7 y\u0131l boyunca hastal\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7irmi\u015f ki\u015filerde ne t\u00fcr yan rahats\u0131zl\u0131klar \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131 tespit edilemese de mevcut \u00f6l\u00fcmlerin 3-4 kat\u0131 kadar daha kay\u0131p beklendi\u011fi belirtilmektedir. Bu son derece hazin, vahim bir tablo ve beklentidir.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nKoca, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc: \n\n\&quot;Bizim yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z de\u011ferlendirmelerde hastal\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7irdikten ve tamamen iyile\u015ftikten 45 g\u00fcn sonras\u0131nda ya\u015fanan \u00f6l\u00fcm olaylar\u0131n\u0131 inceledi\u011fimizde, \u00f6zellikle 65 ya\u015f \u00fczeri grupta vefat say\u0131lar\u0131n\u0131n 2 kattan fazla artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit ettik. \u00d6yle g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor ki gelecek 3 y\u0131l bu hasar\u0131 telafi etmekle ge\u00e7ecek ancak t\u00fcm bu vahim tabloya ra\u011fmen umudumuzu diri tutacak, gelece\u011fe g\u00fcvenle bakmam\u0131z\u0131 temin edecek g\u00fczel geli\u015fmeler de var. \u00d6rne\u011fin a\u015f\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n hastal\u0131k sebebiyle ger\u00e7ekle\u015fen \u00f6l\u00fcmleri \u00e7ok \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde s\u0131n\u0131rlad\u0131\u011f\u0131na \u015fahit oluyoruz. A\u015f\u0131 olanlar vir\u00fcs\u00fc kapsa da \u00f6l\u00fcmden ve hastaneye yat\u0131\u015ftan korunuyorlar. A\u015f\u0131lanarak salg\u0131n k\u00fcllerini a\u015faca\u011f\u0131m\u0131z g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor.\&quot; \n\nDelta varyant\u0131 \n\nbakan Koca Delta varyant\u0131 ile ilgili olarak \u015fu bilgileri payla\u015ft\u0131: \n\n\&quot;Delta Plus ile ilgili \u00fclkemizde g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bilmiyoruz, tespit etmedik. Delta varyant\u0131yla ilgili \u00fclkemizde \u015fu ana kadar 134 vakam\u0131z oldu. \n\nToplam 16 ilimizde g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \u0130llerde da\u011f\u0131l\u0131m\u0131 giderek artmaya ba\u015flad\u0131. A\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak \u0130stanbul&#039;da g\u00f6r\u00fcld\u00fc. 134 vakan\u0131n 82&#039;si \u0130stanbul&#039;da, D\u00fczce&#039;de 18, Van&#039;da 8, Ankara&#039;da 4, \u0130zmir&#039;de 3, di\u011fer illerimizde de 1-2 \u015feklinde olmak \u00fczere toplam 16 ilimizde g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\u00a0 \u00c7ok ciddi bir oran\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyoruz ama her ge\u00e7en g\u00fcn artabilece\u011finden endi\u015fe ediyoruz. A\u015f\u0131lar\u0131n bu varyanta da etkili oldu\u011funu biliyoruz.\u00a0 2 dozla Delta varyant\u0131na daha g\u00fc\u00e7l\u00fc etkinin oldu\u011funu da biliyoruz.\&quot; \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Covid-19 s\u00fcrecine ili\u015fkin, \&quot;Hastal\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7irdikten ve tamamen iyile\u015ftikten 45 g\u00fcn sonras\u0131nda ya\u015fanan \u00f6l\u00fcm olaylar\u0131n\u0131 inceledi\u011fimizde, \u00f6zellikle 65 ya\u015f \u00fczeri grupta vefat say\u0131lar\u0131n\u0131n 2 kattan fazla artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit ettik. \u00d6yle g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor ki gelecek 3 y\u0131l, bu hasar\u0131 telafi etmekle ge\u00e7ecek.\&quot; dedi. \u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakan Koca, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 Bilkent Yerle\u015fkesi&amp;#039;nde d\u00fczenlenen Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu Toplant\u0131s\u0131&amp;#039;n\u0131n ard\u0131ndan a\u00e7\u0131klamada bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bilim Kurulu&amp;#039;nda salg\u0131n\u0131n bug\u00fcne kadar etkisi, a\u015f\u0131lama program\u0131 kapsam\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan a\u015f\u0131 yan etkilerinin durumu ve yerli a\u015f\u0131 TURKOVAC&amp;#039;\u0131n Faz 3 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 olmak \u00fczere \u00fc\u00e7 \u00f6nemli ba\u015fl\u0131\u011f\u0131n ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Koca, \&quot;Salg\u0131n\u0131 a\u015f\u0131 ile a\u015faca\u011f\u0131z demi\u015ftik. Mevcut gidi\u015fat bu hedefe ilerledi\u011fimizi g\u00f6steriyor. Zaferden emin ve yak\u0131n ama temkinli ve teyakkuzday\u0131z.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 k\u00fcresel salg\u0131n\u0131n\u0131n beraberinde bir\u00e7ok zorlu\u011fu getirdi\u011fini ve bu durumun d\u00f6rt b\u00f6l\u00fcm halinde ele al\u0131nabilece\u011fini aktaran Koca, ilk d\u00f6nemin salg\u0131na haz\u0131rl\u0131k, karantina ve \u00f6nlemlerin neler olabilece\u011fiyle ilgili oldu\u011funu belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc d\u00f6nemde ise hastal\u0131kla m\u00fccadelenin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan Koca, hastalar\u0131n nas\u0131l tedavi edilece\u011fine odaklan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, Covid-19 sebebiyle b\u00fcy\u00fck kay\u0131plar verildi\u011fini aktard\u0131. Koca, T\u00fcrkiye&amp;#039;nin g\u00fc\u00e7l\u00fc sa\u011fl\u0131k altyap\u0131s\u0131 sayesinde d\u00fcnyada g\u00f6r\u00fclen, koridorlarla hastalar\u0131n ent\u00fcbe edildi\u011fi, oksijen maskeleriyle s\u0131ra bekledi\u011fi g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin olu\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, salg\u0131n boyunca altyap\u0131 eksikli\u011fi ya\u015fanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.  &lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Salg\u0131nda ertelenen sa\u011fl\u0131k hizmetleri sebebiyle ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z kay\u0131p \u00e7ok daha b\u00fcy\u00fck\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Hastal\u0131kla m\u00fccadelenin yo\u011fun \u015fekilde s\u00fcrd\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc d\u00f6nemin baz\u0131 sonu\u00e7lar\u0131 hakk\u0131nda bilgiler payla\u015fan Koca, \u015funlar\u0131 kaydetti:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Salg\u0131n s\u00fcresince salg\u0131ndan yakla\u015f\u0131k 50 bin insan\u0131m\u0131z\u0131 kaybettik. Salg\u0131n s\u00fcrecinde ertelenen sa\u011fl\u0131k hizmetleri sebebiyle ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z kay\u0131p ise bundan \u00e7ok daha b\u00fcy\u00fck. \u00d6rne\u011fin kalp krizi te\u015fhisleri salg\u0131n d\u00f6neminde y\u00fczde 56 azalmas\u0131na ra\u011fmen kalp krizine ba\u011fl\u0131 \u00f6l\u00fcmler y\u00fczde 10&amp;#039;dan fazla art\u0131\u015f g\u00f6sterdi. Bu durumun temel sebebi, salg\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda sa\u011fl\u0131k hizmetine ula\u015f\u0131m\u0131n yava\u015flamas\u0131 ya da vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n salg\u0131n d\u0131\u015f\u0131ndaki sebeplerden hastanelere gitmekten imtina etmeleridir. Benzer bir\u00e7ok hastal\u0131\u011f\u0131n te\u015fhisinde azal\u0131\u015f olurken o hastal\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131 kay\u0131plarda art\u0131\u015flar ya\u015fad\u0131k.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5798920\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/23\/yeni-covid-19-pandemisinin-ad-delta-m-hangi-farkl-belirtileri-gosteriyor-as-lar-koruyor-mu\&quot;&gt;Yeni Covid-19 pandemisinin ad\u0131 &#039;Delta&#039; m\u0131? Hangi farkl\u0131 belirtileri g\u00f6steriyor? A\u015f\u0131lar koruyor mu?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt; &lt;\/h2&gt;&lt;h2&gt;\&quot;Gelecek 3 y\u0131l bu hasar\u0131 telafi etmekle ge\u00e7ecek\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Koca, \&quot;\u00dcz\u00fcc\u00fc olan hastal\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7irmi\u015f ki\u015fileri, hastal\u0131\u011f\u0131n b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 hasarlar ile neyin bekledi\u011fi konusudur. Gelecek \u00fc\u00e7 y\u0131l boyunca hastal\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7irmi\u015f ki\u015filerde ne t\u00fcr yan rahats\u0131zl\u0131klar \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131 tespit edilemese de mevcut \u00f6l\u00fcmlerin 3-4 kat\u0131 kadar daha kay\u0131p beklendi\u011fi belirtilmektedir. Bu son derece hazin, vahim bir tablo ve beklentidir.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koca, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Bizim yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z de\u011ferlendirmelerde hastal\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7irdikten ve tamamen iyile\u015ftikten 45 g\u00fcn sonras\u0131nda ya\u015fanan \u00f6l\u00fcm olaylar\u0131n\u0131 inceledi\u011fimizde, \u00f6zellikle 65 ya\u015f \u00fczeri grupta vefat say\u0131lar\u0131n\u0131n 2 kattan fazla artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit ettik. \u00d6yle g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor ki gelecek 3 y\u0131l bu hasar\u0131 telafi etmekle ge\u00e7ecek ancak t\u00fcm bu vahim tabloya ra\u011fmen umudumuzu diri tutacak, gelece\u011fe g\u00fcvenle bakmam\u0131z\u0131 temin edecek g\u00fczel geli\u015fmeler de var. \u00d6rne\u011fin a\u015f\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n hastal\u0131k sebebiyle ger\u00e7ekle\u015fen \u00f6l\u00fcmleri \u00e7ok \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde s\u0131n\u0131rlad\u0131\u011f\u0131na \u015fahit oluyoruz. A\u015f\u0131 olanlar vir\u00fcs\u00fc kapsa da \u00f6l\u00fcmden ve hastaneye yat\u0131\u015ftan korunuyorlar. A\u015f\u0131lanarak salg\u0131n k\u00fcllerini a\u015faca\u011f\u0131m\u0131z g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Delta varyant\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;bakan Koca Delta varyant\u0131 ile ilgili olarak \u015fu bilgileri payla\u015ft\u0131:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Delta Plus ile ilgili \u00fclkemizde g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bilmiyoruz, tespit etmedik. Delta varyant\u0131yla ilgili \u00fclkemizde \u015fu ana kadar 134 vakam\u0131z oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Toplam 16 ilimizde g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \u0130llerde da\u011f\u0131l\u0131m\u0131 giderek artmaya ba\u015flad\u0131. A\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak \u0130stanbul&amp;#039;da g\u00f6r\u00fcld\u00fc. 134 vakan\u0131n 82&amp;#039;si \u0130stanbul&amp;#039;da, D\u00fczce&amp;#039;de 18, Van&amp;#039;da 8, Ankara&amp;#039;da 4, \u0130zmir&amp;#039;de 3, di\u011fer illerimizde de 1-2 \u015feklinde olmak \u00fczere toplam 16 ilimizde g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \u00c7ok ciddi bir oran\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyoruz ama her ge\u00e7en g\u00fcn artabilece\u011finden endi\u015fe ediyoruz. A\u015f\u0131lar\u0131n bu varyanta da etkili oldu\u011funu biliyoruz. 2 dozla Delta varyant\u0131na daha g\u00fc\u00e7l\u00fc etkinin oldu\u011funu da biliyoruz.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624466387,&quot;publishedAt&quot;:1624467377,&quot;updatedAt&quot;:1624473074,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/23\/bakan-koca-134-delta-varyant-tespit-edildi-hastal-k-geciren-65-yas-ustunde-olum-oran-katla&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/80\/18\/86\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c7d58e14-7725-5b2e-a641-55175953270d-5801886.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Aytu\u011f Can Sencar\/Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:5472,&quot;height&quot;:3648}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22836,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:23110,&quot;slug&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;},{&quot;id&quot;:24584,&quot;slug&quot;:&quot;science-board&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bilim-kurulu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bilim Kurulu&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bilim Kurulu&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1565172},{&quot;id&quot;:1568540},{&quot;id&quot;:1568752}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/23\/bakan-koca-134-delta-varyant-tespit-edildi-hastal-k-geciren-65-yas-ustunde-olum-oran-katla&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624473074},{&quot;id&quot;:1568540,&quot;cid&quot;:5800760,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210623_NWSU_16398380&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Tokyo Olimpiyat Oyunlar\u0131 m\u00fcsabaka yerle\u015fkelerinde alkoll\u00fc i\u00e7ecek sat\u0131\u015f\u0131 yasakland\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Tokyo Olimpiyat Oyunlar\u0131 m\u00fcsabaka yerle\u015fkelerinde alkol yasa\u011f\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Tokyo Olimpiyat Oyunlar\u0131 m\u00fcsabaka yerle\u015fkelerinde alkoll\u00fc i\u00e7ecek sat\u0131\u015f\u0131 yasakland\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Tokyo Olimpiyat Oyunlar\u0131 Organizasyon Komitesi, koronavir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda m\u00fcsabaka yerle\u015fkelerinde alkoll\u00fc i\u00e7ecek sat\u0131\u015f\u0131n\u0131n yasaklanmas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde karar ald\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Tokyo Olimpiyat Oyunlar\u0131 Organizasyon Komitesi, koronavir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda m\u00fcsabaka yerle\u015fkelerinde alkoll\u00fc i\u00e7ecek sat\u0131\u015f\u0131n\u0131n yasaklanmas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde karar ald\u0131&quot;,&quot;url&quot;:&quot;tokyo-olimpiyat-oyunlar-musabaka-yerleskelerinde-alkollu-icecek-sat-s-yasakland&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Tokyo Olimpiyat Oyunlar\u0131 Organizasyon Komitesi, koronavir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda m\u00fcsabaka yerle\u015fkelerinde alkoll\u00fc i\u00e7ecek sat\u0131\u015f\u0131n\u0131n yasaklanmas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde karar ald\u0131. \n\nJaponya&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Tokyo&#039;da 23 Temmuz-8 A\u011fustos tarihlerinde d\u00fczenlenecek oyunlar esnas\u0131nda m\u00fcsabaka yerle\u015fkelerinde alkoll\u00fc i\u00e7ecek sat\u0131\u015f\u0131n\u0131n ve i\u00e7ilmesinin, komite toplant\u0131s\u0131nda al\u0131nan kararla yasakland\u0131\u011f\u0131 belirtildi. \n\nOrganizasyon Komitesi Ba\u015fkan\u0131 Seiko Hashimoto, toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, uzmanlar\u0131n tavsiyeleri do\u011frultusunda salg\u0131n\u0131n yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek amac\u0131yla m\u00fcsabakalar\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fi alanlarda alkoll\u00fc i\u00e7ecek sat\u0131\u015f\u0131na izin verilmeyece\u011fini ifade etti. \n\nBu arada oyunlar\u0131n alkoll\u00fc i\u00e7ecek \u00fcreticisi sponsoru da komitenin ald\u0131\u011f\u0131 karar\u0131 destekledi\u011fini duyurdu. \n\nYetkililerin, alkol i\u00e7menin yak\u0131n temasta bulunma ve y\u00fcksek sesle konu\u015fma gibi sonu\u00e7lar do\u011furarak vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131na neden oldu\u011fu y\u00f6n\u00fcndeki uyar\u0131lar\u0131 sonras\u0131, Japonya h\u00fck\u00fcmeti taraf\u0131ndan Tokyo \u015fehri ve \u00e7evresinde de alkol sat\u0131\u015flar\u0131na k\u0131s\u0131tlama getirilmi\u015fti. \n\n\u00d6te yandan Tokyo Olimpiyatlar\u0131 ve Paralimpik Oyunlar\u0131&#039;n\u0131n deniza\u015f\u0131r\u0131 seyirci kabul edilmeksizin d\u00fczenlenece\u011fi a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131.  \n\nM\u00fcsabaka yerle\u015fkelerine yurt i\u00e7inden ise maksimum 10 bin ki\u015fi olacak \u015fekilde y\u00fczde 50 kapasiteyle seyirci kabul edilmesinin planland\u0131\u011f\u0131 duyurulmu\u015ftu. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Tokyo Olimpiyat Oyunlar\u0131 Organizasyon Komitesi, koronavir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda m\u00fcsabaka yerle\u015fkelerinde alkoll\u00fc i\u00e7ecek sat\u0131\u015f\u0131n\u0131n yasaklanmas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde karar ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Japonya&amp;#039;n\u0131n ba\u015fkenti Tokyo&amp;#039;da 23 Temmuz-8 A\u011fustos tarihlerinde d\u00fczenlenecek oyunlar esnas\u0131nda m\u00fcsabaka yerle\u015fkelerinde alkoll\u00fc i\u00e7ecek sat\u0131\u015f\u0131n\u0131n ve i\u00e7ilmesinin, komite toplant\u0131s\u0131nda al\u0131nan kararla yasakland\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Organizasyon Komitesi Ba\u015fkan\u0131 Seiko Hashimoto, toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, uzmanlar\u0131n tavsiyeleri do\u011frultusunda salg\u0131n\u0131n yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek amac\u0131yla m\u00fcsabakalar\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fi alanlarda alkoll\u00fc i\u00e7ecek sat\u0131\u015f\u0131na izin verilmeyece\u011fini ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu arada oyunlar\u0131n alkoll\u00fc i\u00e7ecek \u00fcreticisi sponsoru da komitenin ald\u0131\u011f\u0131 karar\u0131 destekledi\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yetkililerin, alkol i\u00e7menin yak\u0131n temasta bulunma ve y\u00fcksek sesle konu\u015fma gibi sonu\u00e7lar do\u011furarak vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131na neden oldu\u011fu y\u00f6n\u00fcndeki uyar\u0131lar\u0131 sonras\u0131, Japonya h\u00fck\u00fcmeti taraf\u0131ndan Tokyo \u015fehri ve \u00e7evresinde de alkol sat\u0131\u015flar\u0131na k\u0131s\u0131tlama getirilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5785842\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/20\/2020-tokyo-olimpiyatlar-nda-bu-sene-bedava-prezervatif-dag-t-m-yap-lmayacak\&quot;&gt;2020 Tokyo Olimpiyatlar\u0131&#039;nda bu sene bedava prezervatif da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 yap\u0131lmayacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u00d6te yandan Tokyo Olimpiyatlar\u0131 ve Paralimpik Oyunlar\u0131&amp;#039;n\u0131n deniza\u015f\u0131r\u0131 seyirci kabul edilmeksizin d\u00fczenlenece\u011fi a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;M\u00fcsabaka yerle\u015fkelerine yurt i\u00e7inden ise maksimum 10 bin ki\u015fi olacak \u015fekilde y\u00fczde 50 kapasiteyle seyirci kabul edilmesinin planland\u0131\u011f\u0131 duyurulmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624452015,&quot;publishedAt&quot;:1624461025,&quot;updatedAt&quot;:1624461036,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/23\/tokyo-olimpiyat-oyunlar-musabaka-yerleskelerinde-alkollu-icecek-sat-s-yasakland&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/80\/07\/60\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f08a96bd-45eb-5a36-9436-cc56f5d96eea-5800760.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Olimpiyat oyunlar\u0131na ev sahipli\u011fi yapacak Japonya&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Tokyo&#039;da bulunan olimpiyat halkalar\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Olimpiyat oyunlar\u0131na ev sahipli\u011fi yapacak Japonya&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Tokyo&#039;da bulunan olimpiyat halkalar\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP &quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:2896,&quot;height&quot;:1616}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:160,&quot;slug&quot;:&quot;japan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;japonya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Japonya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Japonya&quot;},{&quot;id&quot;:11684,&quot;slug&quot;:&quot;tokyo-olympic-games-2020&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tokyo-2020-olimpiyat-oyunlari&quot;,&quot;title&quot;:&quot;TOKYO 2020 OL\u0130MP\u0130YAT OYUNLARI&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;TOKYO 2020 OL\u0130MP\u0130YAT OYUNLARI&quot;},{&quot;id&quot;:7199,&quot;slug&quot;:&quot;alcohol&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;alkol&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Alkol&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Alkol&quot;},{&quot;id&quot;:23102,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele &quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele &quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1567762},{&quot;id&quot;:1568220},{&quot;id&quot;:1568568}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:12,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:160,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;japonya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Japonya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/japonya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/23\/tokyo-olimpiyat-oyunlar-musabaka-yerleskelerinde-alkollu-icecek-sat-s-yasakland&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624461036},{&quot;id&quot;:1568428,&quot;cid&quot;:5800396,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210623_NWSU_16397722&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;ABD&#039;de Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmay\u0131 reddeden 150&#039;den fazla sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 i\u015fini kaybetti&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;ABD&#039;de a\u015f\u0131 olmay\u0131 reddeden en az 150 sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 i\u015fini kaybetti&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;ABD&#039;de a\u015f\u0131 olmay\u0131 reddeden en az 150 sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 i\u015fini kaybetti&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;ABD&#039;nin Teksas eylatinde 150&#039;den fazla sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmay\u0131 reddettikleri gerek\u00e7esiyle i\u015fini kaybetti.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;ABD&#039;nin Teksas eylatinde 150&#039;den fazla sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmay\u0131 reddettikleri gerek\u00e7esiyle i\u015fini kaybetti.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;abd-de-covid-19-as-s-olmay-reddeden-150-den-fazla-sagl-k-cal-san-isini-kaybetti&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;ABD&#039;nin Teksas eylatinde 150&#039;den fazla sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmay\u0131 reddettikleri gerek\u00e7esiyle i\u015fini kaybetti. Houston Methodist hastanesinin sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na a\u015f\u0131 olma zorunlulu\u011fu getirmesi \u00fczerine baz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fanlar istifa ederken, a\u015f\u0131 olmayaca\u011f\u0131n\u0131 bildilenler ise i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. \n\nHastane s\u00f6zc\u00fcs\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na 7 Haziran&#039;a kadar a\u015f\u0131 olmalar\u0131 konusunda s\u00fcre verildi\u011fini, bu tarihe kadar a\u015f\u0131 olmayanlar\u0131n ise a\u015f\u0131 olana kadar i\u015flerinden uzakla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti. \n\nGe\u00e7ti\u011fimiz ay, a\u015f\u0131 olmay\u0131 reddeden 117 hastane \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 konu ile ilgili hastaneyi \u015fikayet ederek yasal s\u00fcre\u00e7 ba\u015flatma giri\u015fiminde bulunmu\u015ftu. \n\nAncak dava talebi Teksas Eyalet Mahkemesi hakimi taraf\u0131ndan &#039;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n bir sa\u011fl\u0131k tehdidi olu\u015fturmad\u0131\u011f\u0131&#039; gerek\u00e7esiyle reddedildi. \n\nA\u015f\u0131 olmay\u0131 reddetti\u011fi i\u00e7in i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131lan sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131ndan biri olan Jennifer Bridges, dava talebinin reddedilmesine ra\u011fmen g\u00f6rd\u00fckleri deste\u011fin artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor. \n\n\&quot;117 ki\u015fi mahkemeye ba\u015fvurduk. \u015eu an bir 70 ki\u015fi daha aram\u0131za kat\u0131l\u0131yor. Hastanenin bize olan tutumu kabul edilemez. \u0130nsanlar\u0131n neden i\u015fimizi kaybetti\u011fimizi duymalar\u0131 gerekiyor.\&quot; diyen 39 ya\u015f\u0131ndaki hem\u015fire a\u015f\u0131 olmay\u0131 neden reddetti\u011fini dile getiriyor. \n\n\&quot;A\u015f\u0131 olmak istemedim \u00e7\u00fcnk\u00fc a\u015f\u0131 olan hasta ve sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131nda olu\u015fan yan etkilere tan\u0131k oldum. Ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131, kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131, fel\u00e7 ve hatta hayat\u0131n\u0131 kaybedenler var. Benim ya\u015f\u0131mda biri i\u00e7in a\u015f\u0131 olmak, olmamaya oranla daha b\u00fcy\u00fck bir risk ta\u015f\u0131yor. Vir\u00fcse yakalan\u0131p \u00f6lme \u015fans\u0131m y\u00fczde 1, bu y\u00fczden a\u015f\u0131 olmamak bana daha mant\u0131kl\u0131 geldi.\&quot; \n\nBug\u00fcne kadar 34 milyondan fazla koronavir\u00fcs vakas\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc ve yakla\u015f\u0131k 620 bin ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 salg\u0131na ba\u011fl\u0131 olarak kaybetti\u011fi ABD&#039;de yeti\u015fkin n\u00fcfusun y\u00fczde 65.4&#039;\u00fc bir veya daha fazla doz ile a\u015f\u0131land\u0131. \n\n2020&#039;nin Aral\u0131k ay\u0131ndan, 7 Haziran&#039;a kadar olan s\u00fcre\u00e7te 5 bin 208 ki\u015finin a\u015f\u0131 olduktan sonra hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi yetkililere  rapor  edidi. Yap\u0131lan incelemelerin ard\u0131ndan can kay\u0131plar\u0131ndan sadece 3&#039;n\u00fcn Johnson &amp; Johnson a\u015f\u0131s\u0131na ba\u011fl\u0131 kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131ndan kaynakland\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Di\u011fer \u00f6l\u00fcmlerde ise Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 ile do\u011frudan bir ba\u011f kurulamad\u0131. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;ABD&amp;#039;nin Teksas eylatinde 150&amp;#039;den fazla sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmay\u0131 reddettikleri gerek\u00e7esiyle i\u015fini kaybetti. Houston Methodist hastanesinin sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na a\u015f\u0131 olma zorunlulu\u011fu getirmesi \u00fczerine baz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fanlar istifa ederken, a\u015f\u0131 olmayaca\u011f\u0131n\u0131 bildilenler ise i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hastane s\u00f6zc\u00fcs\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na 7 Haziran&amp;#039;a kadar a\u015f\u0131 olmalar\u0131 konusunda s\u00fcre verildi\u011fini, bu tarihe kadar a\u015f\u0131 olmayanlar\u0131n ise a\u015f\u0131 olana kadar i\u015flerinden uzakla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ge\u00e7ti\u011fimiz ay, a\u015f\u0131 olmay\u0131 reddeden 117 hastane \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 konu ile ilgili hastaneyi \u015fikayet ederek yasal s\u00fcre\u00e7 ba\u015flatma giri\u015fiminde bulunmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak dava talebi Teksas Eyalet Mahkemesi hakimi taraf\u0131ndan &amp;#039;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n bir sa\u011fl\u0131k tehdidi olu\u015fturmad\u0131\u011f\u0131&amp;#039; gerek\u00e7esiyle reddedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5798920\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/23\/yeni-covid-19-pandemisinin-ad-delta-m-hangi-farkl-belirtileri-gosteriyor-as-lar-koruyor-mu\&quot;&gt;Yeni Covid-19 pandemisinin ad\u0131 &#039;Delta&#039; m\u0131? Hangi farkl\u0131 belirtileri g\u00f6steriyor? A\u015f\u0131lar koruyor mu?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131 olmay\u0131 reddetti\u011fi i\u00e7in i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131lan sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131ndan biri olan Jennifer Bridges, dava talebinin reddedilmesine ra\u011fmen g\u00f6rd\u00fckleri deste\u011fin artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;117 ki\u015fi mahkemeye ba\u015fvurduk. \u015eu an bir 70 ki\u015fi daha aram\u0131za kat\u0131l\u0131yor. Hastanenin bize olan tutumu kabul edilemez. \u0130nsanlar\u0131n neden i\u015fimizi kaybetti\u011fimizi duymalar\u0131 gerekiyor.\&quot; diyen 39 ya\u015f\u0131ndaki hem\u015fire a\u015f\u0131 olmay\u0131 neden reddetti\u011fini dile getiriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;A\u015f\u0131 olmak istemedim \u00e7\u00fcnk\u00fc a\u015f\u0131 olan hasta ve sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131nda olu\u015fan yan etkilere tan\u0131k oldum. Ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131, kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131, fel\u00e7 ve hatta hayat\u0131n\u0131 kaybedenler var. Benim ya\u015f\u0131mda biri i\u00e7in a\u015f\u0131 olmak, olmamaya oranla daha b\u00fcy\u00fck bir risk ta\u015f\u0131yor. Vir\u00fcse yakalan\u0131p \u00f6lme \u015fans\u0131m y\u00fczde 1, bu y\u00fczden a\u015f\u0131 olmamak bana daha mant\u0131kl\u0131 geldi.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bug\u00fcne kadar 34 milyondan fazla koronavir\u00fcs vakas\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc ve yakla\u015f\u0131k 620 bin ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 salg\u0131na ba\u011fl\u0131 olarak kaybetti\u011fi ABD&amp;#039;de yeti\u015fkin n\u00fcfusun y\u00fczde 65.4&amp;#039;\u00fc bir veya daha fazla doz ile a\u015f\u0131land\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;2020&amp;#039;nin Aral\u0131k ay\u0131ndan, 7 Haziran&amp;#039;a kadar olan s\u00fcre\u00e7te 5 bin 208 ki\u015finin a\u015f\u0131 olduktan sonra hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi yetkililere &lt;a href=\&quot;https:\/\/jamanetwork.com\/journals\/jama\/fullarticle\/2779731\&quot;&gt;rapor&lt;\/a&gt; edidi. Yap\u0131lan incelemelerin ard\u0131ndan can kay\u0131plar\u0131ndan sadece 3&amp;#039;n\u00fcn Johnson &amp;amp; Johnson a\u015f\u0131s\u0131na ba\u011fl\u0131 kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131ndan kaynakland\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Di\u011fer \u00f6l\u00fcmlerde ise Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 ile do\u011frudan bir ba\u011f kurulamad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624446610,&quot;publishedAt&quot;:1624450855,&quot;updatedAt&quot;:1624464373,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/23\/abd-de-covid-19-as-s-olmay-reddeden-150-den-fazla-sagl-k-cal-san-isini-kaybetti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/80\/03\/96\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_5f77856e-d4a9-501b-92da-1156d463a58b-5800396.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmay\u0131 reddeden sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 Jennifer Bridges&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmay\u0131 reddeden sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 Jennifer Bridges&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;FRANCOIS PICARD\/AFP &quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:682}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23284,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:24154,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:19778,&quot;slug&quot;:&quot;anti-vaccination-movement&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;as-kars-tl-g-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:22740,&quot;slug&quot;:&quot;health-worker&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sagl-k-cal-san-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1567692},{&quot;id&quot;:1567980},{&quot;id&quot;:1568096}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;duration&quot;:62760,&quot;editor&quot;:null,&quot;filesizeBytes&quot;:6087249,&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/NW\/SU\/21\/06\/23\/tr\/210623_NWSU_16397722_16397725_62760_180207_tr.mp4&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;},{&quot;duration&quot;:62760,&quot;editor&quot;:null,&quot;filesizeBytes&quot;:10017602,&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/NW\/SU\/21\/06\/23\/tr\/210623_NWSU_16397722_16397725_62760_180207_tr.mp4&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;}],&quot;externalPartners&quot;:{&quot;dailymotionId&quot;:&quot;x826lfz&quot;},&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:4392,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:447,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/23\/abd-de-covid-19-as-s-olmay-reddeden-150-den-fazla-sagl-k-cal-san-isini-kaybetti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624464373},{&quot;id&quot;:1568096,&quot;cid&quot;:5798920,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210623_NWSU_16394299&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Yeni Covid-19 pandemisinin ad\u0131 &#039;Delta&#039; m\u0131? Hangi farkl\u0131 belirtileri g\u00f6steriyor? A\u015f\u0131lar koruyor mu?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Delta varyant\u0131 nedir? Hangi farkl\u0131 belirtileri g\u00f6steriyor? | Covid-19&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Delta varyant\u0131 nedir? Hangi farkl\u0131 belirtileri g\u00f6steriyor? A\u015f\u0131lar koruyor mu? | Covid-19&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadelede zafere yakla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcncesi Hindistan&#039;dan yay\u0131lan vir\u00fcs\u00fcn yeni varyant\u0131n\u0131n vaka say\u0131lar\u0131n\u0131 art\u0131rmas\u0131 sonras\u0131 yak\u0131n zaman i\u00e7in bir hayal mi?&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadelede zafere yakla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcncesi Hindistan&#039;dan yay\u0131lan vir\u00fcs\u00fcn yeni varyant\u0131n\u0131n vaka say\u0131lar\u0131n\u0131 art\u0131rmas\u0131 sonras\u0131 yak\u0131n zaman i\u00e7in bir hayal mi?&quot;,&quot;url&quot;:&quot;yeni-covid-19-pandemisinin-ad-delta-m-hangi-farkl-belirtileri-gosteriyor-as-lar-koruyor-mu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Hindistan&#039;da vaka ve \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131n\u0131n patlamas\u0131na; sa\u011fl\u0131k sisteminin adeta \u00e7\u00f6kmesine neden olan &#039;Delta varyant\u0131&#039; \u0130ngiltere ba\u015fta olmak \u00fczere bir\u00e7ok \u00fclkede endi\u015fe verici \u015fekilde yay\u0131l\u0131yor. \n\n\nSon verilere g\u00f6re \u00fclkedeki Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n y\u00fczde 90&#039;\u0131 Delta varyant\u0131ndan olu\u015fuyor. Delta&#039;n\u0131n daha \u00f6nceki bask\u0131n varyant Alfa&#039;dan (Kent) yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 60 daha bula\u015f\u0131c\u0131 oldu\u011fu tahmin ediliyor. Peki varyant kendini nas\u0131l g\u00f6steriyor, ne kadar tehlikeli ve a\u015f\u0131lar vir\u00fcsten korunmakta yeterli mi?   \n\nDelta varyant\u0131n\u0131n as\u0131l ad\u0131 \&quot;B.1.617\&quot; \n\n\u0130ngiliz, G\u00fcney Afrika ve Brezilya varyantlar\u0131ndan sonra Hindistan&#039;da ortaya \u00e7\u0131kan \&quot;B.1.617\&quot; adl\u0131 varyant\u0131n \u00e7ifte mutasyon ge\u00e7irdi\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor. Hindistan&#039;da sa\u011fl\u0131k sisteminin adeta \u00e7\u00f6kmesine neden olan &#039;Delta&#039;, ilk olarak 5 Ekim 2020&#039;de \u00fclkenin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc b\u00fcy\u00fck kenti olan Nagpur yak\u0131nlar\u0131nda g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \n\nHintli k\u0131demli virolog Shahid Jameel, insan h\u00fccrelerine yap\u0131\u015fan vir\u00fcs\u00fcn d\u0131\u015f \&quot;sivri u\u00e7lu\&quot; k\u0131sm\u0131nda iki \u00f6nemli mutasyon i\u00e7erdi\u011fini belirtiyor. \n\n\u0130lk etapta D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc taraf\u0131ndan \&quot;dikkat gerektiren varyant\&quot; olarak s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131lan vir\u00fcs, k\u0131sa s\u00fcrede Brezilya ve G\u00fcney Afrika varyantlar\u0131ndan daha tehlikeli oldu\u011funu kan\u0131tlad\u0131.  \n\nKoronavir\u00fcs\u00fcn ilk defa ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 Vuhan salg\u0131n\u0131nda bir ki\u015fi \u00fc\u00e7 ki\u015fiyi enfekte ederken, \u0130ngiltere&#039;de ortaya \u00e7\u0131kan Alfa (Kent) varyant\u0131nda bu say\u0131 d\u00f6rde \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. Delta&#039;y\u0131 ta\u015f\u0131yan bir ki\u015fi ise alt\u0131 ki\u015fiyi enfekte edebiliyor. \n\nDelta varyant\u0131 belirtileri neler?\u00a0 \n\n\u00d6nceki varyantlara g\u00f6re daha bula\u015f\u0131c\u0131, daha \u00f6l\u00fcmc\u00fcl oldu\u011fu ve Covid-19&#039;un &#039;Alfa&#039; vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn yerini ald\u0131\u011f\u0131 ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar taraf\u0131ndan teyit edilen varyant\u0131n ki\u015fide mide a\u011fr\u0131s\u0131 ve ishal gibi farkl\u0131 semptomlarla kendini g\u00f6sterdi\u011fi i\u015faret ediliyor.  \n\nKlasik Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n ana belirtileri y\u00fcksek ate\u015f, s\u00fcrekli \u00f6ks\u00fcr\u00fck ile tat ve\/veya koku kayb\u0131 \u015feklinde bilinirken bu varyant\u0131n ki\u015fide mide a\u011fr\u0131s\u0131 ve ishal gibi farkl\u0131 semptomlarla kendini g\u00f6sterdi\u011fi i\u015faret ediliyor.   \n\nVaryant ayr\u0131ca ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131, burun ak\u0131nt\u0131s\u0131 ve bo\u011faz a\u011fr\u0131s\u0131 da yaparken, gen\u00e7lerde ise a\u011f\u0131r bir so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131 \u015feklinde  ortaya \u00e7\u0131kabiliyor . \n\nSemptomlar\u0131n farkl\u0131 olmas\u0131 ise hastal\u0131\u011fa yakalananlar\u0131n Covid-19&#039;dan \u015f\u00fcphelenmeyip yaln\u0131zca grip olduklar\u0131n\u0131 zannetmelerine ve bu nedenle test ya da karantina se\u00e7eneklerini eleyip vir\u00fcs\u00fc bula\u015ft\u0131rmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmelerine neden oluyor. \n\nCovid-19 a\u015f\u0131lar\u0131, Delta varyant\u0131na kar\u015f\u0131 etkili mi? \n\n\u0130ngiltere gibi varyant\u0131n h\u0131zla yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fclkelerde Covid-19 tedbirlerindeki gev\u015feme ad\u0131mlar\u0131 h\u00fck\u00fcmet taraf\u0131ndan bir ayl\u0131\u011f\u0131na ask\u0131ya al\u0131nd\u0131. 21 Haziran&#039;da tam normalle\u015fmeyi planlayan Ba\u015fbakan Boris Johnson h\u00fck\u00fcmeti ertelemenin en fazla bir ay olaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Bu s\u00fcrenin uzamayaca\u011f\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclmesinin nedeni ise \u00fclkede a\u015f\u0131 kampanyas\u0131n\u0131n \u00e7ok h\u0131zl\u0131 ilerliyor olmas\u0131.  \n\nZira \u015fu ana kadar yeti\u015fkin n\u00fcfusun neredeyse y\u00fczde 80&#039;i bir doz, y\u00fczde 60&#039;\u0131 ise iki doz a\u015f\u0131land\u0131. 19 Temmuz&#039;a kadar iki doz a\u015f\u0131lanan yeti\u015fkin n\u00fcfusun iki kat\u0131na \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 ama\u00e7lan\u0131yor.    \n\nA\u015f\u0131 firmalar\u0131 ve yetkililerden yap\u0131lan son a\u00e7\u0131klamalar da Delta&#039;ya kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131lar\u0131n  etkili oldu\u011fu y\u00f6n\u00fcnde.  Ayr\u0131ca iki doz a\u015f\u0131n\u0131n, varyanta kar\u015f\u0131 bir dozdan \u00e7ok daha fazla koruma sa\u011flad\u0131\u011f\u0131na i\u015faret ediliyor. \n\nVaryant\u0131n en h\u0131zl\u0131 yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u0130ngiliz \u015fehirlerinden Bolton&#039;da sa\u011fl\u0131k yetkilileri yeni vakalar\u0131n d\u00f6rtte \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fcn a\u015f\u0131lanmam\u0131\u015f oldu\u011funu ve \u00e7ift doz a\u015f\u0131 olanlar aras\u0131nda her 25 ki\u015fiden sadece birinin  hastal\u0131\u011fa yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor.  \n\nSon olarak, BioNTech&#039;in CEO&#039;su U\u011fur \u015eahin, \u015fimdiye kadar 30\u2019un \u00fczerinde varyant\u0131 laboratuvarda incelediklerini ve a\u015f\u0131n\u0131n hemen hemen hepsine kar\u015f\u0131 etkili oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fcklerini ifade etti. \n\n\u015eahin, Hindistan\u2019da ortaya \u00e7\u0131kan varyant\u0131 da incelemeye ald\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Hindistan varyant\u0131nda daha \u00f6nce inceledi\u011fimiz ve a\u015f\u0131m\u0131z\u0131n etkisini g\u00f6sterdi\u011fi mutasyonlar var. Burada da \u00fcmitliyim\&quot; diye konu\u015ftu. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;h2&gt;Hindistan&#039;da vaka ve \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131n\u0131n patlamas\u0131na; sa\u011fl\u0131k sisteminin adeta \u00e7\u00f6kmesine neden olan &#039;Delta varyant\u0131&#039; \u0130ngiltere ba\u015fta olmak \u00fczere bir\u00e7ok \u00fclkede endi\u015fe verici \u015fekilde yay\u0131l\u0131yor.&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Son verilere g\u00f6re \u00fclkedeki Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n y\u00fczde 90&amp;#039;\u0131 Delta varyant\u0131ndan olu\u015fuyor. Delta&amp;#039;n\u0131n daha \u00f6nceki bask\u0131n varyant Alfa&amp;#039;dan (Kent) yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 60 daha bula\u015f\u0131c\u0131 oldu\u011fu tahmin ediliyor. Peki varyant kendini nas\u0131l g\u00f6steriyor, ne kadar tehlikeli ve a\u015f\u0131lar vir\u00fcsten korunmakta yeterli mi?&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Delta varyant\u0131n\u0131n as\u0131l ad\u0131 \&quot;B.1.617\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130ngiliz, G\u00fcney Afrika ve Brezilya varyantlar\u0131ndan sonra Hindistan&amp;#039;da ortaya \u00e7\u0131kan \&quot;B.1.617\&quot; adl\u0131 varyant\u0131n \u00e7ifte mutasyon ge\u00e7irdi\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor. Hindistan&amp;#039;da sa\u011fl\u0131k sisteminin adeta \u00e7\u00f6kmesine neden olan &amp;#039;Delta&amp;#039;, ilk olarak 5 Ekim 2020&amp;#039;de \u00fclkenin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc b\u00fcy\u00fck kenti olan Nagpur yak\u0131nlar\u0131nda g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hintli k\u0131demli virolog Shahid Jameel, insan h\u00fccrelerine yap\u0131\u015fan vir\u00fcs\u00fcn d\u0131\u015f \&quot;sivri u\u00e7lu\&quot; k\u0131sm\u0131nda iki \u00f6nemli mutasyon i\u00e7erdi\u011fini belirtiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130lk etapta D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc taraf\u0131ndan \&quot;dikkat gerektiren varyant\&quot; olarak s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131lan vir\u00fcs, k\u0131sa s\u00fcrede Brezilya ve G\u00fcney Afrika varyantlar\u0131ndan daha tehlikeli oldu\u011funu kan\u0131tlad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs\u00fcn ilk defa ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 Vuhan salg\u0131n\u0131nda bir ki\u015fi \u00fc\u00e7 ki\u015fiyi enfekte ederken, \u0130ngiltere&amp;#039;de ortaya \u00e7\u0131kan Alfa (Kent) varyant\u0131nda bu say\u0131 d\u00f6rde \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. Delta&amp;#039;y\u0131 ta\u015f\u0131yan bir ki\u015fi ise alt\u0131 ki\u015fiyi enfekte edebiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4823532\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/07\/17\/bitmeyen-covid-19-aylard-r-koronavirus-semptomlar-n-hissetmeye-devam-eden-hastalar-anlat-y\&quot;&gt;Bitmeyen Covid-19: Aylard\u0131r koronavir\u00fcs semptomlar\u0131n\u0131 hissetmeye devam eden hastalar anlat\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Delta varyant\u0131 belirtileri neler?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00d6nceki varyantlara g\u00f6re daha bula\u015f\u0131c\u0131, daha \u00f6l\u00fcmc\u00fcl oldu\u011fu ve Covid-19&amp;#039;un &amp;#039;Alfa&amp;#039; vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn yerini ald\u0131\u011f\u0131 ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar taraf\u0131ndan teyit edilen varyant\u0131n ki\u015fide mide a\u011fr\u0131s\u0131 ve ishal gibi farkl\u0131 semptomlarla kendini g\u00f6sterdi\u011fi i\u015faret ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Klasik Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n ana belirtileri y\u00fcksek ate\u015f, s\u00fcrekli \u00f6ks\u00fcr\u00fck ile tat ve\/veya koku kayb\u0131 \u015feklinde bilinirken bu varyant\u0131n ki\u015fide mide a\u011fr\u0131s\u0131 ve ishal gibi farkl\u0131 semptomlarla kendini g\u00f6sterdi\u011fi i\u015faret ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Varyant ayr\u0131ca ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131, burun ak\u0131nt\u0131s\u0131 ve bo\u011faz a\u011fr\u0131s\u0131 da yaparken, gen\u00e7lerde ise a\u011f\u0131r bir so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131 \u015feklinde &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/15\/delta-hint-varyant-klasik-covid-19-semptomlar-ndan-farkl-belirtiler-gosteriyor\&quot;&gt;ortaya \u00e7\u0131kabiliyor&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Semptomlar\u0131n farkl\u0131 olmas\u0131 ise hastal\u0131\u011fa yakalananlar\u0131n Covid-19&amp;#039;dan \u015f\u00fcphelenmeyip yaln\u0131zca grip olduklar\u0131n\u0131 zannetmelerine ve bu nedenle test ya da karantina se\u00e7eneklerini eleyip vir\u00fcs\u00fc bula\u015ft\u0131rmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmelerine neden oluyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5249692\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/22\/hangi-ulkede-kac-kisiye-covid-19-as-s-yap-ld\&quot;&gt;Hangi \u00fclkede ka\u00e7 ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131? K\u00fcresel \u00e7apta a\u015f\u0131lamada son durum ne?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131, Delta varyant\u0131na kar\u015f\u0131 etkili mi?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130ngiltere gibi varyant\u0131n h\u0131zla yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fclkelerde Covid-19 tedbirlerindeki gev\u015feme ad\u0131mlar\u0131 h\u00fck\u00fcmet taraf\u0131ndan bir ayl\u0131\u011f\u0131na ask\u0131ya al\u0131nd\u0131. 21 Haziran&amp;#039;da tam normalle\u015fmeyi planlayan Ba\u015fbakan Boris Johnson h\u00fck\u00fcmeti ertelemenin en fazla bir ay olaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Bu s\u00fcrenin uzamayaca\u011f\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclmesinin nedeni ise \u00fclkede a\u015f\u0131 kampanyas\u0131n\u0131n \u00e7ok h\u0131zl\u0131 ilerliyor olmas\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Zira \u015fu ana kadar yeti\u015fkin n\u00fcfusun neredeyse y\u00fczde 80&amp;#039;i bir doz, y\u00fczde 60&amp;#039;\u0131 ise iki doz a\u015f\u0131land\u0131. 19 Temmuz&amp;#039;a kadar iki doz a\u015f\u0131lanan yeti\u015fkin n\u00fcfusun iki kat\u0131na \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 ama\u00e7lan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131 firmalar\u0131 ve yetkililerden yap\u0131lan son a\u00e7\u0131klamalar da Delta&amp;#039;ya kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131lar\u0131n &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/23\/ingiltere-iki-doz-covid-19-as-s-koronavirusun-hint-varyant-na-kars-etkili\&quot;&gt;etkili oldu\u011fu y\u00f6n\u00fcnde.&lt;\/a&gt; Ayr\u0131ca iki doz a\u015f\u0131n\u0131n, varyanta kar\u015f\u0131 bir dozdan \u00e7ok daha fazla koruma sa\u011flad\u0131\u011f\u0131na i\u015faret ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5183114\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/31\/inaktif-viral-vektor-mrna-covid-19-as-lar-nda-firmalar-hangi-teknikleri-kulland-farklar-ne\&quot;&gt;\u0130naktif, Viral Vekt\u00f6r, mRNA...Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131nda hangi teknikler kullan\u0131ld\u0131? Farklar\u0131 neler?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Varyant\u0131n en h\u0131zl\u0131 yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u0130ngiliz \u015fehirlerinden Bolton&amp;#039;da sa\u011fl\u0131k yetkilileri yeni vakalar\u0131n d\u00f6rtte \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fcn a\u015f\u0131lanmam\u0131\u015f oldu\u011funu ve \u00e7ift doz a\u015f\u0131 olanlar aras\u0131nda her 25 ki\u015fiden sadece birinin &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/15\/delta-hint-varyant-klasik-covid-19-semptomlar-ndan-farkl-belirtiler-gosteriyor\&quot;&gt;hastal\u0131\u011fa yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son olarak, BioNTech&amp;#039;in CEO&amp;#039;su U\u011fur \u015eahin, \u015fimdiye kadar 30\u2019un \u00fczerinde varyant\u0131 laboratuvarda incelediklerini ve a\u015f\u0131n\u0131n hemen hemen hepsine kar\u015f\u0131 etkili oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fcklerini ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eahin, Hindistan\u2019da ortaya \u00e7\u0131kan varyant\u0131 da incelemeye ald\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Hindistan varyant\u0131nda daha \u00f6nce inceledi\u011fimiz ve a\u015f\u0131m\u0131z\u0131n etkisini g\u00f6sterdi\u011fi mutasyonlar var. Burada da \u00fcmitliyim\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624434197,&quot;publishedAt&quot;:1624442343,&quot;updatedAt&quot;:1624442352,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/23\/yeni-covid-19-pandemisinin-ad-delta-m-hangi-farkl-belirtileri-gosteriyor-as-lar-koruyor-mu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/79\/89\/20\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b37268aa-d080-522d-bed2-3e3f85e43d9f-5798920.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Yeni Covid-19 pandemisinin ad\u0131 &#039;Delta&#039; m\u0131?&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Yeni Covid-19 pandemisinin ad\u0131 &#039;Delta&#039; m\u0131?&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:683}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:25274,&quot;slug&quot;:&quot;delta-variant&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;delta-varyant-&quot;,&quot;title&quot;:&quot; Delta varyant\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot; Delta varyant\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:24154,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:148,&quot;slug&quot;:&quot;india&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hindistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hindistan&quot;},{&quot;id&quot;:7800,&quot;slug&quot;:&quot;united-kingdom&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:3}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1554702},{&quot;id&quot;:1566980},{&quot;id&quot;:1567980}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/23\/yeni-covid-19-pandemisinin-ad-delta-m-hangi-farkl-belirtileri-gosteriyor-as-lar-koruyor-mu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624442352},{&quot;id&quot;:1568124,&quot;cid&quot;:5798992,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210623_WBSU_16394566&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;den Yunanistan&#039;a kara yolu ile seyahat yasa\u011f\u0131 26 Haziran&#039;a uzat\u0131ld\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Yunanistan&#039;a karayolu ile seyahat yasa\u011f\u0131 26 Haziran&#039;a uzat\u0131ld\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Yunanistan&#039;a karayolu ile seyahat yasa\u011f\u0131 26 Haziran&#039;a uzat\u0131ld\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin Atina B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi Yunanistan&#039;\u0131n T\u00fcrkiye&#039;ye y\u00f6nelik seyahat yasaklar\u0131n\u0131 26 Haziran 2021 tarihine kadar uzatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin Atina B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi Yunanistan&#039;\u0131n T\u00fcrkiye&#039;ye y\u00f6nelik seyahat yasaklar\u0131n\u0131 26 Haziran 2021 tarihine kadar uzatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-den-yunanistan-a-kara-yolu-ile-seyahat-yasag-26-haziran-a-uzat-ld&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin Atina B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi Yunanistan&#039;\u0131n T\u00fcrkiye&#039;ye y\u00f6nelik seyahat yasaklar\u0131n\u0131 26 Haziran 2021 tarihine kadar uzatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \n\nB\u00fcy\u00fckel\u00e7ilikten yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada\&quot;20 Mart 2020 tarihinden itibaren \u0130psala-Kipi hudut kap\u0131s\u0131 vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n ge\u00e7i\u015fine kapal\u0131d\u0131r. Keza, \u00dclkemiz limanlar\u0131 ile Ege adalar\u0131 aras\u0131nda tarifeli deniz seferleri yap\u0131lamamaktad\u0131r.\&quot; denilerek iki \u00fclke aras\u0131nda a\u015f\u0131 sertifikalar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 olarak tan\u0131nmas\u0131 konusunun hen\u00fcz uygulamaya konulmam\u0131\u015f oldu\u011fu hat\u0131rlat\u0131ld\u0131 ve bu nedenle \&quot;Zorunlu ve istisnai ko\u015fullar haricinde, T\u00fcrkiye Cumhuriyeti vatanda\u015flar\u0131n\u0131n Yunanistan\u2019a giri\u015f yapmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir.\&quot; denildi. \n\nDuyurunun devam\u0131 \u015f\u00f6yle: \n\n\&quot;Zorunlu ve istisnai nedenlerle Yunanistan\u2019a giri\u015f yapmas\u0131 gerekecek vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n hamili bulunduklar\u0131 pasaportun t\u00fcr\u00fcnden (diplomatik, hususi, hizmet, umuma mahsus) ba\u011f\u0131ms\u0131z olarak ve ge\u00e7erli vizesi olsa dahi, Yunanistan\u2019\u0131n T\u00fcrkiye\u2019deki diplomatik ve kons\u00fcler misyonlar\u0131ndan \u00f6zel izin almalar\u0131 gerekmektedir. \n\nBu \u015fekilde, Yunan makamlar\u0131ndan izin alarak \u00fclkemizden Yunanistan\u2019a seyahat edecek ki\u015filerin, Yunanistan\u2019a giri\u015fle ilgili Yunan makamlar\u0131nca a\u00e7\u0131klanan di\u011fer gerekli prosed\u00fcrleri (Yolcu Tespit Formu doldurulmas\u0131, A\u015f\u0131 Sertifikas\u0131, son 72 saat i\u00e7inde yap\u0131lm\u0131\u015f PCR veya son 48 saat i\u00e7inde yap\u0131lm\u0131\u015f \u201cH\u0131zl\u0131 Antigen\u201d test sonucu ibraz\u0131 dahil) de kar\u015f\u0131lamalar\u0131 Yunan makamlar\u0131nca beklenmektedir.\&quot; \n\nT\u00fcrkiye&#039;den kara yoluyla seyahat m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil \n\nMevcut \u015fartlarda Yunanistan haricindeki AB \u00fclkeleri vatanda\u015flar\u0131 ile AB \u00fclkelerinde resmi ikamet sahibi ki\u015filerin, \u0130talya ve Bulgaristan \u00fczerinden gelerek, Yunanistan\u2019dan transit ge\u00e7i\u015fle T\u00fcrkiye\u2019ye gitmeleri m\u00fcmk\u00fcn ancak ayn\u0131 \u015fartlar\u0131 ta\u015f\u0131yan ki\u015filerin Arnavutluk ve Kuzey Makedonya \u00fczerinden Yunanistan\u2019a giri\u015fleri m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. \n\nT\u00fcrkiye\u2019den AB \u00fclkelerine kara yoluyla seyahat edecek AB \u00fclkeleri vatanda\u015flar\u0131 ile AB \u00fclkelerinde resmi ikamet sahibi ki\u015filerin, Yunanistan\u2019dan transit ge\u00e7i\u015f yapmalar\u0131na da ayn\u0131 \u015fekilde izin verilmiyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;nin Atina B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi Yunanistan&amp;#039;\u0131n T\u00fcrkiye&amp;#039;ye y\u00f6nelik seyahat yasaklar\u0131n\u0131 26 Haziran 2021 tarihine kadar uzatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;B\u00fcy\u00fckel\u00e7ilikten yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada\&quot;20 Mart 2020 tarihinden itibaren \u0130psala-Kipi hudut kap\u0131s\u0131 vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n ge\u00e7i\u015fine kapal\u0131d\u0131r. Keza, \u00dclkemiz limanlar\u0131 ile Ege adalar\u0131 aras\u0131nda tarifeli deniz seferleri yap\u0131lamamaktad\u0131r.\&quot; denilerek iki \u00fclke aras\u0131nda a\u015f\u0131 sertifikalar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 olarak tan\u0131nmas\u0131 konusunun hen\u00fcz uygulamaya konulmam\u0131\u015f oldu\u011fu hat\u0131rlat\u0131ld\u0131 ve bu nedenle \&quot;Zorunlu ve istisnai ko\u015fullar haricinde, T\u00fcrkiye Cumhuriyeti vatanda\u015flar\u0131n\u0131n Yunanistan\u2019a giri\u015f yapmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir.\&quot; denildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5728470\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/04\/avrupa-birligi-nde-as-pasaportu-7-uye-ulke-taraf-ndan-kullan-lmaya-basland\&quot;&gt;Avrupa Birli\u011fi&#039;nde a\u015f\u0131 pasaportu 7 \u00fcye \u00fclke taraf\u0131ndan kullan\u0131lmaya ba\u015fland\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Duyurunun devam\u0131 \u015f\u00f6yle:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Zorunlu ve istisnai nedenlerle Yunanistan\u2019a giri\u015f yapmas\u0131 gerekecek vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n hamili bulunduklar\u0131 pasaportun t\u00fcr\u00fcnden (diplomatik, hususi, hizmet, umuma mahsus) ba\u011f\u0131ms\u0131z olarak ve ge\u00e7erli vizesi olsa dahi, Yunanistan\u2019\u0131n T\u00fcrkiye\u2019deki diplomatik ve kons\u00fcler misyonlar\u0131ndan \u00f6zel izin almalar\u0131 gerekmektedir.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu \u015fekilde, Yunan makamlar\u0131ndan izin alarak \u00fclkemizden Yunanistan\u2019a seyahat edecek ki\u015filerin, Yunanistan\u2019a giri\u015fle ilgili Yunan makamlar\u0131nca a\u00e7\u0131klanan di\u011fer gerekli prosed\u00fcrleri (Yolcu Tespit Formu doldurulmas\u0131, A\u015f\u0131 Sertifikas\u0131, son 72 saat i\u00e7inde yap\u0131lm\u0131\u015f PCR veya son 48 saat i\u00e7inde yap\u0131lm\u0131\u015f \u201cH\u0131zl\u0131 Antigen\u201d test sonucu ibraz\u0131 dahil) de kar\u015f\u0131lamalar\u0131 Yunan makamlar\u0131nca beklenmektedir.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;T\u00fcrkiye&#039;den kara yoluyla seyahat m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Mevcut \u015fartlarda Yunanistan haricindeki AB \u00fclkeleri vatanda\u015flar\u0131 ile AB \u00fclkelerinde resmi ikamet sahibi ki\u015filerin, \u0130talya ve Bulgaristan \u00fczerinden gelerek, Yunanistan\u2019dan transit ge\u00e7i\u015fle T\u00fcrkiye\u2019ye gitmeleri m\u00fcmk\u00fcn ancak ayn\u0131 \u015fartlar\u0131 ta\u015f\u0131yan ki\u015filerin Arnavutluk ve Kuzey Makedonya \u00fczerinden Yunanistan\u2019a giri\u015fleri m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye\u2019den AB \u00fclkelerine kara yoluyla seyahat edecek AB \u00fclkeleri vatanda\u015flar\u0131 ile AB \u00fclkelerinde resmi ikamet sahibi ki\u015filerin, Yunanistan\u2019dan transit ge\u00e7i\u015f yapmalar\u0131na da ayn\u0131 \u015fekilde izin verilmiyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624435984,&quot;publishedAt&quot;:1624437185,&quot;updatedAt&quot;:1624437203,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/23\/turkiye-den-yunanistan-a-kara-yolu-ile-seyahat-yasag-26-haziran-a-uzat-ld&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/79\/89\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f09be134-e892-5255-836f-2459aa08b762-5798992.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130psala G\u00fcmr\u00fck Kap\u0131s\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130psala G\u00fcmr\u00fck Kap\u0131s\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1200,&quot;height&quot;:727}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:128,&quot;slug&quot;:&quot;greece&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yunanistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yunanistan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Yunanistan&quot;},{&quot;id&quot;:23758,&quot;slug&quot;:&quot;turkey-greece-relations&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-yunanistan-iliskileri&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye-Yunanistan ili\u015fkileri&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye-Yunanistan ili\u015fkileri&quot;},{&quot;id&quot;:12639,&quot;slug&quot;:&quot;travel&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;seyahat&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Seyahat&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Seyahat&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1554458},{&quot;id&quot;:1565172},{&quot;id&quot;:1568042}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/web-digital-stories&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:128,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yunanistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yunanistan&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/yunanistan&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/23\/turkiye-den-yunanistan-a-kara-yolu-ile-seyahat-yasag-26-haziran-a-uzat-ld&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624437203},{&quot;id&quot;:1568004,&quot;cid&quot;:5798714,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210623_NWSU_16393618&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;DS\u00d6: Euro 2020&#039;nin oynand\u0131\u011f\u0131 \u00fclkelerde Covid-19 tedbirlerinin hafifletilmesi endi\u015felendiriyor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;DS\u00d6: Euro 2020 i\u00e7in Covid-19 \u00f6nlemlerinin gev\u015femesi endi\u015fe yarat\u0131yor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&#039;nden Euro 2020 uyar\u0131s\u0131: Ma\u00e7lar i\u00e7in Covid-19 tedbirlerinin hafifletilmesi endi\u015fe verici&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Euro 2020 Futbol \u015eampiyonas\u0131&#039;nda \u0130ngiltere&#039;nin final ve yar\u0131 final kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131n\u0131 izleyecek taraftar say\u0131s\u0131n\u0131 60 bine \u00e7\u0131karmas\u0131 DS\u00d6&#039;n\u00fcn tepkisini \u00e7ekti &quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Euro 2020 Futbol \u015eampiyonas\u0131&#039;nda \u0130ngiltere&#039;nin final ve yar\u0131 final kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131n\u0131 izleyecek taraftar say\u0131s\u0131n\u0131 60 bine \u00e7\u0131karmas\u0131 DS\u00d6&#039;n\u00fcn tepkisini \u00e7ekti &quot;,&quot;url&quot;:&quot;dso-euro-2020-nin-oynand-g-ulkelerde-covid-19-tedbirlerinin-hafifletilmesi-endiselendiriyo&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) Avrupa Futbol \u015eampiyonas\u0131 Euro 2020&#039;ye ev sahipli\u011fi yapan \u00fclkelerde Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n hafifletilmesinin endi\u015fe verici oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nDS\u00d6 Avrupa B\u00f6lge Ofisi&#039;nden Robb Butler, \&quot;Ev sahipli\u011fi yapan baz\u0131 \u015fehirlerin ma\u00e7lar\u0131n oynand\u0131\u011f\u0131 b\u00f6lgelerinde Covid-19 vakalar\u0131 \u015fimdiden y\u00fckseli\u015fte\&quot; diyerek baz\u0131 stadyumlarda azami taraftar say\u0131lar\u0131n\u0131n art\u0131r\u0131lmas\u0131na ye\u015fil \u0131\u015f\u0131k yak\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00fcz\u00fcnt\u00fcyle kar\u015f\u0131lad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade etti.    \n\nDS\u00d6&#039;den a\u00e7\u0131klama, \u0130ngiltere&#039;nin Wembley Stadyumu&#039;nda yap\u0131lmas\u0131 planan yar\u0131 final ve final kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131na 60 binden fazla futbol severin kat\u0131lmas\u0131na izin verece\u011fini a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan geldi. \n\n\u0130talya Ba\u015fbakan\u0131 Mario Draghi Alman \u015eans\u00f6lye Angela Merkel ile g\u00f6r\u00fc\u015fmesinin ard\u0131ndan \u0130ngiltere&#039;de Covid-19&#039;un Hint varyant\u0131 Delta&#039;ya yakalanan ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n h\u0131zl\u0131 bir art\u0131\u015f g\u00f6stermesinden dolay\u0131 final kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131n\u0131n Londra&#039;dan vaka say\u0131s\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu b ir \u00fclkeye \u00e7ekilmesi \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda  bulundu.  \n\nDanimarka&#039;da bir kar\u015f\u0131la\u015fma sonras\u0131 taraftarlar \u00fczerinde yap\u0131lan Covid-19 testlerinin 29&#039;unun pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 belirlendi. Bu ki\u015filerin ma\u00e7a gitmeden \u00f6nce hasta olup olmad\u0131klar\u0131n\u0131n bilinmedi\u011fini a\u00e7\u0131klayan yetkililer, stadyumda vir\u00fcs\u00fcn bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7ok daha fazla olmas\u0131ndan endi\u015fe duyuldu\u011funu belirtti. \n\nDS\u00d6: Delta varyant\u0131 bask\u0131n t\u00fcr olabilir \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6), yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn (Covid-19) ilk olarak Hindistan\u2019da tan\u0131mlanan Delta varyant\u0131n\u0131n d\u00fcnya genelinde bask\u0131n t\u00fcr haline gelebilece\u011fini bildirdi.   \n\nCovid-19\u2019un ilk olarak Hindistan\u2019da g\u00f6r\u00fclen ve \u0130ngiltere\u2019de de en yayg\u0131n t\u00fcr haline gelen Delta varyant\u0131n ABD ve Almanya\u2019da da h\u0131zla yay\u0131labilece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulunuldu. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) Avrupa Futbol \u015eampiyonas\u0131 Euro 2020&amp;#039;ye ev sahipli\u011fi yapan \u00fclkelerde Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n hafifletilmesinin endi\u015fe verici oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;DS\u00d6 Avrupa B\u00f6lge Ofisi&amp;#039;nden Robb Butler, \&quot;Ev sahipli\u011fi yapan baz\u0131 \u015fehirlerin ma\u00e7lar\u0131n oynand\u0131\u011f\u0131 b\u00f6lgelerinde Covid-19 vakalar\u0131 \u015fimdiden y\u00fckseli\u015fte\&quot; diyerek baz\u0131 stadyumlarda azami taraftar say\u0131lar\u0131n\u0131n art\u0131r\u0131lmas\u0131na ye\u015fil \u0131\u015f\u0131k yak\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00fcz\u00fcnt\u00fcyle kar\u015f\u0131lad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;DS\u00d6&amp;#039;den a\u00e7\u0131klama, \u0130ngiltere&amp;#039;nin Wembley Stadyumu&amp;#039;nda yap\u0131lmas\u0131 planan yar\u0131 final ve final kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131na 60 binden fazla futbol severin kat\u0131lmas\u0131na izin verece\u011fini a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan geldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130talya Ba\u015fbakan\u0131 Mario Draghi Alman \u015eans\u00f6lye Angela Merkel ile g\u00f6r\u00fc\u015fmesinin ard\u0131ndan \u0130ngiltere&amp;#039;de Covid-19&amp;#039;un Hint varyant\u0131 Delta&amp;#039;ya yakalanan ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n h\u0131zl\u0131 bir art\u0131\u015f g\u00f6stermesinden dolay\u0131 final kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131n\u0131n Londra&amp;#039;dan vaka say\u0131s\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu b&lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/22\/draghi-den-ingiltere-ye-euro-2020-cagr-s-delta-varyant-nedeniyle-final-londra-da-oynanmas-\&quot;&gt;ir \u00fclkeye \u00e7ekilmesi \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda&lt;\/a&gt; bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Danimarka&amp;#039;da bir kar\u015f\u0131la\u015fma sonras\u0131 taraftarlar \u00fczerinde yap\u0131lan Covid-19 testlerinin 29&amp;#039;unun pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 belirlendi. Bu ki\u015filerin ma\u00e7a gitmeden \u00f6nce hasta olup olmad\u0131klar\u0131n\u0131n bilinmedi\u011fini a\u00e7\u0131klayan yetkililer, stadyumda vir\u00fcs\u00fcn bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7ok daha fazla olmas\u0131ndan endi\u015fe duyuldu\u011funu belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5763280\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/haber\/2021\/06\/15\/delta-hint-varyant-klasik-covid-19-semptomlar-ndan-farkl-belirtiler-gosteriyor\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs: Delta varyant\u0131 nedir, belirtileri neler?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;DS\u00d6: Delta varyant\u0131 bask\u0131n t\u00fcr olabilir&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6), yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn (Covid-19) ilk olarak Hindistan\u2019da tan\u0131mlanan Delta varyant\u0131n\u0131n d\u00fcnya genelinde bask\u0131n t\u00fcr haline gelebilece\u011fini bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19\u2019un ilk olarak Hindistan\u2019da g\u00f6r\u00fclen ve \u0130ngiltere\u2019de de en yayg\u0131n t\u00fcr haline gelen Delta varyant\u0131n ABD ve Almanya\u2019da da h\u0131zla yay\u0131labilece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulunuldu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624428670,&quot;publishedAt&quot;:1624432821,&quot;updatedAt&quot;:1624432853,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/23\/dso-euro-2020-nin-oynand-g-ulkelerde-covid-19-tedbirlerinin-hafifletilmesi-endiselendiriyo&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/79\/87\/14\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_74812082-c440-5e10-af43-981f0e02a754-5798714.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Macaristan Portekiz ma\u00e7\u0131nda Macar taraftarlar&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Macaristan Portekiz ma\u00e7\u0131nda Macar taraftarlar&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1200,&quot;height&quot;:675}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:7629,&quot;slug&quot;:&quot;who&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dso&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;},{&quot;id&quot;:16880,&quot;slug&quot;:&quot;euro-2020-avrupa-futbol-sampiyonas-&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;euro-2020-avrupa-futbol-sampiyonas-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;EURO 2020 Avrupa Futbol \u015eampiyonas\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;EURO 2020 Avrupa Futbol \u015eampiyonas\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:25274,&quot;slug&quot;:&quot;delta-variant&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;delta-varyant-&quot;,&quot;title&quot;:&quot; Delta varyant\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot; Delta varyant\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:12832,&quot;slug&quot;:&quot;fans&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;taraftar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;taraftar&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;taraftar&quot;},{&quot;id&quot;:9337,&quot;slug&quot;:&quot;british-politics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ingiltere-siyaseti&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere siyaseti&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130ngiltere siyaseti&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1536004},{&quot;id&quot;:1551564},{&quot;id&quot;:1561610}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/23\/dso-euro-2020-nin-oynand-g-ulkelerde-covid-19-tedbirlerinin-hafifletilmesi-endiselendiriyo&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624432853},{&quot;id&quot;:1567980,&quot;cid&quot;:5798688,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210623_NWSU_16393416&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;N\u00fcfusun yar\u0131s\u0131ndan fazlas\u0131 a\u015f\u0131lanan \u0130srail&#039;de Delta varyant\u0131 nedeniyle &#039;yeni dalga&#039; riski | Covid-19&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;N\u00fcfusunun yar\u0131dan fazlas\u0131 a\u015f\u0131lanan \u0130srail&#039;de 4. dalga uyar\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;N\u00fcfusun yar\u0131s\u0131ndan fazlas\u0131 a\u015f\u0131lanan \u0130srail&#039;de Delta varyant\u0131 nedeniyle &#039;yeni dalga&#039; riski g\u00fcndemde&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;N\u00fcfusun yar\u0131s\u0131ndan fazlas\u0131 a\u015f\u0131lanan \u0130srail&#039;de Delta varyant\u0131 nedeniyle &#039;yeni dalga&#039; riski g\u00fcndemde.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;N\u00fcfusun yar\u0131s\u0131ndan fazlas\u0131 a\u015f\u0131lanan \u0130srail&#039;de Delta varyant\u0131 nedeniyle &#039;yeni dalga&#039; riski g\u00fcndemde.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;nufusun-yar-s-ndan-fazlas-as-lanan-israil-de-delta-varyant-nedeniyle-yeni-dalga-riski-covi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Halk\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 60&#039;\u0131n\u0131n a\u015f\u0131 oldu\u011fu \u0130srail&#039;de, sa\u011fl\u0131k yetkilileri \u00fclkedeki Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n yeniden artmas\u0131yla \&quot;yeni bir dalga\&quot; riski konusunda uyar\u0131da bulundu.  \n\nVakalardaki hafif art\u0131\u015f\u0131n Delta varyant\u0131ndan kaynakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan \u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Naftali Bennett, g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131nda kaydedilen art\u0131\u015f\u0131 \&quot;salg\u0131nda yeni dalga\&quot; olarak de\u011ferlendirdiklerini a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nDelta varyant\u0131n\u0131n yurtd\u0131\u015f\u0131ndan gelen \u0130srailli yolcular taraf\u0131ndan \u00fclkeye getirildi\u011fini belirten Bennett, yolcular\u0131n tamam\u0131na Covid-19 testi yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 ve zorunlu olmad\u0131k\u00e7a \u0130sraillilerden yurt d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kmamalar\u0131n\u0131 istedi. \n\n\u0130srail&#039;de aktif vaka say\u0131s\u0131nda art\u0131\u015f\u00a0 \n\n\u0130srail&#039;de halk\u0131n y\u00fczde 57&#039;si iki doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rd\u0131.  \n\nA\u015f\u0131lama sayesinde salg\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131na almay\u0131 ba\u015faran ve \u015fubat ay\u0131ndan bu yana Covid-19 \u00f6nlemlerinin gev\u015fetilmeye ba\u015fland\u0131\u011f\u0131 \u0130srail&#039;de, 19 Nisan&#039;da a\u00e7\u0131k alanlarda, 15 Haziran&#039;da da baz\u0131 istisnalar hari\u00e7 kapal\u0131 alanlarda maske takma zorunlulu\u011fu kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.   \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re, \u0130srail&#039;de g\u00f6r\u00fclen yeni vakalar\u0131n y\u00fczde 70&#039;i ilk olarak Hindistan&#039;da tan\u0131mlanan Delta varyant\u0131 kaynakl\u0131. \n\n\u00dclkede 6 Haziran&#039;da 216&#039;ya kadar d\u00fc\u015fen aktif vaka say\u0131s\u0131, son g\u00fcnlerdeki art\u0131\u015fla 387&#039;ye y\u00fckseldi. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Halk\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 60&amp;#039;\u0131n\u0131n a\u015f\u0131 oldu\u011fu \u0130srail&amp;#039;de, sa\u011fl\u0131k yetkilileri \u00fclkedeki Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n yeniden artmas\u0131yla \&quot;yeni bir dalga\&quot; riski konusunda uyar\u0131da bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vakalardaki hafif art\u0131\u015f\u0131n Delta varyant\u0131ndan kaynakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan \u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Naftali Bennett, g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131nda kaydedilen art\u0131\u015f\u0131 \&quot;salg\u0131nda yeni dalga\&quot; olarak de\u011ferlendirdiklerini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Delta varyant\u0131n\u0131n yurtd\u0131\u015f\u0131ndan gelen \u0130srailli yolcular taraf\u0131ndan \u00fclkeye getirildi\u011fini belirten Bennett, yolcular\u0131n tamam\u0131na Covid-19 testi yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 ve zorunlu olmad\u0131k\u00e7a \u0130sraillilerden yurt d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kmamalar\u0131n\u0131 istedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5781984,5719900\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/14\/israil-in-yeni-basbakan-olmas-beklenen-naftali-bennett-kimdir\&quot;&gt;\u0130srail&#039;in yeni ba\u015fbakan\u0131 Naftali Bennett kimdir?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/18\/filistin-israil-le-yap-lan-covid-19-as-takas-anlasmas-n-iptal-etti\&quot;&gt;Filistin, \u0130srail&#039;le yap\u0131lan Covid-19 a\u015f\u0131 takas\u0131 anla\u015fmas\u0131n\u0131 iptal etti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\u0130srail&#039;de aktif vaka say\u0131s\u0131nda art\u0131\u015f&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130srail&amp;#039;de halk\u0131n y\u00fczde 57&amp;#039;si iki doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131lama sayesinde salg\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131na almay\u0131 ba\u015faran ve \u015fubat ay\u0131ndan bu yana Covid-19 \u00f6nlemlerinin gev\u015fetilmeye ba\u015fland\u0131\u011f\u0131 \u0130srail&amp;#039;de, 19 Nisan&amp;#039;da a\u00e7\u0131k alanlarda, 15 Haziran&amp;#039;da da baz\u0131 istisnalar hari\u00e7 kapal\u0131 alanlarda maske takma zorunlulu\u011fu kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re, \u0130srail&amp;#039;de g\u00f6r\u00fclen yeni vakalar\u0131n y\u00fczde 70&amp;#039;i ilk olarak Hindistan&amp;#039;da tan\u0131mlanan Delta varyant\u0131 kaynakl\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede 6 Haziran&amp;#039;da 216&amp;#039;ya kadar d\u00fc\u015fen aktif vaka say\u0131s\u0131, son g\u00fcnlerdeki art\u0131\u015fla 387&amp;#039;ye y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624425495,&quot;publishedAt&quot;:1624427875,&quot;updatedAt&quot;:1624427894,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/23\/nufusun-yar-s-ndan-fazlas-as-lanan-israil-de-delta-varyant-nedeniyle-yeni-dalga-riski-covi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/79\/86\/88\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_93a98140-338d-550b-b597-700344452183-5798688.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130srail&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130srail&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1200,&quot;height&quot;:675}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:157,&quot;slug&quot;:&quot;israel&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;israil&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130srail&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130srail&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:24154,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:24828,&quot;slug&quot;:&quot;normalization-process&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-salg-n-nda-normallesme-sureci&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid 19 salg\u0131n\u0131nda normalle\u015fme s\u00fcreci&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid 19 salg\u0131n\u0131nda normalle\u015fme s\u00fcreci&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1509348},{&quot;id&quot;:1567630},{&quot;id&quot;:1567810}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:12,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:157,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;israil&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130srail&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/israil&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/23\/nufusun-yar-s-ndan-fazlas-as-lanan-israil-de-delta-varyant-nedeniyle-yeni-dalga-riski-covi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624427894},{&quot;id&quot;:1567724,&quot;cid&quot;:5798064,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210622_NWSU_16389420&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131 Moskova&#039;da pandemiye kar\u015f\u0131 yeni \u00f6nlemler&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131 Moskova&#039;da pandemiye kar\u015f\u0131 yeni \u00f6nlemler&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131 Moskova&#039;da pandemiye kar\u015f\u0131 yeni \u00f6nlemler&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Rusya&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Moskova&#039;da Covid-19 vaka say\u0131lar\u0131nda art\u0131\u015f ya\u015fanmas\u0131 \u00fczerine salg\u0131na kar\u015f\u0131 \u00f6nlemler artt\u0131r\u0131ld\u0131. &quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Rusya&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Moskova&#039;da Covid-19 vaka say\u0131lar\u0131nda art\u0131\u015f ya\u015fanmas\u0131 \u00fczerine salg\u0131na kar\u015f\u0131 \u00f6nlemler artt\u0131r\u0131ld\u0131. &quot;,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-vakalar-n-n-artt-g-moskova-da-pandemiye-kars-yeni-onlemler&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Rusya&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Moskova&#039;da Covid-19 vaka say\u0131lar\u0131nda art\u0131\u015f ya\u015fanmas\u0131 \u00fczerine salg\u0131na kar\u015f\u0131 \u00f6nlemler artt\u0131r\u0131ld\u0131.    \n\nMoskova Belediye Ba\u015fkan\u0131 Sergei Sobyanin, bar ve restoranlara, yaln\u0131zca Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f veya ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazanm\u0131\u015f m\u00fc\u015fterileri kabul etmeleri talimat\u0131 verdi.  \n\nSobyanin, 28 Haziran&#039;da y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girecek yeni k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n yeni karantinay\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in gerekli oldu\u011funu s\u00f6yledi.   \n\nYeni d\u00fczenlemeye g\u00f6re, kafe, restoran veya barlar\u0131 ziyaret etmek isteyenler a\u015f\u0131 olduklar\u0131n\u0131, son 6 ay i\u00e7inde do\u011frulanm\u0131\u015f bir Covid-19 enfeksiyonu ge\u00e7irdiklerini veya son 3 g\u00fcn i\u00e7inde testlerinin negatif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren bir QR kodu g\u00f6stermeleri istenecek.    \n\nMoskova\u2019daki t\u00fcm restoran, kafe, bar, gece kul\u00fcpleri ve di\u011fer e\u011flence yerlerinin 23.00-06.00\u2019da m\u00fc\u015fterilere hizmet vermesi yasaklanm\u0131\u015ft\u0131. Di\u011fer yandan, tiyatro ve sinemalar faaliyetlerini s\u00fcrd\u00fcrebiliyor. \n\nMoskova ve Moskova b\u00f6lgesinde \u00e7al\u0131\u015fan vatanda\u015flar\u0131n y\u00fczde 60&#039;\u0131na Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131lanma zorunlulu\u011fu ge\u00e7en hafta getirilmi\u015fti. \n\nSalg\u0131n tedbirlerinin yeniden devreye girdi\u011fi Moskova&#039;da, 29 Haziran&#039;a kadar \u00e7ocuk oyun mekanlar\u0131, parklarda \u00e7ocuklar i\u00e7in ayr\u0131lan yerler, al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerindeki yeme-i\u00e7me b\u00f6l\u00fcmleri ve benzeri alanlar\u0131n ge\u00e7ici olarak kapat\u0131lmas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde karar al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131. \n\nRusya&#039;da ilk Covid-19 vakas\u0131 31 Ocak 2020&#039;de, ilk \u00f6l\u00fcm 19 Mart 2020&#039;de kay\u0131tlara ge\u00e7mi\u015fti. \u00dclkede, Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin&#039;in talimat\u0131yla 18 Ocak&#039;ta kitlesel a\u015f\u0131lama s\u00fcreci ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Rusya&amp;#039;n\u0131n ba\u015fkenti Moskova&amp;#039;da Covid-19 vaka say\u0131lar\u0131nda art\u0131\u015f ya\u015fanmas\u0131 \u00fczerine salg\u0131na kar\u015f\u0131 \u00f6nlemler artt\u0131r\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Moskova Belediye Ba\u015fkan\u0131 Sergei Sobyanin, bar ve restoranlara, yaln\u0131zca Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f veya ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazanm\u0131\u015f m\u00fc\u015fterileri kabul etmeleri talimat\u0131 verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sobyanin, 28 Haziran&amp;#039;da y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girecek yeni k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n yeni karantinay\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in gerekli oldu\u011funu s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yeni d\u00fczenlemeye g\u00f6re, kafe, restoran veya barlar\u0131 ziyaret etmek isteyenler a\u015f\u0131 olduklar\u0131n\u0131, son 6 ay i\u00e7inde do\u011frulanm\u0131\u015f bir Covid-19 enfeksiyonu ge\u00e7irdiklerini veya son 3 g\u00fcn i\u00e7inde testlerinin negatif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren bir QR kodu g\u00f6stermeleri istenecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Moskova\u2019daki t\u00fcm restoran, kafe, bar, gece kul\u00fcpleri ve di\u011fer e\u011flence yerlerinin 23.00-06.00\u2019da m\u00fc\u015fterilere hizmet vermesi yasaklanm\u0131\u015ft\u0131. Di\u011fer yandan, tiyatro ve sinemalar faaliyetlerini s\u00fcrd\u00fcrebiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5784132,5790656\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/28\/moskova-da-covid-19-vakalar-nda-rekor-art-s-goruldu\&quot;&gt;Moskova\u2019da Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerde rekor art\u0131\u015f&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/21\/turkiye-ye-ucuslar-n-baslatacak-olan-rusya-da-covid-19-da-durumun-kotu-oldugu-ac-kland\&quot;&gt;T\u00fcrkiye\u2019ye u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131 ba\u015flatacak olan Rusya&#039;da Covid-19&#039;da durumun &#039;k\u00f6t\u00fc&#039; oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Moskova ve Moskova b\u00f6lgesinde \u00e7al\u0131\u015fan vatanda\u015flar\u0131n y\u00fczde 60&amp;#039;\u0131na Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131lanma zorunlulu\u011fu ge\u00e7en hafta getirilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salg\u0131n tedbirlerinin yeniden devreye girdi\u011fi Moskova&amp;#039;da, 29 Haziran&amp;#039;a kadar \u00e7ocuk oyun mekanlar\u0131, parklarda \u00e7ocuklar i\u00e7in ayr\u0131lan yerler, al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerindeki yeme-i\u00e7me b\u00f6l\u00fcmleri ve benzeri alanlar\u0131n ge\u00e7ici olarak kapat\u0131lmas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde karar al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rusya&amp;#039;da ilk Covid-19 vakas\u0131 31 Ocak 2020&amp;#039;de, ilk \u00f6l\u00fcm 19 Mart 2020&amp;#039;de kay\u0131tlara ge\u00e7mi\u015fti. \u00dclkede, Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin&amp;#039;in talimat\u0131yla 18 Ocak&amp;#039;ta kitlesel a\u015f\u0131lama s\u00fcreci ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624382770,&quot;publishedAt&quot;:1624385440,&quot;updatedAt&quot;:1624385443,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/22\/covid-19-vakalar-n-n-artt-g-moskova-da-pandemiye-kars-yeni-onlemler&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/79\/80\/64\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_4647c12e-04c4-5de5-9749-cac0d47811d2-5798064.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Moskova&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Moskova&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Pavel Golovkin\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:683}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:239,&quot;slug&quot;:&quot;russia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Rusya&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:491,&quot;slug&quot;:&quot;moscow&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;moskova&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Moskova&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Moskova&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1540652},{&quot;id&quot;:1561610},{&quot;id&quot;:1565468}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/22\/covid-19-vakalar-n-n-artt-g-moskova-da-pandemiye-kars-yeni-onlemler&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624385443},{&quot;id&quot;:1567692,&quot;cid&quot;:5798010,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210622_NWSU_16388931&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Yerli Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 TurkoVac i\u00e7in yakla\u015f\u0131k 1 milyon aday g\u00f6n\u00fcll\u00fc olmak istedi, 40 bin ki\u015fi se\u00e7ildi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Yerli a\u015f\u0131 TurkoVac i\u00e7in yakla\u015f\u0131k 1 milyon ki\u015fi g\u00f6n\u00fcll\u00fc olmak istedi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Yerli Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 TurkoVac i\u00e7in yakla\u015f\u0131k 1 milyon ki\u015fi g\u00f6n\u00fcll\u00fc olmak istedi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Yerli inaktif Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 TurkoVac&#039;\u0131n Faz 3 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda belirlenen \u015fartlar\u0131 ta\u015f\u0131yan 40 bin 800 g\u00f6n\u00fcll\u00fc a\u015f\u0131lanacak. yerli a\u015f\u0131 i\u00e7in yakla\u015f\u0131k 1 milyon ki\u015fi g\u00f6n\u00fcll\u00fc olmak i\u00e7in ba\u015fvurdu. &quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Yerli inaktif Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 TurkoVac&#039;\u0131n Faz 3 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda belirlenen \u015fartlar\u0131 ta\u015f\u0131yan 40 bin 800 g\u00f6n\u00fcll\u00fc a\u015f\u0131lanacak. yerli a\u015f\u0131 i\u00e7in yakla\u015f\u0131k 1 milyon ki\u015fi g\u00f6n\u00fcll\u00fc olmak i\u00e7in ba\u015fvurdu. &quot;,&quot;url&quot;:&quot;yerli-covid-19-as-s-turkovac-icin-yaklas-k-1-milyon-aday-gonullu-olmak-istedi-40-bin-kisi-&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Yerli inaktif Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 TurkoVac&#039;\u0131n Faz 3 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda belirlenen \u015fartlar\u0131 ta\u015f\u0131yan 40 bin 800 g\u00f6n\u00fcll\u00fc a\u015f\u0131lanacak. Yerli a\u015f\u0131 i\u00e7in yakla\u015f\u0131k 1 milyon ki\u015fi g\u00f6n\u00fcll\u00fc olmak i\u00e7in ba\u015fvurdu.\u00a0 \n\nT\u00fcrkiye&#039;de devam eden 18 yerli a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 i\u00e7erisinde ileri a\u015famadaki, Erciyes \u00dcniversitesi ile Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye Sa\u011fl\u0131k Enstit\u00fcleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 (T\u00dcSEB) i\u015f birli\u011fiyle geli\u015ftirilen TurkoVac&#039;ta Faz 3 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 a\u015famas\u0131na ge\u00e7ildi. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n e-Nab\u0131z&#039;a ekledi\u011fi \&quot;A\u015f\u0131 \u00c7al\u0131\u015fmas\u0131 \u0130\u00e7in G\u00f6n\u00fcll\u00fc Ol\&quot; butonu \u00fczerinden bug\u00fcne kadar 846 bin 451 ba\u015fvuru al\u0131nd\u0131. Belirlenen t\u0131bbi kriterleri sa\u011flayan aday g\u00f6n\u00fcll\u00fc say\u0131s\u0131 ise 40 bin 822 oldu. \n\nYerli a\u015f\u0131 TurkoVac&#039;ta Faz 3 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 i\u00e7in g\u00f6n\u00fcll\u00fcler 18-55 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131nda, Covid-19 ge\u00e7irmemi\u015f, PCR testi pozitif olmayan, daha \u00f6nce Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rmam\u0131\u015f, ayr\u0131ca Toraks bilgisayarl\u0131 tomografisi (BT) testi veya antikoru pozitif olmayan ki\u015filer aras\u0131ndan se\u00e7ildi. \n\n\nAyr\u0131ca ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini etkileyen kronik hastal\u0131klardan \&quot;kelebek hastal\u0131\u011f\u0131\&quot; olarak da adland\u0131r\u0131lan Sistemik veya Kutan\u00f6z Lupus Eritematozus, otoimm\u00fcn hastal\u0131klar, Romatoid Artrit, Guillain-Barre Sendromu, Sj\u00f6gren Sendromu, Glomer\u00fclonefrit, Ha\u015fimato hastal\u0131\u011f\u0131, HIV ve dev h\u00fccreli arterit hastal\u0131klar\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yanlar da \u00e7al\u0131\u015fma d\u0131\u015f\u0131nda b\u0131rak\u0131ld\u0131. \n\nBelirlenen ko\u015fullar\u0131 sa\u011flayan aday g\u00f6n\u00fcll\u00fcler ayr\u0131ca e-Nab\u0131z \u00fczerinden kar\u015f\u0131lar\u0131na \u00e7\u0131kan, toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131n\u0131 kullan\u0131p kullanmad\u0131\u011f\u0131, \u00e7al\u0131\u015f\u0131p \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131\u011f\u0131, \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorsa insanlara yak\u0131n, halka a\u00e7\u0131k bir ortamda m\u0131 g\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131 sorular\u0131n\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 ankete yan\u0131t verdi. \n\nBu kapsamda ba\u015fvurular aras\u0131ndan gereken \u015fartlar\u0131 sa\u011flayan yurt i\u00e7i ve d\u0131\u015f\u0131ndaki 40 bin 800 g\u00f6n\u00fcll\u00fcn\u00fcn yerli a\u015f\u0131n\u0131n Faz 3 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na kat\u0131lmas\u0131 uygun bulundu. \n\n\u0130lk yerli a\u015f\u0131n\u0131n geli\u015ftirilmesiyle birlikte T\u00fcrkiye, d\u00fcnyada kendi a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 geli\u015ftiren ilk 10 \u00fclke aras\u0131ndaki yerini alacak. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Yerli inaktif Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 TurkoVac&amp;#039;\u0131n Faz 3 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda belirlenen \u015fartlar\u0131 ta\u015f\u0131yan 40 bin 800 g\u00f6n\u00fcll\u00fc a\u015f\u0131lanacak. Yerli a\u015f\u0131 i\u00e7in yakla\u015f\u0131k 1 milyon ki\u015fi g\u00f6n\u00fcll\u00fc olmak i\u00e7in ba\u015fvurdu. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de devam eden 18 yerli a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 i\u00e7erisinde ileri a\u015famadaki, Erciyes \u00dcniversitesi ile Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye Sa\u011fl\u0131k Enstit\u00fcleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 (T\u00dcSEB) i\u015f birli\u011fiyle geli\u015ftirilen TurkoVac&amp;#039;ta Faz 3 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 a\u015famas\u0131na ge\u00e7ildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n e-Nab\u0131z&amp;#039;a ekledi\u011fi \&quot;A\u015f\u0131 \u00c7al\u0131\u015fmas\u0131 \u0130\u00e7in G\u00f6n\u00fcll\u00fc Ol\&quot; butonu \u00fczerinden bug\u00fcne kadar 846 bin 451 ba\u015fvuru al\u0131nd\u0131. Belirlenen t\u0131bbi kriterleri sa\u011flayan aday g\u00f6n\u00fcll\u00fc say\u0131s\u0131 ise 40 bin 822 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yerli a\u015f\u0131 TurkoVac&amp;#039;ta Faz 3 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 i\u00e7in g\u00f6n\u00fcll\u00fcler 18-55 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131nda, Covid-19 ge\u00e7irmemi\u015f, PCR testi pozitif olmayan, daha \u00f6nce Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rmam\u0131\u015f, ayr\u0131ca Toraks bilgisayarl\u0131 tomografisi (BT) testi veya antikoru pozitif olmayan ki\u015filer aras\u0131ndan se\u00e7ildi.  &lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5796642\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/22\/turkiye-nin-covid-19-a-kars-gelistirdigi-yerli-as-n-n-ad-turkovac-oldu\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;nin Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi yerli a\u015f\u0131n\u0131n ad\u0131 &#039;Turkovac&#039; oldu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Ayr\u0131ca ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini etkileyen kronik hastal\u0131klardan \&quot;kelebek hastal\u0131\u011f\u0131\&quot; olarak da adland\u0131r\u0131lan Sistemik veya Kutan\u00f6z Lupus Eritematozus, otoimm\u00fcn hastal\u0131klar, Romatoid Artrit, Guillain-Barre Sendromu, Sj\u00f6gren Sendromu, Glomer\u00fclonefrit, Ha\u015fimato hastal\u0131\u011f\u0131, HIV ve dev h\u00fccreli arterit hastal\u0131klar\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yanlar da \u00e7al\u0131\u015fma d\u0131\u015f\u0131nda b\u0131rak\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Belirlenen ko\u015fullar\u0131 sa\u011flayan aday g\u00f6n\u00fcll\u00fcler ayr\u0131ca e-Nab\u0131z \u00fczerinden kar\u015f\u0131lar\u0131na \u00e7\u0131kan, toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131n\u0131 kullan\u0131p kullanmad\u0131\u011f\u0131, \u00e7al\u0131\u015f\u0131p \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131\u011f\u0131, \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorsa insanlara yak\u0131n, halka a\u00e7\u0131k bir ortamda m\u0131 g\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131 sorular\u0131n\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 ankete yan\u0131t verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu kapsamda ba\u015fvurular aras\u0131ndan gereken \u015fartlar\u0131 sa\u011flayan yurt i\u00e7i ve d\u0131\u015f\u0131ndaki 40 bin 800 g\u00f6n\u00fcll\u00fcn\u00fcn yerli a\u015f\u0131n\u0131n Faz 3 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na kat\u0131lmas\u0131 uygun bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130lk yerli a\u015f\u0131n\u0131n geli\u015ftirilmesiyle birlikte T\u00fcrkiye, d\u00fcnyada kendi a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 geli\u015ftiren ilk 10 \u00fclke aras\u0131ndaki yerini alacak.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624379576,&quot;publishedAt&quot;:1624380341,&quot;updatedAt&quot;:1624380400,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/22\/yerli-covid-19-as-s-turkovac-icin-yaklas-k-1-milyon-aday-gonullu-olmak-istedi-40-bin-kisi-&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/79\/80\/10\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_4b17ec71-c8b3-508a-9e10-ef542976f89f-5798010.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Erciyes \u00dcniversitesinin geli\u015ftirdi\u011fi yerli inaktif Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Erciyes \u00dcniversitesinin geli\u015ftirdi\u011fi yerli inaktif Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Aytu\u011f Can Sencar\/Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:3671,&quot;height&quot;:2447}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:25296,&quot;slug&quot;:&quot;turkovac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkovac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Turkovac&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Turkovac&quot;},{&quot;id&quot;:24154,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1567448},{&quot;id&quot;:1567486},{&quot;id&quot;:1567540}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/22\/yerli-covid-19-as-s-turkovac-icin-yaklas-k-1-milyon-aday-gonullu-olmak-istedi-40-bin-kisi-&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624380400},{&quot;id&quot;:1566980,&quot;cid&quot;:5795426,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210622_WBSU_16381789&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Draghi&#039;den \u0130ngiltere&#039;ye Euro 2020 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131: Delta varyant\u0131 nedeniyle final Londra&#039;da oynanmas\u0131n&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Draghi&#039;den \u0130ngiltere&#039;ye Euro 2020 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131: Final Londra&#039;da oynanmas\u0131n&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Draghi&#039;den \u0130ngiltere&#039;ye Euro 2020 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131: Delta varyant\u0131 nedeniyle final Londra&#039;da oynanmas\u0131n&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de Delta varyant\u0131n\u0131n h\u0131zla yay\u0131lmas\u0131 nedeniyle \u0130talya Ba\u015fbakan\u0131 Mario Draghi Euro 2020 \u015eampiyonas\u0131&#039;n\u0131n finalinin Londra&#039;dan ba\u015fka bir \u015fehre ta\u015f\u0131nmas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de Delta varyant\u0131n\u0131n h\u0131zla yay\u0131lmas\u0131 nedeniyle \u0130talya Ba\u015fbakan\u0131 Mario Draghi Euro 2020 \u015eampiyonas\u0131&#039;n\u0131n finalinin Londra&#039;dan ba\u015fka bir \u015fehre ta\u015f\u0131nmas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu&quot;,&quot;url&quot;:&quot;draghi-den-ingiltere-ye-euro-2020-cagr-s-delta-varyant-nedeniyle-final-londra-da-oynanmas-&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130talya Ba\u015fbakan\u0131 Mario Draghi, Avrupa Futbol \u015eampiyonas\u0131 Euro 2020&#039;nin finalinin koronavir\u00fcs\u00fcn Hint varyant\u0131 (Delta) nedeniyle Londra&#039;dan al\u0131nmas\u0131n\u0131 istedi. Berlin&#039;de Alman \u015eans\u00f6lye Angela Merkel ile gazetecilere a\u00e7\u0131klamalarda bulunan \u0130talyan Ba\u015fbakan, finalin salg\u0131n\u0131n h\u0131zla yay\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 bir \u00fclkede oynanmas\u0131n\u0131n sa\u011flanmas\u0131n\u0131 istedi.  \n\n\u0130ngiltere pazartesi g\u00fcn\u00fc 10 bin 630 yeni Covid-19 vakas\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. 7 hafta boyunca vaka say\u0131s\u0131n\u0131n g\u00fcnl\u00fck 3 binin alt\u0131nda oldu\u011fu \u00fclkede may\u0131s sonundan beri s\u00fcrekli bir art\u0131\u015f ya\u015fan\u0131yor.  \n\nBu art\u0131\u015f\u0131n temel nedeni olarak vir\u00fcs\u00fcn yeni varyant\u0131 Delta g\u00f6steriliyor ve hastal\u0131\u011fa yakalananlar\u0131n y\u00fczde 90&#039;\u0131n\u0131n bu vir\u00fcs nedeniyle hastaland\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor.  \n\nHindistan&#039;dan d\u00fcnyaya yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 san\u0131lan vir\u00fcs t\u00fcr\u00fcn\u00fcn normal koronavir\u00fcse oranla y\u00fczde 60 daha bula\u015f\u0131c\u0131 oldu\u011fu belirtiliyor. \n\nBudape\u015fte g\u00fcndemde \n\n\u0130ngiltere&#039;de vaka say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015f Ba\u015fbakan Boris Johnson&#039;\u0131n 21 Haziran i\u00e7in \u00f6ng\u00f6r\u00fclen k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 kald\u0131rma plan\u0131n\u0131 d\u00f6rt hafta daha ertelemesine neden oldu. \n\nJohnson, ge\u00e7en hafta EURO 2020&#039;nin \u00f6nemli ma\u00e7lar\u0131n\u0131 \u00fclke d\u0131\u015f\u0131na ta\u015f\u0131maya s\u0131cak bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \&quot;halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na\&quot; \u00f6ncelik verdi\u011fini s\u00f6yledi. \n\nAFP&#039;ye konu\u015fan UEFA&#039;dan baz\u0131 kaynaklar ise federasyonun yar\u0131 finalleri ve finali Wembley&#039;den, stadyumlara kapasite s\u0131n\u0131rlamas\u0131 getirmeyen Macarristan&#039;\u0131n ba\u015fkenti Budape\u015fte&#039;ye ta\u015f\u0131may\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc do\u011frulad\u0131. \u0130ngiltere&#039;de ma\u00e7lara kat\u0131l\u0131m oran\u0131 y\u00fczde 50 ile s\u0131n\u0131rlanm\u0131\u015f durumda. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130talya Ba\u015fbakan\u0131 Mario Draghi, Avrupa Futbol \u015eampiyonas\u0131 Euro 2020&amp;#039;nin finalinin koronavir\u00fcs\u00fcn Hint varyant\u0131 (Delta) nedeniyle Londra&amp;#039;dan al\u0131nmas\u0131n\u0131 istedi. Berlin&amp;#039;de Alman \u015eans\u00f6lye Angela Merkel ile gazetecilere a\u00e7\u0131klamalarda bulunan \u0130talyan Ba\u015fbakan, finalin salg\u0131n\u0131n h\u0131zla yay\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 bir \u00fclkede oynanmas\u0131n\u0131n sa\u011flanmas\u0131n\u0131 istedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere pazartesi g\u00fcn\u00fc 10 bin 630 yeni Covid-19 vakas\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. 7 hafta boyunca vaka say\u0131s\u0131n\u0131n g\u00fcnl\u00fck 3 binin alt\u0131nda oldu\u011fu \u00fclkede may\u0131s sonundan beri s\u00fcrekli bir art\u0131\u015f ya\u015fan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu art\u0131\u015f\u0131n temel nedeni olarak vir\u00fcs\u00fcn yeni varyant\u0131 Delta g\u00f6steriliyor ve hastal\u0131\u011fa yakalananlar\u0131n y\u00fczde 90&amp;#039;\u0131n\u0131n bu vir\u00fcs nedeniyle hastaland\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hindistan&amp;#039;dan d\u00fcnyaya yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 san\u0131lan vir\u00fcs t\u00fcr\u00fcn\u00fcn normal koronavir\u00fcse oranla y\u00fczde 60 daha bula\u015f\u0131c\u0131 oldu\u011fu belirtiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5763280,5763866\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/haber\/2021\/06\/15\/delta-hint-varyant-klasik-covid-19-semptomlar-ndan-farkl-belirtiler-gosteriyor\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs: Delta varyant\u0131 nedir, belirtileri neler?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/14\/ingiltere-de-delta-varyant-ndan-dolay-tum-covid-19-tedbirlerinin-kald-r-lmas-ertelendi\&quot;&gt;\u0130ngiltere&#039;de Delta varyant\u0131ndan dolay\u0131 t\u00fcm Covid-19 tedbirlerinin kald\u0131r\u0131lmas\u0131 ertelendi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Budape\u015fte g\u00fcndemde&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;de vaka say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015f Ba\u015fbakan Boris Johnson&amp;#039;\u0131n 21 Haziran i\u00e7in \u00f6ng\u00f6r\u00fclen k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 kald\u0131rma plan\u0131n\u0131 d\u00f6rt hafta daha ertelemesine neden oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Johnson, ge\u00e7en hafta EURO 2020&amp;#039;nin \u00f6nemli ma\u00e7lar\u0131n\u0131 \u00fclke d\u0131\u015f\u0131na ta\u015f\u0131maya s\u0131cak bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \&quot;halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na\&quot; \u00f6ncelik verdi\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AFP&amp;#039;ye konu\u015fan UEFA&amp;#039;dan baz\u0131 kaynaklar ise federasyonun yar\u0131 finalleri ve finali Wembley&amp;#039;den, stadyumlara kapasite s\u0131n\u0131rlamas\u0131 getirmeyen Macarristan&amp;#039;\u0131n ba\u015fkenti Budape\u015fte&amp;#039;ye ta\u015f\u0131may\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc do\u011frulad\u0131. \u0130ngiltere&amp;#039;de ma\u00e7lara kat\u0131l\u0131m oran\u0131 y\u00fczde 50 ile s\u0131n\u0131rlanm\u0131\u015f durumda.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624345092,&quot;publishedAt&quot;:1624351575,&quot;updatedAt&quot;:1624351578,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/22\/draghi-den-ingiltere-ye-euro-2020-cagr-s-delta-varyant-nedeniyle-final-londra-da-oynanmas-&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/79\/54\/26\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f505bdf1-9429-5dc2-8f28-f971e0b47d25-5795426.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130talyan Ba\u015fbakan Mario Draghi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130talyan Ba\u015fbakan Mario Draghi&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:4940,&quot;height&quot;:3294}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:10167,&quot;slug&quot;:&quot;mario-draghi&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;mario-draghi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Mario Draghi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Mario Draghi&quot;},{&quot;id&quot;:12544,&quot;slug&quot;:&quot;uefa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;uefa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;UEFA&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;UEFA&quot;},{&quot;id&quot;:16880,&quot;slug&quot;:&quot;euro-2020-avrupa-futbol-sampiyonas-&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;euro-2020-avrupa-futbol-sampiyonas-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;EURO 2020 Avrupa Futbol \u015eampiyonas\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;EURO 2020 Avrupa Futbol \u015eampiyonas\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:25274,&quot;slug&quot;:&quot;delta-variant&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;delta-varyant-&quot;,&quot;title&quot;:&quot; Delta varyant\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot; Delta varyant\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1523576},{&quot;id&quot;:1543788},{&quot;id&quot;:1551564}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/web-digital-stories&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:291,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/birlesik-krallik&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/22\/draghi-den-ingiltere-ye-euro-2020-cagr-s-delta-varyant-nedeniyle-final-londra-da-oynanmas-&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624351578},{&quot;id&quot;:1340408,&quot;cid&quot;:5249692,&quot;versionId&quot;:58,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210103_NWSU_14424792&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Hangi \u00fclkede ka\u00e7 ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131? K\u00fcresel \u00e7apta a\u015f\u0131lamada son durum ne?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Hangi \u00fclkede ka\u00e7 ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131? A\u015f\u0131lamada son durum&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Hangi \u00fclkede ka\u00e7 ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131? A\u015f\u0131lamada son durum ne?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;D\u00fcnyada hangi \u00fclkede ka\u00e7 ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131,T\u00fcrkiye&#039;de en son ka\u00e7 ki\u015fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rd\u0131? N\u00fcfusa oranla en fazla a\u015f\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler hangileri?&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;D\u00fcnyada hangi \u00fclkede ka\u00e7 ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131,T\u00fcrkiye&#039;de en son ka\u00e7 ki\u015fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rd\u0131? N\u00fcfusa oranla en fazla a\u015f\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler hangileri?&quot;,&quot;url&quot;:&quot;hangi-ulkede-kac-kisiye-covid-19-as-s-yap-ld&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;K\u00fcresel \u00e7apta Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 h\u0131zla devam ediyor ancak \u00fclkeler aras\u0131nda b\u00fcy\u00fck farkl\u0131l\u0131klar da g\u00f6zlemleniyor. D\u00fcnya n\u00fcfusunun y\u00fczde 26,8&#039;i en az bir doz a\u015f\u0131 oldu. D\u00fc\u015f\u00fck gelirli \u00fclkelerde bu oran y\u00fczde 1&#039;lerde kald\u0131. K\u00fcresel \u00e7apta, ikinci doz a\u015f\u0131 yap\u0131lanlar da dahil olmak \u00fczere \u015fu ana kadar yap\u0131lan doz say\u0131s\u0131 3,8 milyara yakla\u015ft\u0131. Our World In Data verilerine g\u00f6re her g\u00fcn milyonlarca ki\u015fiye a\u015f\u0131 yap\u0131l\u0131yor. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de Covid-19&#039;la m\u00fccadele kapsam\u0131nda uygulanan birinci, ikinci ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc doz a\u015f\u0131 miktar\u0131 26 Temmuz 2021 g\u00fcn\u00fc 67 milyon 56 bin 415&#039;e ula\u015ft\u0131.\u00a0 \n\nOur World In Data verileri ile haz\u0131rlanan grafikte, 20 milyonun \u00fczerinde a\u015f\u0131 yapt\u0131ran \u00fclkelerden neredeyse 1 milyar doz a\u015f\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00c7in ile Pakistan, Kolombiya ve Suudi Arabistan geriye d\u00f6n\u00fck veri eksikli\u011finden dolay\u0131 yer alm\u0131yor. \n\nN\u00fcfusu y\u00fcz binlerle ifade edilen Cebelitar\u0131k, Sey\u015feller, Butan ve Falkland Adalar\u0131 gibi k\u00fc\u00e7\u00fck devlet ve y\u00f6netim birimleri halk\u0131n \u00e7o\u011funlu\u011funu ya da tamam\u0131n\u0131 a\u015f\u0131layanlar listesinde ba\u015f\u0131 \u00e7ekiyor. \n\nDaha kalabal\u0131k \u00fclkelere bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ise \u0130zlanda, Kanada, \u0130srail, Bahreyn ve Uruguay halk\u0131n y\u00fczde 60&#039;\u0131ndan fazlas\u0131n\u0131n en az bir doz a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeleri olu\u015fturuyor. \n\nA\u015f\u0131 istatistiklerini g\u00fcnl\u00fck derleyen Our World In Data verilerine g\u00f6re d\u00fcnya n\u00fcfusunun \u00e7eyre\u011fi en az bir doz a\u015f\u0131 oldu. Avrupa ve Kuzey Amerika&#039;da neredeyse her iki ki\u015fiden biri a\u015f\u0131 yapt\u0131rma imkan\u0131 bulurken, Afrika&#039;da ise bu say\u0131s\u0131 100 ki\u015fide sadece 3. \n\nGe\u00e7ti\u011fimiz aylarda n\u00fcfusa g\u00f6re s\u0131ralamada listeye giremeyen Fransa, Almanya, Polonya, Macaristan \u0130spanya ve \u0130talya&#039;n\u0131n b\u00fcy\u00fck y\u00fckseli\u015fi g\u00f6ze \u00e7arp\u0131yor. Bu \u00fclkelerde \u015fu anda n\u00fcfusun yar\u0131s\u0131 ilk doz a\u015f\u0131y\u0131 yapt\u0131rm\u0131\u015f durumda. \n\nAvrupa&#039;da koronavir\u00fcsten en \u00e7ok etkilenen \u00fclke olan \u0130ngiltere&#039;de ise a\u015f\u0131lananlar\u0131n n\u00fcfusa oran\u0131 y\u00fczde 60&#039;\u0131 ge\u00e7ti. \n\nA\u015f\u0131lar\u0131n ilk partisi, Avrupa Birli\u011fi \u00fclkelerinin n\u00fcfuslar\u0131na orant\u0131l\u0131 olarak 26 Aral\u0131k&#039;tan itibaren da\u011f\u0131t\u0131lmaya ba\u015fland\u0131. Ancak a\u015f\u0131 tedari\u011finde anla\u015fman\u0131n gerisinde kal\u0131nd\u0131. \n\nA\u015f\u0131 konusunda \u00fclkeler aras\u0131nda sipari\u015f yar\u0131\u015f\u0131 ya\u015fan\u0131rken, \u00c7in, Almanya, Rusya, ABD ve \u0130ngiltere&#039;de \u00fcretilen a\u015f\u0131lar d\u00fcnya genelinde da\u011f\u0131t\u0131l\u0131yor. Baz\u0131 \u00fclkeler birden fazla a\u015f\u0131 firmas\u0131yla anla\u015f\u0131rken, zengin \u00fclkelerin ihtiyac\u0131ndan fazla a\u015f\u0131 sipari\u015f etmesiyle yoksul \u00fclkelerin a\u015f\u0131ya ula\u015famamas\u0131 ac\u0131 bir ger\u00e7ek. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de bug\u00fcne kadar ka\u00e7 ki\u015fi a\u015f\u0131 yapt\u0131? \n\nT\u00fcrkiye&#039;de a\u015f\u0131 uygulamas\u0131\u00a0 14 Ocak g\u00fcn\u00fc ba\u015flad\u0131.  Bu kapsamda \u00fclkede uygulanan birinci, ikinci ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc doz a\u015f\u0131 miktar\u0131 67 milyonu ge\u00e7ti. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \&quot;covid19asi.saglik.gov.tr\&quot; adresinde yer alan anl\u0131k verilere g\u00f6re, 26 Temmuz g\u00fcn\u00fc itibar\u0131yla uygulanan birinci, ikinci ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 67 milyon 56 bin 415 olarak kaydedildi. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de \u00c7in \u00fcretimi Sinovac ile Alman-ABD \u00fcretimi Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131lar\u0131 yap\u0131l\u0131yor. \n\n\u0130lk dozun uygulanmas\u0131ndan 28 g\u00fcn sonra yap\u0131lacak ikinci dozun randevusu hekim taraf\u0131ndan verilip, SMS olarak cep telefonuna g\u00f6nderiliyor.  MHRS ve e-Nab\u0131z  hesab\u0131 \u00fczerinden randevu kontrol edilebiliyor veya de\u011fi\u015ftirilebiliyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;K\u00fcresel \u00e7apta Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 h\u0131zla devam ediyor ancak \u00fclkeler aras\u0131nda b\u00fcy\u00fck farkl\u0131l\u0131klar da g\u00f6zlemleniyor. D\u00fcnya n\u00fcfusunun y\u00fczde 26,8&amp;#039;i en az bir doz a\u015f\u0131 oldu. D\u00fc\u015f\u00fck gelirli \u00fclkelerde bu oran y\u00fczde 1&amp;#039;lerde kald\u0131. K\u00fcresel \u00e7apta, ikinci doz a\u015f\u0131 yap\u0131lanlar da dahil olmak \u00fczere \u015fu ana kadar yap\u0131lan doz say\u0131s\u0131 3,8 milyara yakla\u015ft\u0131. Our World In Data verilerine g\u00f6re her g\u00fcn milyonlarca ki\u015fiye a\u015f\u0131 yap\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de Covid-19&amp;#039;la m\u00fccadele kapsam\u0131nda uygulanan birinci, ikinci ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc doz a\u015f\u0131 miktar\u0131 26 Temmuz 2021 g\u00fcn\u00fc 67 milyon 56 bin 415&amp;#039;e ula\u015ft\u0131. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Our World In Data verileri ile haz\u0131rlanan grafikte, 20 milyonun \u00fczerinde a\u015f\u0131 yapt\u0131ran \u00fclkelerden neredeyse 1 milyar doz a\u015f\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00c7in ile Pakistan, Kolombiya ve Suudi Arabistan geriye d\u00f6n\u00fck veri eksikli\u011finden dolay\u0131 yer alm\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-flourish widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;flourish-embed flourish-chart\&quot; data-src=\&quot;visualisation\/6563534\&quot; data-url=\&quot;https:\/\/public.flourish.studio\/visualisation\/6563534\/embed\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;N\u00fcfusu y\u00fcz binlerle ifade edilen Cebelitar\u0131k, Sey\u015feller, Butan ve Falkland Adalar\u0131 gibi k\u00fc\u00e7\u00fck devlet ve y\u00f6netim birimleri halk\u0131n \u00e7o\u011funlu\u011funu ya da tamam\u0131n\u0131 a\u015f\u0131layanlar listesinde ba\u015f\u0131 \u00e7ekiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Daha kalabal\u0131k \u00fclkelere bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ise \u0130zlanda, Kanada, \u0130srail, Bahreyn ve Uruguay halk\u0131n y\u00fczde 60&amp;#039;\u0131ndan fazlas\u0131n\u0131n en az bir doz a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeleri olu\u015fturuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6120162932790224\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/808x496_cmsv2_443cb6cc-8cf0-5d19-99cf-1a1fcef6e4b9-5249692.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/202x124_cmsv2_443cb6cc-8cf0-5d19-99cf-1a1fcef6e4b9-5249692.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/266x163_cmsv2_443cb6cc-8cf0-5d19-99cf-1a1fcef6e4b9-5249692.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/404x248_cmsv2_443cb6cc-8cf0-5d19-99cf-1a1fcef6e4b9-5249692.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/534x328_cmsv2_443cb6cc-8cf0-5d19-99cf-1a1fcef6e4b9-5249692.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/606x372_cmsv2_443cb6cc-8cf0-5d19-99cf-1a1fcef6e4b9-5249692.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/808x496_cmsv2_443cb6cc-8cf0-5d19-99cf-1a1fcef6e4b9-5249692.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Our World In Data\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Yap\u0131lan doz say\u0131s\u0131&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Our World In Data&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131 istatistiklerini g\u00fcnl\u00fck derleyen Our World In Data verilerine g\u00f6re d\u00fcnya n\u00fcfusunun \u00e7eyre\u011fi en az bir doz a\u015f\u0131 oldu. Avrupa ve Kuzey Amerika&amp;#039;da neredeyse her iki ki\u015fiden biri a\u015f\u0131 yapt\u0131rma imkan\u0131 bulurken, Afrika&amp;#039;da ise bu say\u0131s\u0131 100 ki\u015fide sadece 3.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-flourish widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;flourish-embed flourish-chart\&quot; data-src=\&quot;visualisation\/6563111\&quot; data-url=\&quot;https:\/\/public.flourish.studio\/visualisation\/6563111\/embed\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Ge\u00e7ti\u011fimiz aylarda n\u00fcfusa g\u00f6re s\u0131ralamada listeye giremeyen Fransa, Almanya, Polonya, Macaristan \u0130spanya ve \u0130talya&amp;#039;n\u0131n b\u00fcy\u00fck y\u00fckseli\u015fi g\u00f6ze \u00e7arp\u0131yor. Bu \u00fclkelerde \u015fu anda n\u00fcfusun yar\u0131s\u0131 ilk doz a\u015f\u0131y\u0131 yapt\u0131rm\u0131\u015f durumda.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa&amp;#039;da koronavir\u00fcsten en \u00e7ok etkilenen \u00fclke olan \u0130ngiltere&amp;#039;de ise a\u015f\u0131lananlar\u0131n n\u00fcfusa oran\u0131 y\u00fczde 60&amp;#039;\u0131 ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131lar\u0131n ilk partisi, Avrupa Birli\u011fi \u00fclkelerinin n\u00fcfuslar\u0131na orant\u0131l\u0131 olarak 26 Aral\u0131k&amp;#039;tan itibaren da\u011f\u0131t\u0131lmaya ba\u015fland\u0131. Ancak a\u015f\u0131 tedari\u011finde anla\u015fman\u0131n gerisinde kal\u0131nd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-flourish widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;flourish-embed flourish-chart\&quot; data-src=\&quot;visualisation\/6021875\&quot; data-url=\&quot;https:\/\/public.flourish.studio\/visualisation\/6021875\/embed\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131 konusunda \u00fclkeler aras\u0131nda sipari\u015f yar\u0131\u015f\u0131 ya\u015fan\u0131rken, \u00c7in, Almanya, Rusya, ABD ve \u0130ngiltere&amp;#039;de \u00fcretilen a\u015f\u0131lar d\u00fcnya genelinde da\u011f\u0131t\u0131l\u0131yor. Baz\u0131 \u00fclkeler birden fazla a\u015f\u0131 firmas\u0131yla anla\u015f\u0131rken, zengin \u00fclkelerin ihtiyac\u0131ndan fazla a\u015f\u0131 sipari\u015f etmesiyle yoksul \u00fclkelerin a\u015f\u0131ya ula\u015famamas\u0131 ac\u0131 bir ger\u00e7ek.&lt;\/p&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/ulkeler-asi-1hxr4zxmp0rxq6y?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;38d04146-bf1e-4a57-9da0-fecc2a275076\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;\u00dclkeler a\u015f\u0131\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;h2&gt;T\u00fcrkiye&#039;de bug\u00fcne kadar ka\u00e7 ki\u015fi a\u015f\u0131 yapt\u0131?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de a\u015f\u0131 uygulamas\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/14\/turkiye-de-sagl-k-cal-sanlar-covid-19-a-kars-as-lanmaya-baslad-randevu-sistemi-nas-l-olaca\&quot;&gt;14 Ocak g\u00fcn\u00fc ba\u015flad\u0131.&lt;\/a&gt; Bu kapsamda \u00fclkede uygulanan birinci, ikinci ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc doz a\u015f\u0131 miktar\u0131 67 milyonu ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \&quot;covid19asi.saglik.gov.tr\&quot; adresinde yer alan anl\u0131k verilere g\u00f6re, 26 Temmuz g\u00fcn\u00fc itibar\u0131yla uygulanan birinci, ikinci ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 67 milyon 56 bin 415 olarak kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de \u00c7in \u00fcretimi Sinovac ile Alman-ABD \u00fcretimi Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131lar\u0131 yap\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130lk dozun uygulanmas\u0131ndan 28 g\u00fcn sonra yap\u0131lacak ikinci dozun randevusu hekim taraf\u0131ndan verilip, SMS olarak cep telefonuna g\u00f6nderiliyor. &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/15\/e-nab-z-nedir-covid-19-as-s-icin-nas-l-randevu-al-n-r\&quot;&gt;MHRS ve e-Nab\u0131z&lt;\/a&gt; hesab\u0131 \u00fczerinden randevu kontrol edilebiliyor veya de\u011fi\u015ftirilebiliyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1609684155,&quot;publishedAt&quot;:1624350579,&quot;updatedAt&quot;:1627299039,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/22\/hangi-ulkede-kac-kisiye-covid-19-as-s-yap-ld&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_99d39807-6aae-5f70-b8c6-e66d6c64cb01-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1847,&quot;height&quot;:1039},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6340aca5-e10a-5e9d-9e37-c53f5de04452-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de illere g\u00f6re a\u015f\u0131lama oranlar\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de illere g\u00f6re a\u015f\u0131lama oranlar\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1607,&quot;height&quot;:891},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_443cb6cc-8cf0-5d19-99cf-1a1fcef6e4b9-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Yap\u0131lan doz say\u0131s\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Yap\u0131lan doz say\u0131s\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Our World In Data&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1964,&quot;height&quot;:1202},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c289036c-d5d5-5fa8-93af-2103014a4997-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de illere g\u00f6re a\u015f\u0131lama oranlar\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de illere g\u00f6re a\u015f\u0131lama oranlar\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1638,&quot;height&quot;:712},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_0a5746aa-dd99-59da-80d1-d7006a23a91c-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 4 Haziran 2021 tarihli a\u015f\u0131lama oranlar\u0131na ili\u015fkin harita&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 4 Haziran 2021 tarihli a\u015f\u0131lama oranlar\u0131na ili\u015fkin harita&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1383,&quot;height&quot;:600},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a83e568b-a819-57b6-be37-8749a9a238da-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;28 Haziran a\u015f\u0131 haritas\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;28 Haziran a\u015f\u0131 haritas\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:2368,&quot;height&quot;:1348},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_7a3cec9b-0cbe-5cde-8900-f4fc04d09a75-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;22 Haziran a\u015f\u0131 haritas\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;22 Haziran a\u015f\u0131 haritas\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1636,&quot;height&quot;:840},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c3cfb134-1794-5248-befd-3dcf8e5ec860-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin illere g\u00f6re 13 Haziran 2021 a\u015f\u0131 tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin illere g\u00f6re 13 Haziran 2021 a\u015f\u0131 tablosu&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;height&quot;:1021},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c2e9f1d4-f05d-5d1b-be93-dead2367dac5-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye&#039;nin illere g\u00f6re 3 Haziran 2021 a\u015f\u0131 tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye&#039;nin illere g\u00f6re 3 Haziran 2021 a\u015f\u0131 tablosu&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1586,&quot;height&quot;:890},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6a8869ad-da84-5789-85e7-bb612ec28c82-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye&#039;nin illere g\u00f6re 24 May\u0131s 2021 a\u015f\u0131 tablosu.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye&#039;nin illere g\u00f6re 24 May\u0131s 2021 a\u015f\u0131 tablosu.&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1689,&quot;height&quot;:829},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_e1927534-8a6e-57f0-bb1e-212da5910faa-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;deki 24 May\u0131s 2021 a\u015f\u0131 tablosu verileri.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;deki 24 May\u0131s 2021 a\u015f\u0131 tablosu verileri.&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1732,&quot;height&quot;:690},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_15f0c004-f219-5d13-99ea-e0e29d1f33af-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;deki 9 May\u0131s 2021 a\u015f\u0131 tablosu verileri.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;deki 9 May\u0131s 2021 a\u015f\u0131 tablosu verileri.&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1766,&quot;height&quot;:839},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f236a617-7b4e-5ee1-b673-aeb3e1e73c02-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 haritas\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 haritas\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1674,&quot;height&quot;:948},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_8842b590-06fa-5bb5-b6e7-3866e22566a3-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 haritas\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 haritas\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1914,&quot;height&quot;:980},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_84efb781-79a4-56e0-a93e-62136aaefab5-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 haritas\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 haritas\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:2510,&quot;height&quot;:1412},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_4b8c484a-0f3e-5bf8-8ce1-b09a4099badb-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;height&quot;:1080},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f845a6ce-b1a2-5150-9d82-fea1483205b3-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130stanbul&#039;da yap\u0131lan a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131ndan bir kare.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130stanbul&#039;da yap\u0131lan a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131ndan bir kare.&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:864,&quot;height&quot;:486},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_e7f03599-4f7d-5df1-aefb-dc6ca78ded21-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;11 Nisan 2021 itibariyle T\u00fcrkiye&#039;de illere g\u00f6re yap\u0131lan a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;11 Nisan 2021 itibariyle T\u00fcrkiye&#039;de illere g\u00f6re yap\u0131lan a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131.&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1778,&quot;height&quot;:857},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_342b1d50-6f97-5624-ac5b-a02f769acbf3-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19: \u0130llere g\u00f6re risk durumu.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19: \u0130llere g\u00f6re risk durumu.&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1763,&quot;height&quot;:967},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_59a6ea4e-17b1-5ff5-b2df-a14b4732afaf-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;1 Nisan 2021 itibariyle T\u00fcrkiye&#039;de a\u015f\u0131 tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;1 Nisan 2021 itibariyle T\u00fcrkiye&#039;de a\u015f\u0131 tablosu&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1765,&quot;height&quot;:898},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_d859ff6e-2a09-5805-aa48-a49bb8bd9141-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u015eanl\u0131urfa&#039;da a\u015f\u0131lama&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u015eanl\u0131urfa&#039;da a\u015f\u0131lama&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;height&quot;:1080},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6f31daef-8c87-5ebf-a2cd-5d0cc94ec81e-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;A\u015f\u0131 haritas\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;A\u015f\u0131 haritas\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1720,&quot;height&quot;:861},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ef82b188-4e9e-5ed0-8325-9a3a45b4fbca-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;A\u015f\u0131 haritas\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;A\u015f\u0131 haritas\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1641,&quot;height&quot;:802},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_d64dc28a-f4a0-5c9d-96bb-e48906330ef7-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130talya&#039;da a\u015f\u0131lama &quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130talya&#039;da a\u015f\u0131lama &quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:7646,&quot;height&quot;:5100},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2fc42a17-ae86-5634-b86a-2e1f2d2b6c95-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;A\u015f\u0131 haritas\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;A\u015f\u0131 haritas\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;T\u00fcrkiye Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1824,&quot;height&quot;:847},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_edf8d1a7-a60d-584d-89c9-8c2166bad016-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;ABD&#039;de a\u015f\u0131lama &quot;,&quot;caption&quot;:&quot;ABD&#039;de a\u015f\u0131lama &quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:2532,&quot;height&quot;:1688},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_744932bb-29f5-5f1c-a1e1-0442782fe4c4-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin a\u015f\u0131 haritas\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin a\u015f\u0131 haritas\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1714,&quot;height&quot;:917},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_aa225800-2af6-5057-9357-6344120d02a0-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hong Kong&#039;ta a\u015f\u0131lama &quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Hong Kong&#039;ta a\u015f\u0131lama &quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:4000,&quot;height&quot;:2667},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_4386e850-4eb2-522a-9d21-7c4f58807606-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;A\u015f\u0131 haritas\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;A\u015f\u0131 haritas\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1718,&quot;height&quot;:797},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_76c8ea08-8191-5d47-9a36-cf0a106a3e70-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 a\u015f\u0131lamas\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 a\u015f\u0131lamas\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1735,&quot;height&quot;:833},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/96\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_987c6829-36a9-516e-b72f-d73e1d4564ba-5249692.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;H\u0131rvatistan&#039;da meydana gelen deprem sonras\u0131 ilk yard\u0131m ekiplerine a\u015f\u0131lamada \u00f6ncelik verildi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;H\u0131rvatistan&#039;da meydana gelen deprem sonras\u0131 ilk yard\u0131m ekiplerine a\u015f\u0131lamada \u00f6ncelik verildi&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;The Associated Press&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:2764,&quot;height&quot;:1843}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;altunkaya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Tuba Altunkaya&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@tubaaltunkaya&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:23284,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:23102,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele &quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele &quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:24154,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:7909,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:24564,&quot;slug&quot;:&quot;biontech-pfizer-partnership&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech-pfizer-as-s-isbirligi-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:1},{&quot;slug&quot;:&quot;infogram&quot;,&quot;count&quot;:1},{&quot;slug&quot;:&quot;flourish&quot;,&quot;count&quot;:3}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1604548},{&quot;id&quot;:1605512},{&quot;id&quot;:1606584}],&quot;technicalTags&quot;:[{&quot;path&quot;:&quot;editorial.original-content&quot;},{&quot;path&quot;:&quot;editorial&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/22\/hangi-ulkede-kac-kisiye-covid-19-as-s-yap-ld&quot;,&quot;lastModified&quot;:1627299039},{&quot;id&quot;:1566864,&quot;cid&quot;:5795172,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210622_WBSU_16380736&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;M\u00fczik tart\u0131\u015fmas\u0131nda Altun&#039;dan yan\u0131t: Eski T\u00fcrkiye al\u0131\u015fkanlar\u0131n\u0131 terk edemeyenlerin suni g\u00fcndemi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Altun: &#039;Covid-19 m\u00fccadelemizi manip\u00fcle etmeye \u00e7al\u0131\u015fanlara prim yok&#039;&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;M\u00fczik tart\u0131\u015fmas\u0131nda Altun&#039;dan yan\u0131t: Eski T\u00fcrkiye al\u0131\u015fkanlar\u0131n\u0131 terk edemeyenlerin suni g\u00fcndemi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;1 Temmuz&#039;dan itibaren uygulanacak normalle\u015fme kararlar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde m\u00fczikli e\u011felence mekanlar\u0131n\u0131n gece 24.00&#039;a kadar a\u00e7\u0131k kalaca\u011f\u0131n\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan gelen tepkilere Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u0130leti\u015fim Ba\u015fkan\u0131 Fahrettin Altun&#039;dan yan\u0131t geldi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;1 Temmuz&#039;dan itibaren uygulanacak normalle\u015fme kararlar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde m\u00fczikli e\u011felence mekanlar\u0131n\u0131n gece 24.00&#039;a kadar a\u00e7\u0131k kalaca\u011f\u0131n\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan gelen tepkilere Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u0130leti\u015fim Ba\u015fkan\u0131 Fahrettin Altun&#039;dan yan\u0131t geldi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;muzik-tart-smas-nda-altun-dan-yan-t-eski-turkiye-al-skanlar-n-terk-edemeyenlerin-suni-gund&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u0130leti\u015fim Ba\u015fkan\u0131 Fahrettin Altun, m\u00fczikli e\u011flence mekanlar\u0131nda e\u011flence k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n yeni normalle\u015fme kararlar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde 24.00&#039;a \u00e7ekilmesini savundu.  \n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan&#039;\u0131n Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 sonras\u0131 normalle\u015fme kapsam\u0131nda m\u00fczikle ilgili s\u0131n\u0131rlamay\u0131 gece 24.00&#039;e \u00e7ekeceklerini a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \&quot;Kusura bakmas\u0131nlar gece kimsenin kimseyi rahats\u0131z etmeye hakk\u0131 yok&#039; ifadelerini kullanmas\u0131 sanat ve siyaset d\u00fcnyas\u0131nda tepki toplam\u0131\u015ft\u0131.  \n\nBu a\u00e7\u0131klamalara yan\u0131t olarak yaz\u0131l\u0131 bir a\u00e7\u0131klama yay\u0131nlayan Altun, salg\u0131ndan kurtulmak i\u00e7in devlet ve millet olarak hassasiyet g\u00f6stermeye devam edeceklerini ve bu ba\u015far\u0131l\u0131 m\u00fccadeleyi manip\u00fcle etmeye \u00e7al\u0131\u015fanlara prim vermeyeceklerini bildirdi. \n\nBu mekanlar\u0131n \u00e7al\u0131\u015fma saatlerinin normal d\u00f6nemlerde bile belirli bir zaman dilimine g\u00f6re d\u00fczenlendi\u011fini s\u00f6yleyen \u0130leti\u015fim Ba\u015fkan\u0131, \&quot;\u00d6zlem duyduklar\u0131 eski T\u00fcrkiye al\u0131\u015fkanlar\u0131n\u0131 terk edemeyenlerin, sahte bir ya\u015fam tarz\u0131 tart\u0131\u015fmas\u0131yla suni bir g\u00fcndem olu\u015fturarak toplumu kutupla\u015ft\u0131rmaya ve buradan siyasi rant dev\u015firmeye giri\u015fmeleri, bir acziyet \u00f6rne\u011fi olarak kay\u0131tlara ge\u00e7mi\u015ftir\&quot; dedi.  \n\n\&quot;Say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z, d\u00fcnyada da benzer \u00f6rnekleri olan bu uygulamaya ili\u015fkin genel bir kaideye i\u015faret etmi\u015ftir. Siyasi bocalamalar\u0131n\u0131 toplumsal kutupla\u015fma \u00e7abalar\u0131yla \u00f6rtmeye \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n t\u00fcrl\u00fc \u00e7arp\u0131tma ve yalanlarla m\u00fczikli e\u011flence mekanlar\u0131yla ilgili ad\u0131m\u0131 da kullanmaya \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 milletimiz ibretle takip etmektedir\&quot; dedi. \n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan&#039;\u0131n her zaman sanat\u0131n ve sanat\u00e7\u0131n\u0131n yan\u0131nda oldu\u011funu da vurgulayan Altun, verdi\u011fi talimatla devletin ilgili kurumlar\u0131n\u0131n salg\u0131n tedbirlerinden etkilenen sekt\u00f6rlerin ba\u015f\u0131nda gelen m\u00fczik camias\u0131n\u0131 da bu s\u00fcre\u00e7te yaln\u0131z b\u0131rakmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve b\u00fct\u00fcn imkanlar\u0131yla destekledi\u011fini ileri s\u00fcrd\u00fc. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u0130leti\u015fim Ba\u015fkan\u0131 Fahrettin Altun, m\u00fczikli e\u011flence mekanlar\u0131nda e\u011flence k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n yeni normalle\u015fme kararlar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde 24.00&amp;#039;a \u00e7ekilmesini savundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan&amp;#039;\u0131n Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 sonras\u0131 normalle\u015fme kapsam\u0131nda m\u00fczikle ilgili s\u0131n\u0131rlamay\u0131 gece 24.00&amp;#039;e \u00e7ekeceklerini a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \&quot;Kusura bakmas\u0131nlar gece kimsenin kimseyi rahats\u0131z etmeye hakk\u0131 yok&amp;#039; ifadelerini kullanmas\u0131 sanat ve siyaset d\u00fcnyas\u0131nda tepki toplam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu a\u00e7\u0131klamalara yan\u0131t olarak yaz\u0131l\u0131 bir a\u00e7\u0131klama yay\u0131nlayan Altun, salg\u0131ndan kurtulmak i\u00e7in devlet ve millet olarak hassasiyet g\u00f6stermeye devam edeceklerini ve bu ba\u015far\u0131l\u0131 m\u00fccadeleyi manip\u00fcle etmeye \u00e7al\u0131\u015fanlara prim vermeyeceklerini bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu mekanlar\u0131n \u00e7al\u0131\u015fma saatlerinin normal d\u00f6nemlerde bile belirli bir zaman dilimine g\u00f6re d\u00fczenlendi\u011fini s\u00f6yleyen \u0130leti\u015fim Ba\u015fkan\u0131, \&quot;\u00d6zlem duyduklar\u0131 eski T\u00fcrkiye al\u0131\u015fkanlar\u0131n\u0131 terk edemeyenlerin, sahte bir ya\u015fam tarz\u0131 tart\u0131\u015fmas\u0131yla suni bir g\u00fcndem olu\u015fturarak toplumu kutupla\u015ft\u0131rmaya ve buradan siyasi rant dev\u015firmeye giri\u015fmeleri, bir acziyet \u00f6rne\u011fi olarak kay\u0131tlara ge\u00e7mi\u015ftir\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5793938,5791202\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/21\/cumhurbaskan-erdogan-abd-ile-yeni-bir-donemin-kap-lar-n-aralad-g-m-za-inan-yoruz\&quot;&gt;Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan: 1 Temmuz&#039;dan itibaren soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131 kald\u0131r\u0131yoruz&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/21\/erdogan-n-muzik-k-s-tlamas-ac-klamas-na-sanat-ve-siyaset-dunyas-ndan-kusura-bak-yoruz-tepk\&quot;&gt;Erdo\u011fan&#039;\u0131n &#039;m\u00fczik k\u0131s\u0131tlamas\u0131&#039; a\u00e7\u0131klamas\u0131na sanat ve siyaset d\u00fcnyas\u0131ndan &#039;kusura bak\u0131yoruz&#039; tepkisi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\&quot;Say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z, d\u00fcnyada da benzer \u00f6rnekleri olan bu uygulamaya ili\u015fkin genel bir kaideye i\u015faret etmi\u015ftir. Siyasi bocalamalar\u0131n\u0131 toplumsal kutupla\u015fma \u00e7abalar\u0131yla \u00f6rtmeye \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n t\u00fcrl\u00fc \u00e7arp\u0131tma ve yalanlarla m\u00fczikli e\u011flence mekanlar\u0131yla ilgili ad\u0131m\u0131 da kullanmaya \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 milletimiz ibretle takip etmektedir\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1407065967272902661\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan&amp;#039;\u0131n her zaman sanat\u0131n ve sanat\u00e7\u0131n\u0131n yan\u0131nda oldu\u011funu da vurgulayan Altun, verdi\u011fi talimatla devletin ilgili kurumlar\u0131n\u0131n salg\u0131n tedbirlerinden etkilenen sekt\u00f6rlerin ba\u015f\u0131nda gelen m\u00fczik camias\u0131n\u0131 da bu s\u00fcre\u00e7te yaln\u0131z b\u0131rakmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve b\u00fct\u00fcn imkanlar\u0131yla destekledi\u011fini ileri s\u00fcrd\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624336031,&quot;publishedAt&quot;:1624339110,&quot;updatedAt&quot;:1624339113,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/22\/muzik-tart-smas-nda-altun-dan-yan-t-eski-turkiye-al-skanlar-n-terk-edemeyenlerin-suni-gund&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/79\/51\/72\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a4168032-2cb5-5afe-af89-486125824132-5795172.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u0130leti\u015fim Ba\u015fkan\u0131 Fahrettin Altun&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u0130leti\u015fim Ba\u015fkan\u0131 Fahrettin Altun&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:5232,&quot;height&quot;:3488}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:8397,&quot;slug&quot;:&quot;recep-tayyip-erdogan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;recep-tayyip-erdogan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;},{&quot;id&quot;:24828,&quot;slug&quot;:&quot;normalization-process&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-salg-n-nda-normallesme-sureci&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid 19 salg\u0131n\u0131nda normalle\u015fme s\u00fcreci&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid 19 salg\u0131n\u0131nda normalle\u015fme s\u00fcreci&quot;},{&quot;id&quot;:11646,&quot;slug&quot;:&quot;music&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;muzik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;M\u00fczik&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;M\u00fczik&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23960,&quot;slug&quot;:&quot;restriction&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;k-s-tlama&quot;,&quot;title&quot;:&quot;K\u0131s\u0131tlama&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;K\u0131s\u0131tlama&quot;},{&quot;id&quot;:17392,&quot;slug&quot;:&quot;entertainment&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;eglence&quot;,&quot;title&quot;:&quot;E\u011flence&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;E\u011flence&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:1},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1562368},{&quot;id&quot;:1562434},{&quot;id&quot;:1563794}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:0,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/web-digital-stories&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/22\/muzik-tart-smas-nda-altun-dan-yan-t-eski-turkiye-al-skanlar-n-terk-edemeyenlerin-suni-gund&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624339113},{&quot;id&quot;:1566576,&quot;cid&quot;:5793938,&quot;versionId&quot;:2,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210621_NWSU_16378940&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Erdo\u011fan&#039;\u0131n &#039;m\u00fczik k\u0131s\u0131tlamas\u0131&#039; a\u00e7\u0131klamas\u0131na sanat ve siyaset d\u00fcnyas\u0131ndan &#039;kusura bak\u0131yoruz&#039; tepkisi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Erdo\u011fan&#039;\u0131n &#039;m\u00fczik k\u0131s\u0131tlamas\u0131na&#039; sanat ve siyaset d\u00fcnyas\u0131ndan tepki&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Erdo\u011fan&#039;\u0131n &#039;m\u00fczik k\u0131s\u0131tlamas\u0131&#039; a\u00e7\u0131klamas\u0131na sanat ve siyaset d\u00fcnyas\u0131ndan &#039;kusura bak\u0131yoruz&#039; tepkisi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan&#039;\u0131n Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 sonras\u0131 normalle\u015fme kapsam\u0131nda m\u00fczikle ilgili s\u0131n\u0131rlamay\u0131 gece 24.00&#039;e \u00e7ekeceklerini a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \&quot;Kusura bakmas\u0131nlar gece kimsenin kimseyi rahats\u0131z etmeye hakk\u0131 yok&#039; ifadelerini kullanmas\u0131 sanat ve siyaset d\u00fcnyas\u0131nda tepki \u00e7ekti&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan&#039;\u0131n Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 sonras\u0131 normalle\u015fme kapsam\u0131nda m\u00fczikle ilgili s\u0131n\u0131rlamay\u0131 gece 24.00&#039;e \u00e7ekeceklerini a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \&quot;Kusura bakmas\u0131nlar gece kimsenin kimseyi rahats\u0131z etmeye hakk\u0131 yok&#039; ifadelerini kullanmas\u0131 sanat ve siyaset d\u00fcnyas\u0131nda tepki \u00e7ekti&quot;,&quot;url&quot;:&quot;erdogan-n-muzik-k-s-tlamas-ac-klamas-na-sanat-ve-siyaset-dunyas-ndan-kusura-bak-yoruz-tepk&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan&#039;\u0131n Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 sonras\u0131 normalle\u015fme kapsam\u0131nda m\u00fczikle ilgili s\u0131n\u0131rlamay\u0131 gece 24.00&#039;e \u00e7ekeceklerini a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \&quot;Kusura bakmas\u0131nlar gece kimsenin kimseyi rahats\u0131z etmeye hakk\u0131 yok&#039; ifadelerini kullanmas\u0131 sanat ve siyaset d\u00fcnyas\u0131nda tepki \u00e7ekti.  \n\nCumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclliyesi&#039;ndeki kabine toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan halka seslenen Erdo\u011fan, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sebebiyle T\u00fcrkiye genelinde uygulanan k\u0131s\u0131tlamalarla ilgili a\u00e7\u0131klamalar yapt\u0131. 1 Temmuz&#039;dan itibaren soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n t\u00fcm\u00fcyle kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 belirten Erdo\u011fan, \&quot;M\u00fczikle ilgili s\u0131n\u0131rlamay\u0131 da daha ileri bir saat olan 24.00&#039;e \u00e7ekiyoruz. Kusura bakmas\u0131nlar gece kimsenin kimseyi rahats\u0131z etmeye hakk\u0131 yoktur.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\n\nErdo\u011fan&#039;\u0131n, 21 Haziran D\u00fcnya M\u00fczik G\u00fcn\u00fc&#039;ne denk gelen a\u00e7\u0131klamas\u0131 \u00fczerine sosyal medyada \&quot;#KusuraBak\u0131yoruz\&quot; etiketiyle binlerce ki\u015fi tepkilerini dile getirdi.   \n\nErdo\u011fan&#039;\u0131n bu s\u00f6zlerine ba\u015fta siyasiler olmak \u00fczere bir\u00e7ok sanat\u00e7\u0131 ve vatanda\u015f sosyal medya \u00fczerinden tepki g\u00f6sterdi. \n\nCHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, uygulanan yasaklar\u0131n ba\u015ftan beri \&quot;ideolojik\&quot; oldu\u011funu belirterek, \&quot;Beyefendi m\u00fczik yasa\u011f\u0131n\u0131 gece 24\u2019e \u00e7ekiyoruz, kimsenin kimseyi rahats\u0131z etmeye hakk\u0131 yok&#039; demi\u015f. Yasaklar ideolojik diyoruz ba\u015ftan beri. Erdo\u011fan; rahats\u0131zl\u0131ktan bahsedeceksen, \u00fclke senden rahats\u0131z, ona ne yapacaks\u0131n? Se\u00e7imden ka\u00e7mak d\u0131\u015f\u0131nda bir \u015fey geliyorsa akl\u0131na, haber ver.\&quot; mesaj\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. \n\n\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu ise Erdo\u011fan&#039;\u0131n bu s\u00f6zlerine Mustafa Kemal Atat\u00fcrk&#039;ten bir al\u0131nt\u0131 yaparak cevap verdi. \u0130mamo\u011flu, Atat\u00fcrk&#039;\u00fcn \&quot;\u00d6nderlerin g\u00f6revi, ya\u015fam\u0131 sevin\u00e7 ve istekle kar\u015f\u0131lamak y\u00f6n\u00fcnde uluslar\u0131na yol g\u00f6stermektir.\&quot; mesaj\u0131n\u0131 iletirken payla\u015f\u0131m\u0131na K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu&#039;nun mesaj\u0131n\u0131 da ekledi. \n\nT\u00fcrk rock m\u00fczi\u011fin \u00f6nemli kad\u0131n seslerinden Aylin Asl\u0131m, Erdo\u011fan&#039;\u0131n bu s\u00f6zlerine, \&quot;M\u00fczik rahats\u0131zl\u0131k vermez, rahats\u0131z ruhlara \u015fifa olur. M\u00fczisyen rahats\u0131z etmez, sanat\u0131n\u0131 icra eder.\&quot; payla\u015f\u0131m\u0131yla tepki g\u00f6sterirken, sanat\u00e7\u0131 Cem Adrian, \&quot;Y\u0131llard\u0131r verdi\u011fimiz rahats\u0131zl\u0131ktan dolay\u0131 hepinizden \u00f6z\u00fcr dileriz.\&quot; mesaj\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. \n\nAtilla Ta\u015f: Bir tek m\u00fczik rahats\u0131z ediyor! \n\nSosyal medya payla\u015f\u0131mlar\u0131 sebebiyle defalarca g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan ses sanat\u00e7\u0131c\u0131 Atilla Ta\u015f ise, m\u00fczikle ilgili k\u0131s\u0131tlama hakk\u0131nda, \&quot;Kimse h\u0131rs\u0131zl\u0131ktan, r\u00fc\u015fvetten, hukuksuzluktan, zul\u00fcmlerden, yoksulluktan rahats\u0131z de\u011fil. Bir tek m\u00fczik rahats\u0131z ediyor ama... Bir de gece 12\u2019den sonra \u015fark\u0131 s\u00f6yleyerek tutuklatay\u0131m kendimi de tam olsun! Bunlar\u0131n yasaklad\u0131\u011f\u0131 \u015feyleri yapmak bana \u00e7ok \u00e7ekici geliyor!\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\n\u00d6zellikle Twitter platformunda bir\u00e7ok vatanda\u015f da #KusuraBak\u0131yoruz etiketiyle Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan&#039;\u0131n s\u00f6zlerine kar\u015f\u0131 tepkilerini dile getirdi. \n\nTarkan: M\u00fczik ve e\u011flence sekt\u00f6r\u00fcne yap\u0131lanlar \u00e7ifte standart \n\nCovid-19 pandemisi s\u00fcrecinde m\u00fczik ve e\u011flence d\u00fcnyas\u0131yla ilgili k\u0131s\u0131tlamalar daha \u00f6nce de dile getirilmi\u015f ve h\u00fck\u00fcmetin bu konudaki uygulamalar\u0131 tepki toplam\u0131\u015ft\u0131. Pandemi d\u00f6neminde tiyatro, m\u00fczik ve di\u011fer sanat kollar\u0131nda hizmet veren sanat\u00e7\u0131lara maddi destek verilmemesi ele\u015ftirilere konu olmu\u015ftu.  \n\nT\u00fcrkiye&#039;nin \u00f6nemli pop m\u00fczik sanat\u00e7\u0131lar\u0131ndan Tarkan, 1 Haziran tarihinde yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \&quot;Pandemi s\u00fcrecinde m\u00fczik ve e\u011flence sekt\u00f6r\u00fcne yap\u0131lan haks\u0131zl\u0131k ve \u00e7ifte standart hi\u00e7 adil de\u011fil. Yetkililerin sanata ve sanat\u00e7\u0131ya kar\u015f\u0131 duyars\u0131z, sayg\u0131s\u0131z yakla\u015f\u0131m\u0131 ise ayr\u0131ca \u00e7ok \u00fcz\u00fcc\u00fc ve d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcr\u00fcc\u00fc. Yetkili merciler acilen m\u00fczik ve e\u011flence sekt\u00f6r\u00fcn\u00fc destekleyici y\u00f6nde yeni karar ve uygulamalarla sanata, sanat\u00e7\u0131ya, t\u00fcm sanat \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na ve emek\u00e7ilerine sahip \u00e7\u0131kmal\u0131.\&quot; ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan&amp;#039;\u0131n Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 sonras\u0131 normalle\u015fme kapsam\u0131nda m\u00fczikle ilgili s\u0131n\u0131rlamay\u0131 gece 24.00&amp;#039;e \u00e7ekeceklerini a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \&quot;Kusura bakmas\u0131nlar gece kimsenin kimseyi rahats\u0131z etmeye hakk\u0131 yok&amp;#039; ifadelerini kullanmas\u0131 sanat ve siyaset d\u00fcnyas\u0131nda tepki \u00e7ekti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclliyesi&amp;#039;ndeki kabine toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan halka seslenen Erdo\u011fan, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sebebiyle T\u00fcrkiye genelinde uygulanan k\u0131s\u0131tlamalarla ilgili a\u00e7\u0131klamalar yapt\u0131. 1 Temmuz&amp;#039;dan itibaren soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n t\u00fcm\u00fcyle kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 belirten Erdo\u011fan, \&quot;M\u00fczikle ilgili s\u0131n\u0131rlamay\u0131 da daha ileri bir saat olan 24.00&amp;#039;e \u00e7ekiyoruz. Kusura bakmas\u0131nlar gece kimsenin kimseyi rahats\u0131z etmeye hakk\u0131 yoktur.\&quot; diye konu\u015ftu.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Erdo\u011fan&amp;#039;\u0131n, 21 Haziran D\u00fcnya M\u00fczik G\u00fcn\u00fc&amp;#039;ne denk gelen a\u00e7\u0131klamas\u0131 \u00fczerine sosyal medyada \&quot;#KusuraBak\u0131yoruz\&quot; etiketiyle binlerce ki\u015fi tepkilerini dile getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Erdo\u011fan&amp;#039;\u0131n bu s\u00f6zlerine ba\u015fta siyasiler olmak \u00fczere bir\u00e7ok sanat\u00e7\u0131 ve vatanda\u015f sosyal medya \u00fczerinden tepki g\u00f6sterdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, uygulanan yasaklar\u0131n ba\u015ftan beri \&quot;ideolojik\&quot; oldu\u011funu belirterek, \&quot;Beyefendi m\u00fczik yasa\u011f\u0131n\u0131 gece 24\u2019e \u00e7ekiyoruz, kimsenin kimseyi rahats\u0131z etmeye hakk\u0131 yok&amp;#039; demi\u015f. Yasaklar ideolojik diyoruz ba\u015ftan beri. Erdo\u011fan; rahats\u0131zl\u0131ktan bahsedeceksen, \u00fclke senden rahats\u0131z, ona ne yapacaks\u0131n? Se\u00e7imden ka\u00e7mak d\u0131\u015f\u0131nda bir \u015fey geliyorsa akl\u0131na, haber ver.\&quot; mesaj\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1407022453692538885\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu ise Erdo\u011fan&amp;#039;\u0131n bu s\u00f6zlerine Mustafa Kemal Atat\u00fcrk&amp;#039;ten bir al\u0131nt\u0131 yaparak cevap verdi. \u0130mamo\u011flu, Atat\u00fcrk&amp;#039;\u00fcn \&quot;\u00d6nderlerin g\u00f6revi, ya\u015fam\u0131 sevin\u00e7 ve istekle kar\u015f\u0131lamak y\u00f6n\u00fcnde uluslar\u0131na yol g\u00f6stermektir.\&quot; mesaj\u0131n\u0131 iletirken payla\u015f\u0131m\u0131na K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu&amp;#039;nun mesaj\u0131n\u0131 da ekledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5791202,5783920\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/21\/cumhurbaskan-erdogan-abd-ile-yeni-bir-donemin-kap-lar-n-aralad-g-m-za-inan-yoruz\&quot;&gt;Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan: 1 Temmuz&#039;dan itibaren soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131 kald\u0131r\u0131yoruz&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/19\/erdogan-turizm-sektorune-kdv-desteginin-uzat-lmas-n-gorusecegiz\&quot;&gt;Erdo\u011fan: Turizm sekt\u00f6r\u00fcne KDV deste\u011finin uzat\u0131lmas\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fiz&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1407045712173572107\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;T\u00fcrk rock m\u00fczi\u011fin \u00f6nemli kad\u0131n seslerinden Aylin Asl\u0131m, Erdo\u011fan&amp;#039;\u0131n bu s\u00f6zlerine, \&quot;M\u00fczik rahats\u0131zl\u0131k vermez, rahats\u0131z ruhlara \u015fifa olur. M\u00fczisyen rahats\u0131z etmez, sanat\u0131n\u0131 icra eder.\&quot; payla\u015f\u0131m\u0131yla tepki g\u00f6sterirken, sanat\u00e7\u0131 Cem Adrian, \&quot;Y\u0131llard\u0131r verdi\u011fimiz rahats\u0131zl\u0131ktan dolay\u0131 hepinizden \u00f6z\u00fcr dileriz.\&quot; mesaj\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1407022729811922947\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1407018625249251334\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Atilla Ta\u015f: Bir tek m\u00fczik rahats\u0131z ediyor!&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sosyal medya payla\u015f\u0131mlar\u0131 sebebiyle defalarca g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan ses sanat\u00e7\u0131c\u0131 Atilla Ta\u015f ise, m\u00fczikle ilgili k\u0131s\u0131tlama hakk\u0131nda, \&quot;Kimse h\u0131rs\u0131zl\u0131ktan, r\u00fc\u015fvetten, hukuksuzluktan, zul\u00fcmlerden, yoksulluktan rahats\u0131z de\u011fil. Bir tek m\u00fczik rahats\u0131z ediyor ama... Bir de gece 12\u2019den sonra \u015fark\u0131 s\u00f6yleyerek tutuklatay\u0131m kendimi de tam olsun! Bunlar\u0131n yasaklad\u0131\u011f\u0131 \u015feyleri yapmak bana \u00e7ok \u00e7ekici geliyor!\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1407033329841541122\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u00d6zellikle Twitter platformunda bir\u00e7ok vatanda\u015f da #KusuraBak\u0131yoruz etiketiyle Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan&amp;#039;\u0131n s\u00f6zlerine kar\u015f\u0131 tepkilerini dile getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1407059168897470466\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Tarkan: M\u00fczik ve e\u011flence sekt\u00f6r\u00fcne yap\u0131lanlar \u00e7ifte standart&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Covid-19 pandemisi s\u00fcrecinde m\u00fczik ve e\u011flence d\u00fcnyas\u0131yla ilgili k\u0131s\u0131tlamalar daha \u00f6nce de dile getirilmi\u015f ve h\u00fck\u00fcmetin bu konudaki uygulamalar\u0131 tepki toplam\u0131\u015ft\u0131. Pandemi d\u00f6neminde tiyatro, m\u00fczik ve di\u011fer sanat kollar\u0131nda hizmet veren sanat\u00e7\u0131lara maddi destek verilmemesi ele\u015ftirilere konu olmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;nin \u00f6nemli pop m\u00fczik sanat\u00e7\u0131lar\u0131ndan Tarkan, 1 Haziran tarihinde yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \&quot;Pandemi s\u00fcrecinde m\u00fczik ve e\u011flence sekt\u00f6r\u00fcne yap\u0131lan haks\u0131zl\u0131k ve \u00e7ifte standart hi\u00e7 adil de\u011fil. Yetkililerin sanata ve sanat\u00e7\u0131ya kar\u015f\u0131 duyars\u0131z, sayg\u0131s\u0131z yakla\u015f\u0131m\u0131 ise ayr\u0131ca \u00e7ok \u00fcz\u00fcc\u00fc ve d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcr\u00fcc\u00fc. Yetkili merciler acilen m\u00fczik ve e\u011flence sekt\u00f6r\u00fcn\u00fc destekleyici y\u00f6nde yeni karar ve uygulamalarla sanata, sanat\u00e7\u0131ya, t\u00fcm sanat \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na ve emek\u00e7ilerine sahip \u00e7\u0131kmal\u0131.\&quot; ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1399720385185263633\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624300461,&quot;publishedAt&quot;:1624306556,&quot;updatedAt&quot;:1624512265,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/21\/erdogan-n-muzik-k-s-tlamas-ac-klamas-na-sanat-ve-siyaset-dunyas-ndan-kusura-bak-yoruz-tepk&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/79\/39\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c51f38fc-125d-5e2a-991f-60aafec11b1a-5793938.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 kapsam\u0131nda gece saat 24.00&#039;dan sonra canl\u0131 m\u00fczik, konser gibi etkinliklerin yasaklanaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 kapsam\u0131nda gece saat 24.00&#039;dan sonra canl\u0131 m\u00fczik, konser gibi etkinliklerin yasaklanaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu Ajans\u0131- Aylinaslim Instagram hesab\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:3264,&quot;height&quot;:1987}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:null}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:284,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:8397,&quot;slug&quot;:&quot;recep-tayyip-erdogan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;recep-tayyip-erdogan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;},{&quot;id&quot;:12052,&quot;slug&quot;:&quot;social-media&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sosyal-medya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;sosyal medya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;sosyal medya&quot;},{&quot;id&quot;:7555,&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Twitter&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Twitter&quot;},{&quot;id&quot;:23802,&quot;slug&quot;:&quot;reaction&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tepki&quot;,&quot;title&quot;:&quot;tepki&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;tepki&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:7},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1565780},{&quot;id&quot;:1566056},{&quot;id&quot;:1566584}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/21\/erdogan-n-muzik-k-s-tlamas-ac-klamas-na-sanat-ve-siyaset-dunyas-ndan-kusura-bak-yoruz-tepk&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624512265},{&quot;id&quot;:1565706,&quot;cid&quot;:5791202,&quot;versionId&quot;:7,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210621_NWSU_16375123&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan: 1 Temmuz&#039;dan itibaren soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131 kald\u0131r\u0131yoruz&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de 1 Temmuz&#039;dan itibaren soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 kalk\u0131yor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan: 1 Temmuz&#039;dan itibaren soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131 kald\u0131r\u0131yoruz&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan: ABD ile yeni bir d\u00f6nemin kap\u0131lar\u0131n\u0131 aralad\u0131\u011f\u0131m\u0131za inan\u0131yoruz&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan: ABD ile yeni bir d\u00f6nemin kap\u0131lar\u0131n\u0131 aralad\u0131\u011f\u0131m\u0131za inan\u0131yoruz&quot;,&quot;url&quot;:&quot;cumhurbaskan-erdogan-abd-ile-yeni-bir-donemin-kap-lar-n-aralad-g-m-za-inan-yoruz&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda d\u00fczenlenen Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Kabine Toplant\u0131s\u0131 sona erdi. \n\n3,5 saat s\u00fcren toplant\u0131 sonras\u0131 kameralar\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na ge\u00e7en Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, 1 Temmuz&#039;dan itibaren soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n da kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nErdo\u011fan, a\u00e7\u0131klamalar\u0131na \u015fu \u015fekilde devam etti: \n\n\&quot;1 Temmuz&#039;da ba\u015flamak \u00fczere soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131 t\u00fcm\u00fcyle kald\u0131r\u0131yoruz. M\u00fczikle ilgili s\u0131n\u0131rlamay\u0131 da 24.00&#039;e \u00e7ekiyoruz, kusura bakmas\u0131nlar gece kimsenin kimseyi rahats\u0131z etmeye hakk\u0131 yok. \u015eehirler aras\u0131 seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131yla \u015fehir i\u00e7i toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131ndaki s\u0131n\u0131rlamalar sona eriyor. S\u0131ras\u0131 gelen herkesin a\u015f\u0131 olmas\u0131 hayati \u00f6neme sahiptir. 1 Temmuz itibar\u0131yla kamu kurum ve kurulu\u015flar\u0131nda normal mesai d\u00fczenine ge\u00e7iliyor.\&quot; \n\n\&quot;Hedefimiz birka\u00e7 hafta i\u00e7erisinde a\u015f\u0131lamay\u0131 18 ya\u015f \u00fcst\u00fcne a\u00e7mak\&quot; \n\nErdo\u011fan, Covid-19 a\u015f\u0131lama program\u0131 ile ilgili olarak ise \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \n\n\&quot;Son bir haftada n\u00fcfusuna oranla d\u00fcnyada en \u00e7ok a\u015f\u0131 yapan \u00fclke konumunday\u0131z. Hedefimiz birka\u00e7 hafta i\u00e7erisinde a\u015f\u0131lamay\u0131 18 ya\u015f \u00fczerindeki n\u00fcfusumuzun tamam\u0131na a\u00e7makt\u0131r. Vatanda\u015flar\u0131mdan, a\u015f\u0131 konusundaki manip\u00fclasyonlara itibar etmemelerini, bu konuda bilim insanlar\u0131na kulak vermelerini istiyorum.\&quot; \n\n\&quot;Biden ile yakalad\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u00fczel iklimi, maksimum faydaya d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmekte kararl\u0131y\u0131z\&quot; \n\nErdo\u011fan, ayr\u0131ca \&quot;ABD ile olumlu ve yap\u0131c\u0131 bir temelde yeni bir d\u00f6nemin kap\u0131lar\u0131n\u0131 aralad\u0131\u011f\u0131m\u0131za inan\u0131yoruz\&quot; dedi. \n\nCumhurba\u015fkan\u0131, \&quot;ABD ile diyalog kanallar\u0131m\u0131z\u0131 her d\u00fczeyde g\u00fc\u00e7lendirmek suretiyle Biden ile yakalad\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u00fczel iklimi, \u00fclkelerimiz bak\u0131m\u0131ndan maksimum faydaya d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmekte kararl\u0131y\u0131z\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nKDV deste\u011fi \n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \&quot;Turizm sekt\u00f6r\u00fcne verdi\u011fimiz KDV deste\u011fini 1 ay daha uzat\u0131yoruz.\&quot; a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu. \n\nErdo\u011fan, \&quot;TMO&#039;yu en etkin \u015fekilde devreye sokarak uygun fiyatl\u0131 yem ham maddesi sat\u0131\u015f\u0131n\u0131 temmuz ay\u0131nda ba\u015flat\u0131yoruz.\&quot; dedi. \n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \&quot;Hububat ile et, s\u00fct, yem fiyatlar\u0131n\u0131 a\u015f\u0131r\u0131 \u015fekilde y\u00fckseltmeye \u00e7al\u0131\u015fanlara izin vermeyece\u011fiz, gerekli dersi verece\u011fiz.\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\n\&quot;T\u00fcrkiyesiz bir NATO&#039;nun varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmesi dahi olduk\u00e7a g\u00fc\u00e7\&quot; \n\nCuhurba\u015fkan\u0131, \&quot;NATO i\u00e7inde ABD\u2019den sonraki en b\u00fcy\u00fck ikinci orduya sahip olan T\u00fcrkiye ittifaka kar\u015f\u0131 sorumluluklar\u0131n\u0131 bug\u00fcne kadar eksiksiz yerine getirmi\u015ftir\&quot; dedi . \n\nErdo\u011fan, \&quot;NATO, nice can yak\u0131c\u0131 meselede kendisinden beklenen g\u00fc\u00e7l\u00fc iradeyi ortaya koyamam\u0131\u015ft\u0131r\&quot; diyen Erdo\u011fan, 2030 s\u00fcrecini \u00f6nemli g\u00f6r\u00fcyoruz. Kimi NATO \u00fclkelerinin kap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz iyi ter\u00f6rist, k\u00f6t\u00fc ter\u00f6rist ayr\u0131m\u0131n\u0131n ne kadar yanl\u0131\u015f, tehlikeli ve \u00e7arp\u0131k bir anlay\u0131\u015f\u0131 yans\u0131tt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a ifade ettik\&quot; \u015feklinde konu\u015ftu.  \n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan&#039;\u0131n konu\u015fmas\u0131ndan di\u011fer sat\u0131r ba\u015flar\u0131 \u015f\u00f6yle; \n\n\&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin tek talebi, siyasi ve ekonomik her alandaki egemenlik haklar\u0131na sayg\u0131 duyulmas\u0131, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctleriyle y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc m\u00fccadeleye destek verilmesidir.\&quot; \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda d\u00fczenlenen Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Kabine Toplant\u0131s\u0131 sona erdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;3,5 saat s\u00fcren toplant\u0131 sonras\u0131 kameralar\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na ge\u00e7en Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, 1 Temmuz&amp;#039;dan itibaren soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n da kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Erdo\u011fan, a\u00e7\u0131klamalar\u0131na \u015fu \u015fekilde devam etti:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;1 Temmuz&amp;#039;da ba\u015flamak \u00fczere soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131 t\u00fcm\u00fcyle kald\u0131r\u0131yoruz. M\u00fczikle ilgili s\u0131n\u0131rlamay\u0131 da 24.00&amp;#039;e \u00e7ekiyoruz, kusura bakmas\u0131nlar gece kimsenin kimseyi rahats\u0131z etmeye hakk\u0131 yok. \u015eehirler aras\u0131 seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131yla \u015fehir i\u00e7i toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131ndaki s\u0131n\u0131rlamalar sona eriyor. S\u0131ras\u0131 gelen herkesin a\u015f\u0131 olmas\u0131 hayati \u00f6neme sahiptir. 1 Temmuz itibar\u0131yla kamu kurum ve kurulu\u015flar\u0131nda normal mesai d\u00fczenine ge\u00e7iliyor.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Hedefimiz birka\u00e7 hafta i\u00e7erisinde a\u015f\u0131lamay\u0131 18 ya\u015f \u00fcst\u00fcne a\u00e7mak\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Erdo\u011fan, Covid-19 a\u015f\u0131lama program\u0131 ile ilgili olarak ise \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Son bir haftada n\u00fcfusuna oranla d\u00fcnyada en \u00e7ok a\u015f\u0131 yapan \u00fclke konumunday\u0131z. Hedefimiz birka\u00e7 hafta i\u00e7erisinde a\u015f\u0131lamay\u0131 18 ya\u015f \u00fczerindeki n\u00fcfusumuzun tamam\u0131na a\u00e7makt\u0131r. Vatanda\u015flar\u0131mdan, a\u015f\u0131 konusundaki manip\u00fclasyonlara itibar etmemelerini, bu konuda bilim insanlar\u0131na kulak vermelerini istiyorum.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5757530\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/12\/biden-ile-erdogan-aras-ndaki-ilk-ikili-gorusme-sorunlu-basl-klar-ve-taraflar-n-pozisyonu-n\&quot;&gt;Biden ile Erdo\u011fan aras\u0131ndaki ilk ikili g\u00f6r\u00fc\u015fme: Sorunlu ba\u015fl\u0131klar ve taraflar\u0131n pozisyonu ne?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;Biden ile yakalad\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u00fczel iklimi, maksimum faydaya d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmekte kararl\u0131y\u0131z\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Erdo\u011fan, ayr\u0131ca \&quot;ABD ile olumlu ve yap\u0131c\u0131 bir temelde yeni bir d\u00f6nemin kap\u0131lar\u0131n\u0131 aralad\u0131\u011f\u0131m\u0131za inan\u0131yoruz\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Cumhurba\u015fkan\u0131, \&quot;ABD ile diyalog kanallar\u0131m\u0131z\u0131 her d\u00fczeyde g\u00fc\u00e7lendirmek suretiyle Biden ile yakalad\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u00fczel iklimi, \u00fclkelerimiz bak\u0131m\u0131ndan maksimum faydaya d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmekte kararl\u0131y\u0131z\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;KDV deste\u011fi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \&quot;Turizm sekt\u00f6r\u00fcne verdi\u011fimiz KDV deste\u011fini 1 ay daha uzat\u0131yoruz.\&quot; a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Erdo\u011fan, \&quot;TMO&amp;#039;yu en etkin \u015fekilde devreye sokarak uygun fiyatl\u0131 yem ham maddesi sat\u0131\u015f\u0131n\u0131 temmuz ay\u0131nda ba\u015flat\u0131yoruz.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \&quot;Hububat ile et, s\u00fct, yem fiyatlar\u0131n\u0131 a\u015f\u0131r\u0131 \u015fekilde y\u00fckseltmeye \u00e7al\u0131\u015fanlara izin vermeyece\u011fiz, gerekli dersi verece\u011fiz.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5763354\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/14\/erdogan-turkiye-nin-s-n-rlar-ayn-zamanda-nato-nun-s-n-rlar-d-r\&quot;&gt;Erdo\u011fan: T\u00fcrkiye&#039;nin s\u0131n\u0131rlar\u0131 ayn\u0131 zamanda NATO&#039;nun s\u0131n\u0131rlar\u0131d\u0131r&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;T\u00fcrkiyesiz bir NATO&#039;nun varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmesi dahi olduk\u00e7a g\u00fc\u00e7\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Cuhurba\u015fkan\u0131, \&quot;NATO i\u00e7inde ABD\u2019den sonraki en b\u00fcy\u00fck ikinci orduya sahip olan T\u00fcrkiye ittifaka kar\u015f\u0131 sorumluluklar\u0131n\u0131 bug\u00fcne kadar eksiksiz yerine getirmi\u015ftir\&quot; dedi .&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Erdo\u011fan, \&quot;NATO, nice can yak\u0131c\u0131 meselede kendisinden beklenen g\u00fc\u00e7l\u00fc iradeyi ortaya koyamam\u0131\u015ft\u0131r\&quot; diyen Erdo\u011fan, 2030 s\u00fcrecini \u00f6nemli g\u00f6r\u00fcyoruz. Kimi NATO \u00fclkelerinin kap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz iyi ter\u00f6rist, k\u00f6t\u00fc ter\u00f6rist ayr\u0131m\u0131n\u0131n ne kadar yanl\u0131\u015f, tehlikeli ve \u00e7arp\u0131k bir anlay\u0131\u015f\u0131 yans\u0131tt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a ifade ettik\&quot; \u015feklinde konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan&amp;#039;\u0131n konu\u015fmas\u0131ndan di\u011fer sat\u0131r ba\u015flar\u0131 \u015f\u00f6yle;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;T\u00fcrkiye&amp;#039;nin tek talebi, siyasi ve ekonomik her alandaki egemenlik haklar\u0131na sayg\u0131 duyulmas\u0131, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctleriyle y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc m\u00fccadeleye destek verilmesidir.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624288030,&quot;publishedAt&quot;:1624293048,&quot;updatedAt&quot;:1624296921,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/21\/cumhurbaskan-erdogan-abd-ile-yeni-bir-donemin-kap-lar-n-aralad-g-m-za-inan-yoruz&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/79\/12\/02\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_9588bf83-7e8b-5e68-af9d-8f952a948284-5791202.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Er\u00e7in Ert\u00fcrk\/Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:5418,&quot;height&quot;:3648},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/79\/12\/02\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_1441230c-262f-5db2-a054-a995bd68c4aa-5791202.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Mustafa Kamac\u0131\/Anadolu Agency&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:5128,&quot;height&quot;:3476}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:8397,&quot;slug&quot;:&quot;recep-tayyip-erdogan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;recep-tayyip-erdogan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23960,&quot;slug&quot;:&quot;restriction&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;k-s-tlama&quot;,&quot;title&quot;:&quot;K\u0131s\u0131tlama&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;K\u0131s\u0131tlama&quot;},{&quot;id&quot;:7909,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:2}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1565470},{&quot;id&quot;:1565714},{&quot;id&quot;:1565852}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/21\/cumhurbaskan-erdogan-abd-ile-yeni-bir-donemin-kap-lar-n-aralad-g-m-za-inan-yoruz&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624296921},{&quot;id&quot;:1565032,&quot;cid&quot;:5789116,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210621_NWSU_16369648&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&#039;da yaz i\u00e7in Covid-19 \u00f6nlemleri: Koklay\u0131c\u0131 k\u00f6pekler plajda koronavir\u00fcs\u00fcn izini s\u00fcrecek&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Fransa&#039;da plajda test ve koklay\u0131c\u0131 k\u00f6peklerle yaz i\u00e7in Covid-19 plan\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Fransa&#039;da yaz i\u00e7in Covid-19 \u00f6nlemleri: Koklay\u0131c\u0131 k\u00f6pekler plajda koronavir\u00fcs\u00fcn izini s\u00fcrecek&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Fransa, turizm sezonunda tatilcilerin daha g\u00fcvenli ve rahat hareket edebilmeleri i\u00e7in bu yaz uygulamay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131 yeni \u00f6nlem paketini a\u00e7\u0131klad\u0131. Buna g\u00f6re, plajlarda ve kamp alanlar\u0131nda \u00fccretsiz testler yap\u0131lacak, &#039;Covid koklay\u0131c\u0131&#039; k\u00f6pekler kullan\u0131lacak ve daha kapsaml\u0131 bir izleme sistemi kurulacak.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Fransa, turizm sezonunda tatilcilerin daha g\u00fcvenli ve rahat hareket edebilmeleri i\u00e7in bu yaz uygulamay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131 yeni \u00f6nlem paketini a\u00e7\u0131klad\u0131. Buna g\u00f6re, plajlarda ve kamp alanlar\u0131nda \u00fccretsiz testler yap\u0131lacak, &#039;Covid koklay\u0131c\u0131&#039; k\u00f6pekler kullan\u0131lacak ve daha kapsaml\u0131 bir izleme sistemi kurulacak.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;fransa-da-yaz-icin-covid-19-onlemleri-koklay-c-kopekler-plajda-koronavirusun-izini-surecek&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Fransa, turizm sezonunda tatilcilerin daha g\u00fcvenli ve rahat hareket edebilmeleri i\u00e7in bu yaz uygulamay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131 yeni \u00f6nlem paketini a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nBuna g\u00f6re, plajlarda ve kamp alanlar\u0131nda \u00fccretsiz testler yap\u0131lacak, &#039;Covid koklay\u0131c\u0131&#039; k\u00f6pekler kullan\u0131lacak ve daha kapsaml\u0131 bir izleme sistemi (filyasyon) hayata ge\u00e7irilecek. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Olivier Veran, \&quot;Bu yaz, ge\u00e7en yazdan farkl\u0131 olacak ve Frans\u0131z halk\u0131 i\u00e7in kesinlikle daha sakin olacak, \u00e7\u00fcnk\u00fc elimizde daha fazla ara\u00e7 var\&quot; dedi. \n\nVeran, Journal du Dimanche ile yapt\u0131\u011f\u0131 r\u00f6portajda \&quot;G\u00fcnde 2 bin ila 3 bin vaka ile vir\u00fcs art\u0131k bizi de\u011fil, biz vir\u00fcs\u00fc avl\u0131yoruz.\&quot; ifadesini kulland\u0131. \n\n\u00dccretsiz kendi kendine test kitleri \n\nBakan, yaz tatilleriyle ayn\u0131 zamana denk gelecek \u015fekilde temmuz ve a\u011fustos aylar\u0131nda iki milyon test kitinin da\u011f\u0131t\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Kitler, plajda, kamp alanlar\u0131nda, otellerde ve spor salonlar\u0131nda \u00fccretsiz olarak da\u011f\u0131t\u0131lacak. Okullar\u0131n yaz tatilinden \u00f6nce \u00f6\u011frencilere ula\u015ft\u0131rmas\u0131 i\u00e7in testler de olacak. \n\nEvde uygulanabilen test kitleri, maksimum 6 euro fiyatla eczanelerden al\u0131nabiliyor. \n\nTuristler dahil herkes i\u00e7in \u00fccretsiz testler \n\nParis y\u00f6netimi ge\u00e7en ay, yabanc\u0131 ziyaret\u00e7ilerin bir\u00e7ok \u00fclkeye geri d\u00f6nmek i\u00e7in gerekli olan PCR veya antijen testleri i\u00e7in \u00f6deme yapmak zorunda kalmayaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \n\nFransa&#039;da ya\u015fayanlar i\u00e7in testler her ko\u015fulda \u00fccretsizdi, ancak bu \u015fimdi ziyaret\u00e7iler i\u00e7in de ge\u00e7erli. \n\n\u00dclkede h\u0131zl\u0131 sonu\u00e7lu antijen testleri \u00e7o\u011fu randevu gerektirmeyen eczanelerde mevcut; PCR testleri ise test merkezlerinde yapt\u0131r\u0131labiliyor. \n\nKoklay\u0131c\u0131 k\u00f6pekler \n\nCovid-19 vakalar\u0131n\u0131 tespit etmek i\u00e7in koklay\u0131c\u0131 k\u00f6pekler de kullan\u0131lmaya ba\u015flanacak. Y\u00f6ntem, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde iki denemeye konu olacak. \n\nVeran, \u201cArt\u0131k ara\u015ft\u0131rma ekipleri ve AP-HP (Paris&#039;teki hastaneler grubu) taraf\u0131ndan elde edilen \u00e7ok umut verici sonu\u00e7lar sayesinde ger\u00e7ek hayatta i\u015fe yarad\u0131\u011f\u0131na dair kan\u0131t\u0131m\u0131z var. Sonu\u00e7lar kesin olursa, yaz boyunca daha geni\u015f bir sunum yapaca\u011f\u0131z.\&quot; dedi. \n\n\&quot;Covid temas noktalar\u0131\&quot; kurulacak \n\nKamp alanlar\u0131 gibi tatil noktalar\u0131nda, testleri uygulayabilecek ve insanlar\u0131n kendilerini izole etmelerine yard\u0131mc\u0131 olacak 2 bin ki\u015fiden olu\u015fan filyasyon ekipleri kurulacak. \n\nVeran, temas izlemenin daha kapsaml\u0131 hale gelece\u011fini duyurdu. \n\nJaponya&#039;n\u0131n geriye d\u00f6n\u00fck temas izleme sisteminin ba\u015far\u0131s\u0131na at\u0131fta bulunan Veran, \&quot;\u0130lkbahara kadar sadece enfekte olmu\u015f bir ki\u015finin temaslar\u0131n\u0131 takip ettik. Temmuz ay\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan itibaren onlara kimin ve hangi ko\u015fullar alt\u0131nda bula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 bulmak i\u00e7in kapsaml\u0131 bir soru\u015fturma y\u00fcr\u00fct\u00fclecek.\&quot; dedi. \n\n\&quot;Trafik \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 seyahati\&quot; \n\nFransa, \u00fclkeye giri\u015fi kontrol etmek i\u00e7in a\u015f\u0131l\u0131 ve a\u015f\u0131s\u0131z yolcular aras\u0131nda ayr\u0131m yapan bir trafik \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 sistemi kullan\u0131yor. \n\nYak\u0131n zamanda Amerika Birle\u015fik Devletleri ve Kanada&#039;y\u0131 ye\u015fil listeye ald\u0131, yani bu \u00fclkelerden gelen ziyaret\u00e7ilerin Fransa&#039;ya girmek i\u00e7in \u00f6nemli bir nedene ihtiyac\u0131 yok ve var\u0131\u015fta karantinaya al\u0131nmas\u0131 gerekmiyor. Ayn\u0131 kurallar Avrupa Birli\u011fi ve Schengen b\u00f6lgesinden t\u00fcm giri\u015fler i\u00e7in de ge\u00e7erli. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Fransa, turizm sezonunda tatilcilerin daha g\u00fcvenli ve rahat hareket edebilmeleri i\u00e7in bu yaz uygulamay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131 yeni \u00f6nlem paketini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Buna g\u00f6re, plajlarda ve kamp alanlar\u0131nda \u00fccretsiz testler yap\u0131lacak, &amp;#039;Covid koklay\u0131c\u0131&amp;#039; k\u00f6pekler kullan\u0131lacak ve daha kapsaml\u0131 bir izleme sistemi (filyasyon) hayata ge\u00e7irilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Olivier Veran, \&quot;Bu yaz, ge\u00e7en yazdan farkl\u0131 olacak ve Frans\u0131z halk\u0131 i\u00e7in kesinlikle daha sakin olacak, \u00e7\u00fcnk\u00fc elimizde daha fazla ara\u00e7 var\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Veran, Journal du Dimanche ile yapt\u0131\u011f\u0131 r\u00f6portajda \&quot;G\u00fcnde 2 bin ila 3 bin vaka ile vir\u00fcs art\u0131k bizi de\u011fil, biz vir\u00fcs\u00fc avl\u0131yoruz.\&quot; ifadesini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\u00dccretsiz kendi kendine test kitleri&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bakan, yaz tatilleriyle ayn\u0131 zamana denk gelecek \u015fekilde temmuz ve a\u011fustos aylar\u0131nda iki milyon test kitinin da\u011f\u0131t\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Kitler, plajda, kamp alanlar\u0131nda, otellerde ve spor salonlar\u0131nda \u00fccretsiz olarak da\u011f\u0131t\u0131lacak. Okullar\u0131n yaz tatilinden \u00f6nce \u00f6\u011frencilere ula\u015ft\u0131rmas\u0131 i\u00e7in testler de olacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Evde uygulanabilen test kitleri, maksimum 6 euro fiyatla eczanelerden al\u0131nabiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Turistler dahil herkes i\u00e7in \u00fccretsiz testler&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Paris y\u00f6netimi ge\u00e7en ay, yabanc\u0131 ziyaret\u00e7ilerin bir\u00e7ok \u00fclkeye geri d\u00f6nmek i\u00e7in gerekli olan PCR veya antijen testleri i\u00e7in \u00f6deme yapmak zorunda kalmayaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fransa&amp;#039;da ya\u015fayanlar i\u00e7in testler her ko\u015fulda \u00fccretsizdi, ancak bu \u015fimdi ziyaret\u00e7iler i\u00e7in de ge\u00e7erli.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede h\u0131zl\u0131 sonu\u00e7lu antijen testleri \u00e7o\u011fu randevu gerektirmeyen eczanelerde mevcut; PCR testleri ise test merkezlerinde yapt\u0131r\u0131labiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5772564,5727922\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/17\/buyukelci-onaner-fransa-seyahat-k-s-tlamalar-nda-turkiye-yi-k-rm-z-dan-turuncu-listeye-cek\&quot;&gt;Fransa&#039;n\u0131n seyahat k\u0131s\u0131tlamas\u0131nda T\u00fcrkiye&#039;yi turuncu listeye almas\u0131 ne anlama geliyor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/04\/fransa-ulkeye-giris-sartlar-ac-kland-hangi-ulke-vatandaslar-gelebilecek\&quot;&gt;Fransa \u00fclkeye giri\u015f \u015fartlar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131: Hangi \u00fclke vatanda\u015flar\u0131 gelebilecek?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Koklay\u0131c\u0131 k\u00f6pekler&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Covid-19 vakalar\u0131n\u0131 tespit etmek i\u00e7in koklay\u0131c\u0131 k\u00f6pekler de kullan\u0131lmaya ba\u015flanacak. Y\u00f6ntem, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde iki denemeye konu olacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Veran, \u201cArt\u0131k ara\u015ft\u0131rma ekipleri ve AP-HP (Paris&amp;#039;teki hastaneler grubu) taraf\u0131ndan elde edilen \u00e7ok umut verici sonu\u00e7lar sayesinde ger\u00e7ek hayatta i\u015fe yarad\u0131\u011f\u0131na dair kan\u0131t\u0131m\u0131z var. Sonu\u00e7lar kesin olursa, yaz boyunca daha geni\u015f bir sunum yapaca\u011f\u0131z.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Covid temas noktalar\u0131\&quot; kurulacak&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Kamp alanlar\u0131 gibi tatil noktalar\u0131nda, testleri uygulayabilecek ve insanlar\u0131n kendilerini izole etmelerine yard\u0131mc\u0131 olacak 2 bin ki\u015fiden olu\u015fan filyasyon ekipleri kurulacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Veran, temas izlemenin daha kapsaml\u0131 hale gelece\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Japonya&amp;#039;n\u0131n geriye d\u00f6n\u00fck temas izleme sisteminin ba\u015far\u0131s\u0131na at\u0131fta bulunan Veran, \&quot;\u0130lkbahara kadar sadece enfekte olmu\u015f bir ki\u015finin temaslar\u0131n\u0131 takip ettik. Temmuz ay\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan itibaren onlara kimin ve hangi ko\u015fullar alt\u0131nda bula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 bulmak i\u00e7in kapsaml\u0131 bir soru\u015fturma y\u00fcr\u00fct\u00fclecek.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Trafik \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 seyahati\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Fransa, \u00fclkeye giri\u015fi kontrol etmek i\u00e7in a\u015f\u0131l\u0131 ve a\u015f\u0131s\u0131z yolcular aras\u0131nda ayr\u0131m yapan bir trafik \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 sistemi kullan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yak\u0131n zamanda Amerika Birle\u015fik Devletleri ve Kanada&amp;#039;y\u0131 ye\u015fil listeye ald\u0131, yani bu \u00fclkelerden gelen ziyaret\u00e7ilerin Fransa&amp;#039;ya girmek i\u00e7in \u00f6nemli bir nedene ihtiyac\u0131 yok ve var\u0131\u015fta karantinaya al\u0131nmas\u0131 gerekmiyor. Ayn\u0131 kurallar Avrupa Birli\u011fi ve Schengen b\u00f6lgesinden t\u00fcm giri\u015fler i\u00e7in de ge\u00e7erli.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624269044,&quot;publishedAt&quot;:1624276502,&quot;updatedAt&quot;:1624276515,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/21\/fransa-da-yaz-icin-covid-19-onlemleri-koklay-c-kopekler-plajda-koronavirusun-izini-surecek&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/91\/16\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ff7b86af-17fe-544d-8fea-b64b7b549537-5789116.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Fransa&#039;da yaz i\u00e7in Covid-19 \u00f6nlemleri: Koklay\u0131c\u0131 k\u00f6pekler, sahilde test, izleme noktalar\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Fransa&#039;da yaz i\u00e7in Covid-19 \u00f6nlemleri: Koklay\u0131c\u0131 k\u00f6pekler, sahilde test, izleme noktalar\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;JOEL SAGET\/AFP or licensors&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:5508,&quot;height&quot;:3673},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/91\/16\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_be07145c-d13e-5761-957d-34cebd93773f-5789116.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;wqeq&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;wqeq&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;PASCAL GUYOT\/AFP or licensors&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:4500,&quot;height&quot;:3029}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kucuk&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bahtiyar Kucuk&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@bahtiyarkucuk&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:117,&quot;slug&quot;:&quot;france&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fransa&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:15740,&quot;slug&quot;:&quot;holiday&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tatil&quot;,&quot;title&quot;:&quot;tatil&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;tatil&quot;},{&quot;id&quot;:23942,&quot;slug&quot;:&quot;pcr-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pcr-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;PCR testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;PCR testi&quot;},{&quot;id&quot;:14092,&quot;slug&quot;:&quot;dog&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kopek&quot;,&quot;title&quot;:&quot;K\u00f6pek&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;K\u00f6pek&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1230628},{&quot;id&quot;:1540572},{&quot;id&quot;:1558624}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/21\/fransa-da-yaz-icin-covid-19-onlemleri-koklay-c-kopekler-plajda-koronavirusun-izini-surecek&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624276515},{&quot;id&quot;:1564942,&quot;cid&quot;:5788788,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210621_NWSU_16369269&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Tokyo Olimpiyat Oyunlar\u0131nda Covid-19 uyar\u0131lar\u0131na ra\u011fmen 10 bin seyirciye izin verilecek&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Tokyo Olimpiyat Oyunlar\u0131nda uyar\u0131lara ra\u011fmen 10 bin seyirciye izin&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Tokyo Olimpiyat Oyunlar\u0131nda Covid-19 uyar\u0131lar\u0131na ra\u011fmen 10 bin seyirciye izin verilecek&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Japonya&#039;da d\u00fczenlenecek Tokyo Olimpiyat Oyunlar\u0131nda uzmanlar\u0131n uyar\u0131lar\u0131na kar\u015f\u0131n azami 10 bin yerel seyircinin kat\u0131l\u0131m\u0131na izin verilece\u011fi bildirildi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Japonya&#039;da d\u00fczenlenecek Tokyo Olimpiyat Oyunlar\u0131nda uzmanlar\u0131n uyar\u0131lar\u0131na kar\u015f\u0131n azami 10 bin yerel seyircinin kat\u0131l\u0131m\u0131na izin verilece\u011fi bildirildi.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;tokyo-olimpiyat-oyunlar-nda-covid-19-uyar-lar-na-ragmen-10-bin-seyirciye-izin-verilecek&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Japonya&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Tokyo&#039;da, 23 Temmuz&#039;da ba\u015flayacak olan Yaz Olimpiyat Oyunlar\u0131&#039;nda seyirci kapasitesinin y\u00fczde 50 azalt\u0131larak en fazla 10 bin ki\u015fiye izin verilece\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\nJaponya Olimpiyat Komitesi ve Uluslararas\u0131 Olimpiyat Komitesi taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada bu karar kapsam\u0131nda b\u00fct\u00fcn olimpiyat alan\u0131nda en fazla 10 bin yerel seyircinin al\u0131naca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \n\nKarar, Japon h\u00fck\u00fcmeti, Tokyo belediyesi, Uluslararas\u0131 Olimpiyat Komitesi ve Uluslararas\u0131 Paralimpiyat Komitesi ve yerel organizat\u00f6rlerin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 taraflar toplant\u0131s\u0131n\u0131n sonras\u0131nda duyuruldu. \n\nYabanc\u0131 seyircilerin kat\u0131l\u0131m\u0131n\u0131n aylar \u00f6ncesinde yasakland\u0131\u011f\u0131 oyunlarda yerel seyircilerin \u00e7ok kat\u0131 kurallar alt\u0131nda hareket edece\u011fi belirtildi. Buna g\u00f6re seyircilerin maske takmas\u0131 zorunlu olacak ve tezah\u00fcrat yapmalar\u0131na izin verilmeyecek. Kurallara uymayanblar\u0131n ise derhal alandan uzakla\u015ft\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 kaydedildi. Organizat\u00f6rlere g\u00f6re halk\u0131n elinde 3,6-3,7 milyon bilet bulunuyor. \n\nUzmanlar seyircisiz oynanmas\u0131n\u0131 tavsiye etmi\u015fti \n\nOlimpiyat oyunlar\u0131na seyirci al\u0131nmas\u0131 karar\u0131 t\u0131p uzmanlar\u0131n\u0131n tavsiyelerine ters d\u00fc\u015f\u00fcyor. \u00dclkenin \u00f6nde gelen hekimlerinden Dr. Shigeru Omi ge\u00e7en hafta olimpiyatlar\u0131n g\u00fcvenli bir \u015fekilde ger\u00e7ekle\u015ftirilebilmesi i\u00e7in seyircisiz oynanmas\u0131 gerekti\u011fi uyars\u0131nda bulundu. Dr. Omi daha \u00f6nce de pandemi s\u0131ras\u0131nda olimpiyat d\u00fczenlemenin \&quot;anormal\&quot; oldu\u011funu belirtmi\u015fti. \n\nOyunlar\u0131n seyircili oynanmas\u0131n\u0131n yaln\u0131zca olimpiyat alan\u0131nda de\u011fil, seyircilerin ula\u015f\u0131m, yeme i\u00e7me ve di\u011fer halka a\u00e7\u0131k alanlardaki dola\u015f\u0131m\u0131 nedeniyle Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 k\u00f6r\u00fcklemesinden endi\u015fe ediliyor. \n\nGe\u00e7timiz hafta sonuna kadar acil durumun kapsad\u0131\u011f\u0131 s\u0131k\u0131 tedbirler alt\u0131ndaki ba\u015fkent Tokyo ve di\u011fer bir\u00e7ok \u015fehir 11 Temmuz&#039;a kadar \&quot;yar\u0131 acil\&quot; stat\u00fcne ge\u00e7irildi. Bu kapsamda restoranlar\u0131n belirli saatler aras\u0131nda alkoll\u00fc i\u00e7ecek servisine izin verildi. \n\nBa\u015fbakandan uyar\u0131: gerekirse seyircileri yasaklamakta teredd\u00fct etmem \n\nGerekti\u011finde acil duruma ge\u00e7me konusunda esnek oldu\u011funu vurgulayan Japon Ba\u015fbakan, \&quot;emniyet ve g\u00fcvenlik i\u00e7in oyunlarda seyircileri yasaklamakta teredd\u00fct etmem\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nTokyo Valisi Yuriko Koike de \u015fartlar\u0131n de\u011fi\u015fmesi durumunda seyircilerin yasaklanabilece\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi. \n\nYap\u0131lan son kamuoyu yoklamalar\u0131na g\u00f6re Japon halk\u0131nda olimpiyatlar\u0131n d\u00fczenlenmesine destek artasa da g\u00fc\u00e7l\u00fc muhalefet s\u00fcr\u00fcyor. Ancak yan\u0131tlar sorular\u0131n nas\u0131l soruldu\u011funa g\u00f6re farkl\u0131l\u0131k g\u00f6steriyor. \n\nAsashi gazetesi taraf\u0131ndan yap\u0131lan bir ankete kat\u0131an bin 500&#039;e yak\u0131n ki\u015finin y\u00fczde 62&#039;si oyunlar\u0131n yeniden ertelenmesini ya da iptalini desteklediklerini belirtirken, ayn\u0131 ankette oyunlar\u0131n yap\u0131lmas\u0131na verilen destek y\u00fczde 14&#039;ten y\u00fczde 30&#039;un \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131. \n\nJaponya&#039;da son Covid-19 tablosu \n\nTokyo&#039;da bir haftal\u0131k yeni vaka ortalamas\u0131 g\u00fcnl\u00fck 400 civar\u0131nda. Ba\u015fbakanl\u0131ktan a\u00e7\u0131klanan verilere g\u00f6re Japonlar\u0131n y\u00fczde 6,5&#039;i iki doz a\u015f\u0131 olurken, y\u00fczde 16,5&#039;ine en az bir doz  a\u015f\u0131 yap\u0131lm\u0131\u015f durumda . \n\n\u00dclkede Covid-19 dolay\u0131s\u0131yla 14 binden fazla can kayb\u0131 ya\u015fand\u0131. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Japonya&amp;#039;n\u0131n ba\u015fkenti Tokyo&amp;#039;da, 23 Temmuz&amp;#039;da ba\u015flayacak olan Yaz Olimpiyat Oyunlar\u0131&amp;#039;nda seyirci kapasitesinin y\u00fczde 50 azalt\u0131larak en fazla 10 bin ki\u015fiye izin verilece\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Japonya Olimpiyat Komitesi ve Uluslararas\u0131 Olimpiyat Komitesi taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada bu karar kapsam\u0131nda b\u00fct\u00fcn olimpiyat alan\u0131nda en fazla 10 bin yerel seyircinin al\u0131naca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Karar, Japon h\u00fck\u00fcmeti, Tokyo belediyesi, Uluslararas\u0131 Olimpiyat Komitesi ve Uluslararas\u0131 Paralimpiyat Komitesi ve yerel organizat\u00f6rlerin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 taraflar toplant\u0131s\u0131n\u0131n sonras\u0131nda duyuruldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yabanc\u0131 seyircilerin kat\u0131l\u0131m\u0131n\u0131n aylar \u00f6ncesinde yasakland\u0131\u011f\u0131 oyunlarda yerel seyircilerin \u00e7ok kat\u0131 kurallar alt\u0131nda hareket edece\u011fi belirtildi. Buna g\u00f6re seyircilerin maske takmas\u0131 zorunlu olacak ve tezah\u00fcrat yapmalar\u0131na izin verilmeyecek. Kurallara uymayanblar\u0131n ise derhal alandan uzakla\u015ft\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 kaydedildi. Organizat\u00f6rlere g\u00f6re halk\u0131n elinde 3,6-3,7 milyon bilet bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5785842\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/20\/2020-tokyo-olimpiyatlar-nda-bu-sene-bedava-prezervatif-dag-t-m-yap-lmayacak\&quot;&gt;2020 Tokyo Olimpiyatlar\u0131&#039;nda bu sene bedava prezervatif da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 yap\u0131lmayacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Uzmanlar seyircisiz oynanmas\u0131n\u0131 tavsiye etmi\u015fti&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Olimpiyat oyunlar\u0131na seyirci al\u0131nmas\u0131 karar\u0131 t\u0131p uzmanlar\u0131n\u0131n tavsiyelerine ters d\u00fc\u015f\u00fcyor. \u00dclkenin \u00f6nde gelen hekimlerinden Dr. Shigeru Omi ge\u00e7en hafta olimpiyatlar\u0131n g\u00fcvenli bir \u015fekilde ger\u00e7ekle\u015ftirilebilmesi i\u00e7in seyircisiz oynanmas\u0131 gerekti\u011fi uyars\u0131nda bulundu. Dr. Omi daha \u00f6nce de pandemi s\u0131ras\u0131nda olimpiyat d\u00fczenlemenin \&quot;anormal\&quot; oldu\u011funu belirtmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Oyunlar\u0131n seyircili oynanmas\u0131n\u0131n yaln\u0131zca olimpiyat alan\u0131nda de\u011fil, seyircilerin ula\u015f\u0131m, yeme i\u00e7me ve di\u011fer halka a\u00e7\u0131k alanlardaki dola\u015f\u0131m\u0131 nedeniyle Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 k\u00f6r\u00fcklemesinden endi\u015fe ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ge\u00e7timiz hafta sonuna kadar acil durumun kapsad\u0131\u011f\u0131 s\u0131k\u0131 tedbirler alt\u0131ndaki ba\u015fkent Tokyo ve di\u011fer bir\u00e7ok \u015fehir 11 Temmuz&amp;#039;a kadar \&quot;yar\u0131 acil\&quot; stat\u00fcne ge\u00e7irildi. Bu kapsamda restoranlar\u0131n belirli saatler aras\u0131nda alkoll\u00fc i\u00e7ecek servisine izin verildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5654630\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/13\/japon-doktorlardan-tokyo-olimpiyatlar-na-kars-bildirdi-guvenli-bir-sekilde-yap-lmas-imkans\&quot;&gt;Japon doktorlardan Tokyo Olimpiyatlar\u0131&#039;na kar\u015f\u0131 bildirdi: G\u00fcvenli bir \u015fekilde yap\u0131lmas\u0131 imkans\u0131z&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Ba\u015fbakandan uyar\u0131: gerekirse seyircileri yasaklamakta teredd\u00fct etmem&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Gerekti\u011finde acil duruma ge\u00e7me konusunda esnek oldu\u011funu vurgulayan Japon Ba\u015fbakan, \&quot;emniyet ve g\u00fcvenlik i\u00e7in oyunlarda seyircileri yasaklamakta teredd\u00fct etmem\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Tokyo Valisi Yuriko Koike de \u015fartlar\u0131n de\u011fi\u015fmesi durumunda seyircilerin yasaklanabilece\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yap\u0131lan son kamuoyu yoklamalar\u0131na g\u00f6re Japon halk\u0131nda olimpiyatlar\u0131n d\u00fczenlenmesine destek artasa da g\u00fc\u00e7l\u00fc muhalefet s\u00fcr\u00fcyor. Ancak yan\u0131tlar sorular\u0131n nas\u0131l soruldu\u011funa g\u00f6re farkl\u0131l\u0131k g\u00f6steriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Asashi gazetesi taraf\u0131ndan yap\u0131lan bir ankete kat\u0131an bin 500&amp;#039;e yak\u0131n ki\u015finin y\u00fczde 62&amp;#039;si oyunlar\u0131n yeniden ertelenmesini ya da iptalini desteklediklerini belirtirken, ayn\u0131 ankette oyunlar\u0131n yap\u0131lmas\u0131na verilen destek y\u00fczde 14&amp;#039;ten y\u00fczde 30&amp;#039;un \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5655896\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/14\/japonya-da-yap-lan-imza-kampanyas-yla-350-binden-fazla-kisi-olimpiyatlar-n-iptalini-istedi\&quot;&gt;Japonya&#039;da yap\u0131lan imza kampanyas\u0131yla 350 binden fazla ki\u015fi Olimpiyatlar\u0131n iptalini istedi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Japonya&#039;da son Covid-19 tablosu&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Tokyo&amp;#039;da bir haftal\u0131k yeni vaka ortalamas\u0131 g\u00fcnl\u00fck 400 civar\u0131nda. Ba\u015fbakanl\u0131ktan a\u00e7\u0131klanan verilere g\u00f6re Japonlar\u0131n y\u00fczde 6,5&amp;#039;i iki doz a\u015f\u0131 olurken, y\u00fczde 16,5&amp;#039;ine en az bir doz &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/18\/hangi-ulkede-kac-kisiye-covid-19-as-s-yap-ld\&quot;&gt;a\u015f\u0131 yap\u0131lm\u0131\u015f durumda&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede Covid-19 dolay\u0131s\u0131yla 14 binden fazla can kayb\u0131 ya\u015fand\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624266946,&quot;publishedAt&quot;:1624273713,&quot;updatedAt&quot;:1624273715,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/21\/tokyo-olimpiyat-oyunlar-nda-covid-19-uyar-lar-na-ragmen-10-bin-seyirciye-izin-verilecek&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/87\/88\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ef3d373f-380e-5829-b373-90f433ce27e9-5788788.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;2020 Tokyo Olimpiyat ve Paralimpiyat K\u00f6y\u00fc&#039;nde bas\u0131n mensuplar\u0131na tur d\u00fczenlendi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;2020 Tokyo Olimpiyat ve Paralimpiyat K\u00f6y\u00fc&#039;nde bas\u0131n mensuplar\u0131na tur d\u00fczenlendi&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Eugene Hoshiko\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:5204,&quot;height&quot;:3470}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kanbir&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Berrak Kanbir Rodriguez Sanmartin&quot;,&quot;twitter&quot;:null}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:11684,&quot;slug&quot;:&quot;tokyo-olympic-games-2020&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tokyo-2020-olimpiyat-oyunlari&quot;,&quot;title&quot;:&quot;TOKYO 2020 OL\u0130MP\u0130YAT OYUNLARI&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;TOKYO 2020 OL\u0130MP\u0130YAT OYUNLARI&quot;},{&quot;id&quot;:4165,&quot;slug&quot;:&quot;olympic-games&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;olimpiyat-oyunlari&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Olimpiyat Oyunlar\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Olimpiyat Oyunlar\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:8107,&quot;slug&quot;:&quot;international-olympic-committee&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;uluslararasi-olimpiyat-komitesi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Uluslararas\u0131 Olimpiyat Komitesi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Uluslararas\u0131 Olimpiyat Komitesi&quot;},{&quot;id&quot;:160,&quot;slug&quot;:&quot;japan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;japonya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Japonya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Japonya&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23608,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-worldwide&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunyada-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:3}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1564220},{&quot;id&quot;:1564696},{&quot;id&quot;:1564810}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:12,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:160,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;japonya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Japonya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/japonya&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:444,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tokyo&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Tokyo&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/21\/tokyo-olimpiyat-oyunlar-nda-covid-19-uyar-lar-na-ragmen-10-bin-seyirciye-izin-verilecek&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624273715},{&quot;id&quot;:1565036,&quot;cid&quot;:5789120,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210621_NWSU_16369687&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan Ba\u015fbakan\u0131 Modi: Salg\u0131nla sava\u015fanlar yogay\u0131 koruyucu kalkan olarak kullan\u0131yor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Hindistan Ba\u015fbakan\u0131 Modi: Yoga, Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 bir umut \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Hindistan Ba\u015fbakan\u0131 Modi: Salg\u0131nla sava\u015fanlar yogay\u0131 koruyucu kalkan olarak kullan\u0131yor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Hindistan Ba\u015fbakan\u0131 Narendra Modi, yogan\u0131n,koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda milyonlarca insan i\u00e7in bir umut \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 haline geldi\u011fini s\u00f6yledi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Hindistan Ba\u015fbakan\u0131 Narendra Modi, yogan\u0131n,koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda milyonlarca insan i\u00e7in bir umut \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 haline geldi\u011fini s\u00f6yledi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;hindistan-basbakan-modi-salg-nla-savasanlar-yogay-koruyucu-kalkan-olarak-kullan-yor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Hindistan Ba\u015fbakan\u0131 Narendra Modi, yogan\u0131n, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda milyonlarca insan i\u00e7in bir umut \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 haline geldi\u011fini s\u00f6yledi.  \n\nUluslararas\u0131 Yoga G\u00fcn\u00fc&#039;nde kalabal\u0131k bir yoga seans\u0131na kat\u0131lmak yerine, \u00e7evrim i\u00e7i bir etkinlikte ulusa seslenen Ba\u015fbakan Narendra Modi, yogan\u0131n salg\u0131n\u0131n ortas\u0131nda ya\u015fayan milyonlarca insan i\u00e7in bir umut \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 oldu\u011funu belirterek \&quot;Covid-19 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131nda hi\u00e7bir \u00fclke haz\u0131rl\u0131kl\u0131 de\u011fildi. Bu zor zamanlarda yogan\u0131n b\u00fcy\u00fck bir \u00f6zg\u00fcven kayna\u011f\u0131 oldu\u011funu hepimiz g\u00f6rd\u00fck. Bug\u00fcn, t\u00fcm d\u00fcnya Covid-19&#039;la sava\u015f\u0131rken, yoga bir umut \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 oldu. D\u00fcnyan\u0131n \u00e7e\u015fitli \u00fclkelerinde ve Hindistan&#039;da iki y\u0131ld\u0131r b\u00fcy\u00fck halk etkinlikleri yap\u0131lmasa da Uluslararas\u0131 Yoga G\u00fcn\u00fc co\u015fkusu devam ediyor. \&quot; dedi. \n\nKoronavir\u00fcsle m\u00fccadelede \u00f6n cephede bulunanlarla konu\u015ftu\u011funda ve kendisine yogan\u0131n &#039;koruyucu kalkan&#039; oldu\u011funu s\u00f6ylediklerini belirten Modi, s\u00f6zlerini \u015fu \u015fekilde s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc: \n\n\&quot;\u00d6n cephe sava\u015fanlarla, doktorlarla konu\u015ftu\u011fumda korona ile m\u00fccadelede yogay\u0131 koruyucu kalkan olarak kulland\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyorlar. Doktorlar da yoga ile kendilerini g\u00fc\u00e7lendirdiler ve ayn\u0131 zamanda yogay\u0131 hastalar\u0131n\u0131n daha h\u0131zl\u0131 iyile\u015fmesine yard\u0131mc\u0131 olmak i\u00e7in kulland\u0131lar. Hepimiz birbirimizin iyili\u011fi i\u00e7in dua ediyoruz. \u0130nsanl\u0131\u011fa y\u00f6nelik tehditler oldu\u011funda, yoga bize genellikle b\u00fct\u00fcnsel bir sa\u011fl\u0131k yolu sunar. Yoga daha mutlu bir ya\u015fam tarz\u0131 verir. Ayr\u0131ca yogan\u0131n kitlelerin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131nda olumlu oldu\u011fu kadar \u00f6nleyici rol oynamaya devam edece\u011finden de eminim.\&quot;  \n\nModi, 2014&#039;te iktidara geldi\u011finde yoga, ayurveda ve di\u011fer geleneksel Hint meditasyon y\u00f6ntemlerini te\u015fvik etmek i\u00e7in bakanl\u0131k kurmu\u015ftu.\u00a0 Ayr\u0131ca Modi&#039;nin de giri\u015fimleriyle 2014&#039;te Birle\u015fmi\u015f Milletler, 21 Haziran&#039;\u0131 Uluslararas\u0131 Yoga G\u00fcn\u00fc ilan etmi\u015fti. \n\nCovid-19&#039;la m\u00fccadelede uygulanan k\u0131s\u0131tlamalarda insanlar\u0131n evlerinde kalmak zorunda kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatan uzmanlar, yogan\u0131n, bu d\u00f6nemde ya\u015fanan kayg\u0131n\u0131n \u00fcstesinden gelmede i\u015fe yarayabilece\u011fini belirtiyor.    \n\nHindistan&#039;da yakla\u015f\u0131k 30 milyon ki\u015fide vir\u00fcse rastlan\u0131rken Covid-19 nedeniyle 388 bin 164 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. \n\nHindistan, Covid-19 verilerinin derlendi\u011fi \&quot;Worldometers\&quot; internet sitesine g\u00f6re, d\u00fcnyada en fazla vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc 2&#039;nci, en fazla \u00f6l\u00fcm\u00fcn g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc 3&#039;\u00fcnc\u00fc \u00fclke olarak \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yor. \n\nA\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131 politikalar\u0131yla \u00f6ne \u00e7\u0131kan Modi, uzun s\u00fcre Covid-19&#039;la m\u00fccadelede geri kalmak ve gereken \u00f6nlemleri almamakla su\u00e7lanm\u0131\u015ft\u0131. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Hindistan Ba\u015fbakan\u0131 Narendra Modi, yogan\u0131n, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda milyonlarca insan i\u00e7in bir umut \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 haline geldi\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Uluslararas\u0131 Yoga G\u00fcn\u00fc&amp;#039;nde kalabal\u0131k bir yoga seans\u0131na kat\u0131lmak yerine, \u00e7evrim i\u00e7i bir etkinlikte ulusa seslenen Ba\u015fbakan Narendra Modi, yogan\u0131n salg\u0131n\u0131n ortas\u0131nda ya\u015fayan milyonlarca insan i\u00e7in bir umut \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 oldu\u011funu belirterek \&quot;Covid-19 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131nda hi\u00e7bir \u00fclke haz\u0131rl\u0131kl\u0131 de\u011fildi. Bu zor zamanlarda yogan\u0131n b\u00fcy\u00fck bir \u00f6zg\u00fcven kayna\u011f\u0131 oldu\u011funu hepimiz g\u00f6rd\u00fck. Bug\u00fcn, t\u00fcm d\u00fcnya Covid-19&amp;#039;la sava\u015f\u0131rken, yoga bir umut \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 oldu. D\u00fcnyan\u0131n \u00e7e\u015fitli \u00fclkelerinde ve Hindistan&amp;#039;da iki y\u0131ld\u0131r b\u00fcy\u00fck halk etkinlikleri yap\u0131lmasa da Uluslararas\u0131 Yoga G\u00fcn\u00fc co\u015fkusu devam ediyor. \&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadelede \u00f6n cephede bulunanlarla konu\u015ftu\u011funda ve kendisine yogan\u0131n &amp;#039;koruyucu kalkan&amp;#039; oldu\u011funu s\u00f6ylediklerini belirten Modi, s\u00f6zlerini \u015fu \u015fekilde s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;\u00d6n cephe sava\u015fanlarla, doktorlarla konu\u015ftu\u011fumda korona ile m\u00fccadelede yogay\u0131 koruyucu kalkan olarak kulland\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyorlar. Doktorlar da yoga ile kendilerini g\u00fc\u00e7lendirdiler ve ayn\u0131 zamanda yogay\u0131 hastalar\u0131n\u0131n daha h\u0131zl\u0131 iyile\u015fmesine yard\u0131mc\u0131 olmak i\u00e7in kulland\u0131lar. Hepimiz birbirimizin iyili\u011fi i\u00e7in dua ediyoruz. \u0130nsanl\u0131\u011fa y\u00f6nelik tehditler oldu\u011funda, yoga bize genellikle b\u00fct\u00fcnsel bir sa\u011fl\u0131k yolu sunar. Yoga daha mutlu bir ya\u015fam tarz\u0131 verir. Ayr\u0131ca yogan\u0131n kitlelerin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131nda olumlu oldu\u011fu kadar \u00f6nleyici rol oynamaya devam edece\u011finden de eminim.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;3979006,2919199\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2017\/06\/21\/hintliler-basbakan-ile-yoga-yapti\&quot;&gt;Hintliler Ba\u015fbakan ile yoga yapt\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2019\/06\/21\/dunya-yoga-gunu-hindistan-a-basbakandan-ordu-kopeklerine-kadar-herkes-meditasyonda\&quot;&gt;D\u00fcnya Yoga G\u00fcn\u00fc: Hindistan&#039;da ba\u015fbakandan ordu k\u00f6peklerine kadar herkes meditasyonda&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Modi, 2014&amp;#039;te iktidara geldi\u011finde yoga, ayurveda ve di\u011fer geleneksel Hint meditasyon y\u00f6ntemlerini te\u015fvik etmek i\u00e7in bakanl\u0131k kurmu\u015ftu. Ayr\u0131ca Modi&amp;#039;nin de giri\u015fimleriyle 2014&amp;#039;te Birle\u015fmi\u015f Milletler, 21 Haziran&amp;#039;\u0131 Uluslararas\u0131 Yoga G\u00fcn\u00fc ilan etmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19&amp;#039;la m\u00fccadelede uygulanan k\u0131s\u0131tlamalarda insanlar\u0131n evlerinde kalmak zorunda kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatan uzmanlar, yogan\u0131n, bu d\u00f6nemde ya\u015fanan kayg\u0131n\u0131n \u00fcstesinden gelmede i\u015fe yarayabilece\u011fini belirtiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hindistan&amp;#039;da yakla\u015f\u0131k 30 milyon ki\u015fide vir\u00fcse rastlan\u0131rken Covid-19 nedeniyle 388 bin 164 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hindistan, Covid-19 verilerinin derlendi\u011fi \&quot;Worldometers\&quot; internet sitesine g\u00f6re, d\u00fcnyada en fazla vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc 2&amp;#039;nci, en fazla \u00f6l\u00fcm\u00fcn g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc 3&amp;#039;\u00fcnc\u00fc \u00fclke olarak \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131 politikalar\u0131yla \u00f6ne \u00e7\u0131kan Modi, uzun s\u00fcre Covid-19&amp;#039;la m\u00fccadelede geri kalmak ve gereken \u00f6nlemleri almamakla su\u00e7lanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624269376,&quot;publishedAt&quot;:1624271827,&quot;updatedAt&quot;:1624271829,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/21\/hindistan-basbakan-modi-salg-nla-savasanlar-yogay-koruyucu-kalkan-olarak-kullan-yor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/91\/20\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_63498d8e-1502-5a76-b64f-f65fb61ce90d-5789120.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hindistan&#039;\u0131n Ahmedabad kentinde yoga gurusu Baba Ramdev&#039;i dinlerken ellerini kald\u0131ran kad\u0131nlar (ar\u015fiv)&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Hindistan&#039;\u0131n Ahmedabad kentinde yoga gurusu Baba Ramdev&#039;i dinlerken ellerini kald\u0131ran kad\u0131nlar (ar\u015fiv)&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP &quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;height&quot;:1123}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:148,&quot;slug&quot;:&quot;india&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hindistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hindistan&quot;},{&quot;id&quot;:13652,&quot;slug&quot;:&quot;narendra-modi&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;narendra-modi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Narendra Modi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Narendra Modi&quot;},{&quot;id&quot;:23102,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele &quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele &quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:20390,&quot;slug&quot;:&quot;yoga&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yoga&quot;,&quot;title&quot;:&quot;yoga&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;yoga&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1562392},{&quot;id&quot;:1563280},{&quot;id&quot;:1564118}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP, AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:12,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:148,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hindistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/hindistan&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/21\/hindistan-basbakan-modi-salg-nla-savasanlar-yogay-koruyucu-kalkan-olarak-kullan-yor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624271829},{&quot;id&quot;:1564112,&quot;cid&quot;:5786516,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210620_NWSU_16364572&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin koronavir\u00fcs tablosu: Can kayb\u0131 63, yeni vaka say\u0131s\u0131 5 bin 91&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin koronavir\u00fcs tablosu: Can kayb\u0131 63, vaka say\u0131s\u0131 5 bin 91&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte Covid-19 salg\u0131n\u0131 sebebiyle 63 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 5 bin 91 yeni vaka tespit edildi.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte Covid-19 salg\u0131n\u0131 sebebiyle 63 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 5 bin 91 yeni vaka tespit edildi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte Covid-19 salg\u0131n\u0131 sebebiyle 63 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 5 bin 91 yeni vaka tespit edildi.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-nin-koronavirus-tablosu-can-kayb-63-yeni-vaka-say-s-5-bin-91&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte Covid-19 salg\u0131n\u0131 sebebiyle 63 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 5 bin 91 yeni vaka tespit edildi. \n\nT.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, 19 Haziran 2021 tarihiyle alakal\u0131 Covid-19 tablosunu kamuoyuyla payla\u015ft\u0131. Buna g\u00f6re\u00a0 213 bin 297 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131.\u00a0 Covid-19 nedeniyle 63 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybederken, \u00fclke genelinde salg\u0131n kaynakl\u0131 toplam can kayb\u0131 49 bin 185&#039;e y\u00fckseldi. \n\nYeni hasta say\u0131s\u0131 409, iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 4 bin 219 oldu. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de toplam vaka say\u0131s\u0131 ise 5 milyon 370 bin seviyesini ge\u00e7ti. \n\nT\u00fcrkiye, Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 bak\u0131m\u0131ndan ABD, Hindistan, Brezilya ve Fransa&#039;n\u0131n ard\u0131ndan d\u00fcnyada 5&#039;inci s\u0131rada bulunuyor. Can kayb\u0131 bak\u0131m\u0131ndan ise G\u00fcney Afrika, Endonezya ve Ukrayna&#039;n\u0131n hemen ard\u0131ndan 19&#039;uncu s\u0131rada. \n\nD\u00fcnya genelinde ise koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 en \u00e7ok can kayb\u0131 ve vaka say\u0131s\u0131 ABD, Hindistan ve Brezilya&#039;da g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \n\nSon 24 saatte d\u00fcnyada pandemi kaynakl\u0131 geli\u015fmeler \n\n\u00c7in&#039;de yap\u0131lan toplam a\u015f\u0131 bir milyar dozu ge\u00e7ti. \u00dclkede bir milyar\u0131 a\u015fk\u0131n ki\u015fiye en az bir doz a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131.\u00a0 \nFransa&#039;da soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 kald\u0131r\u0131ld\u0131. 23.00&#039;te ba\u015flayan soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 10 g\u00fcn erkene al\u0131nd\u0131. \nJaponya&#039;da pandemi k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 gev\u015fetildi. Japonya&#039;da Tokyo ve di\u011fer 8 b\u00f6lgede acil durum tedbiri kald\u0131r\u0131ld\u0131. \n\u0130ngiltere&#039;de d\u00fc\u011f\u00fcnler a\u00e7\u0131k havada yap\u0131labilecek. \u0130ngiltere ve Galler&#039;de pandemi \u00f6nlemlerinin getirilmesinden sonra ilk kez a\u00e7\u0131k havada d\u00fc\u011f\u00fcn yap\u0131lmas\u0131na izin veriliyor. \nToplam \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 3.8 milyona ula\u015ft\u0131. AFP&#039;nin derledi\u011fi verilere g\u00f6re Aral\u0131k 2019&#039;dan g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kadar d\u00fcnyada pandemi kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmler 3 milyon 862 bini ge\u00e7ti. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte Covid-19 salg\u0131n\u0131 sebebiyle 63 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 5 bin 91 yeni vaka tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, 19 Haziran 2021 tarihiyle alakal\u0131 Covid-19 tablosunu kamuoyuyla payla\u015ft\u0131. Buna g\u00f6re 213 bin 297 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131. Covid-19 nedeniyle 63 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybederken, \u00fclke genelinde salg\u0131n kaynakl\u0131 toplam can kayb\u0131 49 bin 185&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yeni hasta say\u0131s\u0131 409, iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 4 bin 219 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de toplam vaka say\u0131s\u0131 ise 5 milyon 370 bin seviyesini ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye, Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 bak\u0131m\u0131ndan ABD, Hindistan, Brezilya ve Fransa&amp;#039;n\u0131n ard\u0131ndan d\u00fcnyada 5&amp;#039;inci s\u0131rada bulunuyor. Can kayb\u0131 bak\u0131m\u0131ndan ise G\u00fcney Afrika, Endonezya ve Ukrayna&amp;#039;n\u0131n hemen ard\u0131ndan 19&amp;#039;uncu s\u0131rada.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnya genelinde ise koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 en \u00e7ok can kayb\u0131 ve vaka say\u0131s\u0131 ABD, Hindistan ve Brezilya&amp;#039;da g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Son 24 saatte d\u00fcnyada pandemi kaynakl\u0131 geli\u015fmeler&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;\u00c7in&#039;de yap\u0131lan toplam a\u015f\u0131 bir milyar dozu ge\u00e7ti. \u00dclkede bir milyar\u0131 a\u015fk\u0131n ki\u015fiye en az bir doz a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131. &lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Fransa&#039;da soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 kald\u0131r\u0131ld\u0131. 23.00&#039;te ba\u015flayan soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 10 g\u00fcn erkene al\u0131nd\u0131.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Japonya&#039;da pandemi k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 gev\u015fetildi. Japonya&#039;da Tokyo ve di\u011fer 8 b\u00f6lgede acil durum tedbiri kald\u0131r\u0131ld\u0131.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;\u0130ngiltere&#039;de d\u00fc\u011f\u00fcnler a\u00e7\u0131k havada yap\u0131labilecek. \u0130ngiltere ve Galler&#039;de pandemi \u00f6nlemlerinin getirilmesinden sonra ilk kez a\u00e7\u0131k havada d\u00fc\u011f\u00fcn yap\u0131lmas\u0131na izin veriliyor.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Toplam \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 3.8 milyona ula\u015ft\u0131. AFP&#039;nin derledi\u011fi verilere g\u00f6re Aral\u0131k 2019&#039;dan g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kadar d\u00fcnyada pandemi kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmler 3 milyon 862 bini ge\u00e7ti.&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624207856,&quot;publishedAt&quot;:1624208714,&quot;updatedAt&quot;:1624208716,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/20\/turkiye-nin-koronavirus-tablosu-can-kayb-63-yeni-vaka-say-s-5-bin-91&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/65\/16\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2e36fcf8-7a3e-5a56-94d0-68509de1e318-5786516.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de pandemi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de pandemi&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1800,&quot;height&quot;:1080}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22970,&quot;slug&quot;:&quot;pandemic&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;pandemi&quot;}],&quot;widgets&quot;:[],&quot;related&quot;:[],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/20\/turkiye-nin-koronavirus-tablosu-can-kayb-63-yeni-vaka-say-s-5-bin-91&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624208716},{&quot;id&quot;:1563900,&quot;cid&quot;:5786092,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210620_NWSU_16363134&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&#039;da 400 polis yasa d\u0131\u015f\u0131 partiyi bast\u0131, 13 ki\u015fi yaraland\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Fransa&#039;da 400 polis yasa d\u0131\u015f\u0131 partiyi bast\u0131, 13 ki\u015fi yaraland\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Fransa&#039;da soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131 hi\u00e7e sayarak yap\u0131lan e\u011flence ama\u00e7l\u0131 partiyi da\u011f\u0131tmak i\u00e7in yap\u0131lan polis bask\u0131n\u0131 7 saat s\u00fcrd\u00fc, 11 g\u00fcvenlik g\u00f6revlisinin yaraland\u0131\u011f\u0131 \u00e7at\u0131\u015fmalarda bir ki\u015fi elini kaybetti.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Fransa&#039;n\u0131n kuzey bat\u0131s\u0131nda yer alan Bretonya b\u00f6lgesinde soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131 hi\u00e7e sayarak yap\u0131lan e\u011flence ama\u00e7l\u0131 partiyi da\u011f\u0131tmak i\u00e7in yap\u0131lan polis bask\u0131n\u0131 7 saat s\u00fcrd\u00fc, 11 g\u00fcvenlik g\u00f6revlisinin yaraland\u0131\u011f\u0131 \u00e7at\u0131\u015fmalarda bir ki\u015fi elini kaybetti.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Fransa&#039;n\u0131n kuzey bat\u0131s\u0131nda yer alan Bretonya b\u00f6lgesinde soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131 hi\u00e7e sayarak yap\u0131lan e\u011flence ama\u00e7l\u0131 partiyi da\u011f\u0131tmak i\u00e7in yap\u0131lan polis bask\u0131n\u0131 7 saat s\u00fcrd\u00fc, 11 g\u00fcvenlik g\u00f6revlisinin yaraland\u0131\u011f\u0131 \u00e7at\u0131\u015fmalarda bir ki\u015fi elini kaybetti.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;fransa-da-400-polis-yasa-d-s-partiyi-bast-13-kisi-yaraland&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Fransa&#039;n\u0131n kuzey bat\u0131s\u0131nda yer alan Bretonya b\u00f6lgesinde soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131 hi\u00e7e sayarak yap\u0131lan e\u011flence ama\u00e7l\u0131 partiyi da\u011f\u0131tmak i\u00e7in yap\u0131lan polis bask\u0131n\u0131 7 saat s\u00fcrd\u00fc, 11 g\u00fcvenlik g\u00f6revlisinin yaraland\u0131\u011f\u0131 \u00e7at\u0131\u015fmalarda bir ki\u015fi elini kaybetti.   \n\nBretonya b\u00f6lgesinde yer alan Redon kasabas\u0131nda yakla\u015f\u0131k bin 500 ki\u015filik bir grup b\u00f6lgede yer alan at yar\u0131\u015f\u0131 pistinde gece 23.00 olan soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131na uymayarak parti yapmak istedi.    \n\nSosyal medya \u00fczerinde \u00f6rg\u00fctlenen grup, e\u011flence organizasyonunun yerel y\u00f6netim taraf\u0131ndan duyulmas\u0131 ve akabinde yasaklanmas\u0131 sonras\u0131 yasalara ald\u0131r\u0131\u015f etmeyerek s\u00f6z konusu b\u00f6lgede topland\u0131. \n\nM\u00fczik ve dans e\u015fli\u011finde e\u011flenen gruba yakla\u015f\u0131k 400 polis m\u00fcdahale ederken, g\u00fcvenlik ekipleriyle partiye kat\u0131lan ki\u015filer aras\u0131nda sert \u00e7at\u0131\u015fmalar ya\u015fand\u0131. Polisler kalabal\u0131\u011fa biber gaz\u0131yla m\u00fcdahale ederken, yerel y\u00f6netici Emmanuel Berthier partiye kat\u0131lanlar\u0131n polise molotof kokteyli, demir sopa ve tu\u011flalarla sald\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \n\nCuma gecesi ba\u015flayan ve yakla\u015f\u0131k 7 saat s\u00fcren \u00e7at\u0131\u015fmalar sabah saatlerinde sona ererken, polis b\u00f6lgenin kontrol\u00fcn\u00fc \u00f6\u011fle saatlerinde sa\u011flayabildi. G\u00fcvenlik ekipleri 5 ki\u015fiyi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131rken, yaralanan 11 polisten ikisi hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131. Yaralanan iki g\u00f6stericiden 22 ya\u015f\u0131nda olan bir gen\u00e7 ise ald\u0131\u011f\u0131 darbe sonras\u0131 elini kaybetti. \n\nFransa&#039;da aylar s\u00fcren Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 bir\u00e7ok kesimin tepkisini \u00e7ekmi\u015f, Emmanuel Macron h\u00fck\u00fcmeti haziran ay\u0131 ba\u015flar\u0131nda kurallar\u0131 gev\u015feterek al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinin yeniden a\u00e7\u0131lmas\u0131na, lokanta ve kafelerin de a\u00e7\u0131k mekanlarda m\u00fc\u015fteri kabul etmesine izin vermi\u015fti. \n\nFransa&#039;da a\u00e7\u0131k alanlarda maske takma zorunlulu\u011fu ge\u00e7ti\u011fimiz hafta kald\u0131r\u0131l\u0131rken, gece 23.00 sabah 06.00 aras\u0131 soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ise 21 Haziran g\u00fcn\u00fc son bulacak. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Fransa&amp;#039;n\u0131n kuzey bat\u0131s\u0131nda yer alan Bretonya b\u00f6lgesinde soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131 hi\u00e7e sayarak yap\u0131lan e\u011flence ama\u00e7l\u0131 partiyi da\u011f\u0131tmak i\u00e7in yap\u0131lan polis bask\u0131n\u0131 7 saat s\u00fcrd\u00fc, 11 g\u00fcvenlik g\u00f6revlisinin yaraland\u0131\u011f\u0131 \u00e7at\u0131\u015fmalarda bir ki\u015fi elini kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bretonya b\u00f6lgesinde yer alan Redon kasabas\u0131nda yakla\u015f\u0131k bin 500 ki\u015filik bir grup b\u00f6lgede yer alan at yar\u0131\u015f\u0131 pistinde gece 23.00 olan soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131na uymayarak parti yapmak istedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sosyal medya \u00fczerinde \u00f6rg\u00fctlenen grup, e\u011flence organizasyonunun yerel y\u00f6netim taraf\u0131ndan duyulmas\u0131 ve akabinde yasaklanmas\u0131 sonras\u0131 yasalara ald\u0131r\u0131\u015f etmeyerek s\u00f6z konusu b\u00f6lgede topland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;M\u00fczik ve dans e\u015fli\u011finde e\u011flenen gruba yakla\u015f\u0131k 400 polis m\u00fcdahale ederken, g\u00fcvenlik ekipleriyle partiye kat\u0131lan ki\u015filer aras\u0131nda sert \u00e7at\u0131\u015fmalar ya\u015fand\u0131. Polisler kalabal\u0131\u011fa biber gaz\u0131yla m\u00fcdahale ederken, yerel y\u00f6netici Emmanuel Berthier partiye kat\u0131lanlar\u0131n polise molotof kokteyli, demir sopa ve tu\u011flalarla sald\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5783678,5774324\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/19\/fransa-turkiye-ile-sozlu-ateskes-ten-memnun-art-k-ankara-dan-eylem-bekliyor\&quot;&gt;Fransa, T\u00fcrkiye ile \u2018s\u00f6zl\u00fc ate\u015fkes\u2019ten memnun, art\u0131k Ankara\u2019dan eylem bekliyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/17\/almanya-da-polis-as-r-solcu-gruplar-taraf-ndan-isgal-edilen-binaya-zor-kullanarak-girdi\&quot;&gt;Almanya\u2019da polis a\u015f\u0131r\u0131 solcu gruplar taraf\u0131ndan i\u015fgal edilen binaya zor kullanarak girdi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1406109247394533377\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Cuma gecesi ba\u015flayan ve yakla\u015f\u0131k 7 saat s\u00fcren \u00e7at\u0131\u015fmalar sabah saatlerinde sona ererken, polis b\u00f6lgenin kontrol\u00fcn\u00fc \u00f6\u011fle saatlerinde sa\u011flayabildi. G\u00fcvenlik ekipleri 5 ki\u015fiyi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131rken, yaralanan 11 polisten ikisi hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131. Yaralanan iki g\u00f6stericiden 22 ya\u015f\u0131nda olan bir gen\u00e7 ise ald\u0131\u011f\u0131 darbe sonras\u0131 elini kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6669921875\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/60\/92\/808x539_cmsv2_a5133253-ee2f-56eb-83b6-880403f48f3d-5786092.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/60\/92\/202x135_cmsv2_a5133253-ee2f-56eb-83b6-880403f48f3d-5786092.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/60\/92\/266x177_cmsv2_a5133253-ee2f-56eb-83b6-880403f48f3d-5786092.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/60\/92\/404x269_cmsv2_a5133253-ee2f-56eb-83b6-880403f48f3d-5786092.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/60\/92\/534x356_cmsv2_a5133253-ee2f-56eb-83b6-880403f48f3d-5786092.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/60\/92\/606x404_cmsv2_a5133253-ee2f-56eb-83b6-880403f48f3d-5786092.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/60\/92\/808x539_cmsv2_a5133253-ee2f-56eb-83b6-880403f48f3d-5786092.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;AP&amp;#47;AP\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Fransa&amp;apos;n\u0131n kuzey bat\u0131s\u0131nda yer alan Redon kasabas\u0131ndaki \u00e7at\u0131\u015fmalar sabaha kadar s\u00fcrd\u00fc.&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;AP&amp;#47;AP&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Fransa&amp;#039;da aylar s\u00fcren Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 bir\u00e7ok kesimin tepkisini \u00e7ekmi\u015f, Emmanuel Macron h\u00fck\u00fcmeti haziran ay\u0131 ba\u015flar\u0131nda kurallar\u0131 gev\u015feterek al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinin yeniden a\u00e7\u0131lmas\u0131na, lokanta ve kafelerin de a\u00e7\u0131k mekanlarda m\u00fc\u015fteri kabul etmesine izin vermi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fransa&amp;#039;da a\u00e7\u0131k alanlarda maske takma zorunlulu\u011fu ge\u00e7ti\u011fimiz hafta kald\u0131r\u0131l\u0131rken, gece 23.00 sabah 06.00 aras\u0131 soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ise 21 Haziran g\u00fcn\u00fc son bulacak.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624200506,&quot;publishedAt&quot;:1624204134,&quot;updatedAt&quot;:1624204136,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/20\/fransa-da-400-polis-yasa-d-s-partiyi-bast-13-kisi-yaraland&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/60\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c1c279bc-36a5-570f-9d05-ce984fec7cae-5786092.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Fransa&#039;n\u0131n kuzey bat\u0131s\u0131nda yer alan Redon kasabas\u0131ndaki \u00e7at\u0131\u015fmalar sabaha kadar s\u00fcrd\u00fc.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Fransa&#039;n\u0131n kuzey bat\u0131s\u0131nda yer alan Redon kasabas\u0131ndaki \u00e7at\u0131\u015fmalar sabaha kadar s\u00fcrd\u00fc.&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1800,&quot;height&quot;:1199},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/60\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a5133253-ee2f-56eb-83b6-880403f48f3d-5786092.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Fransa&#039;n\u0131n kuzey bat\u0131s\u0131nda yer alan Redon kasabas\u0131ndaki \u00e7at\u0131\u015fmalar sabaha kadar s\u00fcrd\u00fc.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Fransa&#039;n\u0131n kuzey bat\u0131s\u0131nda yer alan Redon kasabas\u0131ndaki \u00e7at\u0131\u015fmalar sabaha kadar s\u00fcrd\u00fc.&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP\/AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:683},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/38\/68\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_d5f03de9-8621-50e9-bcab-d700253da8b4-5783868.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Fransa&#039;n\u0131n kuzey bat\u0131s\u0131nda yer alan Redon kasabas\u0131ndaki \u00e7at\u0131\u015fmalar sabaha kadar s\u00fcrd\u00fc.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Fransa&#039;n\u0131n kuzey bat\u0131s\u0131nda yer alan Redon kasabas\u0131ndaki \u00e7at\u0131\u015fmalar sabaha kadar s\u00fcrd\u00fc.&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:683}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:null}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:117,&quot;slug&quot;:&quot;france&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fransa&quot;},{&quot;id&quot;:16294,&quot;slug&quot;:&quot;polis-mudahalesi&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;polis-mudahalesi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;polis m\u00fcdahalesi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;polis m\u00fcdahalesi&quot;},{&quot;id&quot;:23572,&quot;slug&quot;:&quot;hidden-youth-parties&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;gizli-genclik-partileri-eglence-amacl-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;gizli gen\u00e7lik partileri (e\u011flence ama\u00e7l\u0131)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;gizli gen\u00e7lik partileri (e\u011flence ama\u00e7l\u0131)&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:9239,&quot;slug&quot;:&quot;europe&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa&quot;},{&quot;id&quot;:14111,&quot;slug&quot;:&quot;curfew&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sokaga-c-kma-yasag-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:1},{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:1},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1562640},{&quot;id&quot;:1563652},{&quot;id&quot;:1563820}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:117,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/fransa&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/20\/fransa-da-400-polis-yasa-d-s-partiyi-bast-13-kisi-yaraland&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624204136},{&quot;id&quot;:1563794,&quot;cid&quot;:5785872,&quot;versionId&quot;:5,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210620_NWSU_16362000&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Erdo\u011fan&#039;dan gen\u00e7lere &#039;erken evlenme&#039; ve en az &#039;\u00fc\u00e7 \u00e7ocuk yapma&#039; tavsiyesi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Erdo\u011fan&#039;dan gen\u00e7lere &#039;erken evlenme&#039; ve &#039;\u00fc\u00e7 \u00e7ocuk yapma&#039; tavsiyesi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Erdo\u011fan: Milletimiz, a\u015f\u0131da d\u00fcnyada milyarlarca insan\u0131n pe\u015finde ko\u015fup da ula\u015famad\u0131\u011f\u0131 imkana sahip&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, T\u00fcrkiye\u2019nin Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131na eri\u015fim konusunda \u00f6nemli ad\u0131mlar att\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \u201cMilletimizin her bir ferdi a\u015f\u0131ya eri\u015fim konusunda d\u00fcnyada milyarlarca insan\u0131n pe\u015finde ko\u015fup da ula\u015famad\u0131\u011f\u0131 bir imkana sahip oldu\u011funu bilmelidir.\&quot; dedi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, T\u00fcrkiye\u2019nin Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131na eri\u015fim konusunda \u00f6nemli ad\u0131mlar att\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \u201cMilletimizin her bir ferdi a\u015f\u0131ya eri\u015fim konusunda d\u00fcnyada milyarlarca insan\u0131n pe\u015finde ko\u015fup da ula\u015famad\u0131\u011f\u0131 bir imkana sahip oldu\u011funu bilmelidir.\&quot; dedi.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;erdogan-milletimiz-as-da-dunyada-milyarlarca-insan-n-pesinde-kosup-da-ulasamad-g-imkana-sa&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, T\u00fcrkiye\u2019nin Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131na eri\u015fim konusunda \u00f6nemli ad\u0131mlar att\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \u201cMilletimizin her bir ferdi a\u015f\u0131ya eri\u015fim konusunda d\u00fcnyada milyarlarca insan\u0131n pe\u015finde ko\u015fup da ula\u015famad\u0131\u011f\u0131 bir imkana sahip oldu\u011funu bilmelidir.\&quot; dedi. Erdo\u011fan ayr\u0131ca, Babalar G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla bulu\u015ftu\u011fu gen\u00e7lere &#039;erken evlenme&#039; ve &#039;\u00fc\u00e7 \u00e7ocuk yapma&#039; tavsiyesinde bulundu. \n\nErdo\u011fan, Babalar G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla AK Parti Gen\u00e7lik Kollar\u0131 taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen \&quot;Gen\u00e7lerle En Baba Bulu\u015fma\&quot; adl\u0131 \u00e7evrim i\u00e7i etkinlikte 81 ilden 700 gen\u00e7le bir araya geldi ve sorular\u0131 yan\u0131tlad\u0131. \n\nErdo\u011fan, a\u015f\u0131 tedarikinin bir hayli g\u00fc\u00e7 oldu\u011fu bir d\u00f6nemde T\u00fcrkiye\u2019nin vakitlice yapt\u0131\u011f\u0131 ba\u011flant\u0131lar sayesinde h\u0131zl\u0131 bir a\u015f\u0131lama takvimi y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve \u015fu anda gayet iyi durumda oldu\u011funu ifade etti. \n\nVatanda\u015flar\u0131n a\u015f\u0131 kampanyas\u0131na kat\u0131lmalar\u0131n\u0131 isteyen Erdo\u011fan, \&quot;Bize d\u00fc\u015fen bilime sayg\u0131 duyarak her biri kendi alanlar\u0131n\u0131n en iyi uzmanlar\u0131n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131y\u0131 kullanmakt\u0131r.\&quot; dedi. \n\nErdo\u011fan, \&quot;Temennimiz odur ki hem vaka say\u0131s\u0131nda \u00e7ift haneliye inelim, hem de vefatta art\u0131k tek haneliye inmi\u015f olal\u0131m. Bunda da en b\u00fcy\u00fck m\u00fcjde olarak biz a\u015f\u0131y\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz.\&quot; ifadesini kulland\u0131. \n\nCovid-19 ile m\u00fccadele \n\n\&quot;Sizce, korona vir\u00fcsle sava\u015f ne zaman bitecek\&quot; sorusu \u00fczerine Erdo\u011fan, T\u00fcrkiye&#039;nin, salg\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemden beri sa\u011fl\u0131k hizmetlerinden kamu g\u00fcvenli\u011fine kadar her konuda di\u011fer \u00fclkelerin \u00f6n\u00fcnde yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \n\nErdo\u011fan, yerli a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, bu konuda da hedefin eyl\u00fcl-ekim gibi \u00fcretime ge\u00e7mek oldu\u011funu belirterek, a\u015f\u0131lamada ya\u015f\u0131 30&#039;a \u00e7ektiklerini, bunun \u00f6nemli bir merhale oldu\u011funu kaydetti. \n\nMeslek gruplar\u0131n\u0131n da a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131n\u0131, g\u00fcvenlikte ve \u00f6\u011fretmenlerde bu t\u00fcr s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n a\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Erdo\u011fan, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc: \&quot;\u015eimdi art\u0131k dedik ki ya\u015f konusunu halledelim. Bunlarda da a\u015f\u0131lama h\u0131zland\u0131k\u00e7a, bu bize g\u00fcvenli s\u00fcreci getirecek ve b\u00f6ylece de in\u015fallah art\u0131k Covid var m\u0131 yok mu olay\u0131n\u0131 a\u015faca\u011f\u0131z. \u015eu anda Covidde ciddi manada oran d\u00fc\u015ft\u00fc ama bu oran\u0131 bizim \u00e7ok daha d\u00fc\u015f\u00fcrmemiz laz\u0131m. Vaka say\u0131s\u0131 g\u00fcnde 5 bin civar\u0131nda. Biz, bunu bile fazla g\u00f6r\u00fcyoruz. Vefat 50 civar\u0131nda, bunu da arzu etmiyoruz. Ama \u00f6nce vaka say\u0131s\u0131n\u0131 bizim art\u0131k \u00e7ift haneliye d\u00fc\u015f\u00fcrmemiz gerekiyor. Bunun \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 yo\u011fun bir \u015fekilde s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz. Temennimiz odur ki hem vaka say\u0131s\u0131nda \u00e7ift haneliye inelim hem de vefatta art\u0131k tek haneliye inmi\u015f olal\u0131m. Bunda da en b\u00fcy\u00fck m\u00fcjde olarak biz a\u015f\u0131y\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz. A\u015f\u0131 konusunda da ithal noktas\u0131nda iyiyiz ve bunu da h\u0131zla devam ettirece\u011fiz.\&quot; \n\nErdo\u011fan, Babalar G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla bulu\u015ftu\u011fu gen\u00e7lere &#039;erken evlenme&#039; ve &#039;\u00fc\u00e7 \u00e7ocuk yapma&#039; tavsiyesinde bulundu \n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, Abd\u00fcssamet adl\u0131 gencin, \&quot;Baba aday\u0131 bizlere, bir baba ve dede olarak tavsiyeleriniz nedir?\&quot; sorusu \u00fczerine \u015funlar\u0131 kaydetti: \n\n\&quot;\u00d6nce kendini ihmal etme. Sen de \u00e7ocuk sahibi olacaks\u0131n, \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 ihmal etme. \u015eimdi yeni moda ba\u015flad\u0131. 30 ya\u015ftan \u00f6nce ne erkekler evleniyor, ne k\u0131zlar evleniyor. Gelece\u011fin baba ve anne adaylar\u0131na ilk ve en \u00f6nemli tavsiyem bir defa birbirinizi sevin, birbirinize sayg\u0131 duyun, birbirinizi sahiplenin, daima yan yana, omuz omuza olun. Ailesine sahip \u00e7\u0131kmayan hayat\u0131na da sahip \u00e7\u0131kamaz. B\u00f6yle bir insan\u0131n da \u00fclkesine ve d\u00fcnyaya hay\u0131rl\u0131 i\u015fler yapabilmesi m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir. Buna dikkat edece\u011fiz. \u0130nan\u0131yorum ki sizin evlilikte ya\u015f s\u00fcrecini \u00e7ok fazla ilerletmeden, gecikmeden evlenmek, bunu hem gen\u00e7lerimiz hem k\u0131zlar\u0131m\u0131z i\u00e7in s\u00f6yl\u00fcyorum. Bir de nikah t\u00f6renlerinde hep s\u00f6ylerim en az \u00fc\u00e7 \u00e7ocuk. \u00c7\u00fcnk\u00fc bizim buna ihtiyac\u0131m\u0131z var.\&quot; \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, T\u00fcrkiye\u2019nin Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131na eri\u015fim konusunda \u00f6nemli ad\u0131mlar att\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \u201cMilletimizin her bir ferdi a\u015f\u0131ya eri\u015fim konusunda d\u00fcnyada milyarlarca insan\u0131n pe\u015finde ko\u015fup da ula\u015famad\u0131\u011f\u0131 bir imkana sahip oldu\u011funu bilmelidir.\&quot; dedi. Erdo\u011fan ayr\u0131ca, Babalar G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla bulu\u015ftu\u011fu gen\u00e7lere &amp;#039;erken evlenme&amp;#039; ve &amp;#039;\u00fc\u00e7 \u00e7ocuk yapma&amp;#039; tavsiyesinde bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Erdo\u011fan, Babalar G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla AK Parti Gen\u00e7lik Kollar\u0131 taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen \&quot;Gen\u00e7lerle En Baba Bulu\u015fma\&quot; adl\u0131 \u00e7evrim i\u00e7i etkinlikte 81 ilden 700 gen\u00e7le bir araya geldi ve sorular\u0131 yan\u0131tlad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Erdo\u011fan, a\u015f\u0131 tedarikinin bir hayli g\u00fc\u00e7 oldu\u011fu bir d\u00f6nemde T\u00fcrkiye\u2019nin vakitlice yapt\u0131\u011f\u0131 ba\u011flant\u0131lar sayesinde h\u0131zl\u0131 bir a\u015f\u0131lama takvimi y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve \u015fu anda gayet iyi durumda oldu\u011funu ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vatanda\u015flar\u0131n a\u015f\u0131 kampanyas\u0131na kat\u0131lmalar\u0131n\u0131 isteyen Erdo\u011fan, \&quot;Bize d\u00fc\u015fen bilime sayg\u0131 duyarak her biri kendi alanlar\u0131n\u0131n en iyi uzmanlar\u0131n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131y\u0131 kullanmakt\u0131r.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Erdo\u011fan, \&quot;Temennimiz odur ki hem vaka say\u0131s\u0131nda \u00e7ift haneliye inelim, hem de vefatta art\u0131k tek haneliye inmi\u015f olal\u0131m. Bunda da en b\u00fcy\u00fck m\u00fcjde olarak biz a\u015f\u0131y\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz.\&quot; ifadesini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Covid-19 ile m\u00fccadele&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\&quot;Sizce, korona vir\u00fcsle sava\u015f ne zaman bitecek\&quot; sorusu \u00fczerine Erdo\u011fan, T\u00fcrkiye&amp;#039;nin, salg\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemden beri sa\u011fl\u0131k hizmetlerinden kamu g\u00fcvenli\u011fine kadar her konuda di\u011fer \u00fclkelerin \u00f6n\u00fcnde yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1406568281222287360\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Erdo\u011fan, yerli a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, bu konuda da hedefin eyl\u00fcl-ekim gibi \u00fcretime ge\u00e7mek oldu\u011funu belirterek, a\u015f\u0131lamada ya\u015f\u0131 30&amp;#039;a \u00e7ektiklerini, bunun \u00f6nemli bir merhale oldu\u011funu kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Meslek gruplar\u0131n\u0131n da a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131n\u0131, g\u00fcvenlikte ve \u00f6\u011fretmenlerde bu t\u00fcr s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n a\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Erdo\u011fan, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc: \&quot;\u015eimdi art\u0131k dedik ki ya\u015f konusunu halledelim. Bunlarda da a\u015f\u0131lama h\u0131zland\u0131k\u00e7a, bu bize g\u00fcvenli s\u00fcreci getirecek ve b\u00f6ylece de in\u015fallah art\u0131k Covid var m\u0131 yok mu olay\u0131n\u0131 a\u015faca\u011f\u0131z. \u015eu anda Covidde ciddi manada oran d\u00fc\u015ft\u00fc ama bu oran\u0131 bizim \u00e7ok daha d\u00fc\u015f\u00fcrmemiz laz\u0131m. Vaka say\u0131s\u0131 g\u00fcnde 5 bin civar\u0131nda. Biz, bunu bile fazla g\u00f6r\u00fcyoruz. Vefat 50 civar\u0131nda, bunu da arzu etmiyoruz. Ama \u00f6nce vaka say\u0131s\u0131n\u0131 bizim art\u0131k \u00e7ift haneliye d\u00fc\u015f\u00fcrmemiz gerekiyor. Bunun \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 yo\u011fun bir \u015fekilde s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz. Temennimiz odur ki hem vaka say\u0131s\u0131nda \u00e7ift haneliye inelim hem de vefatta art\u0131k tek haneliye inmi\u015f olal\u0131m. Bunda da en b\u00fcy\u00fck m\u00fcjde olarak biz a\u015f\u0131y\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz. A\u015f\u0131 konusunda da ithal noktas\u0131nda iyiyiz ve bunu da h\u0131zla devam ettirece\u011fiz.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Erdo\u011fan, Babalar G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla bulu\u015ftu\u011fu gen\u00e7lere &#039;erken evlenme&#039; ve &#039;\u00fc\u00e7 \u00e7ocuk yapma&#039; tavsiyesinde bulundu&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, Abd\u00fcssamet adl\u0131 gencin, \&quot;Baba aday\u0131 bizlere, bir baba ve dede olarak tavsiyeleriniz nedir?\&quot; sorusu \u00fczerine \u015funlar\u0131 kaydetti:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;\u00d6nce kendini ihmal etme. Sen de \u00e7ocuk sahibi olacaks\u0131n, \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 ihmal etme. \u015eimdi yeni moda ba\u015flad\u0131. 30 ya\u015ftan \u00f6nce ne erkekler evleniyor, ne k\u0131zlar evleniyor. Gelece\u011fin baba ve anne adaylar\u0131na ilk ve en \u00f6nemli tavsiyem bir defa birbirinizi sevin, birbirinize sayg\u0131 duyun, birbirinizi sahiplenin, daima yan yana, omuz omuza olun. Ailesine sahip \u00e7\u0131kmayan hayat\u0131na da sahip \u00e7\u0131kamaz. B\u00f6yle bir insan\u0131n da \u00fclkesine ve d\u00fcnyaya hay\u0131rl\u0131 i\u015fler yapabilmesi m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir. Buna dikkat edece\u011fiz. \u0130nan\u0131yorum ki sizin evlilikte ya\u015f s\u00fcrecini \u00e7ok fazla ilerletmeden, gecikmeden evlenmek, bunu hem gen\u00e7lerimiz hem k\u0131zlar\u0131m\u0131z i\u00e7in s\u00f6yl\u00fcyorum. Bir de nikah t\u00f6renlerinde hep s\u00f6ylerim en az \u00fc\u00e7 \u00e7ocuk. \u00c7\u00fcnk\u00fc bizim buna ihtiyac\u0131m\u0131z var.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624189691,&quot;publishedAt&quot;:1624192924,&quot;updatedAt&quot;:1624197615,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/20\/erdogan-milletimiz-as-da-dunyada-milyarlarca-insan-n-pesinde-kosup-da-ulasamad-g-imkana-sa&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/58\/72\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_40a61f4b-eb72-5ded-842a-939d3027e195-5785872.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Mustafa Kamac\u0131\/Anadolu Agency&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:3528,&quot;height&quot;:2520}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:8397,&quot;slug&quot;:&quot;recep-tayyip-erdogan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;recep-tayyip-erdogan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:24154,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:11940,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;haber&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1563376},{&quot;id&quot;:1563440},{&quot;id&quot;:1563810}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;duration&quot;:61440,&quot;editor&quot;:null,&quot;filesizeBytes&quot;:6027048,&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/NW\/SU\/21\/06\/20\/tr\/210620_NWSU_16362000_16362004_61440_155541_tr.mp4&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;},{&quot;duration&quot;:61440,&quot;editor&quot;:null,&quot;filesizeBytes&quot;:10079214,&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/NW\/SU\/21\/06\/20\/tr\/210620_NWSU_16362000_16362004_61440_155541_tr.mp4&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;}],&quot;externalPartners&quot;:{&quot;dailymotionId&quot;:&quot;x823ctz&quot;},&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:1702,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ankara&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ankara&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/20\/erdogan-milletimiz-as-da-dunyada-milyarlarca-insan-n-pesinde-kosup-da-ulasamad-g-imkana-sa&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624197615},{&quot;id&quot;:1563280,&quot;cid&quot;:5785124,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210620_NWSU_16360030&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Brezilya&#039;da salg\u0131nda \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 yar\u0131m milyonu ge\u00e7ti, halk y\u00f6netimi protesto i\u00e7in soka\u011fa indi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Brezilya&#039;da salg\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 yar\u0131m milyonu ge\u00e7ti&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Brezilya&#039;da salg\u0131nda \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 yar\u0131m milyonu ge\u00e7ti, halk y\u00f6netimi protesto i\u00e7in soka\u011fa indi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Brezilya&#039;da Covid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 yar\u0131m milyonu ge\u00e7ti&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Brezilya&#039;da Covid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 yar\u0131m milyonu ge\u00e7ti&quot;,&quot;url&quot;:&quot;brezilya-da-salg-nda-olenlerin-say-s-yar-m-milyonu-gecti-halk-yonetimi-protesto-icin-sokag&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;ABD&#039;nin ard\u0131ndan d\u00fcnyada en \u00e7ok Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm\u00fcn g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Brezilya&#039;da ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenlerin say\u0131s\u0131 500 bini a\u015ft\u0131. \u00dclke genelinde \u00a0bir\u00e7ok \u015fehirde binlerce ki\u015fi, Devlet Ba\u015fkan\u0131 Jair Bolsonaro&#039;ya kar\u015f\u0131 salg\u0131na kar\u015f\u0131 ihmalkar davrand\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle protesto g\u00f6sterileri d\u00fczenledi. \n\n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 verilerine g\u00f6re, son 24 saatte 2 bin 301 ki\u015finin \u00f6lmesiyle \u00fclkede Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 500 bin 800&#039;e y\u00fckseldi. \n\n\u00dclkede bir g\u00fcnde 82 bin 288 yeni vakan\u0131n tespit edilmesiyle toplam vaka say\u0131s\u0131 17 milyon 883 bin 750&#039;ye, iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 da 16 milyon 183 bin 849&#039;a \u00e7\u0131kt\u0131. \n\nBrezilya Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Marcelo Queiroga, Twitter hesab\u0131ndan, \&quot;M\u00fcmk\u00fcn olan en k\u0131sa zamanda b\u00fct\u00fcn Brezilyal\u0131lar\u0131 a\u015f\u0131lamak ve 1 y\u0131ldan fazlad\u0131r bizi alt\u00fcst eden bu durumu de\u011fi\u015ftirmek i\u00e7in yorulmaks\u0131z\u0131n \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. Sevdiklerini kaybeden t\u00fcm anne, baba, arkada\u015f ve yak\u0131nlara ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diliyorum \&quot; a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu. \n\nN\u00fcfusu 210 milyonu a\u015fan Brezilya, ABD&#039;nin ard\u0131ndan d\u00fcnyada Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm\u00fcn g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc ikinci, en \u00e7ok vaka tespit edilen \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fclke konumunda bulunuyor. \n\n\u00dclkede bug\u00fcne kadar 85 milyondan fazla ki\u015fiye en az 1 doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131lmas\u0131na ra\u011fmen vaka ve \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131nda ciddi bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6r\u00fclmedi \n\nBolsonaro&#039;ya kar\u015f\u0131 protesto g\u00f6sterileri d\u00fczenledi \n\nBrezilya&#039;n\u0131n bir\u00e7ok \u015fehrinde binlerce ki\u015fi, Devlet Ba\u015fkan\u0131 Jair Bolsonaro&#039;ya kar\u015f\u0131 protesto g\u00f6sterileri d\u00fczenledi.\u00a0 Ba\u015fkent Brasilia ile 24 eyalette binlerce ki\u015fi Bolsonaro&#039;nun salg\u0131na kar\u015f\u0131 tutumunu protesto etti. \n\n\u00dclkedeki salg\u0131n durumundan Bolsonaro&#039;yu sorumlu tutan g\u00f6stericiler, devlet ba\u015fkan\u0131n\u0131n g\u00f6revinden al\u0131nmas\u0131n\u0131 ve yarg\u0131lanmas\u0131n\u0131 istedi. G\u00f6stericiler, ellerinde Bolsonaro kar\u015f\u0131t\u0131 pankartlar ta\u015f\u0131d\u0131, h\u00fck\u00fcmet kar\u015f\u0131t\u0131 sloganlar att\u0131. \n\nPasif ge\u00e7en g\u00f6sterilerde, kat\u0131l\u0131m\u0131n y\u00fcksek oldu\u011fu b\u00f6lgelerde kalabal\u0131k olu\u015fmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilemedi. \n\nDevlet Ba\u015fkan\u0131 Bolsonaro, salg\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131ndan bu yana vir\u00fcs\u00fc k\u00fc\u00e7\u00fcmseyen ve al\u0131nan \u00f6nlemleri ele\u015ftiren tav\u0131rlar\u0131 nedeniyle tepki \u00e7ekiyor. \n\n\nSalg\u0131n d\u00f6neminde 3 kez sa\u011fl\u0131k bakan\u0131n\u0131n de\u011fi\u015fti\u011fi Brezilya&#039;da, 27 Nisan&#039;da Senato&#039;da Bolsonaro h\u00fck\u00fcmetinin salg\u0131n d\u00f6neminde ihmalinin bulunup bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131rmak \u00fczere komisyon kurulmu\u015ftu. \n\nKomisyonda ba\u015fta eski sa\u011fl\u0131k bakanlar\u0131 olmak \u00fczere devlet g\u00f6revlileri ifade vermeye devam ediyor. \n\nKomisyon, h\u00fck\u00fcmetin salg\u0131n y\u00f6netimi hakk\u0131nda rapor haz\u0131rlamak i\u00e7in uzat\u0131labilir karakterde ilk etapta 90 g\u00fcn s\u00fcreye sahip. Komisyonun haz\u0131rlayaca\u011f\u0131 ve mahkemelerde kullan\u0131labilecek rapor, Bolsonaro&#039;ya kar\u015f\u0131 adli s\u00fcrecin ba\u015flat\u0131lmas\u0131na yol a\u00e7abilecek. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;ABD&amp;#039;nin ard\u0131ndan d\u00fcnyada en \u00e7ok Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm\u00fcn g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Brezilya&amp;#039;da ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenlerin say\u0131s\u0131 500 bini a\u015ft\u0131. \u00dclke genelinde bir\u00e7ok \u015fehirde binlerce ki\u015fi, Devlet Ba\u015fkan\u0131 Jair Bolsonaro&amp;#039;ya kar\u015f\u0131 salg\u0131na kar\u015f\u0131 ihmalkar davrand\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle protesto g\u00f6sterileri d\u00fczenledi.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 verilerine g\u00f6re, son 24 saatte 2 bin 301 ki\u015finin \u00f6lmesiyle \u00fclkede Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 500 bin 800&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede bir g\u00fcnde 82 bin 288 yeni vakan\u0131n tespit edilmesiyle toplam vaka say\u0131s\u0131 17 milyon 883 bin 750&amp;#039;ye, iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 da 16 milyon 183 bin 849&amp;#039;a \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Brezilya Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Marcelo Queiroga, Twitter hesab\u0131ndan, \&quot;M\u00fcmk\u00fcn olan en k\u0131sa zamanda b\u00fct\u00fcn Brezilyal\u0131lar\u0131 a\u015f\u0131lamak ve 1 y\u0131ldan fazlad\u0131r bizi alt\u00fcst eden bu durumu de\u011fi\u015ftirmek i\u00e7in yorulmaks\u0131z\u0131n \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. Sevdiklerini kaybeden t\u00fcm anne, baba, arkada\u015f ve yak\u0131nlara ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diliyorum \&quot; a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5712540,5710384,5598468\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/30\/brezilya-da-binlerce-kisi-devlet-baskan-bolsonaro-yu-protesto-etti\&quot;&gt;Brezilya&#039;da binlerce ki\u015fi Devlet Ba\u015fkan\u0131 Bolsonaro&#039;yu protesto etti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/27\/brezilya-dan-rusya-n-n-sputnik-v-as-s-na-onay-c-kmad\&quot;&gt;Brezilya&#039;dan Rusya&#039;n\u0131n Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131na onay \u00e7\u0131kmad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/05\/31\/brezilya-devlet-baskan-bolsonaro-dan-yerli-yanomanilere-soz-bir-daha-maden-cal-smas-olmaya\&quot;&gt;Brezilya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Bolsonaro&#039;dan yerli Yanomanilere s\u00f6z: Bir daha maden \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 olmayacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;N\u00fcfusu 210 milyonu a\u015fan Brezilya, ABD&amp;#039;nin ard\u0131ndan d\u00fcnyada Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm\u00fcn g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc ikinci, en \u00e7ok vaka tespit edilen \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fclke konumunda bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede bug\u00fcne kadar 85 milyondan fazla ki\u015fiye en az 1 doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131lmas\u0131na ra\u011fmen vaka ve \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131nda ciddi bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6r\u00fclmedi&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Bolsonaro&#039;ya kar\u015f\u0131 protesto g\u00f6sterileri d\u00fczenledi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Brezilya&amp;#039;n\u0131n bir\u00e7ok \u015fehrinde binlerce ki\u015fi, Devlet Ba\u015fkan\u0131 Jair Bolsonaro&amp;#039;ya kar\u015f\u0131 protesto g\u00f6sterileri d\u00fczenledi. Ba\u015fkent Brasilia ile 24 eyalette binlerce ki\u015fi Bolsonaro&amp;#039;nun salg\u0131na kar\u015f\u0131 tutumunu protesto etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkedeki salg\u0131n durumundan Bolsonaro&amp;#039;yu sorumlu tutan g\u00f6stericiler, devlet ba\u015fkan\u0131n\u0131n g\u00f6revinden al\u0131nmas\u0131n\u0131 ve yarg\u0131lanmas\u0131n\u0131 istedi. G\u00f6stericiler, ellerinde Bolsonaro kar\u015f\u0131t\u0131 pankartlar ta\u015f\u0131d\u0131, h\u00fck\u00fcmet kar\u015f\u0131t\u0131 sloganlar att\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pasif ge\u00e7en g\u00f6sterilerde, kat\u0131l\u0131m\u0131n y\u00fcksek oldu\u011fu b\u00f6lgelerde kalabal\u0131k olu\u015fmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilemedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Devlet Ba\u015fkan\u0131 Bolsonaro, salg\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131ndan bu yana vir\u00fcs\u00fc k\u00fc\u00e7\u00fcmseyen ve al\u0131nan \u00f6nlemleri ele\u015ftiren tav\u0131rlar\u0131 nedeniyle tepki \u00e7ekiyor.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salg\u0131n d\u00f6neminde 3 kez sa\u011fl\u0131k bakan\u0131n\u0131n de\u011fi\u015fti\u011fi Brezilya&amp;#039;da, 27 Nisan&amp;#039;da Senato&amp;#039;da Bolsonaro h\u00fck\u00fcmetinin salg\u0131n d\u00f6neminde ihmalinin bulunup bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131rmak \u00fczere komisyon kurulmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Komisyonda ba\u015fta eski sa\u011fl\u0131k bakanlar\u0131 olmak \u00fczere devlet g\u00f6revlileri ifade vermeye devam ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Komisyon, h\u00fck\u00fcmetin salg\u0131n y\u00f6netimi hakk\u0131nda rapor haz\u0131rlamak i\u00e7in uzat\u0131labilir karakterde ilk etapta 90 g\u00fcn s\u00fcreye sahip. Komisyonun haz\u0131rlayaca\u011f\u0131 ve mahkemelerde kullan\u0131labilecek rapor, Bolsonaro&amp;#039;ya kar\u015f\u0131 adli s\u00fcrecin ba\u015flat\u0131lmas\u0131na yol a\u00e7abilecek.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624165483,&quot;publishedAt&quot;:1624166540,&quot;updatedAt&quot;:1624166542,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/20\/brezilya-da-salg-nda-olenlerin-say-s-yar-m-milyonu-gecti-halk-yonetimi-protesto-icin-sokag&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/51\/24\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_25e47b18-3cfe-5c7b-9336-0cce91a51a8e-5785124.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Brezilya&#039;da iktidar kar\u015f\u0131t\u0131 g\u00f6steriler&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Brezilya&#039;da iktidar kar\u015f\u0131t\u0131 g\u00f6steriler&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Cristina Szucinski \/Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:6000,&quot;height&quot;:4000}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23932,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;},{&quot;id&quot;:35,&quot;slug&quot;:&quot;brazil&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;brezilya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Brezilya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Brezilya&quot;},{&quot;id&quot;:11940,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;haber&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1562380},{&quot;id&quot;:1562442},{&quot;id&quot;:1562574}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:4392,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:35,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;brezilya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Brezilya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/brezilya&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:3791,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;brasilia&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bras\u00edlia&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/20\/brezilya-da-salg-nda-olenlerin-say-s-yar-m-milyonu-gecti-halk-yonetimi-protesto-icin-sokag&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624166542},{&quot;id&quot;:1562454,&quot;cid&quot;:5784210,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210619_NWSU_16358919&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19: Son 24 saatte 51 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, toplam can kayb\u0131 50 bine yakla\u015ft\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19: Son 24 saatte 51 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 5 bin 40&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte Covid-19 salg\u0131n\u0131 sebebiyle 51 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 494 \&quot;yeni hasta\&quot; olmak \u00fczere, 5 bin 480 yeni vaka tespit edildi.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte Covid-19 salg\u0131n\u0131 sebebiyle 51 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 494 \&quot;yeni hasta\&quot; olmak \u00fczere, 5 bin 480 yeni vaka tespit edildi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte Covid-19 salg\u0131n\u0131 sebebiyle 51 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 494 \&quot;yeni hasta\&quot; olmak \u00fczere, 5 bin 480 yeni vaka tespit edildi.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-51-kisi-hayat-n-kaybetti-toplam-can-kayb-50-bine-yaklast&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte Covid-19 salg\u0131n\u0131 sebebiyle 51 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 494 \&quot;yeni hasta\&quot; olmak \u00fczere, 5 bin 480 yeni vaka tespit edildi. \n\nT.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, 19 Haziran 2021 tarihiyle alakal\u0131 Covid-19 tablosunu kamuoyuyla payla\u015ft\u0131. \n\nBuna g\u00f6re T\u00fcrkiye&#039;de bir g\u00fcn i\u00e7erisinde Covid-19 sebebiyle 51 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybederken, \u00fclke genelinde salg\u0131n kaynakl\u0131 toplam can kayb\u0131 50 bin e\u015fi\u011fine yakla\u015farak 49 bin 122&#039;ye ula\u015ft\u0131. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de toplam vaka say\u0131s\u0131 ise 5 milyon 365 bin seviyesini ge\u00e7ti. \n\nT\u00fcrkiye vaka say\u0131s\u0131nda d\u00fcnyada 5. s\u0131rada \n\nT\u00fcrkiye, Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 bak\u0131m\u0131ndan ABD, Hindistan, Brezilya ve Fransa&#039;n\u0131n ard\u0131ndan d\u00fcnyada 5&#039;inci s\u0131rada bulunuyor. Can kayb\u0131 bak\u0131m\u0131ndan ise G\u00fcney Afrika, Endonezya ve Ukrayna&#039;n\u0131n hemen ard\u0131ndan 19&#039;uncu s\u0131rada. \n\nD\u00fcnya genelinde ise koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 en \u00e7ok can kayb\u0131 ve vaka say\u0131s\u0131 ABD, Hindistan ve Brezilya&#039;da g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte Covid-19 salg\u0131n\u0131 sebebiyle 51 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 494 \&quot;yeni hasta\&quot; olmak \u00fczere, 5 bin 480 yeni vaka tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, 19 Haziran 2021 tarihiyle alakal\u0131 Covid-19 tablosunu kamuoyuyla payla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Buna g\u00f6re T\u00fcrkiye&amp;#039;de bir g\u00fcn i\u00e7erisinde Covid-19 sebebiyle 51 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybederken, \u00fclke genelinde salg\u0131n kaynakl\u0131 toplam can kayb\u0131 50 bin e\u015fi\u011fine yakla\u015farak 49 bin 122&amp;#039;ye ula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de toplam vaka say\u0131s\u0131 ise 5 milyon 365 bin seviyesini ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5784132,5783948\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/28\/moskova-da-covid-19-vakalar-nda-rekor-art-s-goruldu\&quot;&gt;Moskova\u2019da Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerde rekor art\u0131\u015f&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/22\/pfizer-biontech-ve-moderna-as-lar-k-s-rl-ga-yol-ac-yor-mu\&quot;&gt;Pfizer\/BioNTech ve Moderna&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 k\u0131s\u0131rl\u0131\u011fa yol a\u00e7\u0131yor mu? | Ara\u015ft\u0131rma&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.45121951219512196\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/42\/10\/808x364_cmsv2_cac0c50f-c05a-51d0-be83-b5dd9f9336d2-5784210.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/42\/10\/202x91_cmsv2_cac0c50f-c05a-51d0-be83-b5dd9f9336d2-5784210.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/42\/10\/266x120_cmsv2_cac0c50f-c05a-51d0-be83-b5dd9f9336d2-5784210.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/42\/10\/404x182_cmsv2_cac0c50f-c05a-51d0-be83-b5dd9f9336d2-5784210.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/42\/10\/534x241_cmsv2_cac0c50f-c05a-51d0-be83-b5dd9f9336d2-5784210.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/42\/10\/606x273_cmsv2_cac0c50f-c05a-51d0-be83-b5dd9f9336d2-5784210.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/42\/10\/808x364_cmsv2_cac0c50f-c05a-51d0-be83-b5dd9f9336d2-5784210.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&amp;apos;de 19 Haziran 2021 tarihinde Covid-19 sebebiyle 51 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;T\u00fcrkiye vaka say\u0131s\u0131nda d\u00fcnyada 5. s\u0131rada&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye, Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 bak\u0131m\u0131ndan ABD, Hindistan, Brezilya ve Fransa&amp;#039;n\u0131n ard\u0131ndan d\u00fcnyada 5&amp;#039;inci s\u0131rada bulunuyor. Can kayb\u0131 bak\u0131m\u0131ndan ise G\u00fcney Afrika, Endonezya ve Ukrayna&amp;#039;n\u0131n hemen ard\u0131ndan 19&amp;#039;uncu s\u0131rada.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnya genelinde ise koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 en \u00e7ok can kayb\u0131 ve vaka say\u0131s\u0131 ABD, Hindistan ve Brezilya&amp;#039;da g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624121064,&quot;publishedAt&quot;:1624122288,&quot;updatedAt&quot;:1624122292,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/19\/turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-51-kisi-hayat-n-kaybetti-toplam-can-kayb-50-bine-yaklast&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/42\/10\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_7370479a-7c2c-5acf-b6e7-4e781eb4ae99-5784210.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de 19 Haziran&#039;da 51 ki\u015fi koronavir\u00fcs sebebiyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de 19 Haziran&#039;da 51 ki\u015fi koronavir\u00fcs sebebiyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:864,&quot;height&quot;:486},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/42\/10\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_cac0c50f-c05a-51d0-be83-b5dd9f9336d2-5784210.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de 19 Haziran 2021 tarihinde Covid-19 sebebiyle 51 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de 19 Haziran 2021 tarihinde Covid-19 sebebiyle 51 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1312,&quot;height&quot;:592}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:null}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:284,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:7909,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:23110,&quot;slug&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:1},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1562380},{&quot;id&quot;:1562422},{&quot;id&quot;:1562444}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/19\/turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-51-kisi-hayat-n-kaybetti-toplam-can-kayb-50-bine-yaklast&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624122292},{&quot;id&quot;:1562300,&quot;cid&quot;:5783740,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210619_NWSU_16356270&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;TUI Bel\u00e7ika: Dalaman paketleri iptal, Antalya, Bodrum ve \u0130zmir rezervasyonlar\u0131 devam&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;TUI Bel\u00e7ika&#039;dan T\u00fcrkiye&#039;deki tatil rezervasyonlar\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;TUI Bel\u00e7ika: Dalaman paketleri iptal, Antalya, Bodrum ve \u0130zmir rezervasyonlar\u0131 devam&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Tur operat\u00f6r\u00fc TUI Bel\u00e7ika Avrupa Birli\u011fi&#039;nin seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 son listede T\u00fcrkiye&#039;nin yer almamas\u0131n\u0131n yaratt\u0131\u011f\u0131 belirsizli\u011fe a\u00e7\u0131kl\u0131k getirdi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Tur operat\u00f6r\u00fc TUI Bel\u00e7ika Avrupa Birli\u011fi&#039;nin seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 son listede T\u00fcrkiye&#039;nin yer almamas\u0131n\u0131n yaratt\u0131\u011f\u0131 belirsizli\u011fe a\u00e7\u0131kl\u0131k getirdi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;tui-belcika-dalaman-paketleri-iptal-antalya-bodrum-ve-izmir-rezervasyonlar-devam&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&#039;nin Covid-19 sebebiyle uygulad\u0131\u011f\u0131 seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131  son listede  T\u00fcrkiye&#039;nin yer almamas\u0131 Avrupal\u0131 tur operat\u00f6rleri a\u00e7\u0131s\u0131ndan b\u00fcy\u00fck belirsizlik yaratt\u0131. \n\nKonuyla ilgili son durumu euronews T\u00fcrk\u00e7e&#039;ye de\u011ferlendiren TUI Bel\u00e7ika s\u00f6zc\u00fcs\u00fc Sarah Saucin bu yaz Dalaman ve \u00e7evresi i\u00e7in yap\u0131lan paket tatil rezervasyonlar\u0131n\u0131n iptal edildi\u011fini belirtti. Saucin bu karar\u0131n gerek\u00e7esini seyahat edeceklere yaz i\u00e7in net bir durum sunmak olarak a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nTur operat\u00f6r\u00fcn\u00fcn Bel\u00e7ika s\u00f6zc\u00fc, T\u00fcrkiye&#039;deki \u00fc\u00e7 ana turizm merkezi olan Antalya, Bodrum ve \u0130zmir&#039;e olan seyahat ve tatil programlar\u0131n\u0131n aynen devam etti\u011fini vurgulad\u0131. \n\nTUI Hollanda ve TUI \u0130ngiltere&#039;nin T\u00fcrkiye rezervasyonlar\u0131nda durum ne? \n\nTUI Hollanda temsilcisi Petra Kok ise Hollanda bas\u0131n\u0131na verdi\u011fi deme\u00e7te T\u00fcrkiye&#039;ye yap\u0131lacak turlar\u0131 16 Temmuz&#039;a kadar iptal ettiklerini, bu tarihten sonraki rezervasyonlar\u0131n T\u00fcrkiye&#039;nin sar\u0131 ya da ye\u015fil listeye ge\u00e7mesi halinde devam edece\u011fi bildirmi\u015fti.   \n\nTUI \u0130ngiltere, euronews T\u00fcrk\u00e7e&#039;ye yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u0130ngiltere&#039;nin k\u0131rm\u0131z\u0131 listesinde bulunan T\u00fcrkiye&#039;ye y\u00f6nelik 12 Temmuz&#039;a kadar olan seyahatlerin iptal edildi\u011fini, sonraki tarihleri i\u00e7eren planlar\u0131n netle\u015fmesi i\u00e7in 24 Haziran&#039;da yap\u0131lacak seyahat listesi g\u00fcncellemesini beklediklerini  belirtmi\u015fti. \n\nAlmanya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 da ge\u00e7ti\u011fimiz hafta, 1 Temmuz&#039;dan itibaren aralar\u0131nda T\u00fcrkiye&#039;nin de bulundu\u011fu baz\u0131 riskli b\u00f6lgeler i\u00e7in genel seyahat uyar\u0131s\u0131n\u0131  kald\u0131rm\u0131\u015ft\u0131 .   \n\nAB Konseyi Covid-19 tedbirleri kapsam\u0131nda getirilen ge\u00e7ici seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler listesini her iki haftada bir g\u00fcncelliyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupa Birli\u011fi&amp;#039;nin Covid-19 sebebiyle uygulad\u0131\u011f\u0131 seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/19\/ab-seyahat-k-s-tlamalar-n-n-kald-r-ld-g-ulkeler-listesini-guncelledi-turkiye-listeye-al-nm\&quot;&gt;son listede&lt;\/a&gt; T\u00fcrkiye&amp;#039;nin yer almamas\u0131 Avrupal\u0131 tur operat\u00f6rleri a\u00e7\u0131s\u0131ndan b\u00fcy\u00fck belirsizlik yaratt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Konuyla ilgili son durumu euronews T\u00fcrk\u00e7e&amp;#039;ye de\u011ferlendiren TUI Bel\u00e7ika s\u00f6zc\u00fcs\u00fc Sarah Saucin bu yaz Dalaman ve \u00e7evresi i\u00e7in yap\u0131lan paket tatil rezervasyonlar\u0131n\u0131n iptal edildi\u011fini belirtti. Saucin bu karar\u0131n gerek\u00e7esini seyahat edeceklere yaz i\u00e7in net bir durum sunmak olarak a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Tur operat\u00f6r\u00fcn\u00fcn Bel\u00e7ika s\u00f6zc\u00fc, T\u00fcrkiye&amp;#039;deki \u00fc\u00e7 ana turizm merkezi olan Antalya, Bodrum ve \u0130zmir&amp;#039;e olan seyahat ve tatil programlar\u0131n\u0131n aynen devam etti\u011fini vurgulad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;TUI Hollanda ve TUI \u0130ngiltere&#039;nin T\u00fcrkiye rezervasyonlar\u0131nda durum ne?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;TUI Hollanda temsilcisi Petra Kok ise Hollanda bas\u0131n\u0131na verdi\u011fi deme\u00e7te T\u00fcrkiye&amp;#039;ye yap\u0131lacak turlar\u0131 16 Temmuz&amp;#039;a kadar iptal ettiklerini, bu tarihten sonraki rezervasyonlar\u0131n T\u00fcrkiye&amp;#039;nin sar\u0131 ya da ye\u015fil listeye ge\u00e7mesi halinde devam edece\u011fi bildirmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;TUI \u0130ngiltere, euronews T\u00fcrk\u00e7e&amp;#039;ye yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u0130ngiltere&amp;#039;nin k\u0131rm\u0131z\u0131 listesinde bulunan T\u00fcrkiye&amp;#039;ye y\u00f6nelik 12 Temmuz&amp;#039;a kadar olan seyahatlerin iptal edildi\u011fini, sonraki tarihleri i\u00e7eren planlar\u0131n netle\u015fmesi i\u00e7in 24 Haziran&amp;#039;da yap\u0131lacak seyahat listesi g\u00fcncellemesini beklediklerini &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/10\/turizm-devi-tui-ingiliz-turistlerin-turkiye-rezervasyonlar-n-iptal-etti\&quot;&gt;belirtmi\u015fti.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5783550\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/19\/ab-seyahat-k-s-tlamalar-n-n-kald-r-ld-g-ulkeler-listesini-guncelledi-turkiye-listeye-al-nm\&quot;&gt;AB seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler listesini g\u00fcncelledi, T\u00fcrkiye listeye al\u0131nmad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Almanya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 da ge\u00e7ti\u011fimiz hafta, 1 Temmuz&amp;#039;dan itibaren aralar\u0131nda T\u00fcrkiye&amp;#039;nin de bulundu\u011fu baz\u0131 riskli b\u00f6lgeler i\u00e7in genel seyahat uyar\u0131s\u0131n\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/11\/almanya-dusuk-riskli-ulkelere-olan-seyahat-onlemlerini-kald-r-yor\&quot;&gt;kald\u0131rm\u0131\u015ft\u0131&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB Konseyi Covid-19 tedbirleri kapsam\u0131nda getirilen ge\u00e7ici seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler listesini her iki haftada bir g\u00fcncelliyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624094796,&quot;publishedAt&quot;:1624096828,&quot;updatedAt&quot;:1624096830,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/19\/tui-belcika-dalaman-paketleri-iptal-antalya-bodrum-ve-izmir-rezervasyonlar-devam&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/37\/40\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c2a85f29-2d85-53ac-ab14-0e9b88de8857-5783740.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcdeniz-Fethiye&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcdeniz-Fethiye&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Ali R\u0131za Akk\u0131r\/Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:4000,&quot;height&quot;:2250}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:12639,&quot;slug&quot;:&quot;travel&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;seyahat&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Seyahat&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Seyahat&quot;},{&quot;id&quot;:4221,&quot;slug&quot;:&quot;tourism&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turizm&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Turizm&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Turizm&quot;},{&quot;id&quot;:15740,&quot;slug&quot;:&quot;holiday&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tatil&quot;,&quot;title&quot;:&quot;tatil&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;tatil&quot;},{&quot;id&quot;:23384,&quot;slug&quot;:&quot;cancel&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;iptal&quot;,&quot;title&quot;:&quot;iptal&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;iptal&quot;},{&quot;id&quot;:284,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1340408},{&quot;id&quot;:1547976},{&quot;id&quot;:1561610}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:24,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;belcika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/belcika&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:4129,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bruksel&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Br\u00fcksel&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/19\/tui-belcika-dalaman-paketleri-iptal-antalya-bodrum-ve-izmir-rezervasyonlar-devam&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624096830},{&quot;id&quot;:1562290,&quot;cid&quot;:5783730,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210619_NWSU_16356237&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Kuzey Kore lideri Kim Jong-un, \u00fclkede ekonomik zorluklar\u0131n \u00fcstesinden gelece\u011fine dair yemin etti&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Kuzey Kore lideri Kim ekonomik zorluklar\u0131n \u00fcstesinden gelme s\u00f6z\u00fc verdi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Kuzey Kore lideri Kim ekonomik zorluklar\u0131n \u00fcstesinden gelme s\u00f6z\u00fc verdi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Kuzey Kore lideri Kim Jong-un, \u00fclkesinin yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 ekonomik zorluklar\u0131n \u00fcstesinden gelece\u011fine dair yemin etti. &quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Kuzey Kore lideri Kim Jong-un, \u00fclkesinin yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 ekonomik zorluklar\u0131n \u00fcstesinden gelece\u011fine dair yemin etti. &quot;,&quot;url&quot;:&quot;kuzey-kore-lideri-kim-jong-un-ulkede-ekonomik-zorluklar-n-ustesinden-gelecegine-dair-yemin&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Kuzey Kore lideri Kim Jong-un, \u00fclkesinin yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 ekonomik zorluklar\u0131n \u00fcstesinden gelece\u011fine dair yemin etti.   \n\nKuzey Kore resmi haber ajans\u0131na (KCNA) g\u00f6re, iktidardaki Kore \u0130\u015f\u00e7i Partisi Merkez Komitesi\u2019nin 4 g\u00fcnd\u00fcr devam eden genel kurul toplant\u0131s\u0131n\u0131n kapan\u0131\u015f\u0131nda konu\u015fan Kim, Covid-19 salg\u0131n\u0131 ve ABD yapt\u0131r\u0131mlardan olumsuz y\u00f6nde etkilenen \u00fclke ekonomisini iyile\u015ftirme s\u00f6z\u00fc verdi. \n\nBununla birlikte Kim, \u201cdevrimin \u00f6n\u00fcndeki g\u00fc\u00e7l\u00fcklerin\u201d \u00fcstesinden geleceklerine yemin etti. \n\nKim\u2019in a\u00e7\u0131klamalar\u0131, ABD\u2019nin Kuzey Kore \u00d6zel Temsilcisi Sung Kim\u2019in Kuzey Kore\u2019nin n\u00fckleer yap\u0131lanmas\u0131na ili\u015fkin g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde bulunmak \u00fczere G\u00fcney Kore\u2019ye ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi ziyaretten k\u0131sa bir s\u00fcre \u00f6nce yay\u0131nland\u0131. \n\nABD \u00d6zel Temsilcisi Kim\u2019in Japonya ve G\u00fcney Kore temsilcileri ile bir araya gelerek, Kore Yar\u0131madas\u0131\u2019n\u0131n n\u00fckleer silahlardan tamamen ar\u0131nd\u0131r\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalar y\u00fcr\u00fctmesi bekleniyor. \n\nKuzey Kore lideri Kim Jong-Un ge\u00e7en hafta, \u00fclkesinin b\u00fcy\u00fck bir g\u0131da sorunuyla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011funu belirterek, ya\u015fanan k\u0131tl\u0131\u011f\u0131n \&quot;endi\u015fe verici\&quot; boyutlarda oldu\u011funu kabul etmi\u015fti. \n\n\u00dclkeyi takip eden kimi analistler, Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n da etkisiyle Kuzey Kore&#039;nin &#039;k\u0131tl\u0131k&#039; tehlikesiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011funu belirtiyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Kuzey Kore lideri Kim Jong-un, \u00fclkesinin yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 ekonomik zorluklar\u0131n \u00fcstesinden gelece\u011fine dair yemin etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kuzey Kore resmi haber ajans\u0131na (KCNA) g\u00f6re, iktidardaki Kore \u0130\u015f\u00e7i Partisi Merkez Komitesi\u2019nin 4 g\u00fcnd\u00fcr devam eden genel kurul toplant\u0131s\u0131n\u0131n kapan\u0131\u015f\u0131nda konu\u015fan Kim, Covid-19 salg\u0131n\u0131 ve ABD yapt\u0131r\u0131mlardan olumsuz y\u00f6nde etkilenen \u00fclke ekonomisini iyile\u015ftirme s\u00f6z\u00fc verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5767150\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/16\/kuzey-kore-lideri-kim-jong-un-ulkede-k-tl-g-n-ciddi-boyutlarda-oldugunu-dogrulad\&quot;&gt;Kuzey Kore lideri Kim Jong Un, \u00fclkede k\u0131tl\u0131\u011f\u0131n ciddi boyutlarda oldu\u011funu do\u011frulad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Bununla birlikte Kim, \u201cdevrimin \u00f6n\u00fcndeki g\u00fc\u00e7l\u00fcklerin\u201d \u00fcstesinden geleceklerine yemin etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kim\u2019in a\u00e7\u0131klamalar\u0131, ABD\u2019nin Kuzey Kore \u00d6zel Temsilcisi Sung Kim\u2019in Kuzey Kore\u2019nin n\u00fckleer yap\u0131lanmas\u0131na ili\u015fkin g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde bulunmak \u00fczere G\u00fcney Kore\u2019ye ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi ziyaretten k\u0131sa bir s\u00fcre \u00f6nce yay\u0131nland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD \u00d6zel Temsilcisi Kim\u2019in Japonya ve G\u00fcney Kore temsilcileri ile bir araya gelerek, Kore Yar\u0131madas\u0131\u2019n\u0131n n\u00fckleer silahlardan tamamen ar\u0131nd\u0131r\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalar y\u00fcr\u00fctmesi bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kuzey Kore lideri Kim Jong-Un ge\u00e7en hafta, \u00fclkesinin b\u00fcy\u00fck bir g\u0131da sorunuyla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011funu belirterek, ya\u015fanan k\u0131tl\u0131\u011f\u0131n \&quot;endi\u015fe verici\&quot; boyutlarda oldu\u011funu kabul etmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkeyi takip eden kimi analistler, Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n da etkisiyle Kuzey Kore&amp;#039;nin &amp;#039;k\u0131tl\u0131k&amp;#039; tehlikesiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011funu belirtiyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624094348,&quot;publishedAt&quot;:1624096215,&quot;updatedAt&quot;:1624096217,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/19\/kuzey-kore-lideri-kim-jong-un-ulkede-ekonomik-zorluklar-n-ustesinden-gelecegine-dair-yemin&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/37\/30\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_af36f493-c30e-5e4f-9c30-4ed18c03b9ce-5783730.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Kuzey Kore lideri Kim Jong-un&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Kuzey Kore lideri Kim Jong-un&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Kremlin \/ Handout\/Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1880,&quot;height&quot;:1160}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:9415,&quot;slug&quot;:&quot;economic-crisis&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ekonomik-kriz&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ekonomik kriz&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ekonomik kriz&quot;},{&quot;id&quot;:366,&quot;slug&quot;:&quot;north-korea&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kuzey-kore&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kuzey Kore&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Kuzey Kore&quot;},{&quot;id&quot;:11940,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;haber&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1561772},{&quot;id&quot;:1562172},{&quot;id&quot;:1562240}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:12,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:366,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kuzey-kore&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kuzey Kore&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/kuzey-kore&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:418,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pyongyang-kuzey-kore&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pyongyang, Kuzey Kore&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/19\/kuzey-kore-lideri-kim-jong-un-ulkede-ekonomik-zorluklar-n-ustesinden-gelecegine-dair-yemin&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624096217},{&quot;id&quot;:1562142,&quot;cid&quot;:5783550,&quot;versionId&quot;:2,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210619_NWSU_16355168&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;AB seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler listesini g\u00fcncelledi, T\u00fcrkiye listeye al\u0131nmad\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;AB seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler listesini g\u00fcncelledi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;AB seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler listesini g\u00fcncelledi, T\u00fcrkiye listeye al\u0131nmad\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&#039;nin Covid-19 nedeniyle ge\u00e7ici seyahat k\u0131s\u0131tlamas\u0131 getirilen \u00fclkeler listesini g\u00fcncelledi, listede T\u00fcrkiye&#039;nin yer almamas\u0131 turizm firmalar\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan belirsizlik yaratt\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&#039;nin Covid-19 nedeniyle ge\u00e7ici seyahat k\u0131s\u0131tlamas\u0131 getirilen \u00fclkeler listesini g\u00fcncelledi, listede T\u00fcrkiye&#039;nin yer almamas\u0131 turizm firmalar\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan belirsizlik yaratt\u0131&quot;,&quot;url&quot;:&quot;ab-seyahat-k-s-tlamalar-n-n-kald-r-ld-g-ulkeler-listesini-guncelledi-turkiye-listeye-al-nm&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi (AB) Covid-19 nedeniyle ge\u00e7ici seyahat k\u0131s\u0131tlamas\u0131 getirilen \u00fclkeler listesini g\u00fcncelledi. AB Konseyi&#039;nin k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nerdi\u011fi listede T\u00fcrkiye&#039;nin yer almamas\u0131, Avrupal\u0131 turistler ve turizm firmalar\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan belirsizlik yaratt\u0131. \n\nAB Konseyi&#039;nin g\u00fcncel listesinde seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6nerildi\u011fi \u00fclkeler \u015fu \u015fekilde s\u0131raland\u0131: \n\nArnavutluk \nAustralya \n\u0130srail \nJaponya \nL\u00fcbnan \nYeni Zelanda \nKuzey Makedonya \nRuanda \nS\u0131rbistan \nSingapur \nG\u00fcney Kore \nTayland \nAmerika Birle\u015fik Devletleri \n\nListede \u00c7in&#039;le ilgili durumun kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131l\u0131k ilkesi do\u011frultusunda teyit edilece\u011fi, Hong Kong, Macau ve Tayvan i\u00e7in de k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n kademe kademe azalt\u0131lmas\u0131n\u0131  \u00f6nerildi. \n\nAvrupa Konseyi her iki haftada bir listeyi yeniden de\u011ferlendiriyor. Bir sonraki g\u00fcncelleme temmuz ay\u0131 ba\u015f\u0131nda yap\u0131lacak. \n\n\u00d6neri niteli\u011findeki AB Konseyi listesinin yasal olarak ba\u011flay\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 bulunmuyor. \u00dcye \u00fclkeler bu liste do\u011frultusunda kendi kararlar\u0131n\u0131 almakta serbest. Ancak AB \u00fcyesi olmayan \u00fclkeler i\u00e7in seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 karar\u0131nda ortak hareket edilmesi tavsiye ediliyor. \n\nT\u00fcrkiye&#039;nin durumu belirsiz \n\nAvrupal\u0131 turizm \u015firketleri g\u00fcncellenen listede yer almayan AB d\u0131\u015f\u0131ndaki \u00fclkelere y\u00f6nelik tatil ve seyahat paketlerini iptal edip etmeme konusunda karars\u0131zl\u0131k ya\u015f\u0131yor. \n\nSon g\u00fcncellemenin ard\u0131ndan seyahat firmas\u0131 TUI Bel\u00e7ika K\u00fcba, Ye\u015fil Burun Adalar\u0131, Meksika, Dominik Cumhuriyeti ve Jamaika&#039;ya olan seyahat paketlerinin iptal edildi\u011fini, Maldivler gibi uzak noktalar\u0131 i\u00e7eren paketlerind e 1 Temmuz-31 Aa\u011fustos tarihleri aras\u0131nda ge\u00e7ersiz olaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \n\nT\u00fcrkiye ile ilgili turizm paketlerinin tamamen iptali konusunda hen\u00fcz kesin karara var\u0131lmad\u0131\u011f\u0131, ancak \u00fclkenin k\u0131rm\u0131z\u0131 listesinden \u00e7\u0131kmamas\u0131 halinde ya\u015fanabilecek iptallerle ilgili m\u00fc\u015fterilerle sorun ya\u015fanmamas\u0131 i\u00e7in temkinli bir yakla\u015f\u0131m izleyecekleri  belirtiliyor . \n\nT\u00fcrkiye&#039;ye yap\u0131lacak turlar\u0131 16 Temmuz&#039;a kadar iptal ettklerini bildiren TUI Hollanda ise bu tarihten sonraki rezervasyonlar\u0131n T\u00fcrkiye&#039;nin turuncu ya da ye\u015fil listeye al\u0131nmas\u0131 halinde devam edece\u011fi bildirildi. \n\nTUI \u0130ngiltere, euronews T\u00fcrk\u00e7e&#039;ye yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u0130ngiltere&#039;nin k\u0131rm\u0131z\u0131 listesinde bulunan T\u00fcrkiye&#039;ye y\u00f6nelik 12 Temmuz&#039;a kadar olan seyahatlerin iptal edildi\u011fini, sonraki tarihleri i\u00e7eren planlar\u0131n netle\u015fmesi i\u00e7in 24 Haziran&#039;da yap\u0131lacak seyahat listesi g\u00fcncellemesini beklediklerini  belirtmi\u015fti . \n\nFransa ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde T\u00fcrkiye&#039;yi k\u0131rm\u0131z\u0131 listeden turuncu listeye alrak seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131  gev\u015fetmi\u015fti . \n\nT\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 tablosu ve a\u015f\u0131 kampanyas\u0131nda son durum \n\nSon d\u00f6nemde ald\u0131\u011f\u0131 tedbirlerle Covid-19 salg\u0131n\u0131nda yeni vaka ve can kayb\u0131n\u0131n azald\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye&#039;de d\u00fcn 5 bin 575 yeni vaka tespit edildi, 59 ki\u015fi ise ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. A\u015f\u0131lama kampanyas\u0131na h\u0131z veren \u00fclkede d\u00fcn 1 milyon 538 bin 144 doz a\u015f\u0131  yap\u0131ld \u0131. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \&quot; covid19asi.saglik.gov.tr \&quot; adresinde yer alan anl\u0131k verilere g\u00f6re, 18 Haziran saat 23.01 itibar\u0131yla uygulanan birinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 26 milyon 106 bin 902, ikinci doz a\u015f\u0131 14 milyon 283 bin 4 oldu. B\u00f6ylece doz miktar\u0131, 40 milyon 389 bin 906&#039;ya y\u00fckseldi. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupa Birli\u011fi (AB) Covid-19 nedeniyle ge\u00e7ici seyahat k\u0131s\u0131tlamas\u0131 getirilen \u00fclkeler listesini g\u00fcncelledi. AB Konseyi&amp;#039;nin k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nerdi\u011fi listede T\u00fcrkiye&amp;#039;nin yer almamas\u0131, Avrupal\u0131 turistler ve turizm firmalar\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan belirsizlik yaratt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB Konseyi&amp;#039;nin g\u00fcncel listesinde seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6nerildi\u011fi \u00fclkeler \u015fu \u015fekilde s\u0131raland\u0131:&lt;\/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Arnavutluk&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Australya&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;\u0130srail&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Japonya&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;L\u00fcbnan&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Yeni Zelanda&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Kuzey Makedonya&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Ruanda&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;S\u0131rbistan&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Singapur&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;G\u00fcney Kore&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Tayland&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;p&gt;Listede \u00c7in&amp;#039;le ilgili durumun kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131l\u0131k ilkesi do\u011frultusunda teyit edilece\u011fi, Hong Kong, Macau ve Tayvan i\u00e7in de k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n kademe kademe azalt\u0131lmas\u0131n\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/www.consilium.europa.eu\/en\/press\/press-releases\/2021\/06\/18\/council-updates-the-list-of-countries-special-administrative-regions-and-other-entities-and-territorial-authorities-for-which-travel-restrictions-should-be-lifted\/\&quot;&gt;\u00f6nerildi.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa Konseyi her iki haftada bir listeyi yeniden de\u011ferlendiriyor. Bir sonraki g\u00fcncelleme temmuz ay\u0131 ba\u015f\u0131nda yap\u0131lacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6neri niteli\u011findeki AB Konseyi listesinin yasal olarak ba\u011flay\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 bulunmuyor. \u00dcye \u00fclkeler bu liste do\u011frultusunda kendi kararlar\u0131n\u0131 almakta serbest. Ancak AB \u00fcyesi olmayan \u00fclkeler i\u00e7in seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 karar\u0131nda ortak hareket edilmesi tavsiye ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5728470\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/04\/avrupa-birligi-nde-as-pasaportu-7-uye-ulke-taraf-ndan-kullan-lmaya-basland\&quot;&gt;Avrupa Birli\u011fi&#039;nde a\u015f\u0131 pasaportu 7 \u00fcye \u00fclke taraf\u0131ndan kullan\u0131lmaya ba\u015fland\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;T\u00fcrkiye&#039;nin durumu belirsiz&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Avrupal\u0131 turizm \u015firketleri g\u00fcncellenen listede yer almayan AB d\u0131\u015f\u0131ndaki \u00fclkelere y\u00f6nelik tatil ve seyahat paketlerini iptal edip etmeme konusunda karars\u0131zl\u0131k ya\u015f\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son g\u00fcncellemenin ard\u0131ndan seyahat firmas\u0131 TUI Bel\u00e7ika K\u00fcba, Ye\u015fil Burun Adalar\u0131, Meksika, Dominik Cumhuriyeti ve Jamaika&amp;#039;ya olan seyahat paketlerinin iptal edildi\u011fini, Maldivler gibi uzak noktalar\u0131 i\u00e7eren paketlerind e 1 Temmuz-31 Aa\u011fustos tarihleri aras\u0131nda ge\u00e7ersiz olaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye ile ilgili turizm paketlerinin tamamen iptali konusunda hen\u00fcz kesin karara var\u0131lmad\u0131\u011f\u0131, ancak \u00fclkenin k\u0131rm\u0131z\u0131 listesinden \u00e7\u0131kmamas\u0131 halinde ya\u015fanabilecek iptallerle ilgili m\u00fc\u015fterilerle sorun ya\u015fanmamas\u0131 i\u00e7in temkinli bir yakla\u015f\u0131m izleyecekleri &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/19\/tui-belcika-dalaman-paketleri-iptal-antalya-bodrum-ve-izmir-rezervasyonlar-devam\&quot;&gt;belirtiliyor&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;ye yap\u0131lacak turlar\u0131 16 Temmuz&amp;#039;a kadar iptal ettklerini bildiren TUI Hollanda ise bu tarihten sonraki rezervasyonlar\u0131n T\u00fcrkiye&amp;#039;nin turuncu ya da ye\u015fil listeye al\u0131nmas\u0131 halinde devam edece\u011fi bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;TUI \u0130ngiltere, euronews T\u00fcrk\u00e7e&amp;#039;ye yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u0130ngiltere&amp;#039;nin k\u0131rm\u0131z\u0131 listesinde bulunan T\u00fcrkiye&amp;#039;ye y\u00f6nelik 12 Temmuz&amp;#039;a kadar olan seyahatlerin iptal edildi\u011fini, sonraki tarihleri i\u00e7eren planlar\u0131n netle\u015fmesi i\u00e7in 24 Haziran&amp;#039;da yap\u0131lacak seyahat listesi g\u00fcncellemesini beklediklerini &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/10\/turizm-devi-tui-ingiliz-turistlerin-turkiye-rezervasyonlar-n-iptal-etti\&quot;&gt;belirtmi\u015fti&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fransa ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde T\u00fcrkiye&amp;#039;yi k\u0131rm\u0131z\u0131 listeden turuncu listeye alrak seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/17\/buyukelci-onaner-fransa-seyahat-k-s-tlamalar-nda-turkiye-yi-k-rm-z-dan-turuncu-listeye-cek\&quot;&gt;gev\u015fetmi\u015fti&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5694326,5574502,5560340\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/next\/2021\/05\/28\/covid-19-sonras-turizm-sektoru-nas-l-canlan-r-dubai-ve-avrupa-da-yap-lan-cal-smalar-neler\&quot;&gt;Covid-19 sonras\u0131 turizm sekt\u00f6r\u00fc nas\u0131l canlan\u0131r? Dubai ve Avrupa&#039;da yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar neler?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/19\/turizm-sezonunu-acan-yunanistan-as-yapt-rm-s-baz-ulke-vatandaslar-na-karantinay-kald-rd\&quot;&gt;Turizm sezonunu a\u00e7an Yunanistan, a\u015f\u0131 yapt\u0131rm\u0131\u015f baz\u0131 \u00fclke vatanda\u015flar\u0131na karantinay\u0131 kald\u0131rd\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/16\/as-turizmi-nedir-hangi-avrupal-acentalar-as-turlar-sat-yor\&quot;&gt;A\u015f\u0131 turizmi nedir? Hangi Avrupal\u0131 acentalar a\u015f\u0131 turlar\u0131 sat\u0131yor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 tablosu ve a\u015f\u0131 kampanyas\u0131nda son durum&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Son d\u00f6nemde ald\u0131\u011f\u0131 tedbirlerle Covid-19 salg\u0131n\u0131nda yeni vaka ve can kayb\u0131n\u0131n azald\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye&amp;#039;de d\u00fcn 5 bin 575 yeni vaka tespit edildi, 59 ki\u015fi ise ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. A\u015f\u0131lama kampanyas\u0131na h\u0131z veren \u00fclkede d\u00fcn 1 milyon 538 bin 144 doz a\u015f\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/18\/covid-19-tablosu-59-can-kayb-5-bin-575-yeni-vaka\&quot;&gt;yap\u0131ld&lt;\/a&gt;\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \&quot;&lt;a href=\&quot;https:\/\/covid19asi.saglik.gov.tr\/\&quot;&gt;covid19asi.saglik.gov.tr&lt;\/a&gt;\&quot; adresinde yer alan anl\u0131k verilere g\u00f6re, 18 Haziran saat 23.01 itibar\u0131yla uygulanan birinci doz a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 26 milyon 106 bin 902, ikinci doz a\u015f\u0131 14 milyon 283 bin 4 oldu. B\u00f6ylece doz miktar\u0131, 40 milyon 389 bin 906&amp;#039;ya y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624080689,&quot;publishedAt&quot;:1624084917,&quot;updatedAt&quot;:1624096900,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/19\/ab-seyahat-k-s-tlamalar-n-n-kald-r-ld-g-ulkeler-listesini-guncelledi-turkiye-listeye-al-nm&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/35\/50\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ae60bd26-4aaf-5b9c-888e-41beb8cb8389-5783550.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;ABD Washington Ulusal Havaalan\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;ABD Washington Ulusal Havaalan\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Jenny Kane\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:3290,&quot;height&quot;:2193}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:105,&quot;slug&quot;:&quot;european-union&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa-birligi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;},{&quot;id&quot;:4221,&quot;slug&quot;:&quot;tourism&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turizm&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Turizm&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Turizm&quot;},{&quot;id&quot;:12639,&quot;slug&quot;:&quot;travel&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;seyahat&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Seyahat&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Seyahat&quot;},{&quot;id&quot;:23960,&quot;slug&quot;:&quot;restriction&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;k-s-tlama&quot;,&quot;title&quot;:&quot;K\u0131s\u0131tlama&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;K\u0131s\u0131tlama&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:284,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:2}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1340408},{&quot;id&quot;:1561880}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:24,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;belcika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/belcika&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:3270,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bruksel&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Br\u00fcksel&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/19\/ab-seyahat-k-s-tlamalar-n-n-kald-r-ld-g-ulkeler-listesini-guncelledi-turkiye-listeye-al-nm&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624096900},{&quot;id&quot;:1561610,&quot;cid&quot;:5781448,&quot;versionId&quot;:2,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210618_NWSU_16353319&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:14}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Rusya, T\u00fcrkiye u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131 ne zaman ba\u015flat\u0131yor?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Delta varyant\u0131n\u0131n etkili oldu\u011fu Rusya, T\u00fcrkiye u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131 ba\u015flat\u0131yor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Delta varyant\u0131n\u0131n etkili oldu\u011fu Rusya, T\u00fcrkiye u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131 ba\u015flatma karar\u0131 ald\u0131 &quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Rusya, T\u00fcrkiye\u2019ye t\u00fcm u\u00e7u\u015flar\u0131 22 Haziran itibar\u0131yla tekrar ba\u015flat\u0131yor. Di\u011fer yandan da salg\u0131n\u0131n yeniden g\u00fc\u00e7lendi\u011fi Moskova&#039;daki yeni vakalar\u0131n y\u00fczde 90&#039;\u0131n\u0131n \&quot;Hint varyant\u0131\&quot; olarak da bilinen Delta varyant\u0131 oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131.\n\n&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Rusya, T\u00fcrkiye\u2019ye t\u00fcm u\u00e7u\u015flar\u0131 22 Haziran itibar\u0131yla tekrar ba\u015flat\u0131yor. Di\u011fer yandan da salg\u0131n\u0131n yeniden g\u00fc\u00e7lendi\u011fi Moskova&#039;daki yeni vakalar\u0131n y\u00fczde 90&#039;\u0131n\u0131n \&quot;Hint varyant\u0131\&quot; olarak da bilinen Delta varyant\u0131 oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131.\n\n&quot;,&quot;url&quot;:&quot;delta-varyant-n-n-etkili-oldugu-rusya-turkiye-ucuslar-n-baslatma-karar-ald&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Rusya, T\u00fcrkiye\u2019ye t\u00fcm u\u00e7u\u015flar\u0131 22 Haziran itibar\u0131yla tekrar ba\u015flat\u0131yor. Di\u011fer yandan da salg\u0131n\u0131n tekrar g\u00fc\u00e7lendi\u011fi Moskova&#039;daki yeni vakalar\u0131n y\u00fczde 90&#039;\u0131n\u0131n Hint varyant\u0131 olarak bilinen Delta varyant\u0131 oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\nK\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy ise, Rusya&#039;n\u0131n 22 Haziran itibar\u0131yla u\u00e7u\u015flar\u0131 tekrar ba\u015flatma karar\u0131n\u0131n, g\u00fcvenli turizm ad\u0131na T\u00fcrkiye&#039;ye olan g\u00fcvenin bir g\u00f6stergesi oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nRusya Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Tatyana Golikova, ba\u015fkent Moskova\u2019da video konferans y\u00f6ntemiyle yapt\u0131\u011f\u0131 bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, u\u00e7u\u015flar\u0131n tekrar ba\u015flamas\u0131na y\u00f6nelik Rus heyetin T\u00fcrkiye\u2019ye ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi ziyaretin sona erdi\u011fini belirtti. \n\nT\u00fcrk yetkililerin, yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131na y\u00f6nelik tedbirlerin uygulanmas\u0131yla ilgili bir rehber haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Golikova, \&quot;Rus heyetinin de\u011ferlendirmesine g\u00f6re, T\u00fcrkiye\u2019de maske kullan\u0131m\u0131na dikkat edilirken, kontroller organize bir \u015fekilde yap\u0131l\u0131yor. Gerekli maske ve hijyen malzemeleri de bulunuyor.\&quot; dedi. \n\nT\u00fcrkiye\u2019deki turizm tesislerinde \u00e7al\u0131\u015fanlara y\u00f6nelik a\u015f\u0131lama s\u00fcrecinin de ba\u015far\u0131yla y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcne i\u015faret eden Golikova, \&quot;Yap\u0131lan de\u011ferlendirmeler sonucunda T\u00fcrkiye\u2019ye t\u00fcm u\u00e7u\u015flar\u0131n 22 Haziran itibar\u0131yla tekrar ba\u015flat\u0131lmas\u0131 karar\u0131 al\u0131nd\u0131.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nGolikova, T\u00fcrkiye\u2019nin yan\u0131 s\u0131ra ABD, Bel\u00e7ika, Bulgaristan, \u00dcrd\u00fcn, \u0130rlanda ve \u0130talya ile de u\u00e7u\u015flar\u0131n tekrar ba\u015flat\u0131lmas\u0131na karar verildi\u011fini s\u00f6yledi. \n\nRusya, 15 Nisan\u2019da ald\u0131\u011f\u0131 kararla T\u00fcrkiye ile u\u00e7u\u015flar\u0131 s\u0131n\u0131rland\u0131rm\u0131\u015ft\u0131. Rusya&#039;dan bir heyet, 16 ve 17 Haziran&#039;da Antalya&#039;y\u0131 ziyaret ederek yetkililerden Covid-19 \u00f6nlemleri hakk\u0131nda bilgi alm\u0131\u015ft\u0131. \n\nMoskova&#039;daki Delta varyant\u0131 alarm\u0131 \n\nCuma g\u00fcn\u00fc Pervi kanal\u0131na konu\u015fan Moskova Belediye Ba\u015fkan\u0131 Sergey Sobyanin, \&quot;Elde etti\u011fimiz en son verilere g\u00f6re, hastalar\u0131n y\u00fczde 89,3&#039;\u00fcne mutasyona u\u011fram\u0131\u015f Hint varyant\u0131 veya Delta varyant\u0131 bir koronavir\u00fcs bula\u015fm\u0131\u015f\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nBa\u015fkan Sobyanin, Moskova&#039;da salg\u0131n durumunun k\u00f6t\u00fcle\u015fmesi nedeniyle 20 Haziran&#039;a kadar al\u0131nan tedbirlerin s\u00fcresinin 29 Haziran&#039;a kadar uzat\u0131lmas\u0131n\u0131 kararla\u015ft\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu. \n\nMoskova&#039;da son 24 saatte, 9 bin 56 vaka a\u00e7\u0131kland\u0131. Sa\u011fl\u0131k yetkilileri bunun pandeminin ba\u015f\u0131ndan beri en y\u00fcksek vaka say\u0131s\u0131 oldu\u011funu belirtti. Rusya genelinde de ise, son 24 saatte 17 bin 262 yeni vaka a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Rusya, T\u00fcrkiye\u2019ye t\u00fcm u\u00e7u\u015flar\u0131 22 Haziran itibar\u0131yla tekrar ba\u015flat\u0131yor. Di\u011fer yandan da salg\u0131n\u0131n tekrar g\u00fc\u00e7lendi\u011fi Moskova&amp;#039;daki yeni vakalar\u0131n y\u00fczde 90&amp;#039;\u0131n\u0131n Hint varyant\u0131 olarak bilinen Delta varyant\u0131 oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy ise, Rusya&amp;#039;n\u0131n 22 Haziran itibar\u0131yla u\u00e7u\u015flar\u0131 tekrar ba\u015flatma karar\u0131n\u0131n, g\u00fcvenli turizm ad\u0131na T\u00fcrkiye&amp;#039;ye olan g\u00fcvenin bir g\u00f6stergesi oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rusya Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Tatyana Golikova, ba\u015fkent Moskova\u2019da video konferans y\u00f6ntemiyle yapt\u0131\u011f\u0131 bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, u\u00e7u\u015flar\u0131n tekrar ba\u015flamas\u0131na y\u00f6nelik Rus heyetin T\u00fcrkiye\u2019ye ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi ziyaretin sona erdi\u011fini belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrk yetkililerin, yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131na y\u00f6nelik tedbirlerin uygulanmas\u0131yla ilgili bir rehber haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Golikova, \&quot;Rus heyetinin de\u011ferlendirmesine g\u00f6re, T\u00fcrkiye\u2019de maske kullan\u0131m\u0131na dikkat edilirken, kontroller organize bir \u015fekilde yap\u0131l\u0131yor. Gerekli maske ve hijyen malzemeleri de bulunuyor.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye\u2019deki turizm tesislerinde \u00e7al\u0131\u015fanlara y\u00f6nelik a\u015f\u0131lama s\u00fcrecinin de ba\u015far\u0131yla y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcne i\u015faret eden Golikova, \&quot;Yap\u0131lan de\u011ferlendirmeler sonucunda T\u00fcrkiye\u2019ye t\u00fcm u\u00e7u\u015flar\u0131n 22 Haziran itibar\u0131yla tekrar ba\u015flat\u0131lmas\u0131 karar\u0131 al\u0131nd\u0131.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Golikova, T\u00fcrkiye\u2019nin yan\u0131 s\u0131ra ABD, Bel\u00e7ika, Bulgaristan, \u00dcrd\u00fcn, \u0130rlanda ve \u0130talya ile de u\u00e7u\u015flar\u0131n tekrar ba\u015flat\u0131lmas\u0131na karar verildi\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rusya, 15 Nisan\u2019da ald\u0131\u011f\u0131 kararla T\u00fcrkiye ile u\u00e7u\u015flar\u0131 s\u0131n\u0131rland\u0131rm\u0131\u015ft\u0131. Rusya&amp;#039;dan bir heyet, 16 ve 17 Haziran&amp;#039;da Antalya&amp;#039;y\u0131 ziyaret ederek yetkililerden Covid-19 \u00f6nlemleri hakk\u0131nda bilgi alm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5728162\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/04\/rusya-y-llar-sonra-m-s-r-da-tatil-beldelerine-charter-ucuslar-n-baslat-yor\&quot;&gt;Rusya, y\u0131llar sonra M\u0131s\u0131r&#039;da tatil beldelerine charter u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131 ba\u015flat\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Moskova&#039;daki Delta varyant\u0131 alarm\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Cuma g\u00fcn\u00fc Pervi kanal\u0131na konu\u015fan Moskova Belediye Ba\u015fkan\u0131 Sergey Sobyanin, \&quot;Elde etti\u011fimiz en son verilere g\u00f6re, hastalar\u0131n y\u00fczde 89,3&amp;#039;\u00fcne mutasyona u\u011fram\u0131\u015f Hint varyant\u0131 veya Delta varyant\u0131 bir koronavir\u00fcs bula\u015fm\u0131\u015f\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fkan Sobyanin, Moskova&amp;#039;da salg\u0131n durumunun k\u00f6t\u00fcle\u015fmesi nedeniyle 20 Haziran&amp;#039;a kadar al\u0131nan tedbirlerin s\u00fcresinin 29 Haziran&amp;#039;a kadar uzat\u0131lmas\u0131n\u0131 kararla\u015ft\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Moskova&amp;#039;da son 24 saatte, 9 bin 56 vaka a\u00e7\u0131kland\u0131. Sa\u011fl\u0131k yetkilileri bunun pandeminin ba\u015f\u0131ndan beri en y\u00fcksek vaka say\u0131s\u0131 oldu\u011funu belirtti. Rusya genelinde de ise, son 24 saatte 17 bin 262 yeni vaka a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1624033571,&quot;publishedAt&quot;:1624079635,&quot;updatedAt&quot;:1624079675,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/19\/delta-varyant-n-n-etkili-oldugu-rusya-turkiye-ucuslar-n-baslatma-karar-ald&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/78\/14\/48\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_054e5c15-bc3d-56d8-986e-3102de2607f4-5781448.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;U\u00e7ak yolcular\u0131 (g\u00f6rsel)&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;U\u00e7ak yolcular\u0131 (g\u00f6rsel)&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1200,&quot;height&quot;:675}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:239,&quot;slug&quot;:&quot;russia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Rusya&quot;},{&quot;id&quot;:284,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:25274,&quot;slug&quot;:&quot;delta-variant&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;delta-varyant-&quot;,&quot;title&quot;:&quot; Delta varyant\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot; Delta varyant\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1340408},{&quot;id&quot;:1561548},{&quot;id&quot;:1561584}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:239,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/rusya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/06\/19\/delta-varyant-n-n-etkili-oldugu-rusya-turkiye-ucuslar-n-baslatma-karar-ald&quot;,&quot;lastModified&quot;:1624079675}]"
     data-api-url="/api/tag/covid-19"><header class="o-section__new-header t-section__header--bulleted"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  BU KONUDA DAHA FAZLASI
              </h2></div></header><div class="o-block-listing__content"><div class="o-block-listing__articles"><article
        data-nid="1568832"
        data-cid="5801886"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-1         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/23/bakan-koca-134-delta-varyant-tespit-edildi-hastal-k-geciren-65-yas-ustunde-olum-oran-katla"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/18/86/320x212_cmsv2_c7d58e14-7725-5b2e-a641-55175953270d-5801886.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/18/86/320x212_cmsv2_c7d58e14-7725-5b2e-a641-55175953270d-5801886.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/18/86/329x224_cmsv2_c7d58e14-7725-5b2e-a641-55175953270d-5801886.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/18/86/329x224_cmsv2_c7d58e14-7725-5b2e-a641-55175953270d-5801886.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/18/86/329x224_cmsv2_c7d58e14-7725-5b2e-a641-55175953270d-5801886.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Koca" alt="Sağlık Bakanı Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/23/bakan-koca-134-delta-varyant-tespit-edildi-hastal-k-geciren-65-yas-ustunde-olum-oran-katla"
           title="Bakan Koca: 134 Delta varyantı tespit edildi, hastalık geçiren 65 yaş üstünde ölüm oranı katlandı"
           target="_self">
                      Bakan Koca: Hastalık geçiren 65 yaş üstünde ölüm oranı katlandı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624467377000">
            23/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1568540"
        data-cid="5800760"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-2         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/23/tokyo-olimpiyat-oyunlar-musabaka-yerleskelerinde-alkollu-icecek-sat-s-yasakland"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/07/60/320x212_cmsv2_f08a96bd-45eb-5a36-9436-cc56f5d96eea-5800760.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/07/60/320x212_cmsv2_f08a96bd-45eb-5a36-9436-cc56f5d96eea-5800760.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/07/60/329x224_cmsv2_f08a96bd-45eb-5a36-9436-cc56f5d96eea-5800760.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/07/60/329x224_cmsv2_f08a96bd-45eb-5a36-9436-cc56f5d96eea-5800760.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/07/60/329x224_cmsv2_f08a96bd-45eb-5a36-9436-cc56f5d96eea-5800760.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Olimpiyat oyunlarına ev sahipliği yapacak Japonya&#039;nın başkenti Tokyo&#039;da bulunan olimpiyat halkaları" alt="Olimpiyat oyunlarına ev sahipliği yapacak Japonya&#039;nın başkenti Tokyo&#039;da bulunan olimpiyat halkaları"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/japonya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Japonya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/23/tokyo-olimpiyat-oyunlar-musabaka-yerleskelerinde-alkollu-icecek-sat-s-yasakland"
           title="Tokyo Olimpiyat Oyunları müsabaka yerleşkelerinde alkollü içecek satışı yasaklandı"
           target="_self">
                      Tokyo Olimpiyat Oyunları müsabaka yerleşkelerinde alkol yasağı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624461025000">
            23/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1568428"
        data-cid="5800396"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-3         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="01:02"><a href="/2021/06/23/abd-de-covid-19-as-s-olmay-reddeden-150-den-fazla-sagl-k-cal-san-isini-kaybetti"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/03/96/320x212_cmsv2_5f77856e-d4a9-501b-92da-1156d463a58b-5800396.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/03/96/320x212_cmsv2_5f77856e-d4a9-501b-92da-1156d463a58b-5800396.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/03/96/329x224_cmsv2_5f77856e-d4a9-501b-92da-1156d463a58b-5800396.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/03/96/329x224_cmsv2_5f77856e-d4a9-501b-92da-1156d463a58b-5800396.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/80/03/96/329x224_cmsv2_5f77856e-d4a9-501b-92da-1156d463a58b-5800396.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Covid-19 aşısı olmayı reddeden sağlık çalışanı Jennifer Bridges" alt="Covid-19 aşısı olmayı reddeden sağlık çalışanı Jennifer Bridges"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/23/abd-de-covid-19-as-s-olmay-reddeden-150-den-fazla-sagl-k-cal-san-isini-kaybetti"
           title="ABD&#039;de Covid-19 aşısı olmayı reddeden 150&#039;den fazla sağlık çalışanı işini kaybetti"
           target="_self">
                      ABD&#039;de aşı olmayı reddeden en az 150 sağlık çalışanı işini kaybetti
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624450855000">
            23/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1568096"
        data-cid="5798920"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-4         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/23/yeni-covid-19-pandemisinin-ad-delta-m-hangi-farkl-belirtileri-gosteriyor-as-lar-koruyor-mu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/89/20/320x212_cmsv2_b37268aa-d080-522d-bed2-3e3f85e43d9f-5798920.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/89/20/320x212_cmsv2_b37268aa-d080-522d-bed2-3e3f85e43d9f-5798920.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/89/20/329x224_cmsv2_b37268aa-d080-522d-bed2-3e3f85e43d9f-5798920.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/89/20/329x224_cmsv2_b37268aa-d080-522d-bed2-3e3f85e43d9f-5798920.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/89/20/329x224_cmsv2_b37268aa-d080-522d-bed2-3e3f85e43d9f-5798920.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Yeni Covid-19 pandemisinin adı &#039;Delta&#039; mı?" alt="Yeni Covid-19 pandemisinin adı &#039;Delta&#039; mı?"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/23/yeni-covid-19-pandemisinin-ad-delta-m-hangi-farkl-belirtileri-gosteriyor-as-lar-koruyor-mu"
           title="Yeni Covid-19 pandemisinin adı &#039;Delta&#039; mı? Hangi farklı belirtileri gösteriyor? Aşılar koruyor mu?"
           target="_self">
                      Delta varyantı nedir? Hangi farklı belirtileri gösteriyor? | Covid-19
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624442343000">
            23/06/2021
          </time></div></article><div class="u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><article
        data-nid="1568124"
        data-cid="5798992"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-5         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/23/turkiye-den-yunanistan-a-kara-yolu-ile-seyahat-yasag-26-haziran-a-uzat-ld"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/89/92/320x212_cmsv2_f09be134-e892-5255-836f-2459aa08b762-5798992.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/89/92/320x212_cmsv2_f09be134-e892-5255-836f-2459aa08b762-5798992.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/89/92/329x224_cmsv2_f09be134-e892-5255-836f-2459aa08b762-5798992.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/89/92/329x224_cmsv2_f09be134-e892-5255-836f-2459aa08b762-5798992.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/89/92/329x224_cmsv2_f09be134-e892-5255-836f-2459aa08b762-5798992.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İpsala Gümrük Kapısı" alt="İpsala Gümrük Kapısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/yunanistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Yunanistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/23/turkiye-den-yunanistan-a-kara-yolu-ile-seyahat-yasag-26-haziran-a-uzat-ld"
           title="Türkiye&#039;den Yunanistan&#039;a kara yolu ile seyahat yasağı 26 Haziran&#039;a uzatıldı"
           target="_self">
                      Yunanistan&#039;a karayolu ile seyahat yasağı 26 Haziran&#039;a uzatıldı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624437185000">
            23/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1568004"
        data-cid="5798714"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-6         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/23/dso-euro-2020-nin-oynand-g-ulkelerde-covid-19-tedbirlerinin-hafifletilmesi-endiselendiriyo"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/87/14/320x212_cmsv2_74812082-c440-5e10-af43-981f0e02a754-5798714.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/87/14/320x212_cmsv2_74812082-c440-5e10-af43-981f0e02a754-5798714.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/87/14/329x224_cmsv2_74812082-c440-5e10-af43-981f0e02a754-5798714.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/87/14/329x224_cmsv2_74812082-c440-5e10-af43-981f0e02a754-5798714.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/87/14/329x224_cmsv2_74812082-c440-5e10-af43-981f0e02a754-5798714.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Macaristan Portekiz maçında Macar taraftarlar" alt="Macaristan Portekiz maçında Macar taraftarlar"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/23/dso-euro-2020-nin-oynand-g-ulkelerde-covid-19-tedbirlerinin-hafifletilmesi-endiselendiriyo"
           title="DSÖ: Euro 2020&#039;nin oynandığı ülkelerde Covid-19 tedbirlerinin hafifletilmesi endişelendiriyor"
           target="_self">
                      DSÖ: Euro 2020 için Covid-19 önlemlerinin gevşemesi endişe yaratıyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624432821000">
            23/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1567980"
        data-cid="5798688"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-7         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/23/nufusun-yar-s-ndan-fazlas-as-lanan-israil-de-delta-varyant-nedeniyle-yeni-dalga-riski-covi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/86/88/320x212_cmsv2_93a98140-338d-550b-b597-700344452183-5798688.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/86/88/320x212_cmsv2_93a98140-338d-550b-b597-700344452183-5798688.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/86/88/329x224_cmsv2_93a98140-338d-550b-b597-700344452183-5798688.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/86/88/329x224_cmsv2_93a98140-338d-550b-b597-700344452183-5798688.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/86/88/329x224_cmsv2_93a98140-338d-550b-b597-700344452183-5798688.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İsrail" alt="İsrail"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/israil" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İsrail
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/23/nufusun-yar-s-ndan-fazlas-as-lanan-israil-de-delta-varyant-nedeniyle-yeni-dalga-riski-covi"
           title="Nüfusun yarısından fazlası aşılanan İsrail&#039;de Delta varyantı nedeniyle &#039;yeni dalga&#039; riski | Covid-19"
           target="_self">
                      Nüfusunun yarıdan fazlası aşılanan İsrail&#039;de 4. dalga uyarısı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624427875000">
            23/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1567724"
        data-cid="5798064"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-8         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/22/covid-19-vakalar-n-n-artt-g-moskova-da-pandemiye-kars-yeni-onlemler"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/80/64/320x212_cmsv2_4647c12e-04c4-5de5-9749-cac0d47811d2-5798064.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/80/64/320x212_cmsv2_4647c12e-04c4-5de5-9749-cac0d47811d2-5798064.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/80/64/329x224_cmsv2_4647c12e-04c4-5de5-9749-cac0d47811d2-5798064.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/80/64/329x224_cmsv2_4647c12e-04c4-5de5-9749-cac0d47811d2-5798064.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/80/64/329x224_cmsv2_4647c12e-04c4-5de5-9749-cac0d47811d2-5798064.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Moskova" alt="Moskova"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/22/covid-19-vakalar-n-n-artt-g-moskova-da-pandemiye-kars-yeni-onlemler"
           title="Covid-19 vakalarının arttığı Moskova&#039;da pandemiye karşı yeni önlemler"
           target="_self">
                      Covid-19 vakalarının arttığı Moskova&#039;da pandemiye karşı yeni önlemler
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624385440000">
            22/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1567692"
        data-cid="5798010"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-9         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/22/yerli-covid-19-as-s-turkovac-icin-yaklas-k-1-milyon-aday-gonullu-olmak-istedi-40-bin-kisi-"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/80/10/320x212_cmsv2_4b17ec71-c8b3-508a-9e10-ef542976f89f-5798010.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/80/10/320x212_cmsv2_4b17ec71-c8b3-508a-9e10-ef542976f89f-5798010.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/80/10/329x224_cmsv2_4b17ec71-c8b3-508a-9e10-ef542976f89f-5798010.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/80/10/329x224_cmsv2_4b17ec71-c8b3-508a-9e10-ef542976f89f-5798010.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/80/10/329x224_cmsv2_4b17ec71-c8b3-508a-9e10-ef542976f89f-5798010.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Erciyes Üniversitesinin geliştirdiği yerli inaktif Covid-19 aşısı" alt="Erciyes Üniversitesinin geliştirdiği yerli inaktif Covid-19 aşısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/22/yerli-covid-19-as-s-turkovac-icin-yaklas-k-1-milyon-aday-gonullu-olmak-istedi-40-bin-kisi-"
           title="Yerli Covid-19 aşısı TurkoVac için yaklaşık 1 milyon aday gönüllü olmak istedi, 40 bin kişi seçildi"
           target="_self">
                      Yerli aşı TurkoVac için yaklaşık 1 milyon kişi gönüllü olmak istedi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624380341000">
            22/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1566980"
        data-cid="5795426"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-10         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/22/draghi-den-ingiltere-ye-euro-2020-cagr-s-delta-varyant-nedeniyle-final-londra-da-oynanmas-"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/54/26/320x212_cmsv2_f505bdf1-9429-5dc2-8f28-f971e0b47d25-5795426.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/54/26/320x212_cmsv2_f505bdf1-9429-5dc2-8f28-f971e0b47d25-5795426.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/54/26/329x224_cmsv2_f505bdf1-9429-5dc2-8f28-f971e0b47d25-5795426.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/54/26/329x224_cmsv2_f505bdf1-9429-5dc2-8f28-f971e0b47d25-5795426.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/54/26/329x224_cmsv2_f505bdf1-9429-5dc2-8f28-f971e0b47d25-5795426.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İtalyan Başbakan Mario Draghi" alt="İtalyan Başbakan Mario Draghi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/22/draghi-den-ingiltere-ye-euro-2020-cagr-s-delta-varyant-nedeniyle-final-londra-da-oynanmas-"
           title="Draghi&#039;den İngiltere&#039;ye Euro 2020 çağrısı: Delta varyantı nedeniyle final Londra&#039;da oynanmasın"
           target="_self">
                      Draghi&#039;den İngiltere&#039;ye Euro 2020 çağrısı: Final Londra&#039;da oynanmasın
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624351575000">
            22/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1340408"
        data-cid="5249692"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-11         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/22/hangi-ulkede-kac-kisiye-covid-19-as-s-yap-ld"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/24/96/92/320x212_cmsv2_99d39807-6aae-5f70-b8c6-e66d6c64cb01-5249692.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/24/96/92/320x212_cmsv2_99d39807-6aae-5f70-b8c6-e66d6c64cb01-5249692.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/24/96/92/329x224_cmsv2_99d39807-6aae-5f70-b8c6-e66d6c64cb01-5249692.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/24/96/92/329x224_cmsv2_99d39807-6aae-5f70-b8c6-e66d6c64cb01-5249692.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/24/96/92/329x224_cmsv2_99d39807-6aae-5f70-b8c6-e66d6c64cb01-5249692.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Arşiv" alt="Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/22/hangi-ulkede-kac-kisiye-covid-19-as-s-yap-ld"
           title="Hangi ülkede kaç kişiye Covid-19 aşısı yapıldı? Küresel çapta aşılamada son durum ne?"
           target="_self">
                      Hangi ülkede kaç kişiye Covid-19 aşısı yapıldı? Aşılamada son durum
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624350579000">
            22/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1566864"
        data-cid="5795172"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-12         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/22/muzik-tart-smas-nda-altun-dan-yan-t-eski-turkiye-al-skanlar-n-terk-edemeyenlerin-suni-gund"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/51/72/320x212_cmsv2_a4168032-2cb5-5afe-af89-486125824132-5795172.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/51/72/320x212_cmsv2_a4168032-2cb5-5afe-af89-486125824132-5795172.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/51/72/329x224_cmsv2_a4168032-2cb5-5afe-af89-486125824132-5795172.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/51/72/329x224_cmsv2_a4168032-2cb5-5afe-af89-486125824132-5795172.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/51/72/329x224_cmsv2_a4168032-2cb5-5afe-af89-486125824132-5795172.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Cumhurbaşkanlığı İletişim Başkanı Fahrettin Altun" alt="Cumhurbaşkanlığı İletişim Başkanı Fahrettin Altun"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/22/muzik-tart-smas-nda-altun-dan-yan-t-eski-turkiye-al-skanlar-n-terk-edemeyenlerin-suni-gund"
           title="Müzik tartışmasında Altun&#039;dan yanıt: Eski Türkiye alışkanlarını terk edemeyenlerin suni gündemi"
           target="_self">
                      Altun: &#039;Covid-19 mücadelemizi manipüle etmeye çalışanlara prim yok&#039;
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624339110000">
            22/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1566576"
        data-cid="5793938"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-13         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/21/erdogan-n-muzik-k-s-tlamas-ac-klamas-na-sanat-ve-siyaset-dunyas-ndan-kusura-bak-yoruz-tepk"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/39/38/320x212_cmsv2_c51f38fc-125d-5e2a-991f-60aafec11b1a-5793938.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/39/38/320x212_cmsv2_c51f38fc-125d-5e2a-991f-60aafec11b1a-5793938.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/39/38/329x224_cmsv2_c51f38fc-125d-5e2a-991f-60aafec11b1a-5793938.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/39/38/329x224_cmsv2_c51f38fc-125d-5e2a-991f-60aafec11b1a-5793938.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/39/38/329x224_cmsv2_c51f38fc-125d-5e2a-991f-60aafec11b1a-5793938.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan, Covid-19 kısıtlamaları kapsamında gece saat 24.00&#039;dan sonra canlı müzik, konser gibi etkinliklerin yasaklanacağını duyurdu." alt="Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan, Covid-19 kısıtlamaları kapsamında gece saat 24.00&#039;dan sonra canlı müzik, konser gibi etkinliklerin yasaklanacağını duyurdu."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/21/erdogan-n-muzik-k-s-tlamas-ac-klamas-na-sanat-ve-siyaset-dunyas-ndan-kusura-bak-yoruz-tepk"
           title="Erdoğan&#039;ın &#039;müzik kısıtlaması&#039; açıklamasına sanat ve siyaset dünyasından &#039;kusura bakıyoruz&#039; tepkisi"
           target="_self">
                      Erdoğan&#039;ın &#039;müzik kısıtlamasına&#039; sanat ve siyaset dünyasından tepki
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624306556000">
            21/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1565706"
        data-cid="5791202"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-14         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/21/cumhurbaskan-erdogan-abd-ile-yeni-bir-donemin-kap-lar-n-aralad-g-m-za-inan-yoruz"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/12/02/320x212_cmsv2_9588bf83-7e8b-5e68-af9d-8f952a948284-5791202.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/12/02/320x212_cmsv2_9588bf83-7e8b-5e68-af9d-8f952a948284-5791202.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/12/02/329x224_cmsv2_9588bf83-7e8b-5e68-af9d-8f952a948284-5791202.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/12/02/329x224_cmsv2_9588bf83-7e8b-5e68-af9d-8f952a948284-5791202.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/79/12/02/329x224_cmsv2_9588bf83-7e8b-5e68-af9d-8f952a948284-5791202.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan" alt="Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/21/cumhurbaskan-erdogan-abd-ile-yeni-bir-donemin-kap-lar-n-aralad-g-m-za-inan-yoruz"
           title="Cumhurbaşkanı Erdoğan: 1 Temmuz&#039;dan itibaren sokağa çıkma kısıtlamalarını kaldırıyoruz"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de 1 Temmuz&#039;dan itibaren sokağa çıkma kısıtlamaları kalkıyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624293048000">
            21/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1565032"
        data-cid="5789116"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-15         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/21/fransa-da-yaz-icin-covid-19-onlemleri-koklay-c-kopekler-plajda-koronavirusun-izini-surecek"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/91/16/320x212_cmsv2_ff7b86af-17fe-544d-8fea-b64b7b549537-5789116.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/91/16/320x212_cmsv2_ff7b86af-17fe-544d-8fea-b64b7b549537-5789116.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/91/16/329x224_cmsv2_ff7b86af-17fe-544d-8fea-b64b7b549537-5789116.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/91/16/329x224_cmsv2_ff7b86af-17fe-544d-8fea-b64b7b549537-5789116.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/91/16/329x224_cmsv2_ff7b86af-17fe-544d-8fea-b64b7b549537-5789116.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Fransa&#039;da yaz için Covid-19 önlemleri: Koklayıcı köpekler, sahilde test, izleme noktaları" alt="Fransa&#039;da yaz için Covid-19 önlemleri: Koklayıcı köpekler, sahilde test, izleme noktaları"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/21/fransa-da-yaz-icin-covid-19-onlemleri-koklay-c-kopekler-plajda-koronavirusun-izini-surecek"
           title="Fransa&#039;da yaz için Covid-19 önlemleri: Koklayıcı köpekler plajda koronavirüsün izini sürecek"
           target="_self">
                      Fransa&#039;da plajda test ve koklayıcı köpeklerle yaz için Covid-19 planı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624276502000">
            21/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1564942"
        data-cid="5788788"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-16         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/21/tokyo-olimpiyat-oyunlar-nda-covid-19-uyar-lar-na-ragmen-10-bin-seyirciye-izin-verilecek"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/87/88/320x212_cmsv2_ef3d373f-380e-5829-b373-90f433ce27e9-5788788.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/87/88/320x212_cmsv2_ef3d373f-380e-5829-b373-90f433ce27e9-5788788.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/87/88/329x224_cmsv2_ef3d373f-380e-5829-b373-90f433ce27e9-5788788.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/87/88/329x224_cmsv2_ef3d373f-380e-5829-b373-90f433ce27e9-5788788.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/87/88/329x224_cmsv2_ef3d373f-380e-5829-b373-90f433ce27e9-5788788.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="2020 Tokyo Olimpiyat ve Paralimpiyat Köyü&#039;nde basın mensuplarına tur düzenlendi" alt="2020 Tokyo Olimpiyat ve Paralimpiyat Köyü&#039;nde basın mensuplarına tur düzenlendi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/japonya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Japonya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/21/tokyo-olimpiyat-oyunlar-nda-covid-19-uyar-lar-na-ragmen-10-bin-seyirciye-izin-verilecek"
           title="Tokyo Olimpiyat Oyunlarında Covid-19 uyarılarına rağmen 10 bin seyirciye izin verilecek"
           target="_self">
                      Tokyo Olimpiyat Oyunlarında uyarılara rağmen 10 bin seyirciye izin
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624273713000">
            21/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1565036"
        data-cid="5789120"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-17         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/21/hindistan-basbakan-modi-salg-nla-savasanlar-yogay-koruyucu-kalkan-olarak-kullan-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/91/20/320x212_cmsv2_63498d8e-1502-5a76-b64f-f65fb61ce90d-5789120.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/91/20/320x212_cmsv2_63498d8e-1502-5a76-b64f-f65fb61ce90d-5789120.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/91/20/329x224_cmsv2_63498d8e-1502-5a76-b64f-f65fb61ce90d-5789120.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/91/20/329x224_cmsv2_63498d8e-1502-5a76-b64f-f65fb61ce90d-5789120.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/91/20/329x224_cmsv2_63498d8e-1502-5a76-b64f-f65fb61ce90d-5789120.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Hindistan&#039;ın Ahmedabad kentinde yoga gurusu Baba Ramdev&#039;i dinlerken ellerini kaldıran kadınlar (arşiv)" alt="Hindistan&#039;ın Ahmedabad kentinde yoga gurusu Baba Ramdev&#039;i dinlerken ellerini kaldıran kadınlar (arşiv)"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/hindistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Hindistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/21/hindistan-basbakan-modi-salg-nla-savasanlar-yogay-koruyucu-kalkan-olarak-kullan-yor"
           title="Hindistan Başbakanı Modi: Salgınla savaşanlar yogayı koruyucu kalkan olarak kullanıyor"
           target="_self">
                      Hindistan Başbakanı Modi: Yoga, Covid-19&#039;a karşı bir umut ışığı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624271827000">
            21/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1564112"
        data-cid="5786516"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-18         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/20/turkiye-nin-koronavirus-tablosu-can-kayb-63-yeni-vaka-say-s-5-bin-91"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/65/16/320x212_cmsv2_2e36fcf8-7a3e-5a56-94d0-68509de1e318-5786516.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/65/16/320x212_cmsv2_2e36fcf8-7a3e-5a56-94d0-68509de1e318-5786516.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/65/16/329x224_cmsv2_2e36fcf8-7a3e-5a56-94d0-68509de1e318-5786516.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/65/16/329x224_cmsv2_2e36fcf8-7a3e-5a56-94d0-68509de1e318-5786516.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/65/16/329x224_cmsv2_2e36fcf8-7a3e-5a56-94d0-68509de1e318-5786516.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Türkiye&#039;de pandemi" alt="Türkiye&#039;de pandemi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/20/turkiye-nin-koronavirus-tablosu-can-kayb-63-yeni-vaka-say-s-5-bin-91"
           title="Türkiye&#039;nin koronavirüs tablosu: Can kaybı 63, yeni vaka sayısı 5 bin 91"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;nin koronavirüs tablosu: Can kaybı 63, vaka sayısı 5 bin 91
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark"
                     href="/2021/06/20/turkiye-nin-koronavirus-tablosu-can-kayb-63-yeni-vaka-say-s-5-bin-91" title="Türkiye&#039;nin koronavirüs tablosu: Can kaybı 63, yeni vaka sayısı 5 bin 91" target="_self">
                      Türkiye&#039;de son 24 saatte Covid-19 salgını sebebiyle 63 kişi daha hayatını kaybetti, 5 bin 91 yeni vaka tespit edildi.                  </a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624208714000">
            20/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1563900"
        data-cid="5786092"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-19         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/20/fransa-da-400-polis-yasa-d-s-partiyi-bast-13-kisi-yaraland"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/60/92/320x212_cmsv2_c1c279bc-36a5-570f-9d05-ce984fec7cae-5786092.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/60/92/320x212_cmsv2_c1c279bc-36a5-570f-9d05-ce984fec7cae-5786092.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/60/92/329x224_cmsv2_c1c279bc-36a5-570f-9d05-ce984fec7cae-5786092.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/60/92/329x224_cmsv2_c1c279bc-36a5-570f-9d05-ce984fec7cae-5786092.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/60/92/329x224_cmsv2_c1c279bc-36a5-570f-9d05-ce984fec7cae-5786092.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Fransa&#039;nın kuzey batısında yer alan Redon kasabasındaki çatışmalar sabaha kadar sürdü." alt="Fransa&#039;nın kuzey batısında yer alan Redon kasabasındaki çatışmalar sabaha kadar sürdü."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/fransa" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Fransa
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/20/fransa-da-400-polis-yasa-d-s-partiyi-bast-13-kisi-yaraland"
           title="Fransa&#039;da 400 polis yasa dışı partiyi bastı, 13 kişi yaralandı"
           target="_self">
                      Fransa&#039;da 400 polis yasa dışı partiyi bastı, 13 kişi yaralandı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624204134000">
            20/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1563794"
        data-cid="5785872"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-20         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="01:01"><a href="/2021/06/20/erdogan-milletimiz-as-da-dunyada-milyarlarca-insan-n-pesinde-kosup-da-ulasamad-g-imkana-sa"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/58/72/320x212_cmsv2_40a61f4b-eb72-5ded-842a-939d3027e195-5785872.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/58/72/320x212_cmsv2_40a61f4b-eb72-5ded-842a-939d3027e195-5785872.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/58/72/329x224_cmsv2_40a61f4b-eb72-5ded-842a-939d3027e195-5785872.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/58/72/329x224_cmsv2_40a61f4b-eb72-5ded-842a-939d3027e195-5785872.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/58/72/329x224_cmsv2_40a61f4b-eb72-5ded-842a-939d3027e195-5785872.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan" alt="Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/20/erdogan-milletimiz-as-da-dunyada-milyarlarca-insan-n-pesinde-kosup-da-ulasamad-g-imkana-sa"
           title="Erdoğan&#039;dan gençlere &#039;erken evlenme&#039; ve en az &#039;üç çocuk yapma&#039; tavsiyesi"
           target="_self">
                      Erdoğan&#039;dan gençlere &#039;erken evlenme&#039; ve &#039;üç çocuk yapma&#039; tavsiyesi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624192924000">
            20/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1563280"
        data-cid="5785124"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-21         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/20/brezilya-da-salg-nda-olenlerin-say-s-yar-m-milyonu-gecti-halk-yonetimi-protesto-icin-sokag"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/51/24/320x212_cmsv2_25e47b18-3cfe-5c7b-9336-0cce91a51a8e-5785124.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/51/24/320x212_cmsv2_25e47b18-3cfe-5c7b-9336-0cce91a51a8e-5785124.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/51/24/329x224_cmsv2_25e47b18-3cfe-5c7b-9336-0cce91a51a8e-5785124.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/51/24/329x224_cmsv2_25e47b18-3cfe-5c7b-9336-0cce91a51a8e-5785124.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/51/24/329x224_cmsv2_25e47b18-3cfe-5c7b-9336-0cce91a51a8e-5785124.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Brezilya&#039;da iktidar karşıtı gösteriler" alt="Brezilya&#039;da iktidar karşıtı gösteriler"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/brezilya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Brezilya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/20/brezilya-da-salg-nda-olenlerin-say-s-yar-m-milyonu-gecti-halk-yonetimi-protesto-icin-sokag"
           title="Brezilya&#039;da salgında ölenlerin sayısı yarım milyonu geçti, halk yönetimi protesto için sokağa indi"
           target="_self">
                      Brezilya&#039;da salgında hayatını kaybedenlerin sayısı yarım milyonu geçti
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624166540000">
            20/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1562454"
        data-cid="5784210"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-22         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/19/turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-51-kisi-hayat-n-kaybetti-toplam-can-kayb-50-bine-yaklast"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/42/10/320x212_cmsv2_7370479a-7c2c-5acf-b6e7-4e781eb4ae99-5784210.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/42/10/320x212_cmsv2_7370479a-7c2c-5acf-b6e7-4e781eb4ae99-5784210.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/42/10/329x224_cmsv2_7370479a-7c2c-5acf-b6e7-4e781eb4ae99-5784210.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/42/10/329x224_cmsv2_7370479a-7c2c-5acf-b6e7-4e781eb4ae99-5784210.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/42/10/329x224_cmsv2_7370479a-7c2c-5acf-b6e7-4e781eb4ae99-5784210.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Türkiye&#039;de 19 Haziran&#039;da 51 kişi koronavirüs sebebiyle hayatını kaybetti." alt="Türkiye&#039;de 19 Haziran&#039;da 51 kişi koronavirüs sebebiyle hayatını kaybetti."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/19/turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-51-kisi-hayat-n-kaybetti-toplam-can-kayb-50-bine-yaklast"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19: Son 24 saatte 51 kişi hayatını kaybetti, toplam can kaybı 50 bine yaklaştı"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19: Son 24 saatte 51 kişi hayatını kaybetti, 5 bin 40
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624122288000">
            19/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1562300"
        data-cid="5783740"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-23         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/19/tui-belcika-dalaman-paketleri-iptal-antalya-bodrum-ve-izmir-rezervasyonlar-devam"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/37/40/320x212_cmsv2_c2a85f29-2d85-53ac-ab14-0e9b88de8857-5783740.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/37/40/320x212_cmsv2_c2a85f29-2d85-53ac-ab14-0e9b88de8857-5783740.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/37/40/329x224_cmsv2_c2a85f29-2d85-53ac-ab14-0e9b88de8857-5783740.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/37/40/329x224_cmsv2_c2a85f29-2d85-53ac-ab14-0e9b88de8857-5783740.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/37/40/329x224_cmsv2_c2a85f29-2d85-53ac-ab14-0e9b88de8857-5783740.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Ölüdeniz-Fethiye" alt="Ölüdeniz-Fethiye"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/belcika" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Belçika
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/19/tui-belcika-dalaman-paketleri-iptal-antalya-bodrum-ve-izmir-rezervasyonlar-devam"
           title="TUI Belçika: Dalaman paketleri iptal, Antalya, Bodrum ve İzmir rezervasyonları devam"
           target="_self">
                      TUI Belçika&#039;dan Türkiye&#039;deki tatil rezervasyonlarına ilişkin açıklama
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624096828000">
            19/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1562290"
        data-cid="5783730"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-24         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/19/kuzey-kore-lideri-kim-jong-un-ulkede-ekonomik-zorluklar-n-ustesinden-gelecegine-dair-yemin"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/37/30/320x212_cmsv2_af36f493-c30e-5e4f-9c30-4ed18c03b9ce-5783730.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/37/30/320x212_cmsv2_af36f493-c30e-5e4f-9c30-4ed18c03b9ce-5783730.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/37/30/329x224_cmsv2_af36f493-c30e-5e4f-9c30-4ed18c03b9ce-5783730.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/37/30/329x224_cmsv2_af36f493-c30e-5e4f-9c30-4ed18c03b9ce-5783730.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/37/30/329x224_cmsv2_af36f493-c30e-5e4f-9c30-4ed18c03b9ce-5783730.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Kuzey Kore lideri Kim Jong-un" alt="Kuzey Kore lideri Kim Jong-un"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/kuzey-kore" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Kuzey Kore
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/19/kuzey-kore-lideri-kim-jong-un-ulkede-ekonomik-zorluklar-n-ustesinden-gelecegine-dair-yemin"
           title="Kuzey Kore lideri Kim Jong-un, ülkede ekonomik zorlukların üstesinden geleceğine dair yemin etti"
           target="_self">
                      Kuzey Kore lideri Kim ekonomik zorlukların üstesinden gelme sözü verdi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624096215000">
            19/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1562142"
        data-cid="5783550"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-25         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/19/ab-seyahat-k-s-tlamalar-n-n-kald-r-ld-g-ulkeler-listesini-guncelledi-turkiye-listeye-al-nm"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/35/50/320x212_cmsv2_ae60bd26-4aaf-5b9c-888e-41beb8cb8389-5783550.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/35/50/320x212_cmsv2_ae60bd26-4aaf-5b9c-888e-41beb8cb8389-5783550.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/35/50/329x224_cmsv2_ae60bd26-4aaf-5b9c-888e-41beb8cb8389-5783550.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/35/50/329x224_cmsv2_ae60bd26-4aaf-5b9c-888e-41beb8cb8389-5783550.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/35/50/329x224_cmsv2_ae60bd26-4aaf-5b9c-888e-41beb8cb8389-5783550.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="ABD Washington Ulusal Havaalanı" alt="ABD Washington Ulusal Havaalanı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/belcika" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Belçika
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/19/ab-seyahat-k-s-tlamalar-n-n-kald-r-ld-g-ulkeler-listesini-guncelledi-turkiye-listeye-al-nm"
           title="AB seyahat kısıtlamalarının kaldırıldığı ülkeler listesini güncelledi, Türkiye listeye alınmadı"
           target="_self">
                      AB seyahat kısıtlamalarının kaldırıldığı ülkeler listesini güncelledi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624084917000">
            19/06/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1561610"
        data-cid="5781448"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-26         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/06/19/delta-varyant-n-n-etkili-oldugu-rusya-turkiye-ucuslar-n-baslatma-karar-ald"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/14/48/320x212_cmsv2_054e5c15-bc3d-56d8-986e-3102de2607f4-5781448.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/14/48/320x212_cmsv2_054e5c15-bc3d-56d8-986e-3102de2607f4-5781448.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/14/48/329x224_cmsv2_054e5c15-bc3d-56d8-986e-3102de2607f4-5781448.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/14/48/329x224_cmsv2_054e5c15-bc3d-56d8-986e-3102de2607f4-5781448.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/78/14/48/329x224_cmsv2_054e5c15-bc3d-56d8-986e-3102de2607f4-5781448.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Uçak yolcuları (görsel)" alt="Uçak yolcuları (görsel)"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/rusya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Rusya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/06/19/delta-varyant-n-n-etkili-oldugu-rusya-turkiye-ucuslar-n-baslatma-karar-ald"
           title="Rusya, Türkiye uçuşlarını ne zaman başlatıyor?"
           target="_self">
                      Delta varyantının etkili olduğu Rusya, Türkiye uçuşlarını başlatıyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1624079635000">
            19/06/2021
          </time></div></article></div><aside class="o-block-listing__aside u-show-for-large"><div class="u-position-sticky-70"><div class="enw-MPU jsMPU  "><div id="adzone-halfpage_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div><div class="c-todayTopStories jsTodayTopStories"><header class="o-section__new-header o-section__new-header--subtitle"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Günün en önemli haberleri
              </h2></div></header><article
        data-nid="1614028"
        data-cid="5931784"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="01:16"><a href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/130x73_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/183x103_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar" alt="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/afganistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Afganistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
           title="&#039;Her gün 10 bin Afgan ülkeyi terk etmek için pasaport başvurusu yapıyor&#039;"
           target="_self">
                      &#039;Her gün 10 bin Afgan pasaport başvurusu yapıyor&#039;
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1615182"
        data-cid="5936416"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/130x73_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/183x103_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını" alt="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
           title="Manavgat&#039;ta yangın kontrol altına alınamıyor; yerleşim yerleri boşaltılıyor"
           target="_self">
                      Pakdemirli: Manavgat&#039;ta yangından etkilenen alan 4 katına çıkacak
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1614440"
        data-cid="5933056"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/130x73_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/183x103_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19 tablosu: Vaka sayısı 22 bini aştı; ölü sayısı 76&#039;ya ulaştı"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19 nedeniyle 76 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h3></div></article></div></div></aside><section class="o-span-large-4" id="enw-pagination-articles"><ul class="c-paginator"><li><a class="c-paginator__text c-prev"
             href="/tag/covid-19?p=5"  rel="previous"><span>Prev </span></a></li><li><a class="c-paginator__button "
             href="/tag/covid-19?p=1">1</a></li><li><a class="c-paginator__dot">...</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=3">3</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=4">4</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=5">5</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button c-current-page"
           href="/tag/covid-19?p=6">6</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=7">7</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=8">8</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=9">9</a></li><li><a class="c-paginator__dot">...</a></li><li><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=142">142</a></li><li><a class="c-paginator__text c-next"
             href="/tag/covid-19?p=7"  rel="next"><span> Next </span></a></li></ul></section></div></div></section></div></section></main><div class=""><footer class="c-footer "><section class="c-footer-search o-section--fullwidth"><div class="u-margin-left-2 u-margin-right-2"><div class="c-search-form c-search-form-footer js-awesomeplete-searchBar" id="footer-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class="c-search-form-footer"></search-form></div></div><div class="c-footer-search__tag" data-event="today-tags"><h3 class="c-footer-search__tag-title"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 37.32 37.32"><path d="M40.29,8S28.56,6.25,25.38,6.25v0a1.55,1.55,0,0,0-.77.1L5.14,25.82a1.54,1.54,0,0,0,0,2.16L20.28,43.12a1.51,1.51,0,0,0,1.08.45,1.5,1.5,0,0,0,1.08-.45L41.91,23.66C42.51,23.06,40.29,8,40.29,8ZM21.36,38.55,9.72,26.9,26.33,10.29c2.26.15,6.71.71,10.42,1.22.58,4.15,1.09,8.37,1.23,10.42Z" transform="translate(-4.7 -6.25)" fill="#002e44"/><circle cx="27.3" cy="9.75" r="2.5" fill="#002e44"/></svg>
          Günün etiketiyle ara
        </h3><div class="c-footer-search__tag-list"><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/taliban">Taliban</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/rusya">Rusya</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/kadinlar">kadın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/yangin">Yangın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/cin">Çin</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/orman-yangini">Orman yangını</a></div></div></section><section class="c-footer-sitemap o-section--fullwidth"><div class="c-footer-sitemap__logo"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 826.45 288.52"><path d="M140.44,137a29.26,29.26,0,0,1-23.89,12.67c-13.74,0-25.84-10.07-28.78-23.94l-.11-.5h67.15a36.28,36.28,0,0,0,.29-5.7h0v-.27c0-21.91-17.29-39.74-38.55-39.74S78,97.37,78,119.28,95.29,159,116.55,159a38.34,38.34,0,0,0,34.28-21.55l.95-1.93H141.4C141,136.14,140.69,136.66,140.44,137Zm-53.11-21.6c1.89-15.12,14.45-26.51,29.22-26.51s27.33,11.39,29.22,26.51l.06.47H87.27Z" fill="#005587"/><path d="M198.35,159.05a32.78,32.78,0,0,1-12.17-2.27,29.42,29.42,0,0,1-16.52-16.52,34.08,34.08,0,0,1-2.2-12.93V81.08h8.92v45.49a27,27,0,0,0,1.59,9.9,22.31,22.31,0,0,0,4.79,7.53,20.78,20.78,0,0,0,7,4.79,22,22,0,0,0,8.55,1.7,22.36,22.36,0,0,0,8.63-1.7,21.21,21.21,0,0,0,7-4.81,22.6,22.6,0,0,0,4.82-7.53,27.12,27.12,0,0,0,1.93-9.88V81.08h8.9v46.25a34.41,34.41,0,0,1-2.56,12.92,29.54,29.54,0,0,1-16.58,16.51,32.59,32.59,0,0,1-12.17,2.29Z" fill="#005587"/><path d="M242.4,157V113.21a38.92,38.92,0,0,1,1.15-9.47,31.06,31.06,0,0,1,5.14-11.14,29.39,29.39,0,0,1,11.72-9.25c5.59-2.52,12.44-3.79,20.35-3.79h1.5v9.52H280.8a42.81,42.81,0,0,0-14.75,2.25A21.41,21.41,0,0,0,257.4,97a20,20,0,0,0-4.24,7.7,30.15,30.15,0,0,0-1.17,8.52V157Z" fill="#005587"/><path d="M425.62,157V117a23.33,23.33,0,0,0-1.32-8.55,18.44,18.44,0,0,0-4-6.27,17,17,0,0,0-5.73-3.92,18.59,18.59,0,0,0-14.18,0,17.28,17.28,0,0,0-5.77,3.94,18.84,18.84,0,0,0-4,6.28A23.28,23.28,0,0,0,389,117v40H371.33V116.22a39.65,39.65,0,0,1,2.94-14.8,34.49,34.49,0,0,1,19.27-19.26,38.32,38.32,0,0,1,28,0,34.25,34.25,0,0,1,19.23,19.27,39.43,39.43,0,0,1,2.53,14.84V157Z" fill="#005587"/><path d="M490.46,159c-21.26,0-38.55-17.83-38.55-39.74s17.29-39.76,38.55-39.76S529,97.34,529,119.27a42.4,42.4,0,0,1-.45,6.06l-.09.6H468.27l.25.82a23.12,23.12,0,0,0,21.94,16.32,22.35,22.35,0,0,0,14.75-5.55l1.27-1.1h18.76l-.53,1.05A38.33,38.33,0,0,1,490.46,159Zm0-63.56a23.11,23.11,0,0,0-21.94,16.33l-.25.81h44.36l-.25-.81A23.1,23.1,0,0,0,490.46,95.45Z" fill="#005587"/><path d="M535,81.53v-.45h19.11c2.34,18.3,8.34,47.33,13.53,60.45,5.49-13.12,11.89-42.15,14.24-60.45h15.86c2.44,18.3,8.74,46.11,14.33,60.45,5.19-14.34,11.09-42.15,13.53-60.45h19v.45c-4.37,28.58-12.71,58-19.83,75.45H601a203.75,203.75,0,0,1-11.18-37.32c-2.34,13.12-7.53,28.58-11.09,37.32H554.94C546.59,137.87,537.53,105.81,535,81.53Z" fill="#005587"/><path d="M652.48,153.65V139.16h.8a85,85,0,0,0,20.29,3.1h3.9c6.2,0,10.9-1.9,10.9-8.2,0-4.7-4.1-6.59-8.6-7.8l-11.7-3.09c-8.59-2.2-15.59-8.2-15.59-21.1,0-15.19,12.5-21.49,27.69-21.49h3.9c4.7,0,14.1,1.2,18.39,2.8V97.77h-.8a92,92,0,0,0-17.59-2.29h-3.5c-5.49,0-10.2,1.09-10.2,6.59,0,4.3,3.2,6,7.1,7l11.7,3.2c11.29,3,17.19,9.7,17.19,21.79,0,16.8-12.09,23.09-28.89,23.09h-3.9A77.85,77.85,0,0,1,652.48,153.65Z" fill="#005587"/><circle cx="733.17" cy="141.15" r="16.02" fill="#005587"/><path d="M323.85,79.69c-21.42,0-38.78,17.8-38.78,39.75s17.36,39.75,38.78,39.75,38.79-17.8,38.79-39.75S345.27,79.69,323.85,79.69Zm0,68.66c-14.94,0-27.1-13-27.1-28.91s12.16-28.91,27.1-28.91,27.1,13,27.1,28.91S338.8,148.35,323.85,148.35Z" fill="#005587"/><path d="M91,186.26h1.76L104.17,211h-2l-3.12-6.87H84.56L81.44,211H79.55Zm7.3,16.21-6.46-14.21-6.49,14.21Z" fill="#005587"/><path d="M168.13,186.44H170v22.87h14.42V211H168.13Z" fill="#005587"/><path d="M248.43,186.44h1.82v22.87h14.42V211H248.43Z" fill="#005587"/><path d="M395.91,186.44h2L407.55,209l9.65-22.59h1.93l-10.81,24.73h-1.61Z" fill="#005587"/><path d="M483.33,186.44h1.82V211h-1.82Z" fill="#005587"/><path d="M551.45,186.44h17.47v1.68H553.28v9.65h14.06v1.68H553.28v9.86H569.1V211H551.45Z" fill="#005587"/><path d="M631.82,186.44h2l7.72,21.85,7.19-21.92h1.4l7.19,21.92,7.72-21.85H667l-8.91,24.73h-1.47l-7.19-21.33-7.19,21.33h-1.48Z" fill="#005587"/><path d="M728.86,207.41l1.19-1.36a11.92,11.92,0,0,0,8.81,3.64c3.68,0,6.2-2.07,6.2-4.87v-.07c0-2.6-1.36-4.11-6.94-5.23-5.89-1.19-8.28-3.19-8.28-6.91v-.07c0-3.65,3.33-6.46,7.89-6.46a12.24,12.24,0,0,1,8.42,3L745,190.5a10.6,10.6,0,0,0-7.33-2.77c-3.61,0-6,2.07-6,4.63v.07c0,2.6,1.34,4.18,7.16,5.37s8.07,3.19,8.07,6.77v.07c0,4-3.4,6.7-8.14,6.7A14,14,0,0,1,728.86,207.41Z" fill="#005587"/></svg></div><div class="o-template-footer"><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-1 js-accordion list-open"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Themes
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">Avrupa</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">Dünya</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">Ekonomi</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/spor">Spor</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">Kültür</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/gezi">GEZİ</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/video">Video</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/programlar">Programlar</a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-2 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Services</a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/live">Canlı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/bulletin">Bülten</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/hava-durumu">Hava durumu</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/son-haberler">Son Dakika Haber Akışı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/follow-us">Bizi takip edin</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/widgets">Widgets &amp; Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="http://www.africanews.com">Africanews
              </a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                     href="http://games.euronews.com/tr?arkpromo=Site_footer"
                     target="_blank"
                     rel="noopener"
                     aria-label="Read more about euronews games services">
                      Games
                  </a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-3 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Daha fazla
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/about">Euronews hakkında</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/commercial">Commercial Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/services-ue">AB programları</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/terms-and-conditions">Şartlar</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/cookie-policy">Cookie politikamız</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/contact">İletişim</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/press-office">Press Office</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/jobs">İş ilanları</a></li></ul></li></ul><div class="o-template-footer__element-4"><div class="c-footer-sitemap__follow-socials"  data-event="follow-button-footer"><a class="c-footer-sitemap__list-item c-footer-sitemap__list-item--follow"
               href="/follow-us">Bizi takip edin
            </a><ul class="c-social-share "><li class="c-social-share__item c-social-share__item--facebook"><a href="https://www.facebook.com/tr.euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg" title="Facebook" alt="Facebook" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--twitter"><a href="https://twitter.com/euronews_tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg" title="Twitter" alt="Twitter" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--flipboard"><a href="https://flipboard.com/@euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/flipboard_logo.svg" title="Flipboard" alt="Flipboard" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--youtube"><a href="https://www.youtube.com/euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_youtube.svg" title="Youtube" alt="Youtube" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--linkedin"><a href="https://www.linkedin.com/company/euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg" title="Linkedin" alt="Linkedin" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--dailymotion"><a href="https://www.dailymotion.com/euronews-tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_dailymotion.svg" title="Dailymotion" alt="Dailymotion" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--instagram"><a href="https://www.instagram.com/euronews_tr/" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_instagram.svg" title="Instagram" alt="Instagram" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--telegram"><a href="https://t.me/euronewsturkce" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg" title="Telegram" alt="Telegram" /></a></li></ul></div><div class="c-footer-sitemap__newsletter" data-feature="mailmunch"><div id="mailmunchNewsletter" data-site="579365"></div></div></div></div><div class="c-footer-sitemap__copyright"><div class="c-footer-sitemap__copyright__text">Copyright © euronews 2021</div><div class="u-margin-x-1 u-hide-for-small-only"> -</div><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul></div></section></footer></div><aside id="hamburger-menu" class="enw-menu u-hide-for-large enw-block-scrollable js-scrollable"><div class="enw-hamburger-menu-content" id="hamburger-menu-content" data-content="{&quot;mainItems&quot;:[{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;europe&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;news&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/ekonomi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;business&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/spor&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;sport&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/lifestyle\/kultur&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;culture&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;}],&quot;hubs&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;programsBlocks&quot;:[[{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/smart-regions&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ak\u0131ll\u0131 B\u00f6lgeler&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/bruksel-burosu&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BR\u00dcKSEL B\u00dcROSU&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/state-of-the-union&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130RL\u0130\u011e\u0130N DURUMU&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;,&quot;label&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/euronews-witness&quot;,&quot;label&quot;:&quot;euronews WITNESS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/global-japan&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GLOBAL JAPAN&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/view&quot;,&quot;label&quot;:&quot;G\u00d6R\u00dc\u015e&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/globalconversation&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fcresel Tart\u0131\u015fmalar&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/nocomment&quot;,&quot;label&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;id&quot;:null,&quot;openInNewTab&quot;:false},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/rop&quot;,&quot;label&quot;:&quot;R\u00d6P&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/spotlight&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spotlight&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/unreported-europe&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Unreported Europe&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/uluslararasi&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cult&quot;,&quot;label&quot;:&quot;CULT&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/musica&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MUSICA&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cinema&quot;,&quot;label&quot;:&quot;S\u0130NEMA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/kultur&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;Next&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-line&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Business Line&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-planet&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BUSINESS PLANET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/sci-tech&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/disrupted&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Disrupted&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/focus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FOCUS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/futuris&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FUTURIS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/realeconomy&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GER\u00c7EK EKONOM\u0130&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/target&quot;,&quot;label&quot;:&quot;HEDEF&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/next&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/european-lens&quot;,&quot;label&quot;:&quot;European Lens&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/explore&quot;,&quot;label&quot;:&quot;explore&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/postcards&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KARTPOSTAL&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/taste&quot;,&quot;label&quot;:&quot;LEZZET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/adventures&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MACERA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;},{&quot;label&quot;:&quot;Green&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/climate-now&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Climate Now&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/ocean&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ocean&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/green&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;\u00d6zel yay\u0131n&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;url&quot;:&quot;&quot;}]],&quot;channelsItems&quot;:[{&quot;label&quot;:&quot;Haber&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Ya\u015fam&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Bilgi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;openInNewTab&quot;:false,&quot;displayFooter&quot;:false},{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa &quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true}]}"><div class="u-hide-for-large u-margin-bottom-3"><div class="c-search-form js-awesomeplete-searchBar" id="hamburger-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class=""></search-form></div></div><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-hide-for-large u-padding-x-0 " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><div class="c-menu-mobile-list c-menu-mobile-list-main"><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">
                    Avrupa
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">
                    Dünya
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">
                    Ekonomi
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/spor">
                    Spor
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">
                    Kültür
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/gezi">
                    GEZİ
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="/video">
                    Video
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
               href="/programlar">
                Tüm Programlar
            </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/coronavirus">
                        KORONAVİRÜS
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship">
                        Football for friendship
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/dogu-akdeniz-krizi">
                        Doğu Akdeniz Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/climate">
                        İklim Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/angola-360">
                        Angola 360
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/destination-dubai">
                        Destination Dubai
                    </a></div><section class="bottom-links"><ul class="bottom-links__list"><li><a class="bottom-links__icon" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Canlı</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon"
         href="/programlar/view"
         title="Tüm görüşler"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M24,16a8,8,0,1,0,8,8A8,8,0,0,0,24,16Zm5.65,5H26.91a8.33,8.33,0,0,0-1.27-3.18A6.44,6.44,0,0,1,29.65,21Zm.75,3a6.27,6.27,0,0,1-.26,1.8h-3a16.25,16.25,0,0,0,0-3.6h3A6.27,6.27,0,0,1,30.4,24ZM24,30c-.47,0-1.23-1.12-1.67-3h3.34C25.23,28.88,24.47,30,24,30Zm-1.88-4.2a13.56,13.56,0,0,1,0-3.6h3.76a13.56,13.56,0,0,1,0,3.6ZM17.6,24a6.27,6.27,0,0,1,.26-1.8h3a16.25,16.25,0,0,0,0,3.6h-3A6.27,6.27,0,0,1,17.6,24ZM24,18c.47,0,1.23,1.12,1.67,3H22.33C22.77,19.12,23.53,18,24,18Zm-1.64-.18A8.33,8.33,0,0,0,21.09,21H18.35A6.44,6.44,0,0,1,22.36,17.82Zm-4,9.18h2.74a8.33,8.33,0,0,0,1.27,3.18A6.44,6.44,0,0,1,18.35,27Zm7.29,3.18A8.33,8.33,0,0,0,26.91,27h2.74A6.44,6.44,0,0,1,25.64,30.18Z" fill="#002e44"/><path d="M43,19.5A24.71,24.71,0,0,0,2,24a24.71,24.71,0,0,0,44,0A24.63,24.63,0,0,0,43,19.5ZM24,33A20.23,20.23,0,0,1,7.2,24a20.19,20.19,0,0,1,33.6,0A20.23,20.23,0,0,1,24,33Z"/></svg><span class="bottom-links__text">Tüm görüşler</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon" href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Bülten</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon" href="/son-haberler"
         title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg><span class="bottom-links__text">Son Dakika</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon weather-icon" href="/hava-durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Hava durumu</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon"
         href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
         target="_blank"
         rel="noopener"
         aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Games</span></a></li></ul></section><div class="c-languages js-languageSelect-menu-burger"><div class="c-languages__select"><select class="c-languages__select__options js-languageSelect" aria-label="Dil seçimi" ><option value="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="en-GB"
                    data-locale="en">
              English
            </option><option value="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="fr-FR"
                    data-locale="fr">
              Français
            </option><option value="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="de-DE"
                    data-locale="de">
              Deutsch
            </option><option value="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="it-IT"
                    data-locale="it">
              Italiano
            </option><option value="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="es-ES"
                    data-locale="es">
              Español
            </option><option value="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="pt-PT"
                    data-locale="pt">
              Português
            </option><option value="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="ru-RU"
                    data-locale="ru">
              Русский
            </option><option value="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                     selected
                    lang="tr-TR"
                    data-locale="tr">
              Türkçe
            </option><option value="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="el-GR"
                    data-locale="el">
              Ελληνικά
            </option><option value="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="hu-HU"
                    data-locale="hu">
              Magyar
            </option><option value="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="fa-IR"
                    data-locale="fa">
              فارسی
            </option><option value="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="hy-AM"
                    data-locale="ar">
              العربية
            </option><option value="https://www.euronews.al/al"
                    
                    lang="sq-AL"
                    data-locale="al">
              Shqip
            </option><option value="https://www.euronews.ro"
                    
                    lang="ro-RO"
                    data-locale="ro">
              Română
            </option><option value="https://euronewsgeorgia.com"
                    
                    lang="ka-GE"
                    data-locale="ka">
              ქართული
            </option><option value="https://euronewsbulgaria.com"
                    
                    lang="bg-BG"
                    data-locale="bg">
              български
            </option></select></div></div><section class="bottom-social-links"><ul class="c-social-share "></ul></section></div></aside><script type="x/template" id="search-form-template"><input class="c-search-form__input awesomplete"
    aria-expanded="true"
    aria-label="Ara"
    placeholder="{{searchplaceholder}}"
    type="search"
    v-model="inputSearch"
    v-on:keyup="updateData | debounce 400"
    v-on:keyup.enter="launchSearch"
    v-bind:class="{'noResult': noResult}"><div class="c-search-form__loader"
    v-bind:class="{'loading': isLoading}"><svg class="loader" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="40" height="40" viewBox="0 0 50 50"><path d="M43.935 25.145c0-10.318-8.364-18.683-18.683-18.683-10.318 0-18.683 8.365-18.683 18.683h4.067c0-8.07 6.543-14.615 14.615-14.615s14.615 6.543 14.615 14.615h4.068z"><animateTransform attributeType="xml" attributeName="transform" type="rotate" from="0 25 25" to="360 25 25" dur="0.6s" repeatCount="indefinite"/></path></svg></div><button class="c-search-form__button"
    aria-label="search button"
    v-on:click="launchSearch"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M28.056 27.944h0c-.78.777-.78 2.05-.003 2.828l8.163 8.18c.777.78 2.05.78 2.828.003h0c.78-.777.78-2.05.003-2.828l-8.163-8.18c-.776-.778-2.05-.78-2.828-.003z"/><path d="M20.5 11c5.238 0 9.5 4.262 9.5 9.5S25.738 30 20.5 30 11 25.738 11 20.5s4.262-9.5 9.5-9.5m0-4C13.044 7 7 13.044 7 20.5S13.044 34 20.5 34 34 27.956 34 20.5 27.956 7 20.5 7h0z"/></svg></button></script><div class="breakingNews-master-hidden"></div><div class="js-browser-unsupported browser-unsupported hide" data-msg="Euronews artık Internet Explorer üzerinden erişilebilir değil. Bu tarayıcı artık Microsoft tarafından güncellenmiyor ve en son teknik yenilikleri desteklemiyor. Sizi; Esge, Safari, Google Chrome veya Mozilla Firefox gibi başka tarayıcıları kullanmaya davet ediyoruz."><div class="browser-unsupported__bkg"></div><div class="browser-unsupported__modal js-browser-unsupported-txt"></div></div><noscript data-feature="facebook"><img height="1" width="1" style="display:none" alt="Facebook"
                 src="https://www.facebook.com/tr?id=1612819098956034&ev=PageView&noscript=1"/></noscript><script type="application/ld+json">{
    "@context": "http://schema.org/",
    "@type": "WebSite",
    "name": "Euronews.com",
    "url": "https://tr.euronews.com/",
    "potentialAction": {
        "@type": "SearchAction",
        "target": "https://tr.euronews.com/search?query={search_term_string}",
        "query-input": "required name=search_term_string"
    },
    "sameAs": [
        "https://www.facebook.com/tr.euronews",
        "https://www.instagram.com/euronews_tr/",
        "https://flipboard.com/@euronewstr",
        "https://twitter.com/euronews_tr",
        "https://www.linkedin.com/company/euronews",
        "https://t.me/euronewsturkce"
    ]
}</script><script data-item="page" defer src="/build/a7505f3394ab15df6442-quantcast-measurement.js"></script><noscript><div style="display:none;"><img src="//pixel.quantserve.com/pixel/p-8WySRT3MRSkuS.gif" border="0" height="1" width="1" alt="Quantcast"/></div></noscript><script data-item="page" defer src="/build/e80d284a84660a1c954a-vertical.js"></script></body></html>
