<!DOCTYPE html><html class="no-js" lang="tr"><head><meta charset="UTF-8"><meta name="robots" content="max-snippet:-1, max-image-preview:standard"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-400.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-700.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://static.euronews.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://api.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://sdk.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://www.googletagservices.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://pagead2.googlesyndication.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://api.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://script.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://forms.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://analytics.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://connect.facebook.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://assets.poool.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://apv-launcher.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://snippet.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://ping.chartbeat.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://static.chartbeat.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://odb.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://log.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://mcdp-chidc2.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://sync.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://libs.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://tcheck.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://widgets.outbrain.com"><meta name="dfp-data" content="{&quot;rootId&quot;:&quot;6458&quot;,&quot;adUnit&quot;:&quot;news\/tags&quot;,&quot;keyValues&quot;:{&quot;lng&quot;:&quot;tr&quot;,&quot;ntvPlacement&quot;:&quot;1108721&quot;,&quot;page&quot;:&quot;tag&quot;,&quot;tags&quot;:&quot;coronavirus&quot;},&quot;level1&quot;:&quot;euronews_new&quot;,&quot;level1AMP&quot;:&quot;euronews_new_AMP&quot;,&quot;mpuLimit&quot;:4,&quot;moatTimeout&quot;:1000,&quot;lazyLoadingOffset&quot;:&quot;100&quot;,&quot;hasSwipe&quot;:true,&quot;moatJwClientId&quot;:&quot;euronewsjwvideo227963755119&quot;,&quot;moatDmClientId&quot;:&quot;euronewsjsvideo10965533385&quot;,&quot;disabledAdSlots&quot;:[]}"><meta name="global-store-data" content="eyJrZXlWYWx1ZXMiOnsiZmVhdHVyZV9mbGlwcGluZyI6eyJmYXN0Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0xhenlsb2FkaW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvbWF0YWQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImJhcnJlX25vdyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImJjb3ZlcnkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImdvb2dsZV9hbmFseXRpY3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ3JhcGVzaG90Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImxpbmtlZGluTmV4dCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJtYWlsbXVuY2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwibWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicG9vb2wiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOnRydWUsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInBvcHVwX21lc3NhZ2VfYWxsX3dlYnNpdGUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwb3B1cF9tZXNzYWdlX2xpdmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJzcG90aW0iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0aWNreVNlY29uZHNMZGJJc0FjdGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sInRvcF92aWRlb19taW51dGVseSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOnRydWUsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiRHVyYXRpb25NZWRpYSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwidmlkZW9fYXV0b3BsYXkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX19LCJzbG93Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX19fSwidGhpcmRfcGFydF9hZHNfdGltZW91dCI6IjMwMDAifSwibG9jYWxlIjoidHIiLCJ2ZXJ0aWNhbENvbmZpZ3VyYXRpb24iOnsidmVydGljYWxDb25maWciOnsid2Vic2l0ZSI6ImV1cm9uZXdzIiwidmVydGljYWxfc2l0ZSI6eyJ0cmF2ZWwiOnsia2V5dmFsdWVzUHJlZml4IjoidnRyXyIsImFjdGl2ZSI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlfSwib3duX2Rlc2lnbiI6eyJlbiI6dHJ1ZX0sInNvY2lhbF9uZXR3b3JrcyI6eyJlbiI6eyJpbnN0YWdyYW0iOiJodHRwczpcL1wvd3d3Lmluc3RhZ3JhbS5jb21cL2V1cm9uZXdzdHJhdmVsIiwieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzVHJhdmVsIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3N0cmF2ZWwiLCJ0d2l0dGVyIjoiaHR0cHM6XC9cL3R3aXR0ZXIuY29tXC9ldXJvbmV3c3RyYXZlbCJ9fX0sImdyZWVuIjp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZncl8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsiaW5zdGFncmFtIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5pbnN0YWdyYW0uY29tXC9ldXJvbmV3c2dyZWVuXC8iLCJ5b3V0dWJlIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy55b3V0dWJlLmNvbVwvY2hhbm5lbFwvVUNCOHF1OGJoQWlWOEJPSks5RVJ6WjNRIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3NncmVlbiIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzZ3JlZW4iLCJmbGlwYm9hcmQiOiJodHRwczpcL1wvZmxpcGJvYXJkLmNvbVwvQGV1cm9uZXdzZ3JlZW4ifX19LCJuZXh0Ijp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZuZV8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzTmV4dCIsImZhY2Vib29rIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5mYWNlYm9vay5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsImZsaXBib2FyZCI6Imh0dHBzOlwvXC9mbGlwYm9hcmQuY29tXC9ARXVyb25ld3NOZXh0In19fX19LCJjdXJyZW50VmVydGljYWwiOm51bGx9LCJwb29vbCI6eyJhcHBLZXkiOiJiQTY4aHZkUmlVOVllc01EZGUySnNjZUNtZnA3ZkNGRnczajl2QVNtaVViYU5TYVptTGs4bXBBeHNmdWlQOHp6IiwicGFnZVR5cGUiOiJwYWdlIiwidGVzdFNlZ21lbnQiOm51bGx9fQ=="><meta name="app-context" content="search-page"><title>Koronavirüs | euronews -  Koronavirüs hakkında uluslararası haberler
</title><meta name="description" content="Koronavir&amp;uuml;s | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
"><meta name="keywords" content="Koronavirüs"><meta name="news_keywords" content="Koronavirüs"><link rel="canonical" href="https://tr.euronews.com/tag/koronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="en" href="https://www.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="fr" href="https://fr.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="de" href="https://de.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="it" href="https://it.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="es" href="https://es.euronews.com/tag/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="pt" href="https://pt.euronews.com/tag/"/><link rel="alternate" hreflang="ru" href="https://ru.euronews.com/tag/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="ar" href="https://arabic.euronews.com/tag/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="https://tr.euronews.com/tag/koronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="fa" href="https://per.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="el" href="https://gr.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="hu" href="https://hu.euronews.com/hot-topic/koronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="x-default" href="https://www.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><meta property="og:locale" content="tr-TR" /><meta property="og:site_name" content="euronews" /><meta property="og:url" content="https://tr.euronews.com/tag/koronavirus" /><meta property="og:type" content="website" /><meta property="og:title" content="Koronavirüs | euronews -  Koronavirüs hakkında uluslararası haberler
" /><meta property="og:description" content="Koronavir&amp;uuml;s | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="og:locale:alternate" content="en-GB" /><meta property="og:locale:alternate" content="fr-FR" /><meta property="og:locale:alternate" content="de-DE" /><meta property="og:locale:alternate" content="it-IT" /><meta property="og:locale:alternate" content="es-ES" /><meta property="og:locale:alternate" content="pt-PT" /><meta property="og:locale:alternate" content="ru-RU" /><meta property="og:locale:alternate" content="ar-AE" /><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR" /><meta property="og:locale:alternate" content="fa-IR" /><meta property="og:locale:alternate" content="el-GR" /><meta property="og:locale:alternate" content="hu-HU" /><meta name="twitter:site" content="@euronews" /><meta name="twitter:title" content="Koronavirüs | euronews -  Koronavirüs hakkında uluslararası haberler
" /><meta name="twitter:description" content="Koronavir&amp;uuml;s | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="fb:pages" content="240986288813" /><!--[if IE]><meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge"/><![endif]--><link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-57x57.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-60x60.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-72x72.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-76x76.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-114x114.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-120x120.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-144x144.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-152x152.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-180x180.png"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-32x32.png" sizes="32x32"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/android-chrome-192x192.png" sizes="192x192"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-96x96.png" sizes="96x96"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-16x16.png" sizes="16x16"><link rel="manifest" href="/manifest.json"><link rel="mask-icon" href="https://static.euronews.com/favicons/safari-pinned-tab.svg" color="#003865"><meta name="msapplication-TileColor" content="#003865"><meta name="theme-color" content="#ffffff"><meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="no"><meta name="msapplication-config" content="browserconfig.xml" /><meta name="msapplication-window" content="width=1280;height=1024" /><meta name="msapplication-navbutton-color" content="#003865" /><meta name="msapplication-starturl" content="./" /><meta name="mobile-web-app-capable" content="no"><link rel="home" href="/" title="homepage"><meta name="msapplication-TileImage" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-144x144.png"><meta name="apple-mobile-web-app-title" content="Euronews.com"><meta name="application-name" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-tooltip" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-square70x70logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-small.jpg"/><meta name="msapplication-square150x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-medium.jpg"/><meta name="msapplication-wide310x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-wide.jpg"/><meta name="msapplication-square310x310logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-large.jpg"/><meta name="viewport" content="width=device-width, minimum-scale=1, initial-scale=1"><link rel="stylesheet" href="/build/02f5517d4b5a864934e3-font_noto.css"><link rel="stylesheet" href="/build/c99f381907799aba89ac-11.css"><link rel="stylesheet" href="/build/ad0b2502aa594ee77d65-app_css.css"><script data-feature="didomi" src="/build/69d917eecc5bd779591b-runtime.js" async></script><script data-feature="didomi" src="/build/e46f66cff3a4d40be0ff-didomi.js" async></script><script src="/build/4de8a479afbb0d715f51-globalstore_bridge.js"></script><script>
          window.digitalData = JSON.parse('{\"site\":{\"platform\":\"\",\"language\":\"tr\",\"primarylanguage\":\"\",\"secondarylanguage\":\"\",\"environment\":\"prod\",\"brand\":\"euronews\",\"servicetype\":\"web\",\"version\":{\"versions\":{\"date\":20210729085451,\"revision\":\"5.8.2\"}}},\"page\":{\"pagename\":\"euronews.multi.tags.multi.coronavirus\",\"pagehasad\":\"\",\"pagenumads\":\"\",\"sitesection\":\"\",\"sitesubsection1\":\"\",\"sitesubsection2\":\"\",\"pagetype\":\"page\",\"pageurl\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/koronavirus?p=7\",\"pagedownloadtime\":\"\",\"vertical\":\"multi\",\"theme\":\"tags\",\"program\":\"multi\",\"contenttype\":\"txt\",\"menustatus\":\"\",\"pagereload\":\"\",\"pagedisplaybreakpoint\":\"\",\"displaybreakingnewsbar\":\"none\",\"swipe\":\"none\",\"urlpath\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/koronavirus\"},\"search\":{\"keyword\":\"\",\"searchresult\":\"\"},\"uv\":{\"uvid\":\"\"},\"article\":{\"eventid\":\"none\",\"storyid\":\"none\",\"updatedate\":\"none\",\"title\":\"none\",\"format\":\"none\",\"nbdayssincepublication\":\"none\",\"articlepromotedtobcs\":\"\",\"articlepromotedtohp\":\"\"},\"video\":{\"videoid\":\"none\",\"youtubevideoid\":\"none\",\"dailymotionvideoid\":\"none\",\"housenumbervidid\":\"none\",\"name\":\"none\",\"publicationdate\":\"none\",\"type\":\"none\",\"duration\":\"none\",\"isinplaylist\":\"none\",\"playlistname\":\"none\",\"haspreview\":\"none\",\"viewmode\":\"none\",\"playername\":\"none\",\"playlistnumitems\":\"none\",\"playlistposition\":\"none\",\"playerversion\":\"none\",\"soundstatus\":\"none\"},\"component\":{\"name\":\"\",\"type\":\"\",\"action\":\"\",\"pagename\":\"\",\"actiondetail\":\"\"},\"newsletter\":{\"name\":\"\",\"location\":\"\"},\"cm\":{\"ssf\":\"1\"},\"thirdPartiesDisabled\":[],\"scribbleId\":2818513,\"sendDate\":null}');
          let dfpDataJson = document.head.querySelector("meta[name=dfp-data]");
          if (null !== dfpDataJson) {
              try {
                  window.dfpData = JSON.parse(dfpDataJson.content);
                  window.dfpData.adobeReady = false;
                  window.dfpData.grapeshotReady = false;
                  window.dfpData.streamampReady = false;
                  window.dfpData.streamampConfigReady = false;
                  window.dfpData.moatReady = false;
              } catch (e) {
                  console.error("DfpData has incorrect values");
              }
          }
      </script><script src="/build/56515ee75cce8de087ec-adobeDatalayer_bridge.js" data-feature="adobe"></script><script src="https://assets.adobedtm.com/cbcaa08b4d07/21b46dbf0308/launch-18c76c3a7465.min.js" data-feature="adobe" async></script><script src="/build/0c0f6a7206d7578bc452-0.js" defer></script><script src="/build/d7ca20b225ac9b5678c9-2.js" defer></script><script src="/build/e9c05a1680046a88abdd-main.js" defer></script></head><body  data-website="euronews"><div id="outdated"></div><div><div id="js-leaderboard-top"
                     class="base-leaderboard base-leaderboard--top base-leaderboard--wallpaper u-show-for-large"><div id="adzone-leaderboard-wallpaper" class="advertising js-adzone"></div></div><div class="u-position-relative u-zindex--999" id="js-header"><header class="o-site-header c-site-header" role="banner"><input type="checkbox" id="c-burger-btn-checkbox" class="c-burger-btn-checkbox u-hide-for-all" role="button"><label class="c-burger-btn u-hide-for-large u-margin-bottom-0" for="c-burger-btn-checkbox" id="toggle-menu" aria-label="Toggle menu"><div class="c-burger-btn__container" id="hamburger-button"><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-1"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-2"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-3"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-4"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-5"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-6"></div></div></label><div class="o-site-header__top u-show-for-medium"><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com/tag/coronavirus"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/tag/"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/tag/coronavirus"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/tag/koronavirus"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com/hot-topic/koronavirus"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com/tag/coronavirus"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul><div class="js-search-menu o-header-topbar__search"><div class="c-search-form c-search-form-topbar js-awesomeplete-searchBar" id="search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Ara"
        class="c-search-form-topbar"></search-form></div></div><ul class="o-header-topbar__internal-links c-internal-links u-show-for-large"><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon" href="/follow-us" rel="noopener" aria-label="Read more about follow us !"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M42,8H6a2,2,0,0,0-2,2V38a2,2,0,0,0,2,2H42a2,2,0,0,0,2-2V10A2,2,0,0,0,42,8Zm-2,4.19L39.85,12H40ZM37.53,12,24,22.15,10.52,12ZM8,36V13.86L24,25.91l16-12V36Z" fill="#002e44"/></svg><span data-event="newsletter-link-header" class="c-internal-links__text">Newsletter</span></a></li><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon"
           href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
           target="_blank"
           rel="noopener"
           aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="c-internal-links__text c-internal-links__text--games">Games</span></a></li></ul></div><a class="o-site-header__logo" href="/" aria-label="Euronews Logo"><svg width="110" height="24" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>
    Euronews
  </title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z" fill="#005587"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z" fill="#005587"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z" fill="#005587"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z" fill="#005587"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z" fill="#005587"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z" fill="#005587"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z" fill="#005587"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9" fill="#005587"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z" fill="#005587"/></svg></a><div class="o-site-menu-icons u-hide-for-medium"><a class="o-site-menu-icons__btn" href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M30.56,17.57a.67.67,0,0,0-.36.53.58.58,0,0,0,.06.26.45.45,0,0,0,.24.21l9.55,4.12a.7.7,0,0,0,.89-.44s0-.05,0-.08l1.62-10.25a.48.48,0,0,0-.24-.54.6.6,0,0,0-.63,0l-3.28,1.81L38,13.4a17.93,17.93,0,1,0,3.15,14,1.79,1.79,0,1,0-3.51-.67,14.36,14.36,0,1,1-2.79-11.51l-.64.35Z" fill="#00202f" /><path d="M28.91,31.38a1.86,1.86,0,0,1-1.29-.53l-5.35-5.36a1.82,1.82,0,0,1-.54-1.29V14.94a1.82,1.82,0,0,1,3.64,0v8.51l4.83,4.82a1.82,1.82,0,0,1-1.29,3.11Z" fill="#00202f" /></svg></a><a class="o-site-menu-icons__btn js-menu-live" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z" fill="#00202f"/></svg></a></div><section class="o-header-menu u-hide-for-small-only"><nav class="o-section o-header-menu__nav"><ul class="o-header-menu__list"><li class="o-header-menu__first-list u-flex-container"><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
              GEZİ
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/video" aria-label="Read more about Video">
              Video
            </a></div></li><li id="list-item" class="list-item list-item--more u-hide-for-xlarge"><a href="#" class="js-menu-more more-link list-item__link">Daha fazla</a><div class="c-menu-more c-header-sub-menu u-hide-for-all"><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
                  Ekonomi
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
                  Spor
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a></div></li><li class="js-programs_links list-item list-item--programs"><a href="#" class="c-programs-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="none" stroke="#fff" stroke-width="4" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" stroke-miterlimit="10" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M18 24h22.02m-32-.015h3.917M18 13.993h22.02m-32-.015h3.917M18 33.993h22.02m-32-.015h3.917"/></svg><span class="c-programs-icon__text">Programlar</span></a></li><li class="u-hide-for-medium"><a aria-label="Euronews logo" class="c-header-logo__link" href="/"><svg class="c-header-logo__svg" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>Euronews</title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/hava-durumu" title="Hava durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a class="c-menu-icons--live"
           href="/live"
           title="Canlı"><span class="c-menu-icons--live__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg></span><span class="list-item__link c-menu-icons--live__text">Canlı</span></a></li></ul><div class="js-programs-menu c-programs-menu c-header-sub-menu u-hide-for-all"><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/european-affairs/avrupa-haber" class="title" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/smart-regions"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Akıllı Bölgeler
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/bruksel-burosu"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Brüksel Bürosu
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/state-of-the-union"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇rli̇ği̇n Durumu
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/haber/uluslararasi" class="title" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/dunya"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Dünya
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/euronews-witness"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Euronews Witness
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/global-japan"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Global Japan
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/view"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Görüş
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/globalconversation"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Küresel Tartışmalar
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/nocomment"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >No Comment
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/rop"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Röp
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/spotlight"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Spotlight
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/unreported-europe"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Unreported Europe
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/lifestyle/kultur" class="title" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cult"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Cult
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/musica"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Musica
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cinema"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Si̇nema
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/next" class="title" aria-label="Read more about Next">
                  Next
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-line"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Line
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-planet"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Planet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/sci-tech"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇li̇m-Tekni̇k
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/disrupted"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Disrupted
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/focus"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Focus
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/futuris"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Futuris
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/realeconomy"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Gerçek Ekonomi̇
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/target"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Hedef
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/gezi" class="title" aria-label="Read more about GEZİ">
                  Gezi̇
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/european-lens"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >European Lens
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/explore"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Explore
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/postcards"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Kartpostal
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/taste"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Lezzet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/adventures"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Macera
                  </a></li></ul><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/green" class="title" aria-label="Read more about Green">
                  Green
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/climate-now"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Climate Now
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/ocean"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Ocean
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><span class="title">Özel yayın</span></div><ul><li class="list-item"><a href="/special/angola-360"
                     class="js-menu-program-hub_angola-360 list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_angola-360"
                     >Angola 360
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/destination-dubai"
                     class="js-menu-program-hub_destination-dubai list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_destination-dubai"
                     >Destination Dubai
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/dogu-akdeniz-krizi"
                     class="js-menu-program-hub_east-mediterranean-crisis list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_east-mediterranean-crisis"
                     >Doğu Akdeniz Krizi
                  </a></li><li class="list-item"><a href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship"
                     class="js-menu-program-custom_Football for friendship list-item__link"
                     aria-label="Read more about custom_Football for friendship"
                     >Football For Friendship
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/coronavirus"
                     class="js-menu-program-hub_Coronavirus list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Coronavirus"
                     >Koronavi̇rüs
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/climate"
                     class="js-menu-program-hub_Climate list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Climate"
                     >İklim Krizi
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__footer"><footer class="c-section__footer"><a class="c-section__footer__link " href="/programlar" >
    Tüm Programlar
  </a></footer></div></div></nav></section></header><section class="c-breakingNews c-breakingNews--hidden js-breakingNews"><div class="o-section c-breakingNews__content"><strong class="c-breakingNews__title">Son Dakika</strong><div class="c-breakingNews__swiper"><div class="c-swiper c-swiper--breakingNews"                   ><div id="breaking-news-component" class="swiper-container" data-carousel="breaking-news"
       data-carousel-theme="carousel"><div class="swiper-wrapper"><breaking-news></breaking-news></div><div class="breaking-news-component swiper-pagination"></div></div><div class="breaking-news-component swiper-button-prev u-hide-for-small-only"></div><div class="breaking-news-component swiper-button-next u-hide-for-small-only"></div></div><button class="c-swipper__button close-breaking-news" aria-label="Close alert"><svg version="1.1" class="c-button--cross" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px"
	 width="17px" height="17px" viewBox="0 0 17 17" style="enable-background:new 0 0 17 17;" xml:space="preserve"><polygon  points="15.5,16.7 8.5,10.1 1.6,16.7 0.2,15.2 7.1,8.8 0.2,2.3 1.6,0.8 8.5,7.4 15.5,0.8 16.8,2.3 10,8.8 
	16.8,15.2 "/></svg></button></div></div></section></div></div><a href="#" id="dfp-wallpaper-wrapper" class="u-hide-for-all" aria-label="wallpaper link"></a><main class="o-site-main" id="enw-main-content"><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--default  u-show-for-medium "
        data-event="barre-now-tags"><ul class="o-section__new-nav c-section__nav c-barre-now__tag-list"><li><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
                Öne çıkan konular
            </strong><span class="c-barre-now__dot">.</span></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="o-section c-section o-block-topstories-newsy "><header class="o-section__new-header "><div class="o-section__new-header__top"><div class="o-section__new-header__label">
                BU KONUDA DAHA FAZLASI
            </div><h1 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Koronavirüs
              </h1></div></header><div class="o-block-topstories-newsy__main"><div class="o-block-topstories-newsy__articles"><article
        data-nid="1451326"
        data-cid="5516762"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-1 m-modeM-1 m-modeL-1 m-modeXL-1                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/01/italya-insan-terini-koklayarak-covid-19-u-tespit-eden-kopekler-egitmeye-baslad"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/51/67/62/210x136_cmsv2_4cf1afe0-1b1d-554d-ac22-d01431177c23-5516762.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/51/67/62/210x136_cmsv2_4cf1afe0-1b1d-554d-ac22-d01431177c23-5516762.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/51/67/62/508x344_cmsv2_4cf1afe0-1b1d-554d-ac22-d01431177c23-5516762.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/51/67/62/630x420_cmsv2_4cf1afe0-1b1d-554d-ac22-d01431177c23-5516762.jpg 630w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Havaalanında Covid-19 virüsü tespit etmeye çalışan eğitimli bir köpek." alt="Havaalanında Covid-19 virüsü tespit etmeye çalışan eğitimli bir köpek."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/italya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İtalya
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link m-object__title__link--big-title"
           href="/2021/04/01/italya-insan-terini-koklayarak-covid-19-u-tespit-eden-kopekler-egitmeye-baslad"
           title="İtalya, insan terini koklayarak Covid-19&#039;u tespit eden köpekler eğitmeye başladı"
           target="_self">
                      İtalya, insan terini koklayıp Covid-19&#039;u tespit eden köpekler eğitiyor
                  </a></h2></div></article></div><aside class="o-block-topstories-newsy__aside"><article
        data-nid="1450160"
        data-cid="5515026"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/31/bakan-koca-virus-gucunu-korumaya-devam-ediyor-artan-vaka-say-s-bunun-kan-t"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/51/50/26/210x136_cmsv2_bda31db2-3227-52c3-b4ea-23b3892326e8-5515026.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/51/50/26/210x136_cmsv2_bda31db2-3227-52c3-b4ea-23b3892326e8-5515026.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/51/50/26/508x344_cmsv2_bda31db2-3227-52c3-b4ea-23b3892326e8-5515026.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/51/50/26/508x344_cmsv2_bda31db2-3227-52c3-b4ea-23b3892326e8-5515026.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, Bilim Kurulu toplantısının ardından İngiliz varyantının Türkiye&#039;deki vakaların yüzde 75&#039;ine ulaştığını açıkladı." alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, Bilim Kurulu toplantısının ardından İngiliz varyantının Türkiye&#039;deki vakaların yüzde 75&#039;ine ulaştığını açıkladı."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/31/bakan-koca-virus-gucunu-korumaya-devam-ediyor-artan-vaka-say-s-bunun-kan-t"
           title="Bakan Koca: Virüs gücünü korumaya devam ediyor, artan vaka sayısı bunun kanıtı"
           target="_self">
                      Sağlık Bakanı Koca: İngiliz mutasyonu vakaların yüzde 75&#039;ine ulaştı
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1449822"
        data-cid="5514606"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/31/covid-19-tablosu-vaka-say-s-40-bine-dayand-152-can-kayb"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/47/16/24/210x136_cmsv2_ee837ec6-0f5f-5215-9500-042218e9a671-5471624.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/47/16/24/210x136_cmsv2_ee837ec6-0f5f-5215-9500-042218e9a671-5471624.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/47/16/24/508x344_cmsv2_ee837ec6-0f5f-5215-9500-042218e9a671-5471624.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/47/16/24/508x344_cmsv2_ee837ec6-0f5f-5215-9500-042218e9a671-5471624.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="İstanbul" alt="İstanbul"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/31/covid-19-tablosu-vaka-say-s-40-bine-dayand-152-can-kayb"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19 tablosu: Vaka sayısı 39 bin 302, can kaybı 152"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19 tablosu: Vaka sayısı 39 bin 302, can kaybı 152
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1448806"
        data-cid="5512538"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/31/2-8-milyon-doz-biontech-as-s-turkiye-ye-getirildi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/51/25/38/210x136_cmsv2_0c9ade39-5942-5262-a765-7e086bf7b63e-5512538.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/51/25/38/210x136_cmsv2_0c9ade39-5942-5262-a765-7e086bf7b63e-5512538.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/51/25/38/508x344_cmsv2_0c9ade39-5942-5262-a765-7e086bf7b63e-5512538.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/51/25/38/508x344_cmsv2_0c9ade39-5942-5262-a765-7e086bf7b63e-5512538.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="BioNTech aşıları Türkiye&#039;ye geldi" alt="BioNTech aşıları Türkiye&#039;ye geldi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/31/2-8-milyon-doz-biontech-as-s-turkiye-ye-getirildi"
           title="2.8 milyon doz BioNTech aşısı Türkiye&#039;ye getirildi"
           target="_self">
                      2.8 milyon doz BioNTech aşısı Türkiye&#039;ye getirildi
                  </a></h2></div></article></aside></div></section><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-show-for-small-only " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/hot-topic/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="c-section"
                 data-api-url="/api/tag/koronavirus"
                 data-api-search-url="/api/search/tag/koronavirus"
                 data-title="Koronavirüs"
                 data-allow-empty-query="1"
                 data-show-input="1"
                 data-total-result="3477"
                 data-pagination="1"
        ><div class="c-search-page__list" id="c-search-articles"><section
      class="o-section o-block-listing  qa-listingBlock"><div data-content="[{&quot;id&quot;:&quot;1448298&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5511196&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;4&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210330_NWSU_15436590&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs: Salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana en y\u00fcksek vaka say\u0131s\u0131na ula\u015f\u0131ld\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de en y\u00fcksek Covid-19 vaka say\u0131s\u0131na ula\u015f\u0131ld\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de en y\u00fcksek Covid-19 vaka say\u0131s\u0131na ula\u015f\u0131ld\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda bug\u00fcn 155 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, bin 376&#039;s\u0131 hasta olmak \u00fczere toplam 37 bin 303 yeni vaka tespit edildi. A\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 da 2 bini ge\u00e7ti.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda bug\u00fcn 155 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, bin 376&#039;s\u0131 hasta olmak \u00fczere toplam 37 bin 303 yeni vaka tespit edildi. A\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 da 2 bini ge\u00e7ti.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-tablosu-155-can-kayb-ag-r-hasta-say-s-uzun-sure-sonra-2-bini-gecti&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda bug\u00fcn 155 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, bin 376&#039;s\u0131 hasta olmak \u00fczere toplam 37 bin 303 yeni vaka tespit edildi. A\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 da 2 bini ge\u00e7ti. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re bug\u00fcn 235 bin 298 test yap\u0131ld\u0131. Bu testlerden \u00e7\u0131kan 37 bin 303 pozitif sonu\u00e7 son zamanlar\u0131n en y\u00fckse\u011fi oldu. \n\nK\u0131s\u0131tlamalarla b\u00fcy\u00fck d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6r\u00fclen a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 da yine y\u00fckselerek 2 bin 54 olarak kayda ge\u00e7ti. \n\nSalg\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131ndan beri toplam can kayb\u0131 31 bin 385&#039;e y\u00fckseldi. \n\n155 ki\u015finin Covid-19 nedeniyle can verdi\u011fi bug\u00fcn, 19 bin 925 ki\u015fi de hastal\u0131\u011f\u0131 yenmeyi ba\u015fard\u0131. \n\n\n\u0130llere g\u00f6re her 100 bin ki\u015fide g\u00f6r\u00fclen vaka say\u0131lar\u0131 \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, 20-26 Mart aras\u0131nda illere g\u00f6re her 100 bin ki\u015fide g\u00f6r\u00fclen Covid-19 vaka say\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Samsun 100 bin ki\u015fide 586,84 ile en \u00e7ok vaka g\u00f6r\u00fclen il olurken, \u015e\u0131rnak 13,57 ile son s\u0131rada yer ald\u0131. \n\nHaftal\u0131k Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 her 100 bin ki\u015fide \u0130stanbul&#039;da 401,62, Ankara&#039;da 184,29 \u0130zmir&#039;de 156,48 oldu. \n\nHaftal\u0131k verilere g\u00f6re \u015e\u0131rnak, Siirt, \u015eanl\u0131urfa, Mardin ve Van 100 bin ki\u015fide en az vaka g\u00f6r\u00fclen iller oldu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda bug\u00fcn 155 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, bin 376&amp;#039;s\u0131 hasta olmak \u00fczere toplam 37 bin 303 yeni vaka tespit edildi. A\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 da 2 bini ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re bug\u00fcn 235 bin 298 test yap\u0131ld\u0131. Bu testlerden \u00e7\u0131kan 37 bin 303 pozitif sonu\u00e7 son zamanlar\u0131n en y\u00fckse\u011fi oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;K\u0131s\u0131tlamalarla b\u00fcy\u00fck d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6r\u00fclen a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 da yine y\u00fckselerek 2 bin 54 olarak kayda ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salg\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131ndan beri toplam can kayb\u0131 31 bin 385&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;155 ki\u015finin Covid-19 nedeniyle can verdi\u011fi bug\u00fcn, 19 bin 925 ki\u015fi de hastal\u0131\u011f\u0131 yenmeyi ba\u015fard\u0131.  &lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-flourish widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;flourish-embed flourish-chart\&quot; data-src=\&quot;visualisation\/5722966\&quot; data-url=\&quot;https:\/\/public.flourish.studio\/visualisation\/5722966\/embed\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\u0130llere g\u00f6re her 100 bin ki\u015fide g\u00f6r\u00fclen vaka say\u0131lar\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, 20-26 Mart aras\u0131nda illere g\u00f6re her 100 bin ki\u015fide g\u00f6r\u00fclen Covid-19 vaka say\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Samsun 100 bin ki\u015fide 586,84 ile en \u00e7ok vaka g\u00f6r\u00fclen il olurken, \u015e\u0131rnak 13,57 ile son s\u0131rada yer ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Haftal\u0131k Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 her 100 bin ki\u015fide \u0130stanbul&amp;#039;da 401,62, Ankara&amp;#039;da 184,29 \u0130zmir&amp;#039;de 156,48 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Haftal\u0131k verilere g\u00f6re \u015e\u0131rnak, Siirt, \u015eanl\u0131urfa, Mardin ve Van 100 bin ki\u015fide en az vaka g\u00f6r\u00fclen iller oldu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1617117879,&quot;publishedAt&quot;:1617166021,&quot;updatedAt&quot;:1617166026,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/31\/covid-19-tablosu-155-can-kayb-ag-r-hasta-say-s-uzun-sure-sonra-2-bini-gecti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/20\/74\/46\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6d43d007-3557-554a-ac29-2153257f8422-5207446.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130stanbul (ar\u015fiv)&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130stanbul (ar\u015fiv)&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Emrah Gurel\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/51\/11\/96\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_00397c61-9dec-5f27-8acc-aee923a1394a-5511196.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1331&quot;,&quot;height&quot;:&quot;587&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1448154&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1448208&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1449196&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;flourish&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/31\/covid-19-tablosu-155-can-kayb-ag-r-hasta-say-s-uzun-sure-sonra-2-bini-gecti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1617166026},{&quot;id&quot;:&quot;1447872&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5510268&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210330_NWSU_15430606&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19: D\u00fcnya liderlerinden salg\u0131nlara kar\u015f\u0131 uluslararas\u0131 anla\u015fma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;D\u00fcnya liderlerinden salg\u0131nlara kar\u015f\u0131 uluslararas\u0131 anla\u015fma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19: D\u00fcnya liderlerinden salg\u0131nlara kar\u015f\u0131 uluslararas\u0131 anla\u015fma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Avrupa, Afrika, Latin Amerika ve Asya&#039;dan 24 lider ile DS\u00d6&#039;den Covid-19 salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin ortak mektup: \&quot;Salg\u0131nlara kar\u015f\u0131 haz\u0131rl\u0131k ve m\u00fccadele konusunda yeni bir uluslararas\u0131 anla\u015fma geli\u015ftirmek i\u00e7in \u00fclkelerin birlikte \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 gerekti\u011fine inan\u0131yoruz.\&quot;&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Avrupa, Afrika, Latin Amerika ve Asya&#039;dan 24 lider ile DS\u00d6&#039;den Covid-19 salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin ortak mektup: \&quot;Salg\u0131nlara kar\u015f\u0131 haz\u0131rl\u0131k ve m\u00fccadele konusunda yeni bir uluslararas\u0131 anla\u015fma geli\u015ftirmek i\u00e7in \u00fclkelerin birlikte \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 gerekti\u011fine inan\u0131yoruz.\&quot;&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-dunya-liderlerinden-salg-nlara-kars-uluslararas-anlasma-cagr-s&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupa, Afrika, Latin Amerika ve Asyal\u0131 devlet ve h\u00fck\u00fcmet ba\u015fkanlar\u0131ndan olu\u015fan 24 lider ile D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) Genel Direkt\u00f6r\u00fc Tedros Adhanom Ghebreyesus, yay\u0131mlad\u0131klar\u0131 ortak mektupta, salg\u0131nlara kar\u015f\u0131 haz\u0131rl\u0131k ve m\u00fccadele konusunda yeni uluslararas\u0131 anla\u015fma getirmek i\u00e7in \u00fclkelerin birlikte \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 gerekti\u011fini belirtti.   \n\nFrans\u0131z Le Monde gazetesinde yay\u0131mlanan a\u00e7\u0131k mektupta; Fransa, Portekiz, \u0130ngiltere, Almanya, Ruanda, Yunanistan, \u015eili, Kenya, Arnavutluk, G\u00fcney Afrika, Hollanda, Tunus, Senegal, Ukrayna, Endonezya, Fiji, Romanya, Avrupa Birli\u011fi Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Charles Michel, G\u00fcney Kore, Kosta Rika, Trinidad ve Tobago, \u0130spanya, Norve\u00e7, S\u0131rbistan devlet ba\u015fkanlar\u0131 veya ba\u015fbakanlar\u0131 ile Ghebreyesus, yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131n\u0131n, k\u00fcresel toplumun 1940&#039;tan bu yana kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131\u011f\u0131 en b\u00fcy\u00fck sorun oldu\u011funu vurgulad\u0131. \n\nMektupta, \&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 sona erdirmek i\u00e7in birlikte m\u00fccadele ederken bug\u00fcn umudumuz, gelecek nesilleri korumak i\u00e7in uluslararas\u0131 sa\u011fl\u0131k sekt\u00f6r\u00fcne daha g\u00fc\u00e7l\u00fc bir yap\u0131 kazand\u0131rmakt\u0131r.\&quot; ifadesi kullan\u0131ld\u0131. \n\nD\u00fcnyada ba\u015fka salg\u0131nlar\u0131n gelece\u011fi ifade edilen mektupta, hi\u00e7bir h\u00fck\u00fcmetin salg\u0131nlara kar\u015f\u0131 tek ba\u015f\u0131na m\u00fccadele edemeyece\u011fine dikkat \u00e7ekildi. \n\nUluslararas\u0131 i\u015fbirli\u011fi g\u00fc\u00e7lendirilmeli \n\nMektupta, salg\u0131nlarla koordine ve etkin m\u00fccadele edilmesi gerekti\u011fi belirtildi. \n\n\&quot;Bu salg\u0131nla ve bundan sonrakiler i\u00e7in g\u00fcvenilir, etkili ve uygun fiyatl\u0131 a\u015f\u0131lara ve ila\u00e7lara e\u015fit ve evrensel eri\u015fim sa\u011flamaya kararl\u0131y\u0131z.\&quot; denilen mektupta, a\u015f\u0131n\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olan en h\u0131zl\u0131 \u015fekilde \u00fcretilip da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fi aktar\u0131ld\u0131. \n\nMektupta, \&quot;Salg\u0131nlara kar\u015f\u0131 haz\u0131rl\u0131k ve m\u00fccadele konusunda yeni bir uluslararas\u0131 anla\u015fma geli\u015ftirmek i\u00e7in \u00fclkelerin birlikte \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 gerekti\u011fine inan\u0131yoruz.\&quot; ifadesine yer verildi. \n\nBunun, \u00f6nemli bir ad\u0131m olaca\u011f\u0131 aktar\u0131lan mektupta, bu anla\u015fman\u0131n temel hedefinin, gelecekteki salg\u0131nlar kar\u015f\u0131s\u0131nda ulusal, b\u00f6lgesel ve k\u00fcresel kapasiteleri ve dayanakl\u0131\u011f\u0131 g\u00fc\u00e7lendiren yakla\u015f\u0131m\u0131 te\u015fvik edece\u011fi kaydedildi. \n\nMektupta, bunun i\u00e7in uluslararas\u0131 i\u015fbirli\u011finin de g\u00fc\u00e7lendirilmesi gerekti\u011fi vurguland\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupa, Afrika, Latin Amerika ve Asyal\u0131 devlet ve h\u00fck\u00fcmet ba\u015fkanlar\u0131ndan olu\u015fan 24 lider ile D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) Genel Direkt\u00f6r\u00fc Tedros Adhanom Ghebreyesus, yay\u0131mlad\u0131klar\u0131 ortak mektupta, salg\u0131nlara kar\u015f\u0131 haz\u0131rl\u0131k ve m\u00fccadele konusunda yeni uluslararas\u0131 anla\u015fma getirmek i\u00e7in \u00fclkelerin birlikte \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 gerekti\u011fini belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Frans\u0131z Le Monde gazetesinde yay\u0131mlanan a\u00e7\u0131k mektupta; Fransa, Portekiz, \u0130ngiltere, Almanya, Ruanda, Yunanistan, \u015eili, Kenya, Arnavutluk, G\u00fcney Afrika, Hollanda, Tunus, Senegal, Ukrayna, Endonezya, Fiji, Romanya, Avrupa Birli\u011fi Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Charles Michel, G\u00fcney Kore, Kosta Rika, Trinidad ve Tobago, \u0130spanya, Norve\u00e7, S\u0131rbistan devlet ba\u015fkanlar\u0131 veya ba\u015fbakanlar\u0131 ile Ghebreyesus, yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131n\u0131n, k\u00fcresel toplumun 1940&amp;#039;tan bu yana kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131\u011f\u0131 en b\u00fcy\u00fck sorun oldu\u011funu vurgulad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5395468,5302644\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/02\/22\/dso-den-covax-la-as-ya-ulasan-dusuk-gelirli-ulkelerdeki-ciddi-yan-etkiler-icin-tazminat-fo\&quot;&gt;DS\u00d6&#039;den COVAX&#039;la a\u015f\u0131ya ula\u015fan d\u00fc\u015f\u00fck gelirli \u00fclkelerdeki ciddi yan etkiler i\u00e7in tazminat fonu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/20\/dso-den-ab-nin-gelecek-salg-nlara-kars-haz-rl-k-anlasmas-teklifine-destek\&quot;&gt;DS\u00d6&#039;den &#039;AB&#039;nin gelecek salg\u0131nlara kar\u015f\u0131 haz\u0131rl\u0131k anla\u015fmas\u0131&#039; teklifine destek&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Mektupta, \&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 sona erdirmek i\u00e7in birlikte m\u00fccadele ederken bug\u00fcn umudumuz, gelecek nesilleri korumak i\u00e7in uluslararas\u0131 sa\u011fl\u0131k sekt\u00f6r\u00fcne daha g\u00fc\u00e7l\u00fc bir yap\u0131 kazand\u0131rmakt\u0131r.\&quot; ifadesi kullan\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnyada ba\u015fka salg\u0131nlar\u0131n gelece\u011fi ifade edilen mektupta, hi\u00e7bir h\u00fck\u00fcmetin salg\u0131nlara kar\u015f\u0131 tek ba\u015f\u0131na m\u00fccadele edemeyece\u011fine dikkat \u00e7ekildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Uluslararas\u0131 i\u015fbirli\u011fi g\u00fc\u00e7lendirilmeli&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Mektupta, salg\u0131nlarla koordine ve etkin m\u00fccadele edilmesi gerekti\u011fi belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Bu salg\u0131nla ve bundan sonrakiler i\u00e7in g\u00fcvenilir, etkili ve uygun fiyatl\u0131 a\u015f\u0131lara ve ila\u00e7lara e\u015fit ve evrensel eri\u015fim sa\u011flamaya kararl\u0131y\u0131z.\&quot; denilen mektupta, a\u015f\u0131n\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olan en h\u0131zl\u0131 \u015fekilde \u00fcretilip da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fi aktar\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Mektupta, \&quot;Salg\u0131nlara kar\u015f\u0131 haz\u0131rl\u0131k ve m\u00fccadele konusunda yeni bir uluslararas\u0131 anla\u015fma geli\u015ftirmek i\u00e7in \u00fclkelerin birlikte \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 gerekti\u011fine inan\u0131yoruz.\&quot; ifadesine yer verildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bunun, \u00f6nemli bir ad\u0131m olaca\u011f\u0131 aktar\u0131lan mektupta, bu anla\u015fman\u0131n temel hedefinin, gelecekteki salg\u0131nlar kar\u015f\u0131s\u0131nda ulusal, b\u00f6lgesel ve k\u00fcresel kapasiteleri ve dayanakl\u0131\u011f\u0131 g\u00fc\u00e7lendiren yakla\u015f\u0131m\u0131 te\u015fvik edece\u011fi kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Mektupta, bunun i\u00e7in uluslararas\u0131 i\u015fbirli\u011finin de g\u00fc\u00e7lendirilmesi gerekti\u011fi vurguland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1617096058,&quot;publishedAt&quot;:1617100250,&quot;updatedAt&quot;:1617100253,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/30\/covid-19-dunya-liderlerinden-salg-nlara-kars-uluslararas-anlasma-cagr-s&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/32\/11\/86\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_dae5dc06-6121-5f20-8ae5-c0595f6f2ad1-5321186.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;D\u00fcnya liderleri gelecekteki salg\u0131nlara kar\u015f\u0131 ortak hareket etme \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;D\u00fcnya liderleri gelecekteki salg\u0131nlara kar\u015f\u0131 ortak hareket etme \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4120&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2568&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;7629&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;who&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dso&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1383556&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1448162&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/30\/covid-19-dunya-liderlerinden-salg-nlara-kars-uluslararas-anlasma-cagr-s&quot;,&quot;lastModified&quot;:1617100253},{&quot;id&quot;:&quot;1447722&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5509960&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210330_NWSU_15429311&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere kendi vatanda\u015flar\u0131n\u0131 a\u015f\u0131lamadan di\u011fer \u00fclkelere Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 satmayacak&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130ngiltere, halk\u0131n\u0131 a\u015f\u0131lamadan di\u011fer \u00fclkelere Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 satmayacak&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130ngiltere kendi vatanda\u015flar\u0131n\u0131 a\u015f\u0131lamadan di\u011fer \u00fclkelere Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 satmayacak&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de h\u00fck\u00fcmet, \u00fclkedeki yeti\u015fkin n\u00fcfusunun t\u00fcm\u00fcne Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapmaya odakland\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, bu i\u015flem bitene kadar kom\u015fu ya da di\u011fer Avrupa devletlerine a\u015f\u0131 tedari\u011finde bulunmayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de h\u00fck\u00fcmet, \u00fclkedeki yeti\u015fkin n\u00fcfusunun t\u00fcm\u00fcne Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapmaya odakland\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, bu i\u015flem bitene kadar kom\u015fu ya da di\u011fer Avrupa devletlerine a\u015f\u0131 tedari\u011finde bulunmayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ingiltere-kendi-vatandaslar-n-as-lamadan-diger-ulkelere-covid-19-as-s-satmayacak&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de h\u00fck\u00fcmet, \u00fclkedeki yeti\u015fkin n\u00fcfusunun t\u00fcm\u00fcne Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapmaya odakland\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, bu i\u015flem bitene kadar kom\u015fu ya da di\u011fer Avrupa devletlerine a\u015f\u0131 tedari\u011finde bulunmayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nYakla\u015f\u0131k 56 milyon n\u00fcfusa sahip \u0130ngiltere&#039;de bug\u00fcne kadar 30 milyonu a\u015fk\u0131n ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131. \u0130ngiltere Avrupa&#039;da Covid-19 sebebiyle en \u00e7ok can kayb\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 \u00fclke konumunda bulunuyor.   \n\nAvrupa Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen, ge\u00e7ti\u011fimiz haftalarda \u0130ngiltere&#039;nin Avrupa Birli\u011fi\u2019ne Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 sat\u0131\u015f\u0131n\u0131 ba\u015flatmamas\u0131 durumunda, AB\u2019nin bu \u00fclkeye a\u015f\u0131 ihracat\u0131n\u0131 durduraca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. \n\n\nSky News&#039;e konu\u015fan \u0130ngiltere \u0130\u015f ve Enerji Bakan\u0131 Kwasi Kwarteng, \&quot;Odak noktam\u0131z\u0131n \u0130ngiltere&#039;yi g\u00fcvende tutmaya \u00e7al\u0131\u015fmak oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum, di\u011fer \u00fclkelerle de i\u015fbirli\u011fi i\u00e7inde \u00e7al\u0131\u015fmak istiyoruz, ancak as\u0131l \u00f6nceli\u011fimiz a\u015f\u0131n\u0131n piyasaya s\u00fcr\u00fclmesidir\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nA\u015f\u0131 kampanyas\u0131 konusunda di\u011fer Avrupa \u00fclkeleriyle birlikte \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirten Kwarteng, ortada rekabet\u00e7i bir durum olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da s\u00f6zlerine ekledi. \u0130ngiliz Bakan fazla a\u015f\u0131 dozlar\u0131n\u0131 \u0130rlanda ile payla\u015fabileceklerini ancak \u015fu anda \u00fclkelerinde \u00e7ok say\u0131da a\u015f\u0131lanmas\u0131 gereken vatanda\u015f oldu\u011funu kaydetti. \n\nABD&#039;den \u0130ngiltere&#039;ye 60 milyon doz a\u015f\u0131 gelecek \n\nAvrupa&#039;da koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan en \u00e7ok etkilenen \u00fclkelerin ba\u015f\u0131nda gelen \u0130ngiltere, ba\u015fta Pfizer-BioNTech olmak \u00fczere AstraZeneca gibi firmalardan milyonlarca doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 sat\u0131n ald\u0131. \n\n\u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, yak\u0131n bir zamanda ABD merkezli Novavax firmas\u0131yla anla\u015farak toplamda 60 milyon dozu a\u015fk\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 sat\u0131n alaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. Novavax&#039;\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 90 oran\u0131nda koruma sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor. \n\n\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson, gelecekte d\u00fcnyay\u0131 tehdit edebilecek hastal\u0131klara kar\u015f\u0131 birlikte hareket edebilmek i\u00e7in uluslararas\u0131 bir anla\u015fmaya ye\u015fil \u0131\u015f\u0131k yakan 23 \u00fclke liderinden biri olmu\u015ftu. \n\nGe\u00e7ti\u011fimiz ocak ay\u0131 ba\u015f\u0131nda Avrupa Birli\u011fi&#039;nden ayr\u0131lan \u0130ngiltere&#039;de son bir sene i\u00e7erisinde 126 bini a\u015fk\u0131n ki\u015fi koronavir\u00fcs sebebiyle hayat\u0131n\u0131 kaybederken, \u00fclkede 4.3 milyonu a\u015fk\u0131n vaka g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;de h\u00fck\u00fcmet, \u00fclkedeki yeti\u015fkin n\u00fcfusunun t\u00fcm\u00fcne Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapmaya odakland\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, bu i\u015flem bitene kadar kom\u015fu ya da di\u011fer Avrupa devletlerine a\u015f\u0131 tedari\u011finde bulunmayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yakla\u015f\u0131k 56 milyon n\u00fcfusa sahip \u0130ngiltere&amp;#039;de bug\u00fcne kadar 30 milyonu a\u015fk\u0131n ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131. \u0130ngiltere Avrupa&amp;#039;da Covid-19 sebebiyle en \u00e7ok can kayb\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 \u00fclke konumunda bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen, ge\u00e7ti\u011fimiz haftalarda \u0130ngiltere&amp;#039;nin Avrupa Birli\u011fi\u2019ne Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 sat\u0131\u015f\u0131n\u0131 ba\u015flatmamas\u0131 durumunda, AB\u2019nin bu \u00fclkeye a\u015f\u0131 ihracat\u0131n\u0131 durduraca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sky News&amp;#039;e konu\u015fan \u0130ngiltere \u0130\u015f ve Enerji Bakan\u0131 Kwasi Kwarteng, \&quot;Odak noktam\u0131z\u0131n \u0130ngiltere&amp;#039;yi g\u00fcvende tutmaya \u00e7al\u0131\u015fmak oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum, di\u011fer \u00fclkelerle de i\u015fbirli\u011fi i\u00e7inde \u00e7al\u0131\u015fmak istiyoruz, ancak as\u0131l \u00f6nceli\u011fimiz a\u015f\u0131n\u0131n piyasaya s\u00fcr\u00fclmesidir\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131 kampanyas\u0131 konusunda di\u011fer Avrupa \u00fclkeleriyle birlikte \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirten Kwarteng, ortada rekabet\u00e7i bir durum olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da s\u00f6zlerine ekledi. \u0130ngiliz Bakan fazla a\u015f\u0131 dozlar\u0131n\u0131 \u0130rlanda ile payla\u015fabileceklerini ancak \u015fu anda \u00fclkelerinde \u00e7ok say\u0131da a\u015f\u0131lanmas\u0131 gereken vatanda\u015f oldu\u011funu kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5507480,5502996\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/28\/ingiltere-de-polis-okullardaki-5-binden-fazla-cinsel-istismar-vakas-yla-ilgili-sorusturma-\&quot;&gt;\u0130ngiltere&#039;de polis okullardaki 5 binden fazla cinsel istismar vakas\u0131yla ilgili soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/29\/covid-19-ingiltere-nin-baskenti-londra-da-6-ayda-ilk-kez-olum-vakas-bildirilmedi\&quot;&gt;Covid-19: \u0130ngiltere&#039;nin ba\u015fkenti Londra&#039;da 6 ayda ilk kez \u00f6l\u00fcm vakas\u0131 bildirilmedi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;ABD&#039;den \u0130ngiltere&#039;ye 60 milyon doz a\u015f\u0131 gelecek&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Avrupa&amp;#039;da koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan en \u00e7ok etkilenen \u00fclkelerin ba\u015f\u0131nda gelen \u0130ngiltere, ba\u015fta Pfizer-BioNTech olmak \u00fczere AstraZeneca gibi firmalardan milyonlarca doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 sat\u0131n ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, yak\u0131n bir zamanda ABD merkezli Novavax firmas\u0131yla anla\u015farak toplamda 60 milyon dozu a\u015fk\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 sat\u0131n alaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. Novavax&amp;#039;\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 90 oran\u0131nda koruma sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson, gelecekte d\u00fcnyay\u0131 tehdit edebilecek hastal\u0131klara kar\u015f\u0131 birlikte hareket edebilmek i\u00e7in uluslararas\u0131 bir anla\u015fmaya ye\u015fil \u0131\u015f\u0131k yakan 23 \u00fclke liderinden biri olmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ge\u00e7ti\u011fimiz ocak ay\u0131 ba\u015f\u0131nda Avrupa Birli\u011fi&amp;#039;nden ayr\u0131lan \u0130ngiltere&amp;#039;de son bir sene i\u00e7erisinde 126 bini a\u015fk\u0131n ki\u015fi koronavir\u00fcs sebebiyle hayat\u0131n\u0131 kaybederken, \u00fclkede 4.3 milyonu a\u015fk\u0131n vaka g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1617089527,&quot;publishedAt&quot;:1617099031,&quot;updatedAt&quot;:1617099033,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/30\/ingiltere-kendi-vatandaslar-n-as-lamadan-diger-ulkelere-covid-19-as-s-satmayacak&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/50\/99\/60\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_613ca22c-cc66-5a4b-9c93-3236d9b74a61-5509960.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson, 19 Mart tarihinde ilk doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmu\u015ftu.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson, 19 Mart tarihinde ilk doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmu\u015ftu.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Frank Augstein\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;698&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;9097&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;england&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ingiltere&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24482&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;astrazeneca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;astrazeneca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;AstraZeneca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;AstraZeneca&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;105&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;european-union&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa-birligi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1447596&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1449394&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;291&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/birlesik-krallik&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/30\/ingiltere-kendi-vatandaslar-n-as-lamadan-diger-ulkelere-covid-19-as-s-satmayacak&quot;,&quot;lastModified&quot;:1617099033},{&quot;id&quot;:&quot;1447538&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5509606&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210330_NWSU_15428000&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Kanada ve Almanya&#039;dan &#039;kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131 riski&#039; sebebiyle AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 ask\u0131ya alma karar\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Kanada ve Almanya&#039;n\u0131n Berlin eyaleti AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 ask\u0131ya ald\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Kanada ve Almanya&#039;dan &#039;kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131 riski&#039; sebebiyle AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 ask\u0131ya alma karar\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Kanada h\u00fck\u00fcmeti ve Almanya&#039;n\u0131n Berlin eyaleti Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen Oxford-AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 \&quot;kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131na\&quot; neden oldu\u011fu gerk\u00e7esiyle ask\u0131ya ald\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Kanada h\u00fck\u00fcmeti ve Almanya&#039;n\u0131n Berlin eyaleti Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen Oxford-AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 \&quot;kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131na\&quot; neden oldu\u011fu gerk\u00e7esiyle ask\u0131ya ald\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;kanada-kan-p-ht-lasmas-riski-sebebiyle-astrazeneca-as-s-n-n-kullan-m-n-ask-ya-ald&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Kanada h\u00fck\u00fcmeti Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen Oxford-AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 \&quot;kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131na\&quot; neden oldu\u011fu gerek\u00e7esiyle 55 ya\u015f alt\u0131 ki\u015filere uygulanmas\u0131n\u0131 ask\u0131ya ald\u0131. \n\nAlmanya&#039;n\u0131n Berlin eyaleti de AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 60 ya\u015f\u0131n alt\u0131ndakilere kullan\u0131m\u0131n\u0131 bir kere daha ge\u00e7ici olarak durdurdu. \n\n\u00dclkede faaliyet g\u00f6steren Ulusal A\u015f\u0131 Dan\u0131\u015fma Komitesi (NACI) daha \u00f6nceki a\u00e7\u0131klamalar\u0131nda baz\u0131 g\u00fcvenlik risklerini gerek\u00e7e g\u00f6stererek s\u00f6z konusu a\u015f\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131 tavsiyesinde bulunmu\u015ftu. \n\nNACI Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Doktor Shelley Deeks konuyla ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Potansiyel riskler g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 55 ya\u015f alt\u0131 yeti\u015fkinlerde kullan\u0131lmas\u0131n\u0131n yarar\u0131 konusunda \u00f6nemli bir belirsizlik var.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nDeeks, Avrupa&#039;dan gelen bilgiler do\u011frultusunda AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 olan ki\u015filer aras\u0131nda kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131 ya\u015fayanlar\u0131n genelde 55 ya\u015f alt\u0131 yeti\u015fkin kad\u0131nlar oldu\u011funu ve bu semptomlar\u0131 g\u00f6steren hastalardaki \u00f6l\u00fcm oran\u0131n\u0131n da y\u00fczde 40 gibi olduk\u00e7a y\u00fcksek bir orana ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti. \n\nDeeks ayr\u0131ca bu a\u015f\u0131y\u0131 yapt\u0131ranlarda kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131 g\u00f6r\u00fclme potansiyelinin 100 binde 1 oldu\u011funu, ancak bu rakam\u0131n daha \u00f6nce belirtilen \&quot;1 milyonda 1 oran\u0131ndan\&quot; olduk\u00e7a y\u00fcksek oldu\u011funu da s\u00f6zlerine ekledi. \n\nDoktor Jos Reimer ise Avrupa&#039;da kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131 riskinde bir art\u0131\u015f g\u00f6zlemlenmedi\u011fini ancak \u00f6zellikle kad\u0131nlarda g\u00f6r\u00fclen bu yan etkinin olduk\u00e7a ciddi sonu\u00e7lar\u0131 oldu\u011funu kaydetti. \n\nBerlin&#039;den bir durdurma karar\u0131 daha \n\nBerlin eyaletinin en \u00fcst d\u00fczey sa\u011fl\u0131k yetkilisi Dilek Kalayc\u0131, t\u0131bbi d\u00fczenleme kurumunun \u00fclkede a\u015f\u0131 olan 31 ki\u015fide kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klamas\u0131 \u00fczerine Almanya&#039;daki 16 eyalet temsilcisinin toplant\u0131s\u0131 \u00f6ncesi tedbir olarak b\u00f6yle bir karar ald\u0131klar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nPaul Ehrlich \u00dcniversitesi 9 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini a\u00e7\u0131klarken vakalar\u0131n ikisi d\u0131\u015f\u0131nda tamam\u0131n\u0131n 20 ile 63 ya\u015flar aras\u0131ndaki kad\u0131nlar oldu\u011funu a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. \n\nAvrupa&#039;n\u0131n di\u011fer \u00fclkelerinde de g\u00f6r\u00fclen benzer hadiseler \u00fczerine Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 bir inceleme ba\u015flatm\u0131\u015f sonras\u0131nda a\u015f\u0131n\u0131n faydalar\u0131n\u0131n ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 riskten daha y\u00fcksek oldu\u011funa kanaat getirerek a\u015f\u0131lamalara devam edilmesi tavsiyesinde bulunmu\u015ftu. \n\n70 \u00fclkenin onay\u0131n\u0131 ald\u0131 \n\nOxford \u00dcniversitesi taraf\u0131ndan Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131 baz\u0131 \u00e7ekinceleri beraberinde getirse de bug\u00fcne kadar 70 \u00fclkede \&quot;acil kullan\u0131m\&quot; onay\u0131 ald\u0131. \n\nKanada&#039;ya bug\u00fcne kadar 500 bin doz AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131 sevkiyat\u0131 yap\u0131ld\u0131. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki \u00e7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc ise ABD&#039;den 1.5 milyon doz daha ayn\u0131 a\u015f\u0131dan gelmesi bekleniyor. \n\nAstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131 \u00f6zellikle \&quot;etkinlik oran\u0131\&quot; bak\u0131m\u0131ndan ilk geli\u015ftirildi\u011fi d\u00f6nemlerde baz\u0131 soru i\u015faretlerine neden olsa da baz\u0131 testler sonras\u0131nda Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA) ve D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&#039;n\u00fcn (DS\u00d6) onay\u0131n\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Kanada h\u00fck\u00fcmeti Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen Oxford-AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 \&quot;kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131na\&quot; neden oldu\u011fu gerek\u00e7esiyle 55 ya\u015f alt\u0131 ki\u015filere uygulanmas\u0131n\u0131 ask\u0131ya ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Almanya&amp;#039;n\u0131n Berlin eyaleti de AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 60 ya\u015f\u0131n alt\u0131ndakilere kullan\u0131m\u0131n\u0131 bir kere daha ge\u00e7ici olarak durdurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede faaliyet g\u00f6steren Ulusal A\u015f\u0131 Dan\u0131\u015fma Komitesi (NACI) daha \u00f6nceki a\u00e7\u0131klamalar\u0131nda baz\u0131 g\u00fcvenlik risklerini gerek\u00e7e g\u00f6stererek s\u00f6z konusu a\u015f\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131 tavsiyesinde bulunmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;NACI Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Doktor Shelley Deeks konuyla ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Potansiyel riskler g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 55 ya\u015f alt\u0131 yeti\u015fkinlerde kullan\u0131lmas\u0131n\u0131n yarar\u0131 konusunda \u00f6nemli bir belirsizlik var.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Deeks, Avrupa&amp;#039;dan gelen bilgiler do\u011frultusunda AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 olan ki\u015filer aras\u0131nda kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131 ya\u015fayanlar\u0131n genelde 55 ya\u015f alt\u0131 yeti\u015fkin kad\u0131nlar oldu\u011funu ve bu semptomlar\u0131 g\u00f6steren hastalardaki \u00f6l\u00fcm oran\u0131n\u0131n da y\u00fczde 40 gibi olduk\u00e7a y\u00fcksek bir orana ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Deeks ayr\u0131ca bu a\u015f\u0131y\u0131 yapt\u0131ranlarda kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131 g\u00f6r\u00fclme potansiyelinin 100 binde 1 oldu\u011funu, ancak bu rakam\u0131n daha \u00f6nce belirtilen \&quot;1 milyonda 1 oran\u0131ndan\&quot; olduk\u00e7a y\u00fcksek oldu\u011funu da s\u00f6zlerine ekledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Doktor Jos Reimer ise Avrupa&amp;#039;da kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131 riskinde bir art\u0131\u015f g\u00f6zlemlenmedi\u011fini ancak \u00f6zellikle kad\u0131nlarda g\u00f6r\u00fclen bu yan etkinin olduk\u00e7a ciddi sonu\u00e7lar\u0131 oldu\u011funu kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Berlin&#039;den bir durdurma karar\u0131 daha&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Berlin eyaletinin en \u00fcst d\u00fczey sa\u011fl\u0131k yetkilisi Dilek Kalayc\u0131, t\u0131bbi d\u00fczenleme kurumunun \u00fclkede a\u015f\u0131 olan 31 ki\u015fide kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klamas\u0131 \u00fczerine Almanya&amp;#039;daki 16 eyalet temsilcisinin toplant\u0131s\u0131 \u00f6ncesi tedbir olarak b\u00f6yle bir karar ald\u0131klar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Paul Ehrlich \u00dcniversitesi 9 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini a\u00e7\u0131klarken vakalar\u0131n ikisi d\u0131\u015f\u0131nda tamam\u0131n\u0131n 20 ile 63 ya\u015flar aras\u0131ndaki kad\u0131nlar oldu\u011funu a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa&amp;#039;n\u0131n di\u011fer \u00fclkelerinde de g\u00f6r\u00fclen benzer hadiseler \u00fczerine Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 bir inceleme ba\u015flatm\u0131\u015f sonras\u0131nda a\u015f\u0131n\u0131n faydalar\u0131n\u0131n ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 riskten daha y\u00fcksek oldu\u011funa kanaat getirerek a\u015f\u0131lamalara devam edilmesi tavsiyesinde bulunmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5508106,5507480\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/29\/covid-19-ingiltere-nin-baskenti-londra-da-6-ayda-ilk-kez-olum-vakas-bildirilmedi\&quot;&gt;Covid-19: \u0130ngiltere&#039;nin ba\u015fkenti Londra&#039;da 6 ayda ilk kez \u00f6l\u00fcm vakas\u0131 bildirilmedi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/29\/covid-19-doneminde-k-zam-k-gibi-temel-salg-nlar-n-as-lar-n-yapt-rmamak-daha-m-tehlikeli\&quot;&gt;Covid-19 d\u00f6neminde k\u0131zam\u0131k gibi temel salg\u0131nlar\u0131n a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 yapt\u0131rmamak daha m\u0131 tehlikeli?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;70 \u00fclkenin onay\u0131n\u0131 ald\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Oxford \u00dcniversitesi taraf\u0131ndan Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131 baz\u0131 \u00e7ekinceleri beraberinde getirse de bug\u00fcne kadar 70 \u00fclkede \&quot;acil kullan\u0131m\&quot; onay\u0131 ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kanada&amp;#039;ya bug\u00fcne kadar 500 bin doz AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131 sevkiyat\u0131 yap\u0131ld\u0131. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki \u00e7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc ise ABD&amp;#039;den 1.5 milyon doz daha ayn\u0131 a\u015f\u0131dan gelmesi bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131 \u00f6zellikle \&quot;etkinlik oran\u0131\&quot; bak\u0131m\u0131ndan ilk geli\u015ftirildi\u011fi d\u00f6nemlerde baz\u0131 soru i\u015faretlerine neden olsa da baz\u0131 testler sonras\u0131nda Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA) ve D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&amp;#039;n\u00fcn (DS\u00d6) onay\u0131n\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1617077747,&quot;publishedAt&quot;:1617085647,&quot;updatedAt&quot;:1617108784,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/30\/kanada-kan-p-ht-lasmas-riski-sebebiyle-astrazeneca-as-s-n-n-kullan-m-n-ask-ya-ald&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/50\/68\/12\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_59dcc8c5-d7bd-58db-8712-0c6d4199bc8f-5506812.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 fakir \u00fclkelere ula\u015ft\u0131rmay\u0131 ama\u00e7layan COVAX olarak bilinen BM destekli bir projenin temelini olu\u015fturuyor.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 fakir \u00fclkelere ula\u015ft\u0131rmay\u0131 ama\u00e7layan COVAX olarak bilinen BM destekli bir projenin temelini olu\u015fturuyor.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Darko Vojinovic\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;693&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;44&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;canada&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kanda&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kanada&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Kanada&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24482&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;astrazeneca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;astrazeneca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;AstraZeneca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;AstraZeneca&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1447598&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;44&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kanada&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kanada&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/kanada&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/30\/kanada-kan-p-ht-lasmas-riski-sebebiyle-astrazeneca-as-s-n-n-kullan-m-n-ask-ya-ald&quot;,&quot;lastModified&quot;:1617108784},{&quot;id&quot;:&quot;1446908&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5508106&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210329_WBSU_15420865&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 d\u00f6neminde k\u0131zam\u0131k gibi temel salg\u0131nlar\u0131n a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 yapt\u0131rmamak daha m\u0131 tehlikeli?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 d\u00f6neminde temel a\u015f\u0131lar\u0131 yapt\u0131rmamak daha m\u0131 tehlikeli?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 d\u00f6neminde k\u0131zam\u0131k, kabakulak, k\u0131zam\u0131k\u00e7\u0131k gibi temel salg\u0131nlar\u0131n a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 yapt\u0131rmamak daha m\u0131 tehlikeli?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19 d\u00f6neminde k\u0131zam\u0131k, kabakulak, k\u0131zam\u0131k\u00e7\u0131k gibi temel salg\u0131nlar\u0131n a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 yapt\u0131rmamak daha m\u0131 tehlikeli?&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19 d\u00f6neminde k\u0131zam\u0131k, kabakulak, k\u0131zam\u0131k\u00e7\u0131k gibi temel salg\u0131nlar\u0131n a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 yapt\u0131rmamak daha m\u0131 tehlikeli?&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-doneminde-k-zam-k-gibi-temel-salg-nlar-n-as-lar-n-yapt-rmamak-daha-m-tehlikeli&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n t\u00fcm d\u00fcnyada etkisini g\u00f6stermeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemden bu yana 1 sene ge\u00e7ti. 2020 bahar mevsiminde Avrupa Birli\u011fi&#039;nin (AB) bir\u00e7ok \u00fclkesi karantinaya girdi ve Covid-19&#039;un beraberinde getirdi\u011fi sosyo-ekonomik durum hala belirsizli\u011fini koruyor.   \n\nBir\u00e7oklar\u0131 al\u0131\u015fveri\u015f yapt\u0131ktan sonra ald\u0131\u011f\u0131 \u00fcr\u00fcnlerin paketlerini dahi y\u0131kamaya ba\u015flad\u0131. Maske takmak g\u00fcnl\u00fck hayat\u0131n bir par\u00e7as\u0131 oldu, metroda ve otob\u00fcste dengemizi korumak i\u00e7in tutundu\u011fumuz demirlere art\u0131k kimse dokunmaz oldu. Can kay\u0131plar\u0131 ve vakalar artt\u0131.  \n\nDevletler birer birer koronavir\u00fcs \u00f6nlemlerini a\u00e7\u0131klad\u0131. Bir\u00e7ok \u00fclke ve \u00f6zel firma Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftirdi. \n\nAncak salg\u0131n d\u00f6neminde bir\u00e7ok ki\u015finin atlad\u0131\u011f\u0131 \u00f6nemli bir nokta var ki, bu durum \u00f6zellikle de \u00e7ocuk ve yeni do\u011fan bebekleri ilgilendiriyor.  \n\nCovid-19&#039;un \u00e7ocuklar ve bebekler a\u00e7\u0131s\u0131ndan etkisi sand\u0131\u011f\u0131m\u0131zdan \u00e7ok daha b\u00fcy\u00fck. Hijyen eksikli\u011fi ve vir\u00fcse yakalanma korkusu gibi nedenlerle bir\u00e7ok aile \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 k\u0131zam\u0131k, menenjit veya hepatit B gibi temel a\u015f\u0131lar\u0131 yapt\u0131rmak i\u00e7in hastaneye g\u00f6t\u00fcrmedi.   \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6-WHO) verilerine g\u00f6re bu durum \u00e7ok ciddi bir boyuta ula\u015ft\u0131. DS\u00d6 Avrupa B\u00fcrosu uzman\u0131 Dragan Jankovic&#039;e g\u00f6re Avrupa&#039;da salg\u0131n \u00f6ncesine k\u0131yasla \&quot;\u00e7ok az say\u0131da aile\&quot; \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 d\u00fczenli olarak a\u015f\u0131latt\u0131. \n\nS\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 sadece Covid-19 i\u00e7in de\u011fil, t\u00fcm vir\u00fcsler i\u00e7in ge\u00e7erli \n\n\&quot;S\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131\&quot; kelimeleri Covid-19 ile birlikte olduk\u00e7a pop\u00fcler bir s\u00f6ylem haline geldi. \&quot;N\u00fcfus ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131\&quot; olarak da bilinen bu kavram belirli bir b\u00f6lgede ya\u015fayan insanlar\u0131n a\u015f\u0131 olma ya da hastal\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7irdikten sonra iyile\u015ferek ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazanma yoluyla elde edilebilir. Ancak salg\u0131n\u0131n ilk d\u00f6nemlerinde baz\u0131 otoriteler bunu sadece \&quot;enfekte olup iyile\u015fme\&quot; olarak alg\u0131lad\u0131. \n\n\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson, Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 s\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 y\u00f6ntemiyle sava\u015facaklar\u0131n\u0131 s\u00f6ylemi\u015fti. Ancak \u00fclkedeki \u00f6l\u00fcmlerin artmas\u0131 sonras\u0131 bu uygulamadan vazge\u00e7ildi ve \u00fclke \u00e7ap\u0131nda s\u0131k\u0131 bir karantina uygulanmaya ba\u015fland\u0131. \u0130ngiltere \u015fu anda \u0130srail ile birlikte n\u00fcfusa oranla en \u00e7ok a\u015f\u0131laman\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iki \u00fclke konumunda bulunuyor.   \n\nDS\u00d6&#039;ye g\u00f6re belirli bir b\u00f6lgede ya\u015fayan insanlar\u0131n s\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 edinebilmesi i\u00e7in o y\u00f6redeki toplam n\u00fcfusun en az y\u00fczde 95&#039;inin hastal\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7irip iyile\u015fmesi ya da a\u015f\u0131lanmas\u0131 gerekiyor. \n\nLondra&#039;da \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 a\u015f\u0131 yapt\u0131rmaya getiren ailelerin oran\u0131 y\u00fczde 50 d\u00fc\u015ft\u00fc \n\nCovid-19 salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde Doktor Farzana Hussain, g\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131 Londra&#039;da karantina ve korku gibi sebeplerle \u00e7ocuklar\u0131n a\u015f\u0131lanma oran\u0131nda b\u00fcy\u00fck d\u00fc\u015f\u00fc\u015fler g\u00f6zlemledi\u011fini belirtiyor. Hussain, \&quot;23 Mart&#039;ta ilk karantina ilan edildi. Aileler bir anda \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 a\u015f\u0131 yapt\u0131rmak i\u00e7in hastanelere getirmemeye ba\u015flad\u0131lar. \u00c7ocuklar\u0131n a\u015f\u0131lanma oran\u0131 y\u00fczde 50&#039;nin alt\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc.\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nDoktor Hussain bu durumun olduk\u00e7a endi\u015fe verici bir noktaya geldi\u011fini zira salg\u0131n \u00f6ncesinde Londra&#039;da k\u0131zam\u0131k vakalar\u0131nda art\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc kaydetti. Doktor Hussain salg\u0131n d\u00f6neminde ya\u015fanan sa\u011fl\u0131k krizini nas\u0131l f\u0131rsata \u00e7evirdiklerini \u015f\u00f6yle anlat\u0131yor: \n\n\&quot;Kimse \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 hastaneye sokmak istemiyordu. Vir\u00fcslerin ne kadar tehlikeli oldu\u011funu anlayan aileler i\u00e7in \u015f\u00f6yle bir uygulama ba\u015flatt\u0131k. Aileler \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 arabalar\u0131yla hastane bah\u00e7esine getirdi. Hem\u015fireler de ara\u00e7lar\u0131n i\u00e7erisinde a\u015f\u0131 yapt\u0131. Bir a\u015f\u0131lama i\u015flemini 2 dakikayla s\u0131n\u0131rl\u0131 tuttuk. Bu sayede aileler de hastane binas\u0131na ad\u0131m atmak zorunda kalmad\u0131. Haziran ay\u0131 sonunda 2 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocuklar i\u00e7in k\u0131zam\u0131k a\u015f\u0131s\u0131 yapma oran\u0131 y\u00fczde 90&#039;lar\u0131n \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131. 5 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocuklar i\u00e7in ise bu oran y\u00fczde 90&#039;\u0131n biraz alt\u0131nda kald\u0131. Bu rakamlar DS\u00d6&#039;n\u00fcn hedefine olduk\u00e7a yak\u0131nd\u0131.\&quot; \n\nDoktor Hussain salg\u0131n s\u0131ras\u0131nda hi\u00e7 olmad\u0131\u011f\u0131 kadar sa\u011fl\u0131k alan\u0131nda yeni uygulamalar ba\u015flatt\u0131klar\u0131n\u0131 ifade ediyor: \&quot;Ge\u00e7mi\u015fte bir\u00e7ok yenilik, &#039;b\u00fcrokrasi engeline&#039; tak\u0131l\u0131rd\u0131. Ancak \u015fimdi herkes bu b\u00fcrokratik engelleri t\u0131pk\u0131 bir b\u0131\u00e7ak gibi kesip att\u0131.\&quot; \n\n&#039;D\u00fcnyan\u0131n en bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar\u0131ndan biri&#039; olan k\u0131zam\u0131k tehlikesi \n\nAvrupa&#039;da son birka\u00e7 senede difteri (ku\u015f palaz\u0131), bo\u011fmaca ve k\u0131zam\u0131k gibi salg\u0131n hastal\u0131klarda art\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \n\nDS\u00d6 Avrupa B\u00fcrosu uzman\u0131 Dragan Jankovic&#039;e g\u00f6re DPT a\u015f\u0131s\u0131s\u0131 (difteri-bo\u011fmaca ve tetanoz a\u015f\u0131s\u0131) Avrupa&#039;daki \u00fclkelerde uzun s\u00fcredir yayg\u0131n bir \u015fekilde kullan\u0131l\u0131yor.   \n\nAncak \u00f6zellikle k\u0131zam\u0131k vir\u00fcs\u00fcne dikkat etmekte fayda var. \u00c7\u00fcnk\u00fc k\u0131zam\u0131k, \&quot;d\u00fcnyan\u0131n en bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar\u0131ndan\&quot; biri. K\u0131zam\u0131k vir\u00fcs\u00fcyle temas eden her 10 ki\u015fiden 9&#039;u bu hastal\u0131\u011fa yakalan\u0131yor. Burun ak\u0131nt\u0131s\u0131, g\u00f6zlerin sulanmas\u0131 ve yanmas\u0131, \u00f6ks\u00fcr\u00fck, yanaklarda olu\u015fan beyazl\u0131k ve k\u0131zar\u0131kl\u0131klar bu hastal\u0131\u011f\u0131n en b\u00fcy\u00fck belirtisi. \n\nK\u0131zam\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerin \u00e7o\u011fu hastal\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131 komplikasyonlar sonucu meydana geliyor ve \u00f6zellikle 5 ya\u015f alt\u0131 ve 30 ya\u015f \u00fcst\u00fcnde olduk\u00e7a tehlikeli olabiliyor. Bu sebeple k\u0131zam\u0131k, kabakulak ve k\u0131zam\u0131k\u00e7\u0131k a\u015f\u0131lar\u0131 genelde iki doz \u00fczerinden 1 ila 3 ya\u015f\u0131nda yap\u0131l\u0131yor. \n\nDS\u00d6 verilerine g\u00f6re Avrupa&#039;da \u00e7ok ciddi bir k\u0131zam\u0131k salg\u0131n\u0131 tehdidi yok. Ancak 2017&#039;de k\u0131zam\u0131k vakalar\u0131 artmaya ba\u015flad\u0131 ve 2019&#039;da 100 binin \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131. 2017 -2018 aras\u0131nda vaka say\u0131s\u0131 27 binlerden 3 kat\u0131na \u00e7\u0131karak 82 bin e\u015fi\u011fini ge\u00e7ti. \n\nDS\u00d6, 2016&#039;dan beri d\u00fcnya genelinde g\u00f6r\u00fclen k\u0131zam\u0131k vakalar\u0131 art\u0131\u015f\u0131n\u0131n ana nedeninin, \u00e7ocuklar\u0131n iki dozdan olu\u015fan (MCV1 ve MCV2 a\u015f\u0131lar\u0131) k\u0131zam\u0131k a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 zaman\u0131nda olmamas\u0131 oldu\u011funu ifade ediyor. \n\nUkrayna&#039;da korkutan k\u0131zam\u0131k salg\u0131n\u0131 \n\n2018&#039;de ba\u015flayan k\u0131zam\u0131k salg\u0131n\u0131ndan Avrupa&#039;da en \u00e7ok etkilenen \u00fclke Ukrayna oldu. Ukrayna toplam vakalar\u0131n y\u00fczde 50&#039;sini olu\u015fturdu (53.240 vaka). Bunun yan\u0131nda S\u0131rbistan (5.076), Fransa (2.913), \u0130talya (2.517), Rusya Federasyonu (2.256), G\u00fcrcistan (2.203), Yunanistan (2.193), Arnavutluk (1.466) ve Romanya&#039;da (1.087) da say\u0131lar\u0131 binleri bulan k\u0131zam\u0131k salg\u0131nlar\u0131 ba\u015f g\u00f6sterdi.   \n\nUzmanlar Ukrayna&#039;da bu kadar fazla k\u0131zam\u0131k vakas\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fclmesinin sebebinin en b\u00fcy\u00fck sebebinin ailelerin \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazanmas\u0131n\u0131 istememesi ve bu sebeple de sahte a\u015f\u0131 sertifikalar\u0131 almas\u0131 oldu\u011funu ifade ediyor. \n\nUkrayna&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Kiev&#039;de g\u00f6rev yapan Doktor Fedir Lapiy, buna neden olarak bir\u00e7ok ailenin doktorlara olan g\u00fcveninin azalmas\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor. Ara\u015ft\u0131rmalara g\u00f6re \u00fclkedeki bir\u00e7ok ebeveyn a\u015f\u0131 olma yanl\u0131s\u0131. \n\nUkrayna&#039;da 2010 y\u0131l\u0131nda bir a\u015f\u0131 k\u0131tl\u0131\u011f\u0131 ya\u015fanm\u0131\u015ft\u0131. Ancak bu d\u00f6nemde bir\u00e7ok aile ceplerinden para \u00f6deyerek \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 \u00f6zel kliniklerde a\u015f\u0131latt\u0131. \n\nK\u0131zam\u0131k salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde Ukrayna&#039;da \u00f6zel bir klinik bir departman\u0131n\u0131 a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131na ay\u0131rm\u0131\u015f. Salg\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 zaman da \u00e7ocuklar\u0131n \u00e7o\u011fu hastaneye ya da sa\u011fl\u0131k ocaklar\u0131na gitmeden evlerinde a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f. Ancak \u015fu anda d\u00fcnyan\u0131n her \u00fclkesinde oldu\u011fu gibi Ukrayna&#039;da da Covid-19 salg\u0131n\u0131 var ve okula giden \u00e7ocuklar\u0131n salg\u0131na yakalanma riski hala y\u00fcksek. \n\nBir\u00e7ok aile Covid-19 salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde \u00e7ocuk ve bebeklerini hastanede muayene ettirmese de konu a\u015f\u0131ya gelince ye\u015fil \u0131\u015f\u0131k yak\u0131yor. Kimi Ukraynal\u0131 ailelerin \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 9 farkl\u0131 salg\u0131na kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 dahi olmu\u015f. \n\n2020&#039;de k\u0131zam\u0131k vakalar\u0131nda b\u00fcy\u00fck d\u00fc\u015f\u00fc\u015f \n\n\u0130talya&#039;da ise durum biraz daha farkl\u0131. \u00dclkede her 3 aileden 1&#039;i Covid-19 salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n k\u0131zam\u0131k ve kabakulak gibi temel a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 olma i\u015flemlerini erteledi. Ailelerin y\u00fczde 44&#039;\u00fc, a\u015f\u0131lama s\u00fcrecini erteletme sebeplerini hastanelerde ya\u015fanan hijyen sorunu olarak a\u00e7\u0131klad\u0131. Y\u00fczde 13&#039;l\u00fck kesim a\u015f\u0131 merkezlerinin kapal\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yledi.  \n\nDS\u00d6, Avrupa&#039;daki 53 \u00fclkenin tamam\u0131ndan verilerin gelmedi\u011fini ancak Covid-19 salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde k\u0131tada k\u0131zam\u0131k vakalar\u0131nda 2018 ve 2019 oranla b\u00fcy\u00fck bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve toplam vakan\u0131n 12.028 oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n t\u00fcm d\u00fcnyada etkisini g\u00f6stermeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemden bu yana 1 sene ge\u00e7ti. 2020 bahar mevsiminde Avrupa Birli\u011fi&amp;#039;nin (AB) bir\u00e7ok \u00fclkesi karantinaya girdi ve Covid-19&amp;#039;un beraberinde getirdi\u011fi sosyo-ekonomik durum hala belirsizli\u011fini koruyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bir\u00e7oklar\u0131 al\u0131\u015fveri\u015f yapt\u0131ktan sonra ald\u0131\u011f\u0131 \u00fcr\u00fcnlerin paketlerini dahi y\u0131kamaya ba\u015flad\u0131. Maske takmak g\u00fcnl\u00fck hayat\u0131n bir par\u00e7as\u0131 oldu, metroda ve otob\u00fcste dengemizi korumak i\u00e7in tutundu\u011fumuz demirlere art\u0131k kimse dokunmaz oldu. Can kay\u0131plar\u0131 ve vakalar artt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Devletler birer birer koronavir\u00fcs \u00f6nlemlerini a\u00e7\u0131klad\u0131. Bir\u00e7ok \u00fclke ve \u00f6zel firma Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak salg\u0131n d\u00f6neminde bir\u00e7ok ki\u015finin atlad\u0131\u011f\u0131 \u00f6nemli bir nokta var ki, bu durum \u00f6zellikle de \u00e7ocuk ve yeni do\u011fan bebekleri ilgilendiriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19&amp;#039;un \u00e7ocuklar ve bebekler a\u00e7\u0131s\u0131ndan etkisi sand\u0131\u011f\u0131m\u0131zdan \u00e7ok daha b\u00fcy\u00fck. Hijyen eksikli\u011fi ve vir\u00fcse yakalanma korkusu gibi nedenlerle bir\u00e7ok aile \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 k\u0131zam\u0131k, menenjit veya hepatit B gibi temel a\u015f\u0131lar\u0131 yapt\u0131rmak i\u00e7in hastaneye g\u00f6t\u00fcrmedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6-WHO) verilerine g\u00f6re bu durum \u00e7ok ciddi bir boyuta ula\u015ft\u0131. DS\u00d6 Avrupa B\u00fcrosu uzman\u0131 Dragan Jankovic&amp;#039;e g\u00f6re Avrupa&amp;#039;da salg\u0131n \u00f6ncesine k\u0131yasla \&quot;\u00e7ok az say\u0131da aile\&quot; \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 d\u00fczenli olarak a\u015f\u0131latt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5360532,5500266\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/27\/unesco-salg-n-yuzunden-100-milyon-cocuk-okumay-ogrenemedi\&quot;&gt;UNESCO: Salg\u0131n y\u00fcz\u00fcnden 100 milyon \u00e7ocuk okumay\u0131 \u00f6\u011frenemedi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/27\/israil-de-as-lama-kampanyas-salg-n-n-seyrini-nas-l-etkiledi\&quot;&gt;\u0130srail&#039;de a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131 salg\u0131n\u0131n seyrini nas\u0131l etkiledi?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;S\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 sadece Covid-19 i\u00e7in de\u011fil, t\u00fcm vir\u00fcsler i\u00e7in ge\u00e7erli&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\&quot;S\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131\&quot; kelimeleri Covid-19 ile birlikte olduk\u00e7a pop\u00fcler bir s\u00f6ylem haline geldi. \&quot;N\u00fcfus ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131\&quot; olarak da bilinen bu kavram belirli bir b\u00f6lgede ya\u015fayan insanlar\u0131n a\u015f\u0131 olma ya da hastal\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7irdikten sonra iyile\u015ferek ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazanma yoluyla elde edilebilir. Ancak salg\u0131n\u0131n ilk d\u00f6nemlerinde baz\u0131 otoriteler bunu sadece \&quot;enfekte olup iyile\u015fme\&quot; olarak alg\u0131lad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6171875\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/50\/81\/06\/808x499_cmsv2_eaaf3fcb-a87c-53d0-a498-891aeaba084f-5508106.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/50\/81\/06\/202x125_cmsv2_eaaf3fcb-a87c-53d0-a498-891aeaba084f-5508106.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/50\/81\/06\/266x164_cmsv2_eaaf3fcb-a87c-53d0-a498-891aeaba084f-5508106.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/50\/81\/06\/404x249_cmsv2_eaaf3fcb-a87c-53d0-a498-891aeaba084f-5508106.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/50\/81\/06\/534x330_cmsv2_eaaf3fcb-a87c-53d0-a498-891aeaba084f-5508106.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/50\/81\/06\/606x374_cmsv2_eaaf3fcb-a87c-53d0-a498-891aeaba084f-5508106.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/50\/81\/06\/808x499_cmsv2_eaaf3fcb-a87c-53d0-a498-891aeaba084f-5508106.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Ariana Cubillos&amp;#47;Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved.\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Venezuela&amp;apos;da a\u015f\u0131 olan bir \u00e7ocuk.&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Ariana Cubillos&amp;#47;Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved.&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson, Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 s\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 y\u00f6ntemiyle sava\u015facaklar\u0131n\u0131 s\u00f6ylemi\u015fti. Ancak \u00fclkedeki \u00f6l\u00fcmlerin artmas\u0131 sonras\u0131 bu uygulamadan vazge\u00e7ildi ve \u00fclke \u00e7ap\u0131nda s\u0131k\u0131 bir karantina uygulanmaya ba\u015fland\u0131. \u0130ngiltere \u015fu anda \u0130srail ile birlikte n\u00fcfusa oranla en \u00e7ok a\u015f\u0131laman\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iki \u00fclke konumunda bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;DS\u00d6&amp;#039;ye g\u00f6re belirli bir b\u00f6lgede ya\u015fayan insanlar\u0131n s\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 edinebilmesi i\u00e7in o y\u00f6redeki toplam n\u00fcfusun en az y\u00fczde 95&amp;#039;inin hastal\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7irip iyile\u015fmesi ya da a\u015f\u0131lanmas\u0131 gerekiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5448846,5435058\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/12\/almanya-da-covid-19-salg-n-n-n-ucuncu-dalgas-baslad-italya-tedbirleri-art-rd\&quot;&gt;Almanya&#039;da Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgas\u0131 ba\u015flad\u0131, \u0130talya tedbirleri art\u0131rd\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/08\/koronavirus-salg-n-seyahat-sigortalar-na-nas-l-yans-d-pazar-40-milyar-dolara-ulasabilir\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 seyahat sigortalar\u0131na nas\u0131l yans\u0131d\u0131? Pazar, 40 milyar dolara ula\u015fabilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Londra&#039;da \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 a\u015f\u0131 yapt\u0131rmaya getiren ailelerin oran\u0131 y\u00fczde 50 d\u00fc\u015ft\u00fc&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Covid-19 salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde Doktor Farzana Hussain, g\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131 Londra&amp;#039;da karantina ve korku gibi sebeplerle \u00e7ocuklar\u0131n a\u015f\u0131lanma oran\u0131nda b\u00fcy\u00fck d\u00fc\u015f\u00fc\u015fler g\u00f6zlemledi\u011fini belirtiyor. Hussain, \&quot;23 Mart&amp;#039;ta ilk karantina ilan edildi. Aileler bir anda \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 a\u015f\u0131 yapt\u0131rmak i\u00e7in hastanelere getirmemeye ba\u015flad\u0131lar. \u00c7ocuklar\u0131n a\u015f\u0131lanma oran\u0131 y\u00fczde 50&amp;#039;nin alt\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Doktor Hussain bu durumun olduk\u00e7a endi\u015fe verici bir noktaya geldi\u011fini zira salg\u0131n \u00f6ncesinde Londra&amp;#039;da k\u0131zam\u0131k vakalar\u0131nda art\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc kaydetti. Doktor Hussain salg\u0131n d\u00f6neminde ya\u015fanan sa\u011fl\u0131k krizini nas\u0131l f\u0131rsata \u00e7evirdiklerini \u015f\u00f6yle anlat\u0131yor:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Kimse \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 hastaneye sokmak istemiyordu. Vir\u00fcslerin ne kadar tehlikeli oldu\u011funu anlayan aileler i\u00e7in \u015f\u00f6yle bir uygulama ba\u015flatt\u0131k. Aileler \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 arabalar\u0131yla hastane bah\u00e7esine getirdi. Hem\u015fireler de ara\u00e7lar\u0131n i\u00e7erisinde a\u015f\u0131 yapt\u0131. Bir a\u015f\u0131lama i\u015flemini 2 dakikayla s\u0131n\u0131rl\u0131 tuttuk. Bu sayede aileler de hastane binas\u0131na ad\u0131m atmak zorunda kalmad\u0131. Haziran ay\u0131 sonunda 2 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocuklar i\u00e7in k\u0131zam\u0131k a\u015f\u0131s\u0131 yapma oran\u0131 y\u00fczde 90&amp;#039;lar\u0131n \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131. 5 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocuklar i\u00e7in ise bu oran y\u00fczde 90&amp;#039;\u0131n biraz alt\u0131nda kald\u0131. Bu rakamlar DS\u00d6&amp;#039;n\u00fcn hedefine olduk\u00e7a yak\u0131nd\u0131.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Doktor Hussain salg\u0131n s\u0131ras\u0131nda hi\u00e7 olmad\u0131\u011f\u0131 kadar sa\u011fl\u0131k alan\u0131nda yeni uygulamalar ba\u015flatt\u0131klar\u0131n\u0131 ifade ediyor: \&quot;Ge\u00e7mi\u015fte bir\u00e7ok yenilik, &amp;#039;b\u00fcrokrasi engeline&amp;#039; tak\u0131l\u0131rd\u0131. Ancak \u015fimdi herkes bu b\u00fcrokratik engelleri t\u0131pk\u0131 bir b\u0131\u00e7ak gibi kesip att\u0131.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&#039;D\u00fcnyan\u0131n en bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar\u0131ndan biri&#039; olan k\u0131zam\u0131k tehlikesi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Avrupa&amp;#039;da son birka\u00e7 senede difteri (ku\u015f palaz\u0131), bo\u011fmaca ve k\u0131zam\u0131k gibi salg\u0131n hastal\u0131klarda art\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;DS\u00d6 Avrupa B\u00fcrosu uzman\u0131 Dragan Jankovic&amp;#039;e g\u00f6re DPT a\u015f\u0131s\u0131s\u0131 (difteri-bo\u011fmaca ve tetanoz a\u015f\u0131s\u0131) Avrupa&amp;#039;daki \u00fclkelerde uzun s\u00fcredir yayg\u0131n bir \u015fekilde kullan\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak \u00f6zellikle k\u0131zam\u0131k vir\u00fcs\u00fcne dikkat etmekte fayda var. \u00c7\u00fcnk\u00fc k\u0131zam\u0131k, \&quot;d\u00fcnyan\u0131n en bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar\u0131ndan\&quot; biri. K\u0131zam\u0131k vir\u00fcs\u00fcyle temas eden her 10 ki\u015fiden 9&amp;#039;u bu hastal\u0131\u011fa yakalan\u0131yor. Burun ak\u0131nt\u0131s\u0131, g\u00f6zlerin sulanmas\u0131 ve yanmas\u0131, \u00f6ks\u00fcr\u00fck, yanaklarda olu\u015fan beyazl\u0131k ve k\u0131zar\u0131kl\u0131klar bu hastal\u0131\u011f\u0131n en b\u00fcy\u00fck belirtisi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;K\u0131zam\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerin \u00e7o\u011fu hastal\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131 komplikasyonlar sonucu meydana geliyor ve \u00f6zellikle 5 ya\u015f alt\u0131 ve 30 ya\u015f \u00fcst\u00fcnde olduk\u00e7a tehlikeli olabiliyor. Bu sebeple k\u0131zam\u0131k, kabakulak ve k\u0131zam\u0131k\u00e7\u0131k a\u015f\u0131lar\u0131 genelde iki doz \u00fczerinden 1 ila 3 ya\u015f\u0131nda yap\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;DS\u00d6 verilerine g\u00f6re Avrupa&amp;#039;da \u00e7ok ciddi bir k\u0131zam\u0131k salg\u0131n\u0131 tehdidi yok. Ancak 2017&amp;#039;de k\u0131zam\u0131k vakalar\u0131 artmaya ba\u015flad\u0131 ve 2019&amp;#039;da 100 binin \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131. 2017 -2018 aras\u0131nda vaka say\u0131s\u0131 27 binlerden 3 kat\u0131na \u00e7\u0131karak 82 bin e\u015fi\u011fini ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;DS\u00d6, 2016&amp;#039;dan beri d\u00fcnya genelinde g\u00f6r\u00fclen k\u0131zam\u0131k vakalar\u0131 art\u0131\u015f\u0131n\u0131n ana nedeninin, \u00e7ocuklar\u0131n iki dozdan olu\u015fan (MCV1 ve MCV2 a\u015f\u0131lar\u0131) k\u0131zam\u0131k a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 zaman\u0131nda olmamas\u0131 oldu\u011funu ifade ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5496918,5490992\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/26\/covid-19-da-3-dalga-baslad-grafiklerle-avrupa-ulkelerindeki-son-durum\&quot;&gt;Covid-19&#039;da 3. dalga ba\u015flad\u0131: Grafiklerle Avrupa \u00fclkelerindeki son durum&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/25\/astrazeneca-ac-klad-covid-19-a-kars-etkinlik-oran-yuzde-76-ya-dustu\&quot;&gt;AstraZeneca: Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 etkinlik oran\u0131 y\u00fczde 76\u2019ya d\u00fc\u015ft\u00fc&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Ukrayna&#039;da korkutan k\u0131zam\u0131k salg\u0131n\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;2018&amp;#039;de ba\u015flayan k\u0131zam\u0131k salg\u0131n\u0131ndan Avrupa&amp;#039;da en \u00e7ok etkilenen \u00fclke Ukrayna oldu. Ukrayna toplam vakalar\u0131n y\u00fczde 50&amp;#039;sini olu\u015fturdu (53.240 vaka). Bunun yan\u0131nda S\u0131rbistan (5.076), Fransa (2.913), \u0130talya (2.517), Rusya Federasyonu (2.256), G\u00fcrcistan (2.203), Yunanistan (2.193), Arnavutluk (1.466) ve Romanya&amp;#039;da (1.087) da say\u0131lar\u0131 binleri bulan k\u0131zam\u0131k salg\u0131nlar\u0131 ba\u015f g\u00f6sterdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Uzmanlar Ukrayna&amp;#039;da bu kadar fazla k\u0131zam\u0131k vakas\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fclmesinin sebebinin en b\u00fcy\u00fck sebebinin ailelerin \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazanmas\u0131n\u0131 istememesi ve bu sebeple de sahte a\u015f\u0131 sertifikalar\u0131 almas\u0131 oldu\u011funu ifade ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ukrayna&amp;#039;n\u0131n ba\u015fkenti Kiev&amp;#039;de g\u00f6rev yapan Doktor Fedir Lapiy, buna neden olarak bir\u00e7ok ailenin doktorlara olan g\u00fcveninin azalmas\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor. Ara\u015ft\u0131rmalara g\u00f6re \u00fclkedeki bir\u00e7ok ebeveyn a\u015f\u0131 olma yanl\u0131s\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ukrayna&amp;#039;da 2010 y\u0131l\u0131nda bir a\u015f\u0131 k\u0131tl\u0131\u011f\u0131 ya\u015fanm\u0131\u015ft\u0131. Ancak bu d\u00f6nemde bir\u00e7ok aile ceplerinden para \u00f6deyerek \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 \u00f6zel kliniklerde a\u015f\u0131latt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;K\u0131zam\u0131k salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde Ukrayna&amp;#039;da \u00f6zel bir klinik bir departman\u0131n\u0131 a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131na ay\u0131rm\u0131\u015f. Salg\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 zaman da \u00e7ocuklar\u0131n \u00e7o\u011fu hastaneye ya da sa\u011fl\u0131k ocaklar\u0131na gitmeden evlerinde a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f. Ancak \u015fu anda d\u00fcnyan\u0131n her \u00fclkesinde oldu\u011fu gibi Ukrayna&amp;#039;da da Covid-19 salg\u0131n\u0131 var ve okula giden \u00e7ocuklar\u0131n salg\u0131na yakalanma riski hala y\u00fcksek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bir\u00e7ok aile Covid-19 salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde \u00e7ocuk ve bebeklerini hastanede muayene ettirmese de konu a\u015f\u0131ya gelince ye\u015fil \u0131\u015f\u0131k yak\u0131yor. Kimi Ukraynal\u0131 ailelerin \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 9 farkl\u0131 salg\u0131na kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 dahi olmu\u015f.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;2020&#039;de k\u0131zam\u0131k vakalar\u0131nda b\u00fcy\u00fck d\u00fc\u015f\u00fc\u015f&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130talya&amp;#039;da ise durum biraz daha farkl\u0131. \u00dclkede her 3 aileden 1&amp;#039;i Covid-19 salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n k\u0131zam\u0131k ve kabakulak gibi temel a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 olma i\u015flemlerini erteledi. Ailelerin y\u00fczde 44&amp;#039;\u00fc, a\u015f\u0131lama s\u00fcrecini erteletme sebeplerini hastanelerde ya\u015fanan hijyen sorunu olarak a\u00e7\u0131klad\u0131. Y\u00fczde 13&amp;#039;l\u00fck kesim a\u015f\u0131 merkezlerinin kapal\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;DS\u00d6, Avrupa&amp;#039;daki 53 \u00fclkenin tamam\u0131ndan verilerin gelmedi\u011fini ancak Covid-19 salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde k\u0131tada k\u0131zam\u0131k vakalar\u0131nda 2018 ve 2019 oranla b\u00fcy\u00fck bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve toplam vakan\u0131n 12.028 oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1617022176,&quot;publishedAt&quot;:1617035456,&quot;updatedAt&quot;:1617035472,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/29\/covid-19-doneminde-k-zam-k-gibi-temel-salg-nlar-n-as-lar-n-yapt-rmamak-daha-m-tehlikeli&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/45\/86\/70\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_9daacd28-3ff0-5143-b830-0699ee1bbace-5458670.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Afganistan&#039;d a\u015f\u0131 olan k\u00fc\u00e7\u00fck bir \u00e7ocuk.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Afganistan&#039;d a\u015f\u0131 olan k\u00fc\u00e7\u00fck bir \u00e7ocuk.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Rahmat Gul\/Copyright 2019 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/50\/81\/06\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_eaaf3fcb-a87c-53d0-a498-891aeaba084f-5508106.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Venezuela&#039;da a\u015f\u0131 olan bir \u00e7ocuk.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Venezuela&#039;da a\u015f\u0131 olan bir \u00e7ocuk.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Ariana Cubillos\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;632&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;288&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ukraine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ukrayna&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ukrayna&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ukrayna&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12595&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;measles&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kizamik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;K\u0131zam\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;K\u0131zam\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22604&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;contagious-disease&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bulas-c-hastal-k&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131k&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1446780&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1447428&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1448088&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[{&quot;path&quot;:&quot;healthcare-week&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;3&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;0&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/web-digital-stories&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/29\/covid-19-doneminde-k-zam-k-gibi-temel-salg-nlar-n-as-lar-n-yapt-rmamak-daha-m-tehlikeli&quot;,&quot;lastModified&quot;:1617035472},{&quot;id&quot;:&quot;1446810&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5507720&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210329_NWSU_15419945&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Meksika&#039;da koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131n\u0131n y\u00fczde 60 daha fazla oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Meksika&#039;da Covid-19 kaynakl\u0131 can kayb\u0131 321 bin olarak g\u00fcncellendi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Meksika&#039;da koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131n\u0131n y\u00fczde 60 daha fazla oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Latin Amerika \u00fclkesi Meksika&#039;da koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan kaynaklanan can kay\u0131plar\u0131n\u0131n, \u015fu ana kadar a\u00e7\u0131klanan rakamlardan en az y\u00fczde 60 daha y\u00fcksek oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Latin Amerika \u00fclkesi Meksika&#039;da koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan kaynaklanan can kay\u0131plar\u0131n\u0131n, \u015fu ana kadar a\u00e7\u0131klanan rakamlardan en az y\u00fczde 60 daha y\u00fcksek oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;meksika-da-koronavirus-kaynakl-olum-oranlar-n-n-yuzde-60-daha-fazla-oldugu-ortaya-c-kt&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Latin Amerika \u00fclkesi Meksika&#039;da koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan kaynaklanan can kay\u0131plar\u0131n\u0131n, \u015fu ana kadar a\u00e7\u0131klanan rakamlardan en az y\u00fczde 60 daha y\u00fcksek oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.  \n\nMeksika Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, kendi sitesindeki koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm rakamlar\u0131n\u0131 revize ederek yeniden yay\u0131mlad\u0131.  \n\nG\u00fcncellenen  h\u00fck\u00fcmet verileri  \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda, \u015fu an itibar\u0131yla 126 milyon n\u00fcfuslu \u00fclkede Covid-19&#039;dan hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 321 binin \u00fczerinde.  \n\nDaha \u00f6nceki veriler, 2021&#039;in 6. haftas\u0131 itibar\u0131yla Meksika&#039;daki can kayb\u0131n\u0131 182 bin olarak g\u00f6steriyordu. Ancak bu rakam, genel verilerle uyu\u015fmuyordu. \u015eubat ortas\u0131ndan bu yana, \u00fclkede 26 binden fazla can kayb\u0131 ya\u015fand\u0131.  \n\nBakanl\u0131k 26 Mart&#039;ta yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Covid-19 kaynakl\u0131 can kayb\u0131n\u0131n 200 bini a\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.  \n\nSon d\u00fczenlemenin ard\u0131ndan Covid-19 ba\u011flant\u0131l\u0131 kay\u0131plar ayn\u0131 tarih i\u00e7in 294 bine y\u00fckseltildi.  \n\nBu, rakamlar\u0131n y\u00fczde 61 daha y\u00fcksek oldu\u011fu anlam\u0131na geliyor.  \n\nBu verilerle birlikte  Meksika , 549 bin \u00f6l\u00fcm hadisesinin ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 ABD&#039;nin ard\u0131ndan ikinci s\u0131raya y\u00fckseldi.    \n\nAy\u0131ca Meksika, 312 bin can kayb\u0131n\u0131n rapor edildi\u011fi  Brezilya &#039;n\u0131n da \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ti.  \n\nUlusal sa\u011fl\u0131k otoritelerinin yan\u0131 s\u0131ra muhalefet, h\u00fck\u00fcmetin pandemiyle (&#039;pasif kalan&#039;) m\u00fccadelesini ve ald\u0131\u011f\u0131 \u00f6nlemleri s\u0131k s\u0131k ele\u015ftiriyor.   \n\nUzmanlar, Meksika&#039;daki nispeten d\u00fc\u015f\u00fck test oranlar\u0131n\u0131n, bir\u00e7ok \u00f6l\u00fcm vakas\u0131n\u0131n Covid-19 olsa bile teyit edilmedi\u011fi anlam\u0131na geldi\u011fini belirtiyor.  \n\nSon d\u00fczenleme ve g\u00fcncellemenin ard\u0131ndan rakamlar 321 bine y\u00fckseltildi ancak bakanl\u0131k Covid-19 ve pandemi ile ba\u011flant\u0131l\u0131 di\u011fer kelimelerin ge\u00e7ti\u011fi \u00f6l\u00fcm sertifikalar\u0131n\u0131n da listeye dahil edildi\u011fini aktard\u0131.  \n\nBuna g\u00f6re, resmi rakam her ne kadar 321 bin olsa da 2021&#039;in alt\u0131nc\u0131 haftas\u0131 itibar\u0131yla Covid-19 kaynakl\u0131 gayr\u0131 resmi \u00f6l\u00fcm vaka say\u0131s\u0131 417 bini g\u00f6steriyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Latin Amerika \u00fclkesi Meksika&amp;#039;da koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan kaynaklanan can kay\u0131plar\u0131n\u0131n, \u015fu ana kadar a\u00e7\u0131klanan rakamlardan en az y\u00fczde 60 daha y\u00fcksek oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Meksika Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, kendi sitesindeki koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm rakamlar\u0131n\u0131 revize ederek yeniden yay\u0131mlad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;G\u00fcncellenen &lt;a href=\&quot;https:\/\/coronavirus.gob.mx\/exceso-de-mortalidad-en-mexico\/\&quot;&gt;h\u00fck\u00fcmet verileri&lt;\/a&gt; \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda, \u015fu an itibar\u0131yla 126 milyon n\u00fcfuslu \u00fclkede Covid-19&amp;#039;dan hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 321 binin \u00fczerinde.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Daha \u00f6nceki veriler, 2021&amp;#039;in 6. haftas\u0131 itibar\u0131yla Meksika&amp;#039;daki can kayb\u0131n\u0131 182 bin olarak g\u00f6steriyordu. Ancak bu rakam, genel verilerle uyu\u015fmuyordu. \u015eubat ortas\u0131ndan bu yana, \u00fclkede 26 binden fazla can kayb\u0131 ya\u015fand\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakanl\u0131k 26 Mart&amp;#039;ta yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Covid-19 kaynakl\u0131 can kayb\u0131n\u0131n 200 bini a\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son d\u00fczenlemenin ard\u0131ndan Covid-19 ba\u011flant\u0131l\u0131 kay\u0131plar ayn\u0131 tarih i\u00e7in 294 bine y\u00fckseltildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu, rakamlar\u0131n y\u00fczde 61 daha y\u00fcksek oldu\u011fu anlam\u0131na geliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu verilerle birlikte &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/15\/meksika-da-covid-19-onlemi-camdan-kamyon-kasas-nda-bebekle-ilk-bulusma\&quot;&gt;Meksika&lt;\/a&gt;, 549 bin \u00f6l\u00fcm hadisesinin ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 ABD&amp;#039;nin ard\u0131ndan ikinci s\u0131raya y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ay\u0131ca Meksika, 312 bin can kayb\u0131n\u0131n rapor edildi\u011fi &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/13\/brezilya-da-son-24-saatte-2-bin-216-kisi-covid-19-dan-hayat-n-kaybetti\&quot;&gt;Brezilya&lt;\/a&gt;&amp;#039;n\u0131n da \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ulusal sa\u011fl\u0131k otoritelerinin yan\u0131 s\u0131ra muhalefet, h\u00fck\u00fcmetin pandemiyle (&amp;#039;pasif kalan&amp;#039;) m\u00fccadelesini ve ald\u0131\u011f\u0131 \u00f6nlemleri s\u0131k s\u0131k ele\u015ftiriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5315996\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/25\/meksika-devlet-baskan-lopez-obrador-un-covid-19-testi-pozitif-c-kt\&quot;&gt;Meksika Devlet Ba\u015fkan\u0131 Lopez Obrador&#039;un Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Uzmanlar, Meksika&amp;#039;daki nispeten d\u00fc\u015f\u00fck test oranlar\u0131n\u0131n, bir\u00e7ok \u00f6l\u00fcm vakas\u0131n\u0131n Covid-19 olsa bile teyit edilmedi\u011fi anlam\u0131na geldi\u011fini belirtiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son d\u00fczenleme ve g\u00fcncellemenin ard\u0131ndan rakamlar 321 bine y\u00fckseltildi ancak bakanl\u0131k Covid-19 ve pandemi ile ba\u011flant\u0131l\u0131 di\u011fer kelimelerin ge\u00e7ti\u011fi \u00f6l\u00fcm sertifikalar\u0131n\u0131n da listeye dahil edildi\u011fini aktard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Buna g\u00f6re, resmi rakam her ne kadar 321 bin olsa da 2021&amp;#039;in alt\u0131nc\u0131 haftas\u0131 itibar\u0131yla Covid-19 kaynakl\u0131 gayr\u0131 resmi \u00f6l\u00fcm vaka say\u0131s\u0131 417 bini g\u00f6steriyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1617017706,&quot;publishedAt&quot;:1617021954,&quot;updatedAt&quot;:1617022051,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/29\/meksika-da-koronavirus-kaynakl-olum-oranlar-n-n-yuzde-60-daha-fazla-oldugu-ortaya-c-kt&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/50\/77\/20\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_e860eca8-0d25-5530-a7c9-f564c52808e8-5507720.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Meksika&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Mexico City&#039;de a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak koronavir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin defnedildi\u011fi Valle de Chalco mezarl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Meksika&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Mexico City&#039;de a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak koronavir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin defnedildi\u011fi Valle de Chalco mezarl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2184&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1338&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bag&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Mustafa Bag&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@mustafa__bag&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;189&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;mexico&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;meksika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Meksika&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Meksika&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;17114&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;mortality&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;olum-oran-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm oran\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm oran\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23102&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1445422&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;189&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;meksika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Meksika&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/meksika&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/29\/meksika-da-koronavirus-kaynakl-olum-oranlar-n-n-yuzde-60-daha-fazla-oldugu-ortaya-c-kt&quot;,&quot;lastModified&quot;:1617022051},{&quot;id&quot;:&quot;1446712&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5507480&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210329_NWSU_15418942&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19: \u0130ngiltere&#039;nin ba\u015fkenti Londra&#039;da 6 ayda ilk kez \u00f6l\u00fcm vakas\u0131 bildirilmedi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19: Londra&#039;da 6 ayd\u0131r ilk kez \u00f6l\u00fcm bildirilmedi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19: \u0130ngiltere&#039;nin ba\u015fkenti Londra&#039;da 6 ayda ilk kez \u00f6l\u00fcm vakas\u0131 bildirilmedi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;nin ba\u015fkenti Londra&#039;da alt\u0131 ayd\u0131r ilk kez Covid-19 nedeniyle \u00f6l\u00fcm vakas\u0131 bildirilmedi. \u0130ngiliz Kamu Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Birimi (PHE) ge\u00e7ti\u011fimiz eyl\u00fcl ay\u0131ndan bu yana ilk kez g\u00fcnl\u00fck bazda 28 Mart&#039;ta koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;nin ba\u015fkenti Londra&#039;da alt\u0131 ayd\u0131r ilk kez Covid-19 nedeniyle \u00f6l\u00fcm vakas\u0131 bildirilmedi. \u0130ngiliz Kamu Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Birimi (PHE) ge\u00e7ti\u011fimiz eyl\u00fcl ay\u0131ndan bu yana ilk kez g\u00fcnl\u00fck bazda 28 Mart&#039;ta koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-ingiltere-nin-baskenti-londra-da-6-ayda-ilk-kez-olum-vakas-bildirilmedi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;nin ba\u015fkenti Londra&#039;da alt\u0131 ayd\u0131r ilk kez Covid-19 nedeniyle \u00f6l\u00fcm vakas\u0131 bildirilmedi.   \n\n\u0130ngiliz Kamu Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Birimi (PHE) ge\u00e7ti\u011fimiz eyl\u00fcl ay\u0131ndan bu yana ilk kez g\u00fcnl\u00fck bazda 28 Mart&#039;ta koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.  \n\nGe\u00e7en y\u0131l nisan ay\u0131nda krizin zirvesinde, Londra&#039;da vir\u00fcse ba\u011fl\u0131 g\u00fcnde yakla\u015f\u0131k 230 \u00f6l\u00fcm kaydedildi. \n\nBu arada \u00fclkede, Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele kapsam\u0131nda 5 Ocak&#039;tan bu yana devam eden \&quot;ulusal karantina\&quot; kurallar\u0131n\u0131n bir k\u0131sm\u0131 kald\u0131r\u0131larak sosyal hayatta normalle\u015fme yolunda ad\u0131m at\u0131ld\u0131. \n\nH\u00fck\u00fcmetin Covid-19 \u00f6nlemlerinin kald\u0131r\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 4 a\u015famal\u0131 yol haritas\u0131na g\u00f6re, bug\u00fcn ba\u015flayan ilk a\u015famayla insanlar\u0131n d\u0131\u015far\u0131da daha fazla zaman ge\u00e7irmesine izin verilecek.   \n\nVatanda\u015flar, a\u00e7\u0131k alanlarda sosyal mesafe kurallar\u0131na uymak ve 6 ki\u015fiyi a\u015fmamak \u015fart\u0131yla ba\u015fka bir hane \u00fcyesiyle g\u00f6r\u00fc\u015febilecek. \n\nTenis kortlar\u0131, golf kul\u00fcpleri ve basketbol sahalar\u0131 dahil a\u00e7\u0131k hava spor tesisleri yeniden a\u00e7\u0131lacak, a\u00e7\u0131k alanlardaki baz\u0131 spor m\u00fcsabakalar\u0131na izin verilecek. \n\nYol haritas\u0131n\u0131n ilk a\u015famas\u0131nda d\u00fc\u011f\u00fcn ve nikah merasimlerinin 6, cenaze t\u00f6renlerinin 30 ki\u015fiyle s\u0131n\u0131rl\u0131 olmas\u0131 \u015fart\u0131yla yap\u0131lmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn olacak, toplu ibadetler yeniden ba\u015flayacak. \n\n\u0130lk ve orta \u00f6\u011fretimde y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitimin 8 Mart&#039;ta yeniden ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede, bug\u00fcnden itibaren \u00fcniversite \u00f6\u011frencileri uygulamal\u0131 derslere kat\u0131labilecek.  \n\n21 Haziran&#039;da uygulanacak d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc a\u015famada ise Covid-19 \u00f6nlemleri kapsam\u0131ndaki t\u00fcm s\u0131n\u0131rland\u0131rmalar kald\u0131r\u0131lacak.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;nin ba\u015fkenti Londra&amp;#039;da alt\u0131 ayd\u0131r ilk kez Covid-19 nedeniyle \u00f6l\u00fcm vakas\u0131 bildirilmedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiliz Kamu Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Birimi (PHE) ge\u00e7ti\u011fimiz eyl\u00fcl ay\u0131ndan bu yana ilk kez g\u00fcnl\u00fck bazda 28 Mart&amp;#039;ta koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ge\u00e7en y\u0131l nisan ay\u0131nda krizin zirvesinde, Londra&amp;#039;da vir\u00fcse ba\u011fl\u0131 g\u00fcnde yakla\u015f\u0131k 230 \u00f6l\u00fcm kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu arada \u00fclkede, Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele kapsam\u0131nda 5 Ocak&amp;#039;tan bu yana devam eden \&quot;ulusal karantina\&quot; kurallar\u0131n\u0131n bir k\u0131sm\u0131 kald\u0131r\u0131larak sosyal hayatta normalle\u015fme yolunda ad\u0131m at\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;H\u00fck\u00fcmetin Covid-19 \u00f6nlemlerinin kald\u0131r\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 4 a\u015famal\u0131 yol haritas\u0131na g\u00f6re, bug\u00fcn ba\u015flayan ilk a\u015famayla insanlar\u0131n d\u0131\u015far\u0131da daha fazla zaman ge\u00e7irmesine izin verilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vatanda\u015flar, a\u00e7\u0131k alanlarda sosyal mesafe kurallar\u0131na uymak ve 6 ki\u015fiyi a\u015fmamak \u015fart\u0131yla ba\u015fka bir hane \u00fcyesiyle g\u00f6r\u00fc\u015febilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5489396,5480044\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/25\/ingiltere-ve-ab-as-krizini-kazan-kazan-prensibiyle-cozmeye-cal-sacak\&quot;&gt;\u0130ngiltere ve AB a\u015f\u0131 krizini kazan-kazan prensibiyle \u00e7\u00f6zmeye \u00e7al\u0131\u015facak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/22\/ab-ve-abd-den-sonra-ingiltere-de-cin-in-uygurlara-yapt-g-bask-nedeniyle-yapt-r-m-karar-ald\&quot;&gt;AB ve ABD&#039;den sonra \u0130ngiltere de \u00c7in&#039;in Uygurlara yapt\u0131\u011f\u0131 bask\u0131 nedeniyle yapt\u0131r\u0131m karar\u0131 ald\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Tenis kortlar\u0131, golf kul\u00fcpleri ve basketbol sahalar\u0131 dahil a\u00e7\u0131k hava spor tesisleri yeniden a\u00e7\u0131lacak, a\u00e7\u0131k alanlardaki baz\u0131 spor m\u00fcsabakalar\u0131na izin verilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yol haritas\u0131n\u0131n ilk a\u015famas\u0131nda d\u00fc\u011f\u00fcn ve nikah merasimlerinin 6, cenaze t\u00f6renlerinin 30 ki\u015fiyle s\u0131n\u0131rl\u0131 olmas\u0131 \u015fart\u0131yla yap\u0131lmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn olacak, toplu ibadetler yeniden ba\u015flayacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130lk ve orta \u00f6\u011fretimde y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitimin 8 Mart&amp;#039;ta yeniden ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede, bug\u00fcnden itibaren \u00fcniversite \u00f6\u011frencileri uygulamal\u0131 derslere kat\u0131labilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;21 Haziran&amp;#039;da uygulanacak d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc a\u015famada ise Covid-19 \u00f6nlemleri kapsam\u0131ndaki t\u00fcm s\u0131n\u0131rland\u0131rmalar kald\u0131r\u0131lacak.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1617013531,&quot;publishedAt&quot;:1617019705,&quot;updatedAt&quot;:1617019858,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/29\/covid-19-ingiltere-nin-baskenti-londra-da-6-ayda-ilk-kez-olum-vakas-bildirilmedi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/50\/74\/80\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_5c339b7f-b483-5e9d-b10d-7ec4dec152fe-5507480.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19: \u0130ngiltere&#039;nin ba\u015fkenti Londra&#039;da 6 ayda ilk kez \u00f6l\u00fcm vakas\u0131 bildirilmedi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19: \u0130ngiltere&#039;nin ba\u015fkenti Londra&#039;da 6 ayda ilk kez \u00f6l\u00fcm vakas\u0131 bildirilmedi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Frank Augstein\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;673&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;9097&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;england&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ingiltere&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;8087&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;death&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;olum&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;481&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;london&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;londra&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Londra&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Londra&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1416494&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1409820&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/29\/covid-19-ingiltere-nin-baskenti-londra-da-6-ayda-ilk-kez-olum-vakas-bildirilmedi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1617019858},{&quot;id&quot;:&quot;1446154&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5506116&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;3&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210329_NWSU_15414343&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 d\u00f6nemi seyahat \u015fartlar\u0131 ne? Elektronik bileklik, n\u00fckleik asit testi, ev karantinas\u0131...&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koronavirus \u00f6nlemleri: Yurt d\u0131\u015f\u0131 seyahat kurallar\u0131 neler?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 d\u00f6nemi seyahat \u015fartlar\u0131 ne? Elektronik bileklik, n\u00fckleik asit testi, ev karantinas\u0131...&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00dclkeler koronavir\u00fcs d\u00f6neminde seyahat ile ilgili kurallar\u0131n\u0131 de\u011fi\u015fen \u015fartlara g\u00f6re g\u00fcncelliyor.T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131 bir\u00e7ok Avrupa \u00fclkesine turist vizesiyle giremiyor. Ukrayna, \u00fclkeye gelenlere elektronik bileklik \u015fart\u0131 getirirken, \u00c7in de yolculara n\u00fckleik asit testi soruyor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00dclkeler koronavir\u00fcs d\u00f6neminde seyahat ile ilgili kurallar\u0131n\u0131 de\u011fi\u015fen \u015fartlara g\u00f6re g\u00fcncelliyor.T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131 bir\u00e7ok Avrupa \u00fclkesine turist vizesiyle giremiyor. Ukrayna, \u00fclkeye gelenlere elektronik bileklik \u015fart\u0131 getirirken, \u00c7in de yolculara n\u00fckleik asit testi soruyor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-donemi-seyahat-sartlar-ne-elektronik-bileklik-nukleik-asit-testi-ev-karantinas&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00dclkeler koronavir\u00fcs d\u00f6neminde seyahat ile ilgili kurallar\u0131n\u0131 de\u011fi\u015fen \u015fartlara g\u00f6re g\u00fcncelliyor. T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131 bir\u00e7ok Avrupa \u00fclkesine turist vizesiyle giremiyor. Ukrayna, \u00fclkeye gelenlere elektronik bileklik \u015fart\u0131 getirirken, \u00c7in de yolculara n\u00fckleik asit testi soruyor. \n\nSivil Havac\u0131l\u0131k Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc (SHGM), T\u00fcrkiye&#039;den 159 \u00fclkeye gidecek yolcular i\u00e7in mevcut ve ek kurallar\u0131 payla\u015ft\u0131. Yurt d\u0131\u015f\u0131ndan T\u00fcrkiye\u2019ye gelen yolcular\u0131n da tabi olaca\u011f\u0131 kurallar belirlendi. \n\nD\u00f6rt \u00fclkeden gelenlere ev karantinas\u0131 \n\nYeni kurallara g\u00f6re, d\u00f6rt \u00fclkeden T\u00fcrkiye&#039;ye gelenlere ev karantinas\u0131 uygulan\u0131yor. \n\nT\u00fcrkiye&#039;ye direkt u\u00e7u\u015fun yap\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 \u0130ngiltere, Danimarka, Brezilya ve G\u00fcney Afrika&#039;dan gelenler 72 saat i\u00e7erisinde al\u0131nm\u0131\u015f negatif PCR testi yapt\u0131rmak ve 14 g\u00fcnl\u00fck ev karantinas\u0131nda kalmak zorunda. \n\nABD&#039;ye negatif PCR ile giriliyor \n\nT\u00fcrkiye&#039;den ABD&#039;ye seyahat edecek yolcular i\u00e7in 2 ya\u015f ve \u00fcst\u00fc ki\u015filerin u\u00e7u\u015ftan \u00f6nceki 3 takvim g\u00fcn\u00fc i\u00e7inde Covid-19 testi yapt\u0131rma ve negatif sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 yaz\u0131l\u0131 olarak u\u00e7u\u015f \u00f6ncesinde ilgili havayollar\u0131 yetkililerine ibraz etme zorunlulu\u011fu bulunuyor. Daha \u00f6nce vir\u00fcse yakalanm\u0131\u015f olan ki\u015filerin ise u\u00e7u\u015ftan \u00f6nceki 90 g\u00fcn i\u00e7inde Covid-19&#039;dan iyile\u015ftiklerine dair belgeler sunmalar\u0131 gerekiyor. \n\nABD&#039;den T\u00fcrkiye&#039;ye gelenler ise u\u00e7a\u011fa binmeden \u00f6nceki 72 saat i\u00e7erisinde yap\u0131lm\u0131\u015f negatif PCR test sonucunu g\u00f6stererek \u00fclkeye giri\u015f yapabiliyor. \n\nBir\u00e7ok Avrupa \u00fclkesine turist vizesiyle giri\u015f yasak \n\nAvrupa \u00fclkelerinin \u00e7o\u011fu T\u00fcrkiye&#039;den turist vizesiyle yolcu kabul etmiyor. Almanya&#039;ya sadece \u00f6nemli bir rolde hizmet eden veya seyahatlerine acil bir ihtiya\u00e7 olan ki\u015filer giri\u015f yapabiliyor. \u00dclkeye giri\u015ften 48 saat \u00f6nce yapt\u0131r\u0131lm\u0131\u015f negatif PCR, RT-LAMP ve TMA test sonucu ibraz\u0131 gerekiyor. \n\nFransa&#039;ya giri\u015ften \u00f6nceki 72 saat i\u00e7inde al\u0131nm\u0131\u015f negatif sonu\u00e7lu PCR testinin u\u00e7a\u011fa binmeden \u00f6nce ibraz\u0131 gerekiyor. Bu \u00fclkeden T\u00fcrkiye&#039;ye gelecekler i\u00e7in de ayn\u0131 \u015fart ko\u015fuluyor. \n\n\u0130spanya&#039;ya giri\u015fte ise son 72 saat i\u00e7inde yap\u0131lm\u0131\u015f PCR ya da TMA testi negatif sonucu belgesinin ibraz edilmesi gerekiyor. \n\n\u0130talya\u2019ya gelen T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131 ile T\u00fcrkiye\u2019ye seyahat eden \u0130talyan vatanda\u015flar\u0131\/ \u0130talya\u2019da oturum izni bulunan ki\u015filer \u0130talya\u2019ya d\u00f6n\u00fc\u015flerinde 14 g\u00fcnl\u00fck ev karantinas\u0131nda kalmak zorunda. \n\nBel\u00e7ika&#039;ya giri\u015ften \u00f6nceki 72 saat i\u00e7inde al\u0131nm\u0131\u015f negatif sonu\u00e7lu PCR Testinin u\u00e7a\u011fa binmeden \u00f6nce ibraz\u0131 isteniyor. \n\nNorve\u00e7 ve Polonya&#039;ya giri\u015fte 10 g\u00fcnl\u00fck karantina uygulan\u0131yor. \n\n\u0130ngiltere&#039;ye gidenlere 10 g\u00fcn karantina \n\nSHGM&#039;nin yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 listeye g\u00f6re, \&quot;\u00dclkemizden gelen yolculara kendi beyan edecekleri adreste, bir adres beyan edemezlerse devlet taraf\u0131ndan g\u00f6sterilecek yerlerde 10 g\u00fcnl\u00fck karantina uygulanmaktad\u0131r. 11 ya\u015f \u00fcst\u00fc yolculardan seyahatten en fazla 72 saat \u00f6ncesine ait negatif test sonucu talep edilmektedir. \n\n\u0130ngiltere&#039;den T\u00fcrkiye&#039;ye gelecek yolcular i\u00e7in de \&quot;\u00dclkemize havayoluyla giri\u015f m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir.\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fclkeler \u00fczerinden \u00dclkemize gelen ve son 10 g\u00fcn i\u00e7erisinde bu \u00fclkede bulunmu\u015f ki\u015filer 14 g\u00fcn ev karantinas\u0131na al\u0131n\u0131r. 10&#039;uncu g\u00fcnce PCR testi zorunlulu\u011fu vard\u0131r.\&quot; deniliyor. \n\n\u00c7in&#039;e girmek i\u00e7in n\u00fckleik asit testi \u015fart \n\nT\u00fcrkiye&#039;den \u00c7in&#039;e gidecekler i\u00e7in s\u0131k\u0131 \u00f6nlemler dikkat \u00e7ekiyor. Yolcular, \u00fclkeye giri\u015fte u\u00e7u\u015ftan \u00f6nceki 3 g\u00fcn i\u00e7erisinde yurt d\u0131\u015f\u0131ndaki \u00c7in Halk Cumhuriyeti (\u00c7HC) misyonlar\u0131n\u0131n uygun g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc kurumlarda n\u00fckleik asit testi yapt\u0131rmak zorunda. \n\nSHGM&#039;nin a\u00e7\u0131klamas\u0131nda di\u011fer \u015fartlar \u015fu \u015fekilde s\u0131ralan\u0131yor: \&quot;\u00c7HC vatanda\u015flar\u0131n\u0131n \&quot;WeChat\&quot; isimli uygulama \u00fczerinden gerekli onay\u0131 almalar\u0131, yabanc\u0131 yolcular\u0131n ise u\u00e7u\u015f \u00f6ncesinde bir sa\u011fl\u0131k durumu beyannamesi almak i\u00e7in negatif test sonu\u00e7lar\u0131yla birlikte bulunduklar\u0131 \u00fclkelerdeki \u00c7HC misyonlar\u0131na ba\u015fvurmalar\u0131 zorunludur. Yolculardan u\u00e7u\u015ftan \u00f6nceki 48 saat i\u00e7erisinde n\u00fckleik asit testinin yan\u0131 s\u0131ra IgM antikor testi (serum IgM antibody test) yapt\u0131rmalar\u0131 istenmektedir. Yolcular \u00fclkeye giri\u015fte\/d\u00f6n\u00fc\u015fte \u00c7HC makamlar\u0131nca g\u00f6sterilen otellerde, kendi b\u00fct\u00e7eleriyle, 7 g\u00fcn\u00fc \u00c7in yerel makamlar\u0131 taraf\u0131ndan belirlenen pandemi otelleri\/merkezlerinde; 7 g\u00fcn\u00fc -tercihen 5\u2019inci g\u00fcnde yap\u0131lan testin negatif \u00e7\u0131kmas\u0131 halinde ev karantinas\u0131 olacak \u015fekilde, 14 g\u00fcn zorunlu karantinaya girmektedirler. Karantina s\u00fcresi sonunda PCR Testi tekrarlanmaktafd\u0131r. Yolcular, \u00c7in\u2019e var\u0131\u015flar\u0131 akabinde en az 3 n\u00fckleik asit testine tabi tutulmaktad\u0131rlar.Yolcular karantinaya ilaveten 7 g\u00fcn daha t\u0131bbi m\u00fc\u015fahede alt\u0131nda tutulmaktad\u0131rlar.\&quot; \n\n\u00c7inden gelenler ise u\u00e7a\u011fa binmeden \u00f6nceki 72 saat i\u00e7erisinde yap\u0131lm\u0131\u015f negatif PCR test sonucunu g\u00f6stererek T\u00fcrkiye&#039;ye gelebiliyor. \n\nRusya&#039;da ev ortam\u0131nda izolasyon \u015fart\u0131 \n\nRusya&#039;ya giri\u015ften \u00f6nce en fazla 3 g\u00fcn i\u00e7erisinde yap\u0131lm\u0131\u015f PCR testi sonucu isteniyor. Rusya vatanda\u015flar\u0131 ise gerekli muayene ve testleri \u00fclkeye d\u00f6n\u00fc\u015flerini m\u00fcteakip 3 g\u00fcn i\u00e7inde ger\u00e7ekle\u015ftirebiliyor. Ancak, yurt d\u0131\u015f\u0131ndan d\u00f6nen Ruslar\u0131n PCR testi sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 alana kadar ev ortam\u0131nda izolasyona tabi olmas\u0131 zorunlu k\u0131l\u0131n\u0131yor. \n\nT\u00fcrkiye&#039;ye bu \u00fclkeden gelecek yolcular ise u\u00e7a\u011fa binmeden \u00f6nceki 72 saat i\u00e7erisinde yap\u0131lm\u0131\u015f negatif PCR test sonucunu g\u00f6stermeleri gerekiyor. \n\nUkrayna&#039;ya giri\u015fte elektronik bileklik isteniyor \n\nUkrayna&#039;ya gidecek 16 ya\u015f ve \u00fcst\u00fc ki\u015filerden \u00fclkeye giri\u015ften \u00f6nceki 72 saat i\u00e7erisinde negatif PCR testi, ayr\u0131ca hava liman\u0131nda ve bir haftal\u0131k zorunlu karantina bitiminde PCR testi, elektronik bileklik, koronavir\u00fcs tedavisini ve bir vefat durumunda olu\u015fabilecek masraflar\u0131 kar\u015f\u0131layaca\u011f\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a belirtilen bir ayl\u0131k seyahat sigortas\u0131, TARASSUD+ uygulamas\u0131 ve hava liman\u0131 testi i\u00e7in \u00f6n kay\u0131t zorunlulu\u011fu, turistler i\u00e7in otel ve gidi\u015f-d\u00f6n\u00fc\u015f biletleri ile bir miktar paralar\u0131n\u0131n bulunmas\u0131 zorunlulu\u011fu bulunuyor. \n\nUkrayna&#039;dan T\u00fcrkiye&#039;ye geleceklerin ise u\u00e7a\u011fa binmeden \u00f6nceki 72 saat i\u00e7erisinde yap\u0131lm\u0131\u015f negatif PCR test sonucunu g\u00f6stermeleri zorunlu. \n\nYunanistan&#039;da 7 g\u00fcn karantina \u015fart\u0131 \n\nYunanistan&#039;a giri\u015fte yolcular\u0131n son 72 saat i\u00e7inde, seyahate ba\u015flayacaklar\u0131 \u00fclkede PCR testi yapt\u0131rmalar\u0131 zorunlu. \u00dclkeye giri\u015f yapacak \u015fah\u0131slar\u0131n yolculuktan en az 24 saat \u00f6nce  https:\/\/travel.gov.gr  adresi \u00fczerinden Yunanistan\u2019daki temas bilgilerini de i\u00e7erecek \u015fekilde Yolcu Tespit Formu doldurmas\u0131 gerekiyor. Karantina s\u00fcresi ise 7 g\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. \n\nBu \u00fclkeden T\u00fcrkiye&#039;ye geli\u015flerde u\u00e7a\u011fa binmeden \u00f6nceki 72 saat i\u00e7erisinde yap\u0131lm\u0131\u015f negatif PCR test sonucunun g\u00f6sterilmesi \u015fart\u0131 bulunuyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00dclkeler koronavir\u00fcs d\u00f6neminde seyahat ile ilgili kurallar\u0131n\u0131 de\u011fi\u015fen \u015fartlara g\u00f6re g\u00fcncelliyor. T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131 bir\u00e7ok Avrupa \u00fclkesine turist vizesiyle giremiyor. Ukrayna, \u00fclkeye gelenlere elektronik bileklik \u015fart\u0131 getirirken, \u00c7in de yolculara n\u00fckleik asit testi soruyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sivil Havac\u0131l\u0131k Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc (SHGM), T\u00fcrkiye&amp;#039;den 159 \u00fclkeye gidecek yolcular i\u00e7in mevcut ve ek kurallar\u0131 payla\u015ft\u0131. Yurt d\u0131\u015f\u0131ndan T\u00fcrkiye\u2019ye gelen yolcular\u0131n da tabi olaca\u011f\u0131 kurallar belirlendi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;D\u00f6rt \u00fclkeden gelenlere ev karantinas\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Yeni kurallara g\u00f6re, d\u00f6rt \u00fclkeden T\u00fcrkiye&amp;#039;ye gelenlere ev karantinas\u0131 uygulan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;ye direkt u\u00e7u\u015fun yap\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 \u0130ngiltere, Danimarka, Brezilya ve G\u00fcney Afrika&amp;#039;dan gelenler 72 saat i\u00e7erisinde al\u0131nm\u0131\u015f negatif PCR testi yapt\u0131rmak ve 14 g\u00fcnl\u00fck ev karantinas\u0131nda kalmak zorunda.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;ABD&#039;ye negatif PCR ile giriliyor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;den ABD&amp;#039;ye seyahat edecek yolcular i\u00e7in 2 ya\u015f ve \u00fcst\u00fc ki\u015filerin u\u00e7u\u015ftan \u00f6nceki 3 takvim g\u00fcn\u00fc i\u00e7inde Covid-19 testi yapt\u0131rma ve negatif sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 yaz\u0131l\u0131 olarak u\u00e7u\u015f \u00f6ncesinde ilgili havayollar\u0131 yetkililerine ibraz etme zorunlulu\u011fu bulunuyor. Daha \u00f6nce vir\u00fcse yakalanm\u0131\u015f olan ki\u015filerin ise u\u00e7u\u015ftan \u00f6nceki 90 g\u00fcn i\u00e7inde Covid-19&amp;#039;dan iyile\u015ftiklerine dair belgeler sunmalar\u0131 gerekiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD&amp;#039;den T\u00fcrkiye&amp;#039;ye gelenler ise u\u00e7a\u011fa binmeden \u00f6nceki 72 saat i\u00e7erisinde yap\u0131lm\u0131\u015f negatif PCR test sonucunu g\u00f6stererek \u00fclkeye giri\u015f yapabiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Bir\u00e7ok Avrupa \u00fclkesine turist vizesiyle giri\u015f yasak&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Avrupa \u00fclkelerinin \u00e7o\u011fu T\u00fcrkiye&amp;#039;den turist vizesiyle yolcu kabul etmiyor. Almanya&amp;#039;ya sadece \u00f6nemli bir rolde hizmet eden veya seyahatlerine acil bir ihtiya\u00e7 olan ki\u015filer giri\u015f yapabiliyor. \u00dclkeye giri\u015ften 48 saat \u00f6nce yapt\u0131r\u0131lm\u0131\u015f negatif PCR, RT-LAMP ve TMA test sonucu ibraz\u0131 gerekiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fransa&amp;#039;ya giri\u015ften \u00f6nceki 72 saat i\u00e7inde al\u0131nm\u0131\u015f negatif sonu\u00e7lu PCR testinin u\u00e7a\u011fa binmeden \u00f6nce ibraz\u0131 gerekiyor. Bu \u00fclkeden T\u00fcrkiye&amp;#039;ye gelecekler i\u00e7in de ayn\u0131 \u015fart ko\u015fuluyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130spanya&amp;#039;ya giri\u015fte ise son 72 saat i\u00e7inde yap\u0131lm\u0131\u015f PCR ya da TMA testi negatif sonucu belgesinin ibraz edilmesi gerekiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130talya\u2019ya gelen T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131 ile T\u00fcrkiye\u2019ye seyahat eden \u0130talyan vatanda\u015flar\u0131\/ \u0130talya\u2019da oturum izni bulunan ki\u015filer \u0130talya\u2019ya d\u00f6n\u00fc\u015flerinde 14 g\u00fcnl\u00fck ev karantinas\u0131nda kalmak zorunda.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bel\u00e7ika&amp;#039;ya giri\u015ften \u00f6nceki 72 saat i\u00e7inde al\u0131nm\u0131\u015f negatif sonu\u00e7lu PCR Testinin u\u00e7a\u011fa binmeden \u00f6nce ibraz\u0131 isteniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Norve\u00e7 ve Polonya&amp;#039;ya giri\u015fte 10 g\u00fcnl\u00fck karantina uygulan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5463202,5444474\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/gezi\/2021\/03\/19\/ab-icinde-yesil-pasaport-sahipleri-icin-en-iyi-seyahat-rotalar\&quot;&gt;AB i\u00e7inde &#039;a\u015f\u0131 pasaportu&#039; sahipleri i\u00e7in en iyi seyahat rotalar\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/11\/fransa-seyahat-k-s-tlamalar-n-kald-rd-g-7-ulkeye-kap-lar-n-tamamen-act\&quot;&gt;Fransa seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131 kald\u0131rd\u0131\u011f\u0131 7 \u00fclkeye kap\u0131lar\u0131n\u0131 tamamen a\u00e7t\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\u0130ngiltere&#039;ye gidenlere 10 g\u00fcn karantina&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;SHGM&amp;#039;nin yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 listeye g\u00f6re, \&quot;\u00dclkemizden gelen yolculara kendi beyan edecekleri adreste, bir adres beyan edemezlerse devlet taraf\u0131ndan g\u00f6sterilecek yerlerde 10 g\u00fcnl\u00fck karantina uygulanmaktad\u0131r. 11 ya\u015f \u00fcst\u00fc yolculardan seyahatten en fazla 72 saat \u00f6ncesine ait negatif test sonucu talep edilmektedir.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;den T\u00fcrkiye&amp;#039;ye gelecek yolcular i\u00e7in de \&quot;\u00dclkemize havayoluyla giri\u015f m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir.\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fclkeler \u00fczerinden \u00dclkemize gelen ve son 10 g\u00fcn i\u00e7erisinde bu \u00fclkede bulunmu\u015f ki\u015filer 14 g\u00fcn ev karantinas\u0131na al\u0131n\u0131r. 10&amp;#039;uncu g\u00fcnce PCR testi zorunlulu\u011fu vard\u0131r.\&quot; deniliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\u00c7in&#039;e girmek i\u00e7in n\u00fckleik asit testi \u015fart&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;den \u00c7in&amp;#039;e gidecekler i\u00e7in s\u0131k\u0131 \u00f6nlemler dikkat \u00e7ekiyor. Yolcular, \u00fclkeye giri\u015fte u\u00e7u\u015ftan \u00f6nceki 3 g\u00fcn i\u00e7erisinde yurt d\u0131\u015f\u0131ndaki \u00c7in Halk Cumhuriyeti (\u00c7HC) misyonlar\u0131n\u0131n uygun g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc kurumlarda n\u00fckleik asit testi yapt\u0131rmak zorunda.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;SHGM&amp;#039;nin a\u00e7\u0131klamas\u0131nda di\u011fer \u015fartlar \u015fu \u015fekilde s\u0131ralan\u0131yor: \&quot;\u00c7HC vatanda\u015flar\u0131n\u0131n \&quot;WeChat\&quot; isimli uygulama \u00fczerinden gerekli onay\u0131 almalar\u0131, yabanc\u0131 yolcular\u0131n ise u\u00e7u\u015f \u00f6ncesinde bir sa\u011fl\u0131k durumu beyannamesi almak i\u00e7in negatif test sonu\u00e7lar\u0131yla birlikte bulunduklar\u0131 \u00fclkelerdeki \u00c7HC misyonlar\u0131na ba\u015fvurmalar\u0131 zorunludur. Yolculardan u\u00e7u\u015ftan \u00f6nceki 48 saat i\u00e7erisinde n\u00fckleik asit testinin yan\u0131 s\u0131ra IgM antikor testi (serum IgM antibody test) yapt\u0131rmalar\u0131 istenmektedir. Yolcular \u00fclkeye giri\u015fte\/d\u00f6n\u00fc\u015fte \u00c7HC makamlar\u0131nca g\u00f6sterilen otellerde, kendi b\u00fct\u00e7eleriyle, 7 g\u00fcn\u00fc \u00c7in yerel makamlar\u0131 taraf\u0131ndan belirlenen pandemi otelleri\/merkezlerinde; 7 g\u00fcn\u00fc -tercihen 5\u2019inci g\u00fcnde yap\u0131lan testin negatif \u00e7\u0131kmas\u0131 halinde ev karantinas\u0131 olacak \u015fekilde, 14 g\u00fcn zorunlu karantinaya girmektedirler. Karantina s\u00fcresi sonunda PCR Testi tekrarlanmaktafd\u0131r. Yolcular, \u00c7in\u2019e var\u0131\u015flar\u0131 akabinde en az 3 n\u00fckleik asit testine tabi tutulmaktad\u0131rlar.Yolcular karantinaya ilaveten 7 g\u00fcn daha t\u0131bbi m\u00fc\u015fahede alt\u0131nda tutulmaktad\u0131rlar.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7inden gelenler ise u\u00e7a\u011fa binmeden \u00f6nceki 72 saat i\u00e7erisinde yap\u0131lm\u0131\u015f negatif PCR test sonucunu g\u00f6stererek T\u00fcrkiye&amp;#039;ye gelebiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5435058,5417898\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/02\/27\/pandemide-seyahat-rus-diplomat-ve-ailesi-kuzey-kore-s-n-r-n-rayl-el-arabas-iterek-gecti\&quot;&gt;Pandemide seyahat: Rus diplomat ve ailesi Kuzey Kore s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131 rayl\u0131 el arabas\u0131 iterek ge\u00e7ti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/08\/koronavirus-salg-n-seyahat-sigortalar-na-nas-l-yans-d-pazar-40-milyar-dolara-ulasabilir\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 seyahat sigortalar\u0131na nas\u0131l yans\u0131d\u0131? Pazar, 40 milyar dolara ula\u015fabilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Rusya&#039;da ev ortam\u0131nda izolasyon \u015fart\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Rusya&amp;#039;ya giri\u015ften \u00f6nce en fazla 3 g\u00fcn i\u00e7erisinde yap\u0131lm\u0131\u015f PCR testi sonucu isteniyor. Rusya vatanda\u015flar\u0131 ise gerekli muayene ve testleri \u00fclkeye d\u00f6n\u00fc\u015flerini m\u00fcteakip 3 g\u00fcn i\u00e7inde ger\u00e7ekle\u015ftirebiliyor. Ancak, yurt d\u0131\u015f\u0131ndan d\u00f6nen Ruslar\u0131n PCR testi sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 alana kadar ev ortam\u0131nda izolasyona tabi olmas\u0131 zorunlu k\u0131l\u0131n\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;ye bu \u00fclkeden gelecek yolcular ise u\u00e7a\u011fa binmeden \u00f6nceki 72 saat i\u00e7erisinde yap\u0131lm\u0131\u015f negatif PCR test sonucunu g\u00f6stermeleri gerekiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Ukrayna&#039;ya giri\u015fte elektronik bileklik isteniyor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ukrayna&amp;#039;ya gidecek 16 ya\u015f ve \u00fcst\u00fc ki\u015filerden \u00fclkeye giri\u015ften \u00f6nceki 72 saat i\u00e7erisinde negatif PCR testi, ayr\u0131ca hava liman\u0131nda ve bir haftal\u0131k zorunlu karantina bitiminde PCR testi, elektronik bileklik, koronavir\u00fcs tedavisini ve bir vefat durumunda olu\u015fabilecek masraflar\u0131 kar\u015f\u0131layaca\u011f\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a belirtilen bir ayl\u0131k seyahat sigortas\u0131, TARASSUD+ uygulamas\u0131 ve hava liman\u0131 testi i\u00e7in \u00f6n kay\u0131t zorunlulu\u011fu, turistler i\u00e7in otel ve gidi\u015f-d\u00f6n\u00fc\u015f biletleri ile bir miktar paralar\u0131n\u0131n bulunmas\u0131 zorunlulu\u011fu bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ukrayna&amp;#039;dan T\u00fcrkiye&amp;#039;ye geleceklerin ise u\u00e7a\u011fa binmeden \u00f6nceki 72 saat i\u00e7erisinde yap\u0131lm\u0131\u015f negatif PCR test sonucunu g\u00f6stermeleri zorunlu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Yunanistan&#039;da 7 g\u00fcn karantina \u015fart\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Yunanistan&amp;#039;a giri\u015fte yolcular\u0131n son 72 saat i\u00e7inde, seyahate ba\u015flayacaklar\u0131 \u00fclkede PCR testi yapt\u0131rmalar\u0131 zorunlu. \u00dclkeye giri\u015f yapacak \u015fah\u0131slar\u0131n yolculuktan en az 24 saat \u00f6nce &lt;a href=\&quot;https:\/\/travel.gov.gr\&quot;&gt;https:\/\/travel.gov.gr&lt;\/a&gt; adresi \u00fczerinden Yunanistan\u2019daki temas bilgilerini de i\u00e7erecek \u015fekilde Yolcu Tespit Formu doldurmas\u0131 gerekiyor. Karantina s\u00fcresi ise 7 g\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu \u00fclkeden T\u00fcrkiye&amp;#039;ye geli\u015flerde u\u00e7a\u011fa binmeden \u00f6nceki 72 saat i\u00e7erisinde yap\u0131lm\u0131\u015f negatif PCR test sonucunun g\u00f6sterilmesi \u015fart\u0131 bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1616990868,&quot;publishedAt&quot;:1616997601,&quot;updatedAt&quot;:1617000749,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/29\/covid-19-donemi-seyahat-sartlar-ne-elektronik-bileklik-nukleik-asit-testi-ev-karantinas&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/50\/61\/16\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_60a9d827-18c9-5327-b2c3-ea5cf26eb399-5506116.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 d\u00f6nemi seyahat \u015fartlar\u0131 ne? Elektronik bileklik, n\u00fckleik asit testi, ev karantinas\u0131...&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 d\u00f6nemi seyahat \u015fartlar\u0131 ne? Elektronik bileklik, n\u00fckleik asit testi, ev karantinas\u0131...&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Rick Bowmer\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;576&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kucuk&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bahtiyar Kucuk&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@bahtiyarkucuk&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12639&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;travel&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;seyahat&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Seyahat&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Seyahat&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4221&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;tourism&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turizm&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Turizm&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Turizm&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22662&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;quarantine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;karantina&quot;,&quot;title&quot;:&quot;karantina&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;karantina&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23932&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1446364&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1466136&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1468786&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/29\/covid-19-donemi-seyahat-sartlar-ne-elektronik-bileklik-nukleik-asit-testi-ev-karantinas&quot;,&quot;lastModified&quot;:1617000749},{&quot;id&quot;:&quot;1381738&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5360532&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;4&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210210_NWSU_14874292&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130srail&#039;de a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131 salg\u0131n\u0131n seyrini nas\u0131l etkiledi?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130srail&#039;de a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131 salg\u0131n\u0131n seyrini nas\u0131l etkiledi?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;D\u00fcnyan\u0131n n\u00fcfusa oranla en \u00e7ok Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fclke olan \u0130srail&#039;de a\u015f\u0131 kampanyas\u0131 sonras\u0131 salg\u0131na yakalama oran\u0131n\u0131n da ciddi azalma g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;D\u00fcnyan\u0131n n\u00fcfusa oranla en \u00e7ok Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fclke olan \u0130srail&#039;de a\u015f\u0131 kampanyas\u0131 sonras\u0131 salg\u0131na yakalama oran\u0131n\u0131n da ciddi azalma g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;D\u00fcnyan\u0131n n\u00fcfusa oranla en \u00e7ok Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fclke olan \u0130srail&#039;de a\u015f\u0131 kampanyas\u0131 sonras\u0131 salg\u0131na yakalama oran\u0131n\u0131n da ciddi azalma g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;israil-de-as-lama-kampanyas-salg-n-n-seyrini-nas-l-etkiledi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnyan\u0131n n\u00fcfusa oranla en \u00e7ok Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fclke olan \u0130srail&#039;de a\u015f\u0131 kampanyas\u0131 sonras\u0131 salg\u0131na yakalama oran\u0131n\u0131n da ciddi azalma g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Bir\u00e7ok \u00fclkede \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgan\u0131n ba\u015flamas\u0131na kar\u015f\u0131n \u0130srail&#039;de g\u00fcnl\u00fck vakalar ile Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmler tek haneli rakamlara d\u00fc\u015ft\u00fc. \n\nYakla\u015f\u0131k 8.8 milyon n\u00fcfusa sahip \u0130srail&#039;de veriler, \u00fclkede ba\u015flat\u0131lan a\u015f\u0131 uygulamas\u0131n\u0131n &#039;verimli&#039; sonu\u00e7lar do\u011furdu\u011funu g\u00f6steriyor. \n\n\u0130srail&#039;de 26 Mart tarihi itibariyle n\u00fcfusun y\u00fczde 57&#039;si ilk doz, y\u00fczde 50&#039;si ise ikinci doz a\u015f\u0131y\u0131 oldu. \n\n\u00dclkede ikinci doz a\u015f\u0131n\u0131n uygulanmas\u0131na ba\u015flanmas\u0131ndan haftalar sonra yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalar, a\u015f\u0131n\u0131n yeni enfeksiyonlar\u0131 \u00f6nlemede y\u00fczde 91.2 etkili oldu\u011funu ortaya koydu. \n\nMaccabi Sa\u011fl\u0131k Hizmetleri ile Technion taraf\u0131ndan 1,7 milyon \u0130srailli \u00fczerinde yap\u0131lan testlerde, Pfizer a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk doz yap\u0131ld\u0131ktan 12 g\u00fcn sonra kademeli olarak antikor olu\u015fturmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bu koruman\u0131n ortalama 35 g\u00fcn sonra ise zirve noktas\u0131na ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 sonucu \u00e7\u0131kt\u0131.  \n\nDaha \u00f6nce Weizmann Bilim Enstit\u00fcs\u00fc&#039;n\u00fcn yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 verilerine g\u00f6re \u00fclkede iki doz a\u015f\u0131 olan ilk grupta, Covid-19&#039;a yakalanma oran\u0131 y\u00fczde 53 oran\u0131nda azal\u0131rken, hastaneye kald\u0131r\u0131lma oran\u0131 y\u00fczde 31, koronavir\u00fcs\u00fc a\u011f\u0131r ge\u00e7iren hasta say\u0131s\u0131 da y\u00fczde 31 d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131. \n\n19 Aral\u0131k 2020&#039;de ba\u015flayan a\u015f\u0131 kampanyas\u0131 sonras\u0131 60 ya\u015f alt\u0131nda tek doz alan ki\u015filerde ise Covid-19 g\u00f6r\u00fclme oran\u0131 y\u00fczde 20, hastaneye kald\u0131r\u0131lma oran\u0131 y\u00fczde 15 ve salg\u0131n\u0131 a\u011f\u0131r ge\u00e7irme oran\u0131 da y\u00fczde 29 d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6sterdi. \n\n\u0130srail Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n y\u00fczde 90 ila 95 etkinlik g\u00f6sterdi\u011fi, bu oran\u0131n \u0130ngiltere&#039;de g\u00f6r\u00fclen farkl\u0131 koronavir\u00fcs varyantlar\u0131 \u00fczerindeki etki oran\u0131n\u0131n da hemen hemen ayn\u0131 oldu\u011fu kaydedildi. \n\nA\u015f\u0131 olanlar hastal\u0131\u011fa yakalansa da, ba\u015fkas\u0131na bula\u015ft\u0131rma oran\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcyor \n\nMyHeritage Bilim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Yaniv Erlich, a\u015f\u0131 olan ki\u015filerin baz\u0131lar\u0131n\u0131n koronavir\u00fcse yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak bu ki\u015filerin de hastal\u0131\u011f\u0131 ba\u015fkalar\u0131na bula\u015ft\u0131rma oran\u0131n\u0131n d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade etti.   \n\nA\u015f\u0131 olan son 420 bin ki\u015finin sadece 1000&#039;de 0.5&#039;i Covid-19&#039;a yakaland\u0131 \n\n\u0130srail&#039;deki Sa\u011fl\u0131k Kurumu Maccabi&#039;nin \u015fubat ay\u0131nda yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 verilerine g\u00f6re ise Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan yakla\u015f\u0131k 417 bin ki\u015fide, salg\u0131na yakalanan ki\u015fi say\u0131s\u0131 sadece 254 oldu. Bu oran binde 0.5&#039;ten daha d\u00fc\u015f\u00fck. \n\n\u0130srailli uzmanlar yap\u0131lan son ara\u015ft\u0131rmalara g\u00f6re a\u015f\u0131 yapman\u0131n, karantina uygulamaktan daha etkin bir y\u00f6ntem oldu\u011funu kan\u0131tlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnyan\u0131n n\u00fcfusa oranla en \u00e7ok Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fclke olan \u0130srail&amp;#039;de a\u015f\u0131 kampanyas\u0131 sonras\u0131 salg\u0131na yakalama oran\u0131n\u0131n da ciddi azalma g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Bir\u00e7ok \u00fclkede \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgan\u0131n ba\u015flamas\u0131na kar\u015f\u0131n \u0130srail&amp;#039;de g\u00fcnl\u00fck vakalar ile Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmler tek haneli rakamlara d\u00fc\u015ft\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yakla\u015f\u0131k 8.8 milyon n\u00fcfusa sahip \u0130srail&amp;#039;de veriler, \u00fclkede ba\u015flat\u0131lan a\u015f\u0131 uygulamas\u0131n\u0131n &amp;#039;verimli&amp;#039; sonu\u00e7lar do\u011furdu\u011funu g\u00f6steriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130srail&amp;#039;de 26 Mart tarihi itibariyle n\u00fcfusun y\u00fczde 57&amp;#039;si ilk doz, y\u00fczde 50&amp;#039;si ise ikinci doz a\u015f\u0131y\u0131 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede ikinci doz a\u015f\u0131n\u0131n uygulanmas\u0131na ba\u015flanmas\u0131ndan haftalar sonra yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalar, a\u015f\u0131n\u0131n yeni enfeksiyonlar\u0131 \u00f6nlemede y\u00fczde 91.2 etkili oldu\u011funu ortaya koydu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Maccabi Sa\u011fl\u0131k Hizmetleri ile Technion taraf\u0131ndan 1,7 milyon \u0130srailli \u00fczerinde yap\u0131lan testlerde, Pfizer a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk doz yap\u0131ld\u0131ktan 12 g\u00fcn sonra kademeli olarak antikor olu\u015fturmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bu koruman\u0131n ortalama 35 g\u00fcn sonra ise zirve noktas\u0131na ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 sonucu \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.5521739130434783\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/36\/05\/32\/808x446_cmsv2_80120340-0647-50ae-8f26-9664666ee0e1-5360532.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/36\/05\/32\/202x112_cmsv2_80120340-0647-50ae-8f26-9664666ee0e1-5360532.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/36\/05\/32\/266x147_cmsv2_80120340-0647-50ae-8f26-9664666ee0e1-5360532.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/36\/05\/32\/404x223_cmsv2_80120340-0647-50ae-8f26-9664666ee0e1-5360532.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/36\/05\/32\/534x295_cmsv2_80120340-0647-50ae-8f26-9664666ee0e1-5360532.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/36\/05\/32\/606x335_cmsv2_80120340-0647-50ae-8f26-9664666ee0e1-5360532.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/36\/05\/32\/808x446_cmsv2_80120340-0647-50ae-8f26-9664666ee0e1-5360532.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Google\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;\u0130srail&amp;apos;de Covid \u00f6l\u00fcmleri tek haneli rakamlara d\u00fc\u015ft\u00fc&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Google&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Daha \u00f6nce Weizmann Bilim Enstit\u00fcs\u00fc&amp;#039;n\u00fcn yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 verilerine g\u00f6re \u00fclkede iki doz a\u015f\u0131 olan ilk grupta, Covid-19&amp;#039;a yakalanma oran\u0131 y\u00fczde 53 oran\u0131nda azal\u0131rken, hastaneye kald\u0131r\u0131lma oran\u0131 y\u00fczde 31, koronavir\u00fcs\u00fc a\u011f\u0131r ge\u00e7iren hasta say\u0131s\u0131 da y\u00fczde 31 d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;19 Aral\u0131k 2020&amp;#039;de ba\u015flayan a\u015f\u0131 kampanyas\u0131 sonras\u0131 60 ya\u015f alt\u0131nda tek doz alan ki\u015filerde ise Covid-19 g\u00f6r\u00fclme oran\u0131 y\u00fczde 20, hastaneye kald\u0131r\u0131lma oran\u0131 y\u00fczde 15 ve salg\u0131n\u0131 a\u011f\u0131r ge\u00e7irme oran\u0131 da y\u00fczde 29 d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6sterdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130srail Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n y\u00fczde 90 ila 95 etkinlik g\u00f6sterdi\u011fi, bu oran\u0131n \u0130ngiltere&amp;#039;de g\u00f6r\u00fclen farkl\u0131 koronavir\u00fcs varyantlar\u0131 \u00fczerindeki etki oran\u0131n\u0131n da hemen hemen ayn\u0131 oldu\u011fu kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-flourish widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;flourish-embed flourish-chart\&quot; data-src=\&quot;visualisation\/5332308\&quot; data-url=\&quot;https:\/\/public.flourish.studio\/visualisation\/5332308\/embed\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n            &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                    &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;\u00dclkelerin n\u00fcfusuna g\u00f6re a\u015f\u0131lama oranlar\u0131&lt;\/span&gt;\n                &lt;\/span&gt;\n            &lt;\/figcaption&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131 olanlar hastal\u0131\u011fa yakalansa da, ba\u015fkas\u0131na bula\u015ft\u0131rma oran\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcyor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;MyHeritage Bilim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Yaniv Erlich, a\u015f\u0131 olan ki\u015filerin baz\u0131lar\u0131n\u0131n koronavir\u00fcse yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak bu ki\u015filerin de hastal\u0131\u011f\u0131 ba\u015fkalar\u0131na bula\u015ft\u0131rma oran\u0131n\u0131n d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5357746,5357424\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/02\/09\/arast-rma-covid-19-virusunun-en-fazla-risk-teskil-ettigi-7-kronik-hastal-k\&quot;&gt; Ara\u015ft\u0131rma: Covid-19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn en fazla risk te\u015fkil etti\u011fi 7 kronik hastal\u0131k&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/02\/09\/yunanistan-ile-israil-aras-nda-as-pasaportu-anlasmas\&quot;&gt;Yunanistan ile \u0130srail aras\u0131nda &#039;a\u015f\u0131 pasaportu&#039; anla\u015fmas\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131 olan son 420 bin ki\u015finin sadece 1000&#039;de 0.5&#039;i Covid-19&#039;a yakaland\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130srail&amp;#039;deki Sa\u011fl\u0131k Kurumu Maccabi&amp;#039;nin \u015fubat ay\u0131nda yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 verilerine g\u00f6re ise Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan yakla\u015f\u0131k 417 bin ki\u015fide, salg\u0131na yakalanan ki\u015fi say\u0131s\u0131 sadece 254 oldu. Bu oran binde 0.5&amp;#039;ten daha d\u00fc\u015f\u00fck.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130srailli uzmanlar yap\u0131lan son ara\u015ft\u0131rmalara g\u00f6re a\u015f\u0131 yapman\u0131n, karantina uygulamaktan daha etkin bir y\u00f6ntem oldu\u011funu kan\u0131tlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1612943351,&quot;publishedAt&quot;:1616837182,&quot;updatedAt&quot;:1616837778,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/27\/israil-de-as-lama-kampanyas-salg-n-n-seyrini-nas-l-etkiledi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/36\/05\/32\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b1fd78f2-a69a-57ed-9dbd-58efd2ff864d-5360532.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130srail n\u00fcfusa oranla d\u00fcnyada en \u00e7ok Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapan \u00fclke konumunda.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130srail n\u00fcfusa oranla d\u00fcnyada en \u00e7ok Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapan \u00fclke konumunda.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sebastian Scheiner\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/36\/05\/32\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_80120340-0647-50ae-8f26-9664666ee0e1-5360532.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130srail&#039;de Covid \u00f6l\u00fcmleri tek haneli rakamlara d\u00fc\u015ft\u00fc&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130srail&#039;de Covid \u00f6l\u00fcmleri tek haneli rakamlara d\u00fc\u015ft\u00fc&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Google&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1150&quot;,&quot;height&quot;:&quot;635&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/36\/05\/32\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_898cdb6d-ec26-5bfb-a53d-6e2dbd787252-5360532.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130srail&#039;de Covid-19 \u00f6l\u00fcmleri tek haneli rakamlara d\u00fc\u015ft\u00fc&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130srail&#039;de Covid-19 \u00f6l\u00fcmleri tek haneli rakamlara d\u00fc\u015ft\u00fc&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Google&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1149&quot;,&quot;height&quot;:&quot;637&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;157&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;israel&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;israil&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130srail&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130srail&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24564&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech-pfizer-partnership&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech-pfizer-as-s-isbirligi-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1443848&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1444118&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;flourish&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;157&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;israil&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130srail&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/israil&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/27\/israil-de-as-lama-kampanyas-salg-n-n-seyrini-nas-l-etkiledi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1616837778},{&quot;id&quot;:&quot;1441898&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5496918&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;3&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210326_NWSU_15391023&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&#039;da 3. dalga ba\u015flad\u0131: Grafiklerle Avrupa \u00fclkelerindeki son durum&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19&#039;da 3. dalga ba\u015flad\u0131: Grafiklerle \u00fclkelerdeki son durum&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19&#039;da 3. dalga ba\u015flad\u0131: Grafiklerle Avrupa \u00fclkelerindeki son durum&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Avrupa&#039;da artan Covid-19 vakalar\u0131yla salg\u0131nda \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgan\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen uzmanlar, durumun ilk iki dalgaya g\u00f6re daha vahim olabilece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulunuyor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Avrupa&#039;da artan Covid-19 vakalar\u0131yla salg\u0131nda \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgan\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen uzmanlar, durumun ilk iki dalgaya g\u00f6re daha vahim olabilece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulunuyor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-da-3-dalga-baslad-grafiklerle-avrupa-ulkelerindeki-son-durum&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupa&#039;da artan Covid-19 vakalar\u0131yla salg\u0131nda \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgan\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen uzmanlar, durumun ilk iki dalgaya g\u00f6re daha vahim olabilece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulunuyor. \n\nAvrupa Birli\u011fi (AB) Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen de Avrupa \u00fclkelerinde \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgan\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve durumun \&quot;endi\u015fe\&quot; verici oldu\u011funu s\u00f6yledi. \n\nAlman Robert Koch Enstit\u00fcs\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Lother Wieler, \&quot;eldeki verilerin, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgan\u0131n daha k\u00f6t\u00fc olabilece\u011finin \u00e7ok net bir g\u00f6stergesi oldu\u011funu\&quot; ifade etti. \n\nAvrupa&#039;da epidemiyolojik durumun kayg\u0131land\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Von der Leyen, \&quot;\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgan\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131nday\u0131z. Bir\u00e7ok Avrupa \u00fclkesinde B-117 (\u0130ngiliz) varyant\u0131 nedeniyle enfeksiyonlar yeniden art\u0131yor.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nMacaristan, Polonya ve Almanya ba\u015fta olmak \u00fczere Avrupa \u00fclkelerinde g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131ndaki art\u0131\u015f dikkat \u00e7ekiyor. \n\n23 Aral\u0131k&#039;ta g\u00fcnl\u00fck 25 bin 757 vakayla salg\u0131n\u0131n tepe noktas\u0131n\u0131 g\u00f6ren Almanya&#039;da ibre 15 \u015eubat&#039;tan itibaren yukar\u0131 y\u00f6ne d\u00f6nd\u00fc. \n\nPandeminin ge\u00e7en y\u0131l bahar aylar\u0131ndaki ilk dalgas\u0131nda \u00e7ok fazla vaka rapor etmeyen Macaristan&#039;da aral\u0131k ay\u0131na kadar y\u00fckselen say\u0131larda yeni y\u0131l\u0131n ba\u015f\u0131na kadar iyile\u015fme kaydedilmi\u015fti. Ancak ocak ay\u0131n\u0131n sonundan itibaren g\u00fcnl\u00fck vakalarda h\u0131zla art\u0131\u015f ya\u015fan\u0131yor. Aral\u0131k 2020&#039;nin ba\u015flar\u0131nda 6 bine yakla\u015fan vaka say\u0131s\u0131, 25 Mart&#039;ta 9 bin civar\u0131ndayd\u0131. \n\nVir\u00fcs\u00fcn h\u0131zla yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 di\u011fer bir \u00fclke Polonya. Ge\u00e7en ekim ay\u0131n\u0131n ilk haftas\u0131na kadar g\u00fcnl\u00fck vakalar\u0131n 2 binin alt\u0131nda kald\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede, bir ay i\u00e7erisindeki h\u0131zl\u0131 art\u0131\u015fla 10 Kas\u0131m&#039;a gelindi\u011finde bu rakam 25 bini ge\u00e7ti. \n\n\u015eubat ay\u0131n\u0131n ilk haftas\u0131na kadar g\u00fcnl\u00fck 5 binlere d\u00fc\u015fen vakalar yeniden 25 bine yakla\u015fmak \u00fczere. \n\nK\u00fcresel \u00e7apta koronavir\u00fcse yakalanalar\u0131n en fazla oldu\u011fu \u00fclkeler s\u0131ralamas\u0131nda ilk 5&#039;te yer alan Fransa&#039;da da istatistikler alarm veriyor. Her hafta ortalama bin ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi \u00fclkede b\u00f6lgelerin risk durumuna g\u00f6re \u00f6nlemler al\u0131n\u0131yor. \n\nFransa&#039;da kas\u0131m ay\u0131 civar\u0131nda g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131 50 binlerin \u00fczerine \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. \n\nSalg\u0131na ili\u015fkin verileri toparlayan Our World In Data sitesinin, \u00c7ekya, \u0130talya ve \u0130spanya&#039;daki g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131yla haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 grafikler ise \u015f\u00f6yle: \n\nD\u00fcnya genelinde ise \u015fu ana kadar 126 milyon 200 binden fazla ki\u015fi Covid-19&#039;a yakaland\u0131, 2 milyon 800 bine yak\u0131n ki\u015fi ise ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. \n\nK\u00fcresel \u00e7apta da ekim ay\u0131 gibi ya\u015fanan ikinci dalgaya benzer bir e\u011filim g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupa&amp;#039;da artan Covid-19 vakalar\u0131yla salg\u0131nda \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgan\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen uzmanlar, durumun ilk iki dalgaya g\u00f6re daha vahim olabilece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa Birli\u011fi (AB) Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen de Avrupa \u00fclkelerinde \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgan\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve durumun \&quot;endi\u015fe\&quot; verici oldu\u011funu s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Alman Robert Koch Enstit\u00fcs\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Lother Wieler, \&quot;eldeki verilerin, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgan\u0131n daha k\u00f6t\u00fc olabilece\u011finin \u00e7ok net bir g\u00f6stergesi oldu\u011funu\&quot; ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa&amp;#039;da epidemiyolojik durumun kayg\u0131land\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Von der Leyen, \&quot;\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgan\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131nday\u0131z. Bir\u00e7ok Avrupa \u00fclkesinde B-117 (\u0130ngiliz) varyant\u0131 nedeniyle enfeksiyonlar yeniden art\u0131yor.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Macaristan, Polonya ve Almanya ba\u015fta olmak \u00fczere Avrupa \u00fclkelerinde g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131ndaki art\u0131\u015f dikkat \u00e7ekiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;23 Aral\u0131k&amp;#039;ta g\u00fcnl\u00fck 25 bin 757 vakayla salg\u0131n\u0131n tepe noktas\u0131n\u0131 g\u00f6ren Almanya&amp;#039;da ibre 15 \u015eubat&amp;#039;tan itibaren yukar\u0131 y\u00f6ne d\u00f6nd\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.7058823529411765\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/808x569_cmsv2_e4c008e4-4306-5d73-9bc1-347553725788-5496918.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/202x142_cmsv2_e4c008e4-4306-5d73-9bc1-347553725788-5496918.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/266x187_cmsv2_e4c008e4-4306-5d73-9bc1-347553725788-5496918.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/404x285_cmsv2_e4c008e4-4306-5d73-9bc1-347553725788-5496918.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/534x376_cmsv2_e4c008e4-4306-5d73-9bc1-347553725788-5496918.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/606x427_cmsv2_e4c008e4-4306-5d73-9bc1-347553725788-5496918.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/808x569_cmsv2_e4c008e4-4306-5d73-9bc1-347553725788-5496918.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Our World In Data\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Almanya&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Our World In Data&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Pandeminin ge\u00e7en y\u0131l bahar aylar\u0131ndaki ilk dalgas\u0131nda \u00e7ok fazla vaka rapor etmeyen Macaristan&amp;#039;da aral\u0131k ay\u0131na kadar y\u00fckselen say\u0131larda yeni y\u0131l\u0131n ba\u015f\u0131na kadar iyile\u015fme kaydedilmi\u015fti. Ancak ocak ay\u0131n\u0131n sonundan itibaren g\u00fcnl\u00fck vakalarda h\u0131zla art\u0131\u015f ya\u015fan\u0131yor. Aral\u0131k 2020&amp;#039;nin ba\u015flar\u0131nda 6 bine yakla\u015fan vaka say\u0131s\u0131, 25 Mart&amp;#039;ta 9 bin civar\u0131ndayd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.7058823529411765\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/808x569_cmsv2_7336bda8-a5f7-55bb-bbf6-771a50f458b5-5496918.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/202x142_cmsv2_7336bda8-a5f7-55bb-bbf6-771a50f458b5-5496918.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/266x187_cmsv2_7336bda8-a5f7-55bb-bbf6-771a50f458b5-5496918.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/404x285_cmsv2_7336bda8-a5f7-55bb-bbf6-771a50f458b5-5496918.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/534x376_cmsv2_7336bda8-a5f7-55bb-bbf6-771a50f458b5-5496918.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/606x427_cmsv2_7336bda8-a5f7-55bb-bbf6-771a50f458b5-5496918.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/808x569_cmsv2_7336bda8-a5f7-55bb-bbf6-771a50f458b5-5496918.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Our World In Data\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Macaristan&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Our World In Data&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5249692,5438174\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/22\/hangi-ulkede-kac-kisiye-covid-19-as-s-yap-ld\&quot;&gt;Hangi \u00fclkede ka\u00e7 ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131? K\u00fcresel \u00e7apta a\u015f\u0131lamada son durum ne?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/09\/covid-19-as-s-yapt-ranlar-n-enfekte-olmas-n-n-4-buyuk-sebebi-nedir\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 olanlar\u0131n yeniden enfekte olmas\u0131n\u0131n sebebi nedir?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Vir\u00fcs\u00fcn h\u0131zla yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 di\u011fer bir \u00fclke Polonya. Ge\u00e7en ekim ay\u0131n\u0131n ilk haftas\u0131na kadar g\u00fcnl\u00fck vakalar\u0131n 2 binin alt\u0131nda kald\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede, bir ay i\u00e7erisindeki h\u0131zl\u0131 art\u0131\u015fla 10 Kas\u0131m&amp;#039;a gelindi\u011finde bu rakam 25 bini ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eubat ay\u0131n\u0131n ilk haftas\u0131na kadar g\u00fcnl\u00fck 5 binlere d\u00fc\u015fen vakalar yeniden 25 bine yakla\u015fmak \u00fczere.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.7058823529411765\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/808x569_cmsv2_9b660b57-b372-511c-b706-c3aa0f5be19c-5496918.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/202x142_cmsv2_9b660b57-b372-511c-b706-c3aa0f5be19c-5496918.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/266x187_cmsv2_9b660b57-b372-511c-b706-c3aa0f5be19c-5496918.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/404x285_cmsv2_9b660b57-b372-511c-b706-c3aa0f5be19c-5496918.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/534x376_cmsv2_9b660b57-b372-511c-b706-c3aa0f5be19c-5496918.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/606x427_cmsv2_9b660b57-b372-511c-b706-c3aa0f5be19c-5496918.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/808x569_cmsv2_9b660b57-b372-511c-b706-c3aa0f5be19c-5496918.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Our World In Data\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Polonya&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Our World In Data&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;K\u00fcresel \u00e7apta koronavir\u00fcse yakalanalar\u0131n en fazla oldu\u011fu \u00fclkeler s\u0131ralamas\u0131nda ilk 5&amp;#039;te yer alan Fransa&amp;#039;da da istatistikler alarm veriyor. Her hafta ortalama bin ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi \u00fclkede b\u00f6lgelerin risk durumuna g\u00f6re \u00f6nlemler al\u0131n\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fransa&amp;#039;da kas\u0131m ay\u0131 civar\u0131nda g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131 50 binlerin \u00fczerine \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.7058823529411765\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/808x569_cmsv2_af36654f-14a1-598c-9ff3-764881cc8a0e-5496918.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/202x142_cmsv2_af36654f-14a1-598c-9ff3-764881cc8a0e-5496918.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/266x187_cmsv2_af36654f-14a1-598c-9ff3-764881cc8a0e-5496918.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/404x285_cmsv2_af36654f-14a1-598c-9ff3-764881cc8a0e-5496918.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/534x376_cmsv2_af36654f-14a1-598c-9ff3-764881cc8a0e-5496918.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/606x427_cmsv2_af36654f-14a1-598c-9ff3-764881cc8a0e-5496918.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/808x569_cmsv2_af36654f-14a1-598c-9ff3-764881cc8a0e-5496918.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Our World In Data\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Fransa&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Our World In Data&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Salg\u0131na ili\u015fkin verileri toparlayan Our World In Data sitesinin, \u00c7ekya, \u0130talya ve \u0130spanya&amp;#039;daki g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131yla haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 grafikler ise \u015f\u00f6yle:&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.7058823529411765\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/808x569_cmsv2_84329087-4451-575d-bca1-3039e943a528-5496918.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/202x142_cmsv2_84329087-4451-575d-bca1-3039e943a528-5496918.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/266x187_cmsv2_84329087-4451-575d-bca1-3039e943a528-5496918.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/404x285_cmsv2_84329087-4451-575d-bca1-3039e943a528-5496918.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/534x376_cmsv2_84329087-4451-575d-bca1-3039e943a528-5496918.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/606x427_cmsv2_84329087-4451-575d-bca1-3039e943a528-5496918.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/808x569_cmsv2_84329087-4451-575d-bca1-3039e943a528-5496918.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Our World In Data\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;\u00c7ekya&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Our World In Data&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.7058823529411765\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/808x569_cmsv2_7114ceb3-853d-5589-8aa2-cab8be5b9cbb-5496918.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/202x142_cmsv2_7114ceb3-853d-5589-8aa2-cab8be5b9cbb-5496918.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/266x187_cmsv2_7114ceb3-853d-5589-8aa2-cab8be5b9cbb-5496918.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/404x285_cmsv2_7114ceb3-853d-5589-8aa2-cab8be5b9cbb-5496918.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/534x376_cmsv2_7114ceb3-853d-5589-8aa2-cab8be5b9cbb-5496918.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/606x427_cmsv2_7114ceb3-853d-5589-8aa2-cab8be5b9cbb-5496918.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/808x569_cmsv2_7114ceb3-853d-5589-8aa2-cab8be5b9cbb-5496918.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Our World In Data\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;\u0130talya&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Our World In Data&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5422898,5489396\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/02\/koronavirus-varyant-p1-covid-19-dan-iyilesmis-bircok-kisiye-yeniden-bulast-arast-rma\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs varyant\u0131 &#039;P1&#039; Covid-19&#039;dan iyile\u015fmi\u015f bir\u00e7ok ki\u015fiye yeniden bula\u015ft\u0131 | Ara\u015ft\u0131rma&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/25\/ingiltere-ve-ab-as-krizini-kazan-kazan-prensibiyle-cozmeye-cal-sacak\&quot;&gt;\u0130ngiltere ve AB a\u015f\u0131 krizini kazan-kazan prensibiyle \u00e7\u00f6zmeye \u00e7al\u0131\u015facak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.7058823529411765\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/808x569_cmsv2_c97c3335-b545-520a-8183-13abc5529e43-5496918.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/202x142_cmsv2_c97c3335-b545-520a-8183-13abc5529e43-5496918.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/266x187_cmsv2_c97c3335-b545-520a-8183-13abc5529e43-5496918.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/404x285_cmsv2_c97c3335-b545-520a-8183-13abc5529e43-5496918.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/534x376_cmsv2_c97c3335-b545-520a-8183-13abc5529e43-5496918.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/606x427_cmsv2_c97c3335-b545-520a-8183-13abc5529e43-5496918.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/808x569_cmsv2_c97c3335-b545-520a-8183-13abc5529e43-5496918.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Our World In Data\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;\u0130spanya&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Our World In Data&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.7058823529411765\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/808x569_cmsv2_c41b3d20-4a78-50d6-8bdf-906a10799df6-5496918.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/202x142_cmsv2_c41b3d20-4a78-50d6-8bdf-906a10799df6-5496918.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/266x187_cmsv2_c41b3d20-4a78-50d6-8bdf-906a10799df6-5496918.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/404x285_cmsv2_c41b3d20-4a78-50d6-8bdf-906a10799df6-5496918.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/534x376_cmsv2_c41b3d20-4a78-50d6-8bdf-906a10799df6-5496918.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/606x427_cmsv2_c41b3d20-4a78-50d6-8bdf-906a10799df6-5496918.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/808x569_cmsv2_c41b3d20-4a78-50d6-8bdf-906a10799df6-5496918.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Our World In Data\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;D\u00fcnyada g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vakalar\u0131&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Our World In Data&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;D\u00fcnya genelinde ise \u015fu ana kadar 126 milyon 200 binden fazla ki\u015fi Covid-19&amp;#039;a yakaland\u0131, 2 milyon 800 bine yak\u0131n ki\u015fi ise ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;K\u00fcresel \u00e7apta da ekim ay\u0131 gibi ya\u015fanan ikinci dalgaya benzer bir e\u011filim g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1616753148,&quot;publishedAt&quot;:1616765158,&quot;updatedAt&quot;:1616768414,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/26\/covid-19-da-3-dalga-baslad-grafiklerle-avrupa-ulkelerindeki-son-durum&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_9d8f344b-15f7-5d63-acef-5e29abe6af6f-5496918.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Avrupa&#039;da Covid-19 salg\u0131n\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Avrupa&#039;da Covid-19 salg\u0131n\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c41b3d20-4a78-50d6-8bdf-906a10799df6-5496918.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;D\u00fcnyada g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vakalar\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;D\u00fcnyada g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vakalar\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Our World In Data&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3400&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2400&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_9b660b57-b372-511c-b706-c3aa0f5be19c-5496918.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Polonya&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Polonya&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Our World In Data&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3400&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2400&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_7336bda8-a5f7-55bb-bbf6-771a50f458b5-5496918.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Macaristan&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Macaristan&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Our World In Data&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3400&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2400&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c97c3335-b545-520a-8183-13abc5529e43-5496918.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130spanya&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130spanya&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Our World In Data&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3400&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2400&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_e4c008e4-4306-5d73-9bc1-347553725788-5496918.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Our World In Data&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3400&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2400&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_7114ceb3-853d-5589-8aa2-cab8be5b9cbb-5496918.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130talya&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130talya&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Our World In Data&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3400&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2400&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_84329087-4451-575d-bca1-3039e943a528-5496918.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u00c7ekya&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u00c7ekya&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Our World In Data&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3400&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2400&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_fdf3d597-5496-5e7b-9aaa-a6844012d02c-5496918.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Our World In Data&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3400&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2400&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_af36654f-14a1-598c-9ff3-764881cc8a0e-5496918.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Fransa g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Fransa g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Our World In Data&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3400&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2400&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/49\/69\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_142909a7-6531-534f-bdda-160968fac32a-5496918.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Fransa g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Fransa g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Our World In Data&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3400&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2400&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;altunkaya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Tuba Altunkaya&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@tubaaltunkaya&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;21874&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;number&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;say-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23418&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;latest&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;son-durum&quot;,&quot;title&quot;:&quot;son durum&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;son durum&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1440112&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[{&quot;path&quot;:&quot;editorial.original-content&quot;},{&quot;path&quot;:&quot;editorial&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;8&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA, AP, Our World In Data&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/26\/covid-19-da-3-dalga-baslad-grafiklerle-avrupa-ulkelerindeki-son-durum&quot;,&quot;lastModified&quot;:1616768414},{&quot;id&quot;:&quot;1437818&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5488114&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210324_NWSU_15369816&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma: Covid-19&#039;a yakalanma korkusuyla hastaneye gitmeyen kalp hastalar\u0131 \u00f6l\u00fcyor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma: Covid-19&#039;dan korkup hastaneye gitmeyen hastalar \u00f6l\u00fcyor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;ABD&#039;de yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re a\u011f\u0131r kalp ve solunum hastalar\u0131n\u0131n Covid-19&#039;a yakalan\u0131r\u0131m korkusuyla hastaneye gitmeyip, tedavi olmamamas\u0131 sebebiyle \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;ABD&#039;de yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re a\u011f\u0131r kalp ve solunum hastalar\u0131n\u0131n Covid-19&#039;a yakalan\u0131r\u0131m korkusuyla hastaneye gitmeyip, tedavi olmamamas\u0131 sebebiyle \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;ABD&#039;de yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re a\u011f\u0131r kalp ve solunum hastalar\u0131n\u0131n Covid-19&#039;a yakalan\u0131r\u0131m korkusuyla hastaneye gitmeyip, tedavi olmamamas\u0131 sebebiyle \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;arast-rma-covid-19-a-yakalanma-korkusuyla-hastaneye-gitmeyen-kalp-hastalar-oluyor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nde (ABD) yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re a\u011f\u0131r kalp ve solunum hastalar\u0131n\u0131n Covid-19&#039;a yakalan\u0131r\u0131m korkusuyla hastaneye gitmeyip, tedavi almamas\u0131 sebebiyle \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.   \n\nUzmanlar, bu tarz hastal\u0131klara yakalanan insanlar\u0131n tedavi g\u00f6rd\u00fckleri zaman genelde iyile\u015fti\u011fini ifade ediyor. \n\nThe American Journal of Medicine adl\u0131 akademik t\u0131p dergisinde yay\u0131mlanan bir ara\u015ft\u0131rma koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde ilgin\u00e7 bir ger\u00e7e\u011fi ortaya \u00e7\u0131kard\u0131.    \n\nDerginin ba\u015f edit\u00f6r\u00fc Doktor Joseph S. Alpert, kalp rahats\u0131zl\u0131klar\u0131 ya da COPD (Chronic Obstructive Pulmonary Disease- Kronik akci\u011fer hastal\u0131\u011f\u0131) hastal\u0131\u011f\u0131 bulunan ki\u015filerin bir \u00e7o\u011funun, salg\u0131n \u00f6ncesi d\u00f6neme k\u0131yasla \u00e7ok daha k\u00f6t\u00fc durumda ya da \u00f6l\u00fcme yak\u0131n derecede olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  \n\nDoktor Alpert salg\u0131n \u00f6ncesi i\u00e7 hastal\u0131klar\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde tedavi g\u00f6ren ki\u015filerin en az 3&#039;te 1&#039;inin dan\u0131\u015fmanl\u0131k ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bu ki\u015filerin \u00e7ok nadir olarak bak\u0131mevlerine kabul edildi\u011fini ifade etti.  \n\nAlpert, \&quot;Ancak \u015fu anda, yani pandemi d\u00f6neminde acil servise kalp krizi gibi rahats\u0131zl\u0131klar sebebiyle \u00e7ok az ki\u015fi geliyor fakat bu hastal\u0131klar kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm oran\u0131 \u00e7ok daha y\u00fcksek. Bunun tek bir cevab\u0131 var. Hastalar, kronik rahats\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131n yan\u0131nda Covid-19&#039;a yakalanmaktan korkuyorlar ve m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca da hastanelere gitmiyorlar.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nBilim adamlar\u0131 bu durumun, hastalar\u0131n acil bak\u0131m\u0131 ve \u00f6nerilen tedavileri geciktirmesi sebebiyle olu\u015ftu\u011fu kan\u0131s\u0131nda hem fikir. \n\n\&quot;Hastaneler, market ve pazarlardan \u00e7ok daha g\u00fcvenli\&quot; \n\nDoktor Alpert hastalar\u0131n koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde evlerinin hastanelerden daha g\u00fcvenli olduklar\u0131na inand\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek ekliyor: \&quot;Hastalar\u0131ma defaatle \u015funu s\u00f6yl\u00fcyorum. Hastanede bizim yan\u0131m\u0131zda tedavi olman\u0131z, markete ya da pazara gitmenizden \u00e7ok daha g\u00fcvenli. \u00c7\u00fcnk\u00fc d\u0131\u015far\u0131da Covid-19&#039;un yak\u0131n\u0131n\u0131zda olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmiyorsunuz.\&quot;   \n\nAra\u015ft\u0131rmay\u0131 yapan doktorlar hastane ve klinik \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n mesai yapt\u0131klar\u0131 ortamlar\u0131 Covid-19&#039;dan korumak i\u00e7in ellerinden geleni yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131, sosyal mesafe, ziyaret\u00e7i kabul etmeme ve d\u00fczenli temizlik hizmetlerinin aksat\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor. Doktorlar ayr\u0131ca hastanede g\u00f6revli t\u00fcm sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmalar\u0131 sebebiyle halk aras\u0131nda en az riskli grup oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nde (ABD) yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re a\u011f\u0131r kalp ve solunum hastalar\u0131n\u0131n Covid-19&amp;#039;a yakalan\u0131r\u0131m korkusuyla hastaneye gitmeyip, tedavi almamas\u0131 sebebiyle \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Uzmanlar, bu tarz hastal\u0131klara yakalanan insanlar\u0131n tedavi g\u00f6rd\u00fckleri zaman genelde iyile\u015fti\u011fini ifade ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;The American Journal of Medicine adl\u0131 akademik t\u0131p dergisinde yay\u0131mlanan bir ara\u015ft\u0131rma koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde ilgin\u00e7 bir ger\u00e7e\u011fi ortaya \u00e7\u0131kard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Derginin ba\u015f edit\u00f6r\u00fc Doktor Joseph S. Alpert, kalp rahats\u0131zl\u0131klar\u0131 ya da COPD (Chronic Obstructive Pulmonary Disease- Kronik akci\u011fer hastal\u0131\u011f\u0131) hastal\u0131\u011f\u0131 bulunan ki\u015filerin bir \u00e7o\u011funun, salg\u0131n \u00f6ncesi d\u00f6neme k\u0131yasla \u00e7ok daha k\u00f6t\u00fc durumda ya da \u00f6l\u00fcme yak\u0131n derecede olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Doktor Alpert salg\u0131n \u00f6ncesi i\u00e7 hastal\u0131klar\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde tedavi g\u00f6ren ki\u015filerin en az 3&amp;#039;te 1&amp;#039;inin dan\u0131\u015fmanl\u0131k ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bu ki\u015filerin \u00e7ok nadir olarak bak\u0131mevlerine kabul edildi\u011fini ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Alpert, \&quot;Ancak \u015fu anda, yani pandemi d\u00f6neminde acil servise kalp krizi gibi rahats\u0131zl\u0131klar sebebiyle \u00e7ok az ki\u015fi geliyor fakat bu hastal\u0131klar kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm oran\u0131 \u00e7ok daha y\u00fcksek. Bunun tek bir cevab\u0131 var. Hastalar, kronik rahats\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131n yan\u0131nda Covid-19&amp;#039;a yakalanmaktan korkuyorlar ve m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca da hastanelere gitmiyorlar.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bilim adamlar\u0131 bu durumun, hastalar\u0131n acil bak\u0131m\u0131 ve \u00f6nerilen tedavileri geciktirmesi sebebiyle olu\u015ftu\u011fu kan\u0131s\u0131nda hem fikir.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5487102,5480268\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/24\/pfizer-covid-19-a-kars-ag-zdan-al-nan-antiviral-ilac-n-klinik-testlerine-baslad\&quot;&gt;Pfizer Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 a\u011f\u0131zdan al\u0131nan antiviral ilac\u0131n klinik testlerine ba\u015flad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/23\/arast-rma-hastaneye-kald-r-lan-covid-19-hastalar-n-n-ucte-birinde-uzun-vadeli-semptomlar-k\&quot;&gt;Ara\u015ft\u0131rma | Hastaneye kald\u0131r\u0131lan Covid-19 hastalar\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7te birinde uzun vadeli semptomlar kal\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;Hastaneler, market ve pazarlardan \u00e7ok daha g\u00fcvenli\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Doktor Alpert hastalar\u0131n koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde evlerinin hastanelerden daha g\u00fcvenli olduklar\u0131na inand\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek ekliyor: \&quot;Hastalar\u0131ma defaatle \u015funu s\u00f6yl\u00fcyorum. Hastanede bizim yan\u0131m\u0131zda tedavi olman\u0131z, markete ya da pazara gitmenizden \u00e7ok daha g\u00fcvenli. \u00c7\u00fcnk\u00fc d\u0131\u015far\u0131da Covid-19&amp;#039;un yak\u0131n\u0131n\u0131zda olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmiyorsunuz.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ara\u015ft\u0131rmay\u0131 yapan doktorlar hastane ve klinik \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n mesai yapt\u0131klar\u0131 ortamlar\u0131 Covid-19&amp;#039;dan korumak i\u00e7in ellerinden geleni yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131, sosyal mesafe, ziyaret\u00e7i kabul etmeme ve d\u00fczenli temizlik hizmetlerinin aksat\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor. Doktorlar ayr\u0131ca hastanede g\u00f6revli t\u00fcm sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmalar\u0131 sebebiyle halk aras\u0131nda en az riskli grup oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1616596401,&quot;publishedAt&quot;:1616605810,&quot;updatedAt&quot;:1616605818,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/24\/arast-rma-covid-19-a-yakalanma-korkusuyla-hastaneye-gitmeyen-kalp-hastalar-oluyor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/48\/81\/14\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a0ed3bbf-599c-56ef-a8ef-35f7e790a772-5488114.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Doktorlar kronik rahats\u0131zl\u0131klar\u0131 olan hastalar\u0131n , Covid-19 nedeniyle tedavilerini aksatmamalar\u0131 gerekti\u011fini ifade ediyor.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Doktorlar kronik rahats\u0131zl\u0131klar\u0131 olan hastalar\u0131n , Covid-19 nedeniyle tedavilerini aksatmamalar\u0131 gerekti\u011fini ifade ediyor.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Eduardo Verdugo\/Copyright 2019 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;672&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;19904&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;heart-diseases&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kalp-hastal-klar-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;kalp hastal\u0131klar\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;kalp hastal\u0131klar\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;17082&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;kalp-krizi&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kalp-krizi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;kalp krizi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;kalp krizi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;16578&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;hospital&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hastane&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hastane&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hastane&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1437666&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1437774&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[{&quot;path&quot;:&quot;editorial.original-content&quot;},{&quot;path&quot;:&quot;editorial&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/24\/arast-rma-covid-19-a-yakalanma-korkusuyla-hastaneye-gitmeyen-kalp-hastalar-oluyor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1616605818},{&quot;id&quot;:&quot;1437356&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5487102&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210324_NWSU_15363650&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Pfizer Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 a\u011f\u0131zdan al\u0131nan antiviral ilac\u0131n klinik testlerine ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Pfizer, Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 antiviral ilac\u0131n klinik testlerine ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Pfizer, Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 antiviral ilac\u0131n klinik testlerine ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Amerikan ila\u00e7 \u015firketi Pfizer, BionTech ile birlikte Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u015fimdi de oral yollardan al\u0131nan antiviral ilac\u0131n klinik deneylerine ba\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Amerikan ila\u00e7 \u015firketi Pfizer, BionTech ile birlikte Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u015fimdi de oral yollardan al\u0131nan antiviral ilac\u0131n klinik deneylerine ba\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;pfizer-covid-19-a-kars-ag-zdan-al-nan-antiviral-ilac-n-klinik-testlerine-baslad&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Amerikan ila\u00e7 \u015firketi Pfizer, BionTech ile birlikte Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u015fimdi de oral yollardan al\u0131nan antiviral ilac\u0131n klinik deneylerine ba\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.     \n\nNew York merkezli \u015firket, PF-07321332 isimli a\u011f\u0131z yoluyla ilac\u0131n birinci a\u015fama denemelerinin ABD&#039;de ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.    \n\nProteaz inhibit\u00f6rleri s\u0131n\u0131f\u0131n\u0131n bir par\u00e7as\u0131 olan ila\u00e7, vir\u00fcs\u00fcn insan h\u00fccrelerinde \u00e7o\u011falmas\u0131na olanak sa\u011flayan enzimi engelliyor.  \n\n\u015eirket, proteaz inhibit\u00f6rlerinin hem kendi ba\u015flar\u0131na hem de di\u011fer antivirallerle kombinasyon halinde HIV ve hepatit C vir\u00fcs\u00fc gibi di\u011fer viral patojenlerin tedavisinde etkili oldu\u011funu belirtti. Proteaz inhibit\u00f6rleri, HIV ve hepatit C gibi di\u011fer viral patojenlerin tedavisinde kullan\u0131l\u0131yor. \n\n\&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele, hem a\u015f\u0131 yoluyla \u00f6nlemeyi hem de vir\u00fcs\u00fc kapanlar i\u00e7in v\u00fcr\u00fcse y\u00f6nelik tedavi gerektirir.\&quot; diyen Pfizer bilim sorumlusu Mikael Dolsten, \&quot;SARS-CoV-2&#039;nin mutasyona u\u011frad\u0131\u011f\u0131 ve Covid-19&#039;un devam eden k\u00fcresel etkisi g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, pandeminin hem \u015fimdi hem de gelecekte tedavi se\u00e7eneklerine eri\u015fiminin kritik olaca\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\&quot; diye konu\u015ftu.    \n\n\u015eirket ayr\u0131ca hastanede tedavi g\u00f6ren Covid-19 hastalar\u0131na damardan enjekte edilen (intravenous) bir ba\u015fka antiviral ila\u00e7 aday\u0131n\u0131 test ediyor.  \n\nDolsten, \&quot;\u0130kisi birlikte (oral ve intraven\u00f6z adaylar), hastal\u0131\u011f\u0131n hala devam etti\u011fi durumlarda a\u015f\u0131lamay\u0131 tamamlayan bir tedavi paradigmas\u0131 yaratma potansiyeline sahip.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu.    \n\nPfizer\u2019in aday\u0131, ikinci a\u015fama deneme safhas\u0131nda olan di\u011fer iki ila\u00e7 firmas\u0131na ait oral antiviral ila\u00e7lar\u0131n pe\u015finden geliyor.    \n\nABD&#039;li \u015firket, klinik \u00f6ncesi \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n, Covid-19 i\u00e7in a\u011f\u0131zdan al\u0131nan ilk proteaz inhibit\u00f6r\u00fc olacak oral ilac\u0131n klinik \u00e7al\u0131\u015fmalarda de\u011ferlendirilece\u011fini aktard\u0131.    \n\nKlinik \u00f6ncesi \u00e7al\u0131\u015fmalar, ilac\u0131n vir\u00fcse kar\u015f\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fc antiviral aktivite g\u00f6sterdi\u011fini de ortaya koyuyor.    \n\nPfizer, 6 Nisan&#039;da ger\u00e7ekle\u015fecek ABD Kimya Toplulu\u011fu (American Chemical Society) bahar toplant\u0131s\u0131nda ila\u00e7la ilgili daha fazla ayr\u0131nt\u0131 verece\u011fini bildirdi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Amerikan ila\u00e7 \u015firketi Pfizer, BionTech ile birlikte Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u015fimdi de oral yollardan al\u0131nan antiviral ilac\u0131n klinik deneylerine ba\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;New York merkezli \u015firket, PF-07321332 isimli a\u011f\u0131z yoluyla ilac\u0131n birinci a\u015fama denemelerinin ABD&amp;#039;de ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Proteaz inhibit\u00f6rleri s\u0131n\u0131f\u0131n\u0131n bir par\u00e7as\u0131 olan ila\u00e7, vir\u00fcs\u00fcn insan h\u00fccrelerinde \u00e7o\u011falmas\u0131na olanak sa\u011flayan enzimi engelliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eirket, proteaz inhibit\u00f6rlerinin hem kendi ba\u015flar\u0131na hem de di\u011fer antivirallerle kombinasyon halinde HIV ve hepatit C vir\u00fcs\u00fc gibi di\u011fer viral patojenlerin tedavisinde etkili oldu\u011funu belirtti. Proteaz inhibit\u00f6rleri, HIV ve hepatit C gibi di\u011fer viral patojenlerin tedavisinde kullan\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele, hem a\u015f\u0131 yoluyla \u00f6nlemeyi hem de vir\u00fcs\u00fc kapanlar i\u00e7in v\u00fcr\u00fcse y\u00f6nelik tedavi gerektirir.\&quot; diyen Pfizer bilim sorumlusu Mikael Dolsten, \&quot;SARS-CoV-2&amp;#039;nin mutasyona u\u011frad\u0131\u011f\u0131 ve Covid-19&amp;#039;un devam eden k\u00fcresel etkisi g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, pandeminin hem \u015fimdi hem de gelecekte tedavi se\u00e7eneklerine eri\u015fiminin kritik olaca\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5444280,5413780\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/11\/pfizer-biontech-in-as-s-semptomatik-covid-19-vakalar-na-kars-yuzde-97-koruma-sagl-yor\&quot;&gt;Pfizer-BioNTech&#039;in a\u015f\u0131s\u0131 semptomatik Covid-19 vakalar\u0131na kar\u015f\u0131 y\u00fczde 97 koruma sa\u011fl\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/02\/26\/arast-rma-pfizer-biontech-as-s-n-n-tek-dozu-covid-19-a-yakalanma-riskini-4-kat-dusuruyor\&quot;&gt;Ara\u015ft\u0131rma | Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n tek dozu Covid-19&#039;a yakalanma riskini 4 kat d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u015eirket ayr\u0131ca hastanede tedavi g\u00f6ren Covid-19 hastalar\u0131na damardan enjekte edilen (intravenous) bir ba\u015fka antiviral ila\u00e7 aday\u0131n\u0131 test ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Dolsten, \&quot;\u0130kisi birlikte (oral ve intraven\u00f6z adaylar), hastal\u0131\u011f\u0131n hala devam etti\u011fi durumlarda a\u015f\u0131lamay\u0131 tamamlayan bir tedavi paradigmas\u0131 yaratma potansiyeline sahip.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pfizer\u2019in aday\u0131, ikinci a\u015fama deneme safhas\u0131nda olan di\u011fer iki ila\u00e7 firmas\u0131na ait oral antiviral ila\u00e7lar\u0131n pe\u015finden geliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD&amp;#039;li \u015firket, klinik \u00f6ncesi \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n, Covid-19 i\u00e7in a\u011f\u0131zdan al\u0131nan ilk proteaz inhibit\u00f6r\u00fc olacak oral ilac\u0131n klinik \u00e7al\u0131\u015fmalarda de\u011ferlendirilece\u011fini aktard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Klinik \u00f6ncesi \u00e7al\u0131\u015fmalar, ilac\u0131n vir\u00fcse kar\u015f\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fc antiviral aktivite g\u00f6sterdi\u011fini de ortaya koyuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pfizer, 6 Nisan&amp;#039;da ger\u00e7ekle\u015fecek ABD Kimya Toplulu\u011fu (American Chemical Society) bahar toplant\u0131s\u0131nda ila\u00e7la ilgili daha fazla ayr\u0131nt\u0131 verece\u011fini bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1616570373,&quot;publishedAt&quot;:1616578070,&quot;updatedAt&quot;:1616578072,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/24\/pfizer-covid-19-a-kars-ag-zdan-al-nan-antiviral-ilac-n-klinik-testlerine-baslad&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/48\/71\/02\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_38ed2b55-9103-54c8-be88-b2033fa8f821-5487102.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Pfizer (logo)&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Pfizer (logo)&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1760&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1173&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bag&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Mustafa Bag&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@mustafa__bag&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24236&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pfizer&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Pfizer&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12448&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;medication&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ilac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130la\u00e7&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130la\u00e7&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24188&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;anti-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;antivirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;antivir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;antivir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1435504&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1437764&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1437896&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/24\/pfizer-covid-19-a-kars-ag-zdan-al-nan-antiviral-ilac-n-klinik-testlerine-baslad&quot;,&quot;lastModified&quot;:1616578072},{&quot;id&quot;:&quot;1436460&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5484036&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210323_NWSU_15358593&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;23 Mart Covid-19 tablosu: Son 24 saatte 138 can kayb\u0131 26 bin yeni vaka&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;23 Mart Covid-19 tablosu: Son 24 saatte 138 can kayb\u0131 26 bin yeni vaka&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;23 Mart Covid-19 tablosu: Son 24 saatte 138 can kayb\u0131 26 bin yeni vaka&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;23 Mart Covid-19 tablosu: Son 24 saatte 138 can kayb\u0131 26 bin yeni vaka&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;23 Mart Covid-19 tablosu: Son 24 saatte 138 can kayb\u0131 26 bin yeni vaka&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;23-mart-covid-19-tablosu-son-24-saatte-138-can-kaybi-26-bin-yeni-vaka&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte koronavir\u00fcs sebebiyle 138 vatanda\u015f hayat\u0131n\u0131 kaybederken, 26 bini a\u015fk\u0131n yeni vaka meydana geldi. \n\n1 Mart 2021 tarihinden itibaren T\u00fcrkiye&#039;de \&quot;kademeli normalle\u015fme\&quot; s\u00fcrecine girilmesi sonras\u0131 vaka ve can kay\u0131plar\u0131nda 2 kat\u0131na yak\u0131n art\u0131\u015flar g\u00f6r\u00fcl\u015fmeye ba\u015fland\u0131. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n 23 Mart verilerine g\u00f6re T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte yakla\u015f\u0131k 212 bin ki\u015fiye Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131. Bu testler sonucunda 26 bin 182 ki\u015finin koronavir\u00fcse yakaland\u0131\u011f\u0131 orataya \u00e7\u0131karken, 138 hastan\u0131n salg\u0131n sebebiyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\nBu geli\u015fmeyle T\u00fcrkiye&#039;de toplam vaka say\u0131s\u0131 3 milyon 61 bini ge\u00e7erken, salg\u0131n kaynakl\u0131 can kayb\u0131 da 30 bin 316&#039;ya \u00e7\u0131kt\u0131. \n\nBakan Koca&#039;dan uyar\u0131: Vaka say\u0131lar\u0131nda art\u0131\u015f var, geri d\u00f6n\u00fc\u015f yolumuz tedbir \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, sosyal medya hesab\u0131nda vakalar\u0131n art\u0131\u015f h\u0131z\u0131na dikkat \u00e7ekerek, \&quot;D\u0130KKAT ETMEL\u0130Y\u0130Z. Bug\u00fcn 26 Bin 182 yeni vaka tespit ettik. Yine bug\u00fcn 138 can kayb\u0131m\u0131z var. Vaka ve kay\u0131p say\u0131lar\u0131 hayat\u0131m\u0131z\u0131, sa\u011fl\u0131m\u0131z\u0131, \u00e7aba g\u00f6stererek kazand\u0131\u011f\u0131m\u0131z serbestli\u011fi tehdit ediyor. Geri d\u00f6n\u00fc\u015f yolumuz tedbirdir.\&quot; mesaj\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.   \n\nKoca bir \u00f6nceki mesaj\u0131nda Kastamonu, \u00c7ank\u0131r\u0131, Yalova, \u0130stanbul ve Erzincan gibi illerde vaka say\u0131s\u0131n\u0131n zirve yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131, Sinop, G\u00fcm\u00fc\u015fhane, Mersin, K\u0131r\u0131kkale ve Burdur gibi illerde ise vaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131nda b\u00fcy\u00fck bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f oldu\u011funu belirtmi\u015fti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte koronavir\u00fcs sebebiyle 138 vatanda\u015f hayat\u0131n\u0131 kaybederken, 26 bini a\u015fk\u0131n yeni vaka meydana geldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;1 Mart 2021 tarihinden itibaren T\u00fcrkiye&amp;#039;de \&quot;kademeli normalle\u015fme\&quot; s\u00fcrecine girilmesi sonras\u0131 vaka ve can kay\u0131plar\u0131nda 2 kat\u0131na yak\u0131n art\u0131\u015flar g\u00f6r\u00fcl\u015fmeye ba\u015fland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;n\u0131n 23 Mart verilerine g\u00f6re T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte yakla\u015f\u0131k 212 bin ki\u015fiye Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131. Bu testler sonucunda 26 bin 182 ki\u015finin koronavir\u00fcse yakaland\u0131\u011f\u0131 orataya \u00e7\u0131karken, 138 hastan\u0131n salg\u0131n sebebiyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.4561933534743202\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/48\/40\/36\/808x369_cmsv2_953be431-73d1-5df7-ab15-1afc6725b37b-5484036.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/48\/40\/36\/202x92_cmsv2_953be431-73d1-5df7-ab15-1afc6725b37b-5484036.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/48\/40\/36\/266x121_cmsv2_953be431-73d1-5df7-ab15-1afc6725b37b-5484036.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/48\/40\/36\/404x184_cmsv2_953be431-73d1-5df7-ab15-1afc6725b37b-5484036.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/48\/40\/36\/534x244_cmsv2_953be431-73d1-5df7-ab15-1afc6725b37b-5484036.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/48\/40\/36\/606x277_cmsv2_953be431-73d1-5df7-ab15-1afc6725b37b-5484036.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/48\/40\/36\/808x369_cmsv2_953be431-73d1-5df7-ab15-1afc6725b37b-5484036.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;23 Mart 2021 T\u00fcrkiye&amp;apos;nin Covid-19 tablosu&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Bu geli\u015fmeyle T\u00fcrkiye&amp;#039;de toplam vaka say\u0131s\u0131 3 milyon 61 bini ge\u00e7erken, salg\u0131n kaynakl\u0131 can kayb\u0131 da 30 bin 316&amp;#039;ya \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5481264,5480268\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/23\/abd-astrazeneca-covid-19-as-s-n-n-klinik-testlerinde-eski-verileri-kullanm-s-olabilir\&quot;&gt;ABD: AstraZeneca, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n klinik testlerinde eski verileri kullanm\u0131\u015f olabilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/23\/arast-rma-hastaneye-kald-r-lan-covid-19-hastalar-n-n-ucte-birinde-uzun-vadeli-semptomlar-k\&quot;&gt;Ara\u015ft\u0131rma | Hastaneye kald\u0131r\u0131lan Covid-19 hastalar\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7te birinde uzun vadeli semptomlar kal\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Bakan Koca&#039;dan uyar\u0131: Vaka say\u0131lar\u0131nda art\u0131\u015f var, geri d\u00f6n\u00fc\u015f yolumuz tedbir&lt;\/h2&gt;&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1374406585351507968\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, sosyal medya hesab\u0131nda vakalar\u0131n art\u0131\u015f h\u0131z\u0131na dikkat \u00e7ekerek, \&quot;D\u0130KKAT ETMEL\u0130Y\u0130Z. Bug\u00fcn 26 Bin 182 yeni vaka tespit ettik. Yine bug\u00fcn 138 can kayb\u0131m\u0131z var. Vaka ve kay\u0131p say\u0131lar\u0131 hayat\u0131m\u0131z\u0131, sa\u011fl\u0131m\u0131z\u0131, \u00e7aba g\u00f6stererek kazand\u0131\u011f\u0131m\u0131z serbestli\u011fi tehdit ediyor. Geri d\u00f6n\u00fc\u015f yolumuz tedbirdir.\&quot; mesaj\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koca bir \u00f6nceki mesaj\u0131nda Kastamonu, \u00c7ank\u0131r\u0131, Yalova, \u0130stanbul ve Erzincan gibi illerde vaka say\u0131s\u0131n\u0131n zirve yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131, Sinop, G\u00fcm\u00fc\u015fhane, Mersin, K\u0131r\u0131kkale ve Burdur gibi illerde ise vaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131nda b\u00fcy\u00fck bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f oldu\u011funu belirtmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1616519530,&quot;publishedAt&quot;:1616520609,&quot;updatedAt&quot;:1616520680,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/23\/23-mart-covid-19-tablosu-son-24-saatte-138-can-kaybi-26-bin-yeni-vaka&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/48\/40\/36\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_60243ebc-92d7-50fb-9cd2-675fa0535a8f-5484036.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130stanbul&#039;un en kalabal\u0131k yerlerinden biri  \u0130stiklal Caddesi.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130stanbul&#039;un en kalabal\u0131k yerlerinden biri  \u0130stiklal Caddesi.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1500&quot;,&quot;height&quot;:&quot;844&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/48\/40\/36\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_953be431-73d1-5df7-ab15-1afc6725b37b-5484036.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;23 Mart 2021 T\u00fcrkiye&#039;nin Covid-19 tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;23 Mart 2021 T\u00fcrkiye&#039;nin Covid-19 tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1324&quot;,&quot;height&quot;:&quot;604&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23110&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1436316&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1436142&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/23\/23-mart-covid-19-tablosu-son-24-saatte-138-can-kaybi-26-bin-yeni-vaka&quot;,&quot;lastModified&quot;:1616520680},{&quot;id&quot;:&quot;1436310&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5483448&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210323_NWSU_15357504&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&#039;da ortaya \u00e7\u0131kan ve di\u011fer mutantlara benzemeyen yeni Covid-19 varyant\u0131ndan korkmal\u0131 m\u0131y\u0131z?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&#039;da ortaya \u00e7\u0131kan yeni Covid-19 varyant\u0131 endi\u015fe verici mi?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&#039;da ortaya \u00e7\u0131kan ve di\u011fer mutantlara benzemeyen yeni Covid-19 varyant\u0131ndan korkmal\u0131 m\u0131y\u0131z?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&#039;da yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn yeni bir mutant\u0131 ke\u015ffedildi, ilk kez ocak&#039;ta ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lan bu vir\u00fcs di\u011fer varyantlara g\u00f6re daha tehlikeli veya bula\u015f\u0131c\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131 hen\u00fcz bilinmiyor. Bilim insanlar\u0131 bu varyant\u0131n \u00f6ncekilerine hi\u00e7 benzemedi\u011fini ifade ediyor&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&#039;da yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn yeni bir mutant\u0131 ke\u015ffedildi, ilk kez ocak&#039;ta ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lan bu vir\u00fcs di\u011fer varyantlara g\u00f6re daha tehlikeli veya bula\u015f\u0131c\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131 hen\u00fcz bilinmiyor. Bilim insanlar\u0131 bu varyant\u0131n \u00f6ncekilerine hi\u00e7 benzemedi\u011fini ifade ediyor&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;belcika-da-ortaya-c-kan-ve-diger-mutantlara-benzemeyen-yeni-covid-19-varyant-ndan-korkmal-&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&#039;da yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn yeni bir mutant\u0131 ke\u015ffedildi, ilk kez ocakta ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lan bu vir\u00fcs di\u011fer varyantlara g\u00f6re daha tehlikeli veya bula\u015f\u0131c\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131 hen\u00fcz bilinmiyor. Bilim insanlar\u0131 bu varyant\u0131n \u00f6ncekilerine hi\u00e7 benzemedi\u011fini ifade ediyor. \n\nBilimsel ad\u0131yla \&quot;B 1.214\&quot; veya Bel\u00e7ika mutant\u0131 bug\u00fcn \u00fclkede sekanslanan Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k 4&#039;\u00fcn\u00fc temsil ediyor. \u0130ngiliz varyant\u0131 ise toplam vakalar\u0131n y\u00fczde 70&#039;ini olu\u015fturuyor.  \n\nKe\u015ffedilen yeni varyant ile bir \u00e7al\u0131\u015fma yay\u0131nlamaya haz\u0131rlanan ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131n ilgilisi \u00e7eken ise bu mutasyonun \u00f6ncekilerine hi\u00e7 benzememesi, fakat daha tehlikeli olup olmad\u0131\u011f\u0131 \u015fimdilik bilinmiyor.  \n\n&#039;Bug\u00fcne kadar b\u00f6ylesi bir mustasyon hi\u00e7 g\u00f6r\u00fclmemi\u015fti&#039; \n\nLiege vir\u00fcs analizi ve dizileme laboratuvar\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Vincent Bours, \&quot;bug\u00fcne kadar b\u00f6ylesi bir mustasyon hi\u00e7 g\u00f6r\u00fclmemi\u015fti\&quot; diyerek \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131 gizlemiyor.  \n\nBel\u00e7ika mutant\u0131n\u0131n di\u011fer varyantlar gibi hareket etmedi\u011fine dikkat \u00e7eken Bours, \&quot;Kopyalama s\u00fcrecinde genellikle DNA par\u00e7alar\u0131n\u0131n kayboldu\u011funu g\u00f6zlemliyoruz. Fakat Bel\u00e7ika mutant\u0131 ile aksine, pek \u00e7ok ekleme oluyor. Spike proteini dizisine dokuz n\u00fckleotidin eklendi\u011fini fark ettik\&quot; diye konu\u015ftu.  \n\nBel\u00e7ika varyant\u0131 \u015fimdilik &#039;endi\u015fe verici&#039; olarak s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131lmad\u0131 \n\nBel\u00e7ikal\u0131 bilim insanlar\u0131, \u015fu ana kadar varyant\u0131n tespit edilen hastalar\u0131n hi\u00e7birinin yo\u011fun bak\u0131mda olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izerek hen\u00fcz endi\u015felenecek bir durum olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor.   \n\nAncak yeni mutant ile ilgili \&quot;nas\u0131l yay\u0131l\u0131yor, etkisinin nas\u0131l ve a\u015f\u0131ya kar\u015f\u0131 diren\u00e7li mi?\&quot; gibi sorular hen\u00fcz yan\u0131tlanm\u0131\u015f de\u011fil. \u00dclkedeki sa\u011fl\u0131k kurumlar\u0131 olay\u0131 yak\u0131ndan takip ediyor.  \n\nLouvain Katolik \u00dcniversitesi&#039;nde mikrobiyolog olan Doktor Emmanuel Andr\u00e9, \&quot;A\u015f\u0131r\u0131 derecede endi\u015felenmemiz gerekti\u011fini g\u00f6steren hi\u00e7bir arg\u00fcman yok. Bu nedenle B 1.214 varyant\u0131, G\u00fcney Afrika, \u0130ngiliz ve Brezilyal\u0131 kuzenleri gibi &#039;endi\u015fe verici mutantlar&#039; olarak s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131lmad\u0131\&quot; diye konu\u015ftu.  \n\nVir\u00fcs\u00fcn Bel\u00e7ika&#039;da ke\u015ffedildi\u011fini belirten Vincent Bours, asl\u0131nda mutant\u0131n Sahra alt\u0131 Afrika b\u00f6lgesinden gelmi\u015f olabilece\u011fini belirtti. \n\nMutasyon nedir? \n\nVir\u00fcslerin \u00e7o\u011falma esnas\u0131nda kendi genetik bilgilerini kopyalarken ya\u015fanan rastgele de\u011fi\u015fime mutasyon ad\u0131 veriliyor ve bu do\u011fal bir olay. \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6), varyant\u0131 \&quot;bir veya birka\u00e7 yeni mutasyona\&quot; sahip bir vir\u00fcs olarak tan\u0131ml\u0131yor. \n\nVir\u00fcs ne kadar \u00e7ok insana bula\u015f\u0131rsa o kadar \u00e7ok mutasyona u\u011frama f\u0131rsat\u0131 yakal\u0131yor, ancak uzmanlar SARS-CoV-2&#039;nin nispeten daha yava\u015f mutasyon ge\u00e7irdi\u011fini ve dolay\u0131s\u0131yla daha stabil oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Bel\u00e7ika&amp;#039;da yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn yeni bir mutant\u0131 ke\u015ffedildi, ilk kez ocakta ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lan bu vir\u00fcs di\u011fer varyantlara g\u00f6re daha tehlikeli veya bula\u015f\u0131c\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131 hen\u00fcz bilinmiyor. Bilim insanlar\u0131 bu varyant\u0131n \u00f6ncekilerine hi\u00e7 benzemedi\u011fini ifade ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bilimsel ad\u0131yla \&quot;B 1.214\&quot; veya Bel\u00e7ika mutant\u0131 bug\u00fcn \u00fclkede sekanslanan Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k 4&amp;#039;\u00fcn\u00fc temsil ediyor. \u0130ngiliz varyant\u0131 ise toplam vakalar\u0131n y\u00fczde 70&amp;#039;ini olu\u015fturuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ke\u015ffedilen yeni varyant ile bir \u00e7al\u0131\u015fma yay\u0131nlamaya haz\u0131rlanan ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131n ilgilisi \u00e7eken ise bu mutasyonun \u00f6ncekilerine hi\u00e7 benzememesi, fakat daha tehlikeli olup olmad\u0131\u011f\u0131 \u015fimdilik bilinmiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&#039;Bug\u00fcne kadar b\u00f6ylesi bir mustasyon hi\u00e7 g\u00f6r\u00fclmemi\u015fti&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Liege vir\u00fcs analizi ve dizileme laboratuvar\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Vincent Bours, \&quot;bug\u00fcne kadar b\u00f6ylesi bir mustasyon hi\u00e7 g\u00f6r\u00fclmemi\u015fti\&quot; diyerek \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131 gizlemiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bel\u00e7ika mutant\u0131n\u0131n di\u011fer varyantlar gibi hareket etmedi\u011fine dikkat \u00e7eken Bours, \&quot;Kopyalama s\u00fcrecinde genellikle DNA par\u00e7alar\u0131n\u0131n kayboldu\u011funu g\u00f6zlemliyoruz. Fakat Bel\u00e7ika mutant\u0131 ile aksine, pek \u00e7ok ekleme oluyor. Spike proteini dizisine dokuz n\u00fckleotidin eklendi\u011fini fark ettik\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5457784,5422898\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/02\/koronavirus-varyant-p1-covid-19-dan-iyilesmis-bircok-kisiye-yeniden-bulast-arast-rma\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs varyant\u0131 &#039;P1&#039; Covid-19&#039;dan iyile\u015fmi\u015f bir\u00e7ok ki\u015fiye yeniden bula\u015ft\u0131 | Ara\u015ft\u0131rma&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/17\/fransa-da-covid-19-varyant-na-yakalanan-8-hasta-hayat-n-kaybetti\&quot;&gt;Fransa&#039;da Covid-19 varyant\u0131na yakalanan 8 hasta hayat\u0131n\u0131 kaybetti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Bel\u00e7ika varyant\u0131 \u015fimdilik &#039;endi\u015fe verici&#039; olarak s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131lmad\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bel\u00e7ikal\u0131 bilim insanlar\u0131, \u015fu ana kadar varyant\u0131n tespit edilen hastalar\u0131n hi\u00e7birinin yo\u011fun bak\u0131mda olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izerek hen\u00fcz endi\u015felenecek bir durum olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak yeni mutant ile ilgili \&quot;nas\u0131l yay\u0131l\u0131yor, etkisinin nas\u0131l ve a\u015f\u0131ya kar\u015f\u0131 diren\u00e7li mi?\&quot; gibi sorular hen\u00fcz yan\u0131tlanm\u0131\u015f de\u011fil. \u00dclkedeki sa\u011fl\u0131k kurumlar\u0131 olay\u0131 yak\u0131ndan takip ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Louvain Katolik \u00dcniversitesi&amp;#039;nde mikrobiyolog olan Doktor Emmanuel Andr\u00e9, \&quot;A\u015f\u0131r\u0131 derecede endi\u015felenmemiz gerekti\u011fini g\u00f6steren hi\u00e7bir arg\u00fcman yok. Bu nedenle B 1.214 varyant\u0131, G\u00fcney Afrika, \u0130ngiliz ve Brezilyal\u0131 kuzenleri gibi &amp;#039;endi\u015fe verici mutantlar&amp;#039; olarak s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131lmad\u0131\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vir\u00fcs\u00fcn Bel\u00e7ika&amp;#039;da ke\u015ffedildi\u011fini belirten Vincent Bours, asl\u0131nda mutant\u0131n Sahra alt\u0131 Afrika b\u00f6lgesinden gelmi\u015f olabilece\u011fini belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Mutasyon nedir?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Vir\u00fcslerin \u00e7o\u011falma esnas\u0131nda kendi genetik bilgilerini kopyalarken ya\u015fanan rastgele de\u011fi\u015fime mutasyon ad\u0131 veriliyor ve bu do\u011fal bir olay.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6), varyant\u0131 \&quot;bir veya birka\u00e7 yeni mutasyona\&quot; sahip bir vir\u00fcs olarak tan\u0131ml\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vir\u00fcs ne kadar \u00e7ok insana bula\u015f\u0131rsa o kadar \u00e7ok mutasyona u\u011frama f\u0131rsat\u0131 yakal\u0131yor, ancak uzmanlar SARS-CoV-2&amp;#039;nin nispeten daha yava\u015f mutasyon ge\u00e7irdi\u011fini ve dolay\u0131s\u0131yla daha stabil oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1616515013,&quot;publishedAt&quot;:1616518809,&quot;updatedAt&quot;:1616519118,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/23\/belcika-da-ortaya-c-kan-ve-diger-mutantlara-benzemeyen-yeni-covid-19-varyant-ndan-korkmal-&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/48\/34\/48\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c4893c4d-4b9a-5f34-9d3c-3b9314e42649-5483448.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&#039;da bir hastane&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&#039;da bir hastane&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1190&quot;,&quot;height&quot;:&quot;669&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koyuncu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;H\u00fcseyin Koyuncu&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@Huseyin_Kyc&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;belgium&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;belcika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1436142&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1436592&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;24&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;belcika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/belcika&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/23\/belcika-da-ortaya-c-kan-ve-diger-mutantlara-benzemeyen-yeni-covid-19-varyant-ndan-korkmal-&quot;,&quot;lastModified&quot;:1616519118},{&quot;id&quot;:&quot;1434542&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5480268&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210322_NWSU_15347081&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma | Hastaneye kald\u0131r\u0131lan Covid-19 hastalar\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7te birinde uzun vadeli semptomlar kal\u0131yor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 hastalar\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7te birinde uzun vadeli semptomlar kal\u0131yor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma | Hastaneye kald\u0131r\u0131lan Covid-19 hastalar\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7te birinde uzun vadeli semptomlar kal\u0131yor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rmalara g\u00f6re Covid-19 nedeniyle hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131ktan sonra iyile\u015fen her \u00fc\u00e7 hastadan en az birinin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 kal\u0131c\u0131 olarak etkilendi. Hastalar\u0131n \u00e7e\u015fitli organlar\u0131nda kal\u0131c\u0131 hasarlar ve psikolojik sorunlar ba\u015f g\u00f6sterdi\u011fi tespit edildi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rmalara g\u00f6re Covid-19 nedeniyle hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131ktan sonra iyile\u015fen her \u00fc\u00e7 hastadan en az birinin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 kal\u0131c\u0131 olarak etkilendi. Hastalar\u0131n \u00e7e\u015fitli organlar\u0131nda kal\u0131c\u0131 hasarlar ve psikolojik sorunlar ba\u015f g\u00f6sterdi\u011fi tespit edildi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;arast-rma-hastaneye-kald-r-lan-covid-19-hastalar-n-n-ucte-birinde-uzun-vadeli-semptomlar-k&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rmalara g\u00f6re Covid-19 nedeniyle hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131ktan sonra iyile\u015fen her \u00fc\u00e7 hastadan en az birinin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 kal\u0131c\u0131 olarak etkilendi. Hastalar\u0131n \u00e7e\u015fitli organlar\u0131nda kal\u0131c\u0131 hasarlar ve psikolojik sorunlar ba\u015f g\u00f6sterdi\u011fi tespit edildi. \n\nNature Medicine dergisinde yay\u0131nlanan makale, Covid-19 ile ilgili son zamanlarda yay\u0131nlanan \u00e7e\u015fitli ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 \u00f6zetleyerek, \&quot;uzun d\u00f6nemli Covid-19\&quot; hastalar\u0131nda en s\u0131k g\u00f6r\u00fclen semptomlar\u0131n \&quot;yorgunluk, nefes darl\u0131\u011f\u0131, anksiyete, depresyon ve travma sonras\u0131 stres bozuklu\u011funa\&quot; i\u015faret ediyor.    \n\nS\u00f6z konusu ara\u015ft\u0131rma, hastalar\u0131 uzun s\u00fcre takip eden Avrupa, Amerika Birle\u015fik Devletleri ve \u00c7in&#039;den 9 \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 analiz etti.  \n\n\u0130talya&#039;da yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rma, 143 hastadan yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 90&#039;\u0131n\u0131n en az bir semptom g\u00f6sterdi\u011fini ve yar\u0131s\u0131ndan fazlas\u0131n\u0131n hastaneden taburcu olduktan iki ay sonra birka\u00e7 semptom g\u00f6sterdi\u011fi sonucuna vard\u0131.  \n\nEn s\u0131k g\u00f6r\u00fclen semptomlar \u015fiddetli yorgunluk (%53.1), nefes darl\u0131\u011f\u0131 (%43.4 ), eklemlerde (% 27.3) veya g\u00f6\u011f\u00fcste a\u011fr\u0131 (% 21.7).   \n\nAk\u0131l sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan da sonu\u00e7lar endi\u015fe verici. Hastaneden taburcu olduktan bir ay sonra 402 \u0130talyan hastan\u0131n y\u00fczde 56&#039;s\u0131nde en az bir psikiyatrik sorun te\u015fhisi kondu. Bunlar\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 30&#039;unda travma sonras\u0131 stres bozuklu\u011fu ve depresyon g\u00f6r\u00fcld\u00fc.  \n\nUzun d\u00f6nemli Covid semptomlar\u0131 hen\u00fcz \u00e7ok bilinmiyor \n\nYeni tip koronavir\u00fcs esas olarak hastalar\u0131n akci\u011ferlerine sald\u0131r\u0131yor, ve bazen uzun s\u00fcre devam eden nefes darl\u0131\u011f\u0131 semptomu g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Ancak ara\u015ft\u0131rmalar, vir\u00fcs\u00fcn di\u011fer organlara da sald\u0131rarak kardiyovask\u00fcler problemlerden kronik inflamasyona kadar de\u011fi\u015fen komplikasyonlara neden oldu\u011funu g\u00f6sterdi.  \n\nAra\u015ft\u0131rmac\u0131lara g\u00f6re, h\u00fck\u00fcmetlerin hafife ald\u0131\u011f\u0131 uzun d\u00f6nemli Covid hastalar\u0131n semptomlar\u0131 ciddi bir halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 sorunu.   \n\nHarvard T\u0131p Fak\u00fcltesi&#039;nde onkoloji uzman\u0131 Prof. Kartik Sehgal, AFP&#039;ye verdi\u011fi deme\u00e7te, \&quot;D\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda Sars-CoV-2 ile enfekte olmu\u015f milyonlarca insan g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, fiziksel, bili\u015fsel ve zihinsel sa\u011fl\u0131k \u00fczerindeki uzun vadeli sorunlar yeterince bilinmiyor. \u015eu an muhtemelen buzda\u011f\u0131n\u0131n sadece ucunu tespit ediyoruz\&quot; dedi. \n\nBilim insanlar\u0131, Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerin \u00f6nlenmesinin sa\u011fl\u0131k a\u00e7\u0131s\u0131ndan yeterli bir sonu\u00e7 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, \&quot;uzun d\u00f6nemli Covid\&quot; konusunda ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n derinle\u015ftirilmesi gerekti\u011fine dikkat \u00e7ekti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Ara\u015ft\u0131rmalara g\u00f6re Covid-19 nedeniyle hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131ktan sonra iyile\u015fen her \u00fc\u00e7 hastadan en az birinin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 kal\u0131c\u0131 olarak etkilendi. Hastalar\u0131n \u00e7e\u015fitli organlar\u0131nda kal\u0131c\u0131 hasarlar ve psikolojik sorunlar ba\u015f g\u00f6sterdi\u011fi tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Nature Medicine dergisinde yay\u0131nlanan makale, Covid-19 ile ilgili son zamanlarda yay\u0131nlanan \u00e7e\u015fitli ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 \u00f6zetleyerek, \&quot;uzun d\u00f6nemli Covid-19\&quot; hastalar\u0131nda en s\u0131k g\u00f6r\u00fclen semptomlar\u0131n \&quot;yorgunluk, nefes darl\u0131\u011f\u0131, anksiyete, depresyon ve travma sonras\u0131 stres bozuklu\u011funa\&quot; i\u015faret ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;S\u00f6z konusu ara\u015ft\u0131rma, hastalar\u0131 uzun s\u00fcre takip eden Avrupa, Amerika Birle\u015fik Devletleri ve \u00c7in&amp;#039;den 9 \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 analiz etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130talya&amp;#039;da yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rma, 143 hastadan yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 90&amp;#039;\u0131n\u0131n en az bir semptom g\u00f6sterdi\u011fini ve yar\u0131s\u0131ndan fazlas\u0131n\u0131n hastaneden taburcu olduktan iki ay sonra birka\u00e7 semptom g\u00f6sterdi\u011fi sonucuna vard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;En s\u0131k g\u00f6r\u00fclen semptomlar \u015fiddetli yorgunluk (%53.1), nefes darl\u0131\u011f\u0131 (%43.4 ), eklemlerde (% 27.3) veya g\u00f6\u011f\u00fcste a\u011fr\u0131 (% 21.7).&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ak\u0131l sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan da sonu\u00e7lar endi\u015fe verici. Hastaneden taburcu olduktan bir ay sonra 402 \u0130talyan hastan\u0131n y\u00fczde 56&amp;#039;s\u0131nde en az bir psikiyatrik sorun te\u015fhisi kondu. Bunlar\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 30&amp;#039;unda travma sonras\u0131 stres bozuklu\u011fu ve depresyon g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4823532,5279720\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/07\/17\/bitmeyen-covid-19-aylard-r-koronavirus-semptomlar-n-hissetmeye-devam-eden-hastalar-anlat-y\&quot;&gt;Bitmeyen Covid-19: Aylard\u0131r koronavir\u00fcs semptomlar\u0131n\u0131 hissetmeye devam eden hastalar anlat\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/12\/covid-19-hastalar-iyilestikten-6-ay-sonra-bile-semptom-gosterebiliyor-arast-rma\&quot;&gt;Covid-19 hastalar\u0131 iyile\u015ftikten 6 ay sonra bile semptom g\u00f6sterebiliyor | Ara\u015ft\u0131rma&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Uzun d\u00f6nemli Covid semptomlar\u0131 hen\u00fcz \u00e7ok bilinmiyor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Yeni tip koronavir\u00fcs esas olarak hastalar\u0131n akci\u011ferlerine sald\u0131r\u0131yor, ve bazen uzun s\u00fcre devam eden nefes darl\u0131\u011f\u0131 semptomu g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Ancak ara\u015ft\u0131rmalar, vir\u00fcs\u00fcn di\u011fer organlara da sald\u0131rarak kardiyovask\u00fcler problemlerden kronik inflamasyona kadar de\u011fi\u015fen komplikasyonlara neden oldu\u011funu g\u00f6sterdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lara g\u00f6re, h\u00fck\u00fcmetlerin hafife ald\u0131\u011f\u0131 uzun d\u00f6nemli Covid hastalar\u0131n semptomlar\u0131 ciddi bir halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 sorunu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Harvard T\u0131p Fak\u00fcltesi&amp;#039;nde onkoloji uzman\u0131 Prof. Kartik Sehgal, AFP&amp;#039;ye verdi\u011fi deme\u00e7te, \&quot;D\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda Sars-CoV-2 ile enfekte olmu\u015f milyonlarca insan g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, fiziksel, bili\u015fsel ve zihinsel sa\u011fl\u0131k \u00fczerindeki uzun vadeli sorunlar yeterince bilinmiyor. \u015eu an muhtemelen buzda\u011f\u0131n\u0131n sadece ucunu tespit ediyoruz\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bilim insanlar\u0131, Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerin \u00f6nlenmesinin sa\u011fl\u0131k a\u00e7\u0131s\u0131ndan yeterli bir sonu\u00e7 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, \&quot;uzun d\u00f6nemli Covid\&quot; konusunda ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n derinle\u015ftirilmesi gerekti\u011fine dikkat \u00e7ekti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1616446918,&quot;publishedAt&quot;:1616473850,&quot;updatedAt&quot;:1616473852,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/23\/arast-rma-hastaneye-kald-r-lan-covid-19-hastalar-n-n-ucte-birinde-uzun-vadeli-semptomlar-k&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/48\/02\/68\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_914aa4df-d73b-5acc-8e99-2b2c4aaacc95-5480268.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Brezilya&#039;da yo\u011fun bak\u0131mdaki Covid-19 hastalar\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Brezilya&#039;da yo\u011fun bak\u0131mdaki Covid-19 hastalar\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1350&quot;,&quot;height&quot;:&quot;759&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koyuncu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;H\u00fcseyin Koyuncu&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@Huseyin_Kyc&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;16578&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;hospital&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hastane&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hastane&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hastane&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23120&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;breathing&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;nefes&quot;,&quot;title&quot;:&quot;nefes&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;nefes&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1434604&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/23\/arast-rma-hastaneye-kald-r-lan-covid-19-hastalar-n-n-ucte-birinde-uzun-vadeli-semptomlar-k&quot;,&quot;lastModified&quot;:1616473852},{&quot;id&quot;:&quot;1434372&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5479826&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210322_NWSU_15346129&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19: Son 24 saate 117 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti 22 bin 216 yeni vaka&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19: 117 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti 22 bin 216 yeni vaka&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte Covid-19 sebebiyle 117 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybederken, 22 bin 216 yeni vaka tespit edildi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte Covid-19 sebebiyle 117 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybederken, 22 bin 216 yeni vaka tespit edildi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte Covid-19 sebebiyle 117 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybederken, 22 bin 216 yeni vaka tespit edildi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-covid-19-son-24-saate-117-kisi-hayatini-kaybetti-22-bin-216-yeni-vaka&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte Covid-19 sebebiyle 117 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybederken, 22 bin 216 yeni vaka tespit edildi. \n\nT.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 22 Mart&#039;a dair koronavir\u00fcs verilerini payla\u015ft\u0131. Buna g\u00f6re, T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 201 bin 215 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131. \n\nKontroll\u00fc a\u00e7\u0131l\u0131m\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 1 Mart tarihinden itibaren yakla\u015f\u0131k 1-2 hafta sonraki d\u00f6nemde g\u00fcnl\u00fck vaka ve can kay\u0131plar\u0131n\u0131n giderek art\u0131\u011f\u0131 ve yer yer iki kat\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de bug\u00fcne kadar toplamda 3 milyonu a\u015fk\u0131n koronavir\u00fcs vakas\u0131na rastland\u0131. Salg\u0131n sebebiyle toplamda 30 bin 178 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 son bir haftal\u0131k verilere g\u00f6re, 100 bin ki\u015fide g\u00f6r\u00fclen Covid-19 vaka say\u0131s\u0131n\u0131n  70 ilde artt\u0131\u011f\u0131 ve 11 ilde de azald\u0131\u011f\u0131 kaydedilmi\u015fti. \n\nHaftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 4,2, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 53,8, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 65, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 23,3, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 9 saat, filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte Covid-19 sebebiyle 117 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybederken, 22 bin 216 yeni vaka tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 22 Mart&amp;#039;a dair koronavir\u00fcs verilerini payla\u015ft\u0131. Buna g\u00f6re, T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 201 bin 215 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kontroll\u00fc a\u00e7\u0131l\u0131m\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 1 Mart tarihinden itibaren yakla\u015f\u0131k 1-2 hafta sonraki d\u00f6nemde g\u00fcnl\u00fck vaka ve can kay\u0131plar\u0131n\u0131n giderek art\u0131\u011f\u0131 ve yer yer iki kat\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de bug\u00fcne kadar toplamda 3 milyonu a\u015fk\u0131n koronavir\u00fcs vakas\u0131na rastland\u0131. Salg\u0131n sebebiyle toplamda 30 bin 178 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1373900351208878084\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 son bir haftal\u0131k verilere g\u00f6re, 100 bin ki\u015fide g\u00f6r\u00fclen Covid-19 vaka say\u0131s\u0131n\u0131n &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/22\/sagl-k-bakanl-g-verilerine-gore-covid-19-vaka-say-s-70-ilde-artt-11-ilde-azald\&quot;&gt;70 ilde artt\u0131\u011f\u0131 ve 11 ilde de azald\u0131\u011f\u0131 kaydedilmi\u015fti.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5474704,5249692\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/22\/hangi-ulkede-kac-kisiye-covid-19-as-s-yap-ld\&quot;&gt;Hangi \u00fclkede ka\u00e7 ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131? K\u00fcresel \u00e7apta a\u015f\u0131lamada son durum ne?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/22\/astrazeneca-n-n-covid-19-as-s-yuzde-89-koruma-saglad\&quot;&gt;AstraZeneca&#039;n\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 79 koruma sa\u011flad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.4548215641609719\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/47\/98\/26\/808x367_cmsv2_5fc7a414-11ce-55dd-b296-1a90e15c95b2-5479826.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/47\/98\/26\/202x92_cmsv2_5fc7a414-11ce-55dd-b296-1a90e15c95b2-5479826.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/47\/98\/26\/266x121_cmsv2_5fc7a414-11ce-55dd-b296-1a90e15c95b2-5479826.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/47\/98\/26\/404x184_cmsv2_5fc7a414-11ce-55dd-b296-1a90e15c95b2-5479826.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/47\/98\/26\/534x243_cmsv2_5fc7a414-11ce-55dd-b296-1a90e15c95b2-5479826.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/47\/98\/26\/606x275_cmsv2_5fc7a414-11ce-55dd-b296-1a90e15c95b2-5479826.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/47\/98\/26\/808x367_cmsv2_5fc7a414-11ce-55dd-b296-1a90e15c95b2-5479826.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;T\u00fcrkiye, 22 Mart 2021 Covid-19 tablosu&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Haftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 4,2, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 53,8, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 65, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 23,3, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 9 saat, filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1616438184,&quot;publishedAt&quot;:1616440510,&quot;updatedAt&quot;:1616441532,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/22\/turkiye-de-covid-19-son-24-saate-117-kisi-hayatini-kaybetti-22-bin-216-yeni-vaka&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/47\/98\/26\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_8087ee60-329d-5893-812f-bc245787f009-5479826.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130stanbul \u00dcsk\u00fcdar&#039;dan genel bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcm.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130stanbul \u00dcsk\u00fcdar&#039;dan genel bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcm.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1500&quot;,&quot;height&quot;:&quot;844&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/47\/98\/26\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_5fc7a414-11ce-55dd-b296-1a90e15c95b2-5479826.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye, 22 Mart 2021 Covid-19 tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye, 22 Mart 2021 Covid-19 tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1317&quot;,&quot;height&quot;:&quot;599&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1433882&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1433510&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/22\/turkiye-de-covid-19-son-24-saate-117-kisi-hayatini-kaybetti-22-bin-216-yeni-vaka&quot;,&quot;lastModified&quot;:1616441532},{&quot;id&quot;:&quot;1433048&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5473728&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210322_NWSU_15337512&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrk Liras\u0131&#039;ndaki sert d\u00fc\u015f\u00fc\u015f Avrupa piyasalar\u0131n\u0131 sarst\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrk Liras\u0131&#039;ndaki sert d\u00fc\u015f\u00fc\u015f Avrupa piyasalar\u0131n\u0131 olumsuz etkiledi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrk Liras\u0131&#039;ndaki sert d\u00fc\u015f\u00fc\u015f Avrupa piyasalar\u0131na olumsuz yans\u0131d\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrk Liras\u0131&#039;n\u0131n rekor de\u011fer kayb\u0131 ve Almanya&#039;da salg\u0131ndan dolay\u0131 kapanma s\u00fcreciyle ilgili endi\u015feler Avrupa piyasalar\u0131n\u0131 sarst\u0131. Ge\u00e7en hafta son bir y\u0131l\u0131n en y\u00fcksek seviyesini g\u00f6ren Avrupa temel g\u00f6sterge endeksi STOXX 600 y\u00fczde 0,5&#039;lik d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fad\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrk Liras\u0131&#039;n\u0131n rekor de\u011fer kayb\u0131 ve Almanya&#039;da salg\u0131ndan dolay\u0131 kapanma s\u00fcreciyle ilgili endi\u015feler Avrupa piyasalar\u0131n\u0131 sarst\u0131. Ge\u00e7en hafta son bir y\u0131l\u0131n en y\u00fcksek seviyesini g\u00f6ren Avrupa temel g\u00f6sterge endeksi STOXX 600 y\u00fczde 0,5&#039;lik d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fad\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turk-liras-ndaki-sert-dusus-avrupa-piyasalar-n-sarst&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrk Liras\u0131&#039;n\u0131n rekor de\u011fer kayb\u0131 ve Almanya&#039;da salg\u0131ndan dolay\u0131 kapanma s\u00fcreciyle ilgili endi\u015feler Avrupa piyasalar\u0131n\u0131 sarst\u0131. \n\nGe\u00e7en hafta son bir y\u0131l\u0131n en y\u00fcksek seviyesini g\u00f6ren Avrupa temel g\u00f6sterge endeksi STOXX 600 y\u00fczde 0,5&#039;lik d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fad\u0131. \n\nT\u00fcrkiye Cumhuriyet Merkez Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Naci A\u011fbal&#039;\u0131n g\u00f6revden al\u0131nmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan T\u00fcrk Liras\u0131&#039;ndaki sert d\u00fc\u015f\u00fc\u015f k\u00fcresel piyasalarda olumsuz seyire yol a\u00e7t\u0131. \n\n\u0130spanyol BBVA, \u0130talyan UniCredit, Frans\u0131z BNP Pariba ve Alman ING gibi Euro B\u00f6lgesi bankalar\u0131 y\u00fczde 1,6 ila y\u00fczde 5,2 kayba u\u011frad\u0131. \n\nAlmanya&#039;da, koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n uzat\u0131lmas\u0131 planlar\u0131 da seyahat sekt\u00f6r\u00fcn\u00fc vurdu. Almanya&#039;da DAX 30 endeksi y\u00fczde 0,5, Fransa&#039;da CAC 40 y\u00fczde 0,9 ve \u0130ngiltere&#039;de FTSE 100 endeksi y\u00fczde 0,8 d\u00fc\u015f\u00fcle haftan\u0131n ilk i\u015flem g\u00fcn\u00fcne ba\u015flad\u0131.  \n\n\u0130ngiltere&#039;nin en b\u00fcy\u00fck yap\u0131 market grubu Kingfisher&#039;in hisseleri ise son bir y\u0131lda y\u00fczde 44 kar etti\u011fini a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan y\u00fczde 3,6 artt\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrk Liras\u0131&amp;#039;n\u0131n rekor de\u011fer kayb\u0131 ve Almanya&amp;#039;da salg\u0131ndan dolay\u0131 kapanma s\u00fcreciyle ilgili endi\u015feler Avrupa piyasalar\u0131n\u0131 sarst\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ge\u00e7en hafta son bir y\u0131l\u0131n en y\u00fcksek seviyesini g\u00f6ren Avrupa temel g\u00f6sterge endeksi STOXX 600 y\u00fczde 0,5&amp;#039;lik d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye Cumhuriyet Merkez Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Naci A\u011fbal&amp;#039;\u0131n g\u00f6revden al\u0131nmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan T\u00fcrk Liras\u0131&amp;#039;ndaki sert d\u00fc\u015f\u00fc\u015f k\u00fcresel piyasalarda olumsuz seyire yol a\u00e7t\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130spanyol BBVA, \u0130talyan UniCredit, Frans\u0131z BNP Pariba ve Alman ING gibi Euro B\u00f6lgesi bankalar\u0131 y\u00fczde 1,6 ila y\u00fczde 5,2 kayba u\u011frad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5472854,5472138\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/22\/dolar-7-8760-liradan-euro-9-3430-liradan-gune-baslad\&quot;&gt;Serbest piyasada Dolar 7,8760 liradan, Euro 9,3430 liradan g\u00fcne ba\u015flad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/21\/asya-piyasalar-nda-dolar-tl-kars-s-nda-8-38-seviyesini-gordu\&quot;&gt;Asya piyasalar\u0131nda Dolar, TL kar\u015f\u0131s\u0131nda 8.38 seviyesini g\u00f6rd\u00fc&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Almanya&amp;#039;da, koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n uzat\u0131lmas\u0131 planlar\u0131 da seyahat sekt\u00f6r\u00fcn\u00fc vurdu. Almanya&amp;#039;da DAX 30 endeksi y\u00fczde 0,5, Fransa&amp;#039;da CAC 40 y\u00fczde 0,9 ve \u0130ngiltere&amp;#039;de FTSE 100 endeksi y\u00fczde 0,8 d\u00fc\u015f\u00fcle haftan\u0131n ilk i\u015flem g\u00fcn\u00fcne ba\u015flad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;nin en b\u00fcy\u00fck yap\u0131 market grubu Kingfisher&amp;#039;in hisseleri ise son bir y\u0131lda y\u00fczde 44 kar etti\u011fini a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan y\u00fczde 3,6 artt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1616403464,&quot;publishedAt&quot;:1616407285,&quot;updatedAt&quot;:1616442196,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/22\/turk-liras-ndaki-sert-dusus-avrupa-piyasalar-n-sarst&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/47\/37\/28\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_572d003c-0323-5f18-8ba7-2c5a6e32e1b1-5473728.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;TL&#039;nin de\u011fer kayb\u0131 Avrupa borsalar\u0131na olumsuz yans\u0131d\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;TL&#039;nin de\u011fer kayb\u0131 Avrupa borsalar\u0131na olumsuz yans\u0131d\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3840&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2160&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;11093&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;stock-exchange-transaction&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;borsa-islemleri&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Borsa i\u015flemleri&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Borsa i\u015flemleri&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;13524&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;stock-exchange&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;borsa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Borsa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Borsa&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7913&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;european-markets&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa-piyasalari&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa piyasalar\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa piyasalar\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14584&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;turkish-lira&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turk-liras-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrk Liras\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrk Liras\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11045&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;shares&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hisse-senetleri&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hisse senetleri&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hisse senetleri&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1433830&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/22\/turk-liras-ndaki-sert-dusus-avrupa-piyasalar-n-sarst&quot;,&quot;lastModified&quot;:1616442196},{&quot;id&quot;:&quot;1433034&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5473426&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210322_NWSU_15337381&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de illere g\u00f6re Covid-19 vakalar\u0131: 70 ilde artt\u0131, 11 ilde azald\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de il il Covid-19 vakalar\u0131: 70 ilde artt\u0131, 11 ilde azald\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 verilerine g\u00f6re Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 70 ilde artt\u0131, 11 ilde azald\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 son bir haftal\u0131k verilere g\u00f6re, 100 bin ki\u015fide g\u00f6r\u00fclen Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 70 ilde artt\u0131, 11 ilde azald\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 son bir haftal\u0131k verilere g\u00f6re, 100 bin ki\u015fide g\u00f6r\u00fclen Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 70 ilde artt\u0131, 11 ilde azald\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;sagl-k-bakanl-g-verilerine-gore-covid-19-vaka-say-s-70-ilde-artt-11-ilde-azald&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 son bir haftal\u0131k verilere g\u00f6re, 100 bin ki\u015fide g\u00f6r\u00fclen Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 70 ilde artt\u0131, 11 ilde azald\u0131.   \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, 81 il i\u00e7in 13-19 Mart&#039;ta 100 bin ki\u015fide g\u00f6r\u00fclen Covid-19 vaka say\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nBuna g\u00f6re, 100 binde en fazla vaka Samsun, Giresun, Sinop, Bal\u0131kesir ve Yalova&#039;da g\u00f6r\u00fcld\u00fc.  \n\nHer 100 binde vaka say\u0131s\u0131 Samsun&#039;da 508,97, Giresun&#039;da 356,35, Sinop&#039;ta 309,06, Bal\u0131kesir&#039;de 288,16, Yalova&#039;da 275,31 oldu. \n\n\u015e\u0131rnak, Siirt, Hakkari, Mardin ve \u015eanl\u0131urfa ise en az vaka say\u0131s\u0131 g\u00f6r\u00fclen iller olarak s\u0131raland\u0131. \n\nHer 100 binde vaka say\u0131s\u0131 \u015e\u0131rnak&#039;ta 8,18, Siirt&#039;te 14,20, Hakkari&#039;de 15,69, Mardin&#039;de 17,08 ve \u015eanl\u0131urfa&#039;da 18,30 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti. \n\nVaka say\u0131s\u0131 bir \u00f6nceki haftaya g\u00f6re en \u00e7ok artan ve azalan iller \n\nHer 100 binde Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 bir \u00f6nceki haftaya (6-12 Mart) g\u00f6re, 11 ilde d\u00fc\u015ft\u00fc. Vaka say\u0131s\u0131 azalan iller s\u0131ras\u0131yla Sinop, G\u00fcm\u00fc\u015fhane, Mersin, K\u0131r\u0131kkale, Burdur, Hatay, Mu\u015f, Adana, Osmaniye, Mardin ve Afyonkarahisar oldu. \n\nVaka say\u0131lar\u0131 bir \u00f6nceki haftaya g\u00f6re 100 bin ki\u015fide Sinop&#039;ta 36,5, G\u00fcm\u00fc\u015fhane&#039;de 32,46, Mersin&#039;de 16,05, K\u0131r\u0131kkale&#039;de 14,36, Burdur&#039;da 14,23, Hatay&#039;da 7,66, Mu\u015f&#039;ta 6,08, Adana&#039;da 1,42, Osmaniye&#039;de 0,37, Mardin&#039;de 0,24 ve Afyonkarahisar&#039;da 0,14 azald\u0131. \n\nDi\u011fer 70 ilde ise art\u0131\u015f ya\u015fand\u0131. 100 binde Covid-19 vakas\u0131n\u0131n en fazla artt\u0131\u011f\u0131 iller ise Kastamonu, \u00c7ank\u0131r\u0131, Yalova, \u0130stanbul ve Erzincan olarak s\u0131raland\u0131. \n\nVaka say\u0131lar\u0131 bir \u00f6nceki haftaya g\u00f6re 100 bin ki\u015fide Kastamonu&#039;da 79,18, \u00c7ank\u0131r\u0131&#039;da 75,35, Yalova&#039;da 74,98, \u0130stanbul&#039;da 72,87 ve Erzincan&#039;da 70,38 artt\u0131.  \n\n\u00dc\u00e7 b\u00fcy\u00fck\u015fehirde vaka say\u0131s\u0131 art\u0131yor \n\n\u0130stanbul&#039;da her 100 bin ki\u015fideki vaka say\u0131s\u0131 178,25&#039;ten 251,12&#039;ye, \u0130zmir&#039;de 78,57&#039;den 111,41&#039;e, Ankara&#039;da 68,53&#039;ten 107,99&#039;a y\u00fckseldi. \n\nGe\u00e7en hafta, 100 binde 458,53 ile en fazla vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Samsun&#039;da say\u0131 bu hafta 508,97&#039;ye ula\u015ft\u0131. Samsun d\u0131\u015f\u0131nda Rize, \u00c7anakkale, Aksaray, Edirne, Trabzon, Tokat, \u0130stanbul, Konya, Kilis, Ordu, Yalova, Bal\u0131kesir, Sinop, Giresun, 100 bin n\u00fcfusta vaka say\u0131s\u0131 200-600 aral\u0131\u011f\u0131nda yer alan iller oldu. \n\nBolu, Ni\u011fde, G\u00fcm\u00fc\u015fhane, I\u011fd\u0131r, Ankara, K\u00fctahya, \u0130zmir, Artvin, Bilecik, Eski\u015fehir, Antalya, \u00c7ank\u0131r\u0131, Erzincan, Sakarya, \u00c7orum, Malatya, K\u0131rklareli, Tekirda\u011f, Ad\u0131yaman, Kocaeli, Amasya, Kayseri, Kastamonu ve Osmaniye, 100 binde vaka say\u0131s\u0131 bak\u0131m\u0131ndan 100-200 aral\u0131\u011f\u0131nda yer ald\u0131. \n\nCovid-19 vaka say\u0131s\u0131 100 binde 35-100 aras\u0131 olan 30 il ise A\u011fr\u0131, Afyonkarahisar, Bing\u00f6l, Denizli, Sivas, K\u0131r\u015fehir, Adana, Hatay, Tunceli, Manisa, Kahramanmara\u015f, Ayd\u0131n, Burdur, Erzurum, K\u0131r\u0131kkale, Bayburt, Isparta, Bart\u0131n, Nev\u015fehir, Elaz\u0131\u011f, Mersin, Zonguldak, Karab\u00fck, Ardahan, Gaziantep, Karaman, Mu\u011fla, Yozgat, D\u00fczce ve Bursa olarak s\u0131raland\u0131. \n\n\u015e\u0131rnak, Siirt, Hakkari, Mardin, \u015eanl\u0131urfa, Diyarbak\u0131r, Mu\u015f, Bitlis, Van, Batman, Kars ve U\u015fak&#039;ta 100 binde 35&#039;in alt\u0131nda vaka g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 son bir haftal\u0131k verilere g\u00f6re, 100 bin ki\u015fide g\u00f6r\u00fclen Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 70 ilde artt\u0131, 11 ilde azald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, 81 il i\u00e7in 13-19 Mart&amp;#039;ta 100 bin ki\u015fide g\u00f6r\u00fclen Covid-19 vaka say\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Buna g\u00f6re, 100 binde en fazla vaka Samsun, Giresun, Sinop, Bal\u0131kesir ve Yalova&amp;#039;da g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Her 100 binde vaka say\u0131s\u0131 Samsun&amp;#039;da 508,97, Giresun&amp;#039;da 356,35, Sinop&amp;#039;ta 309,06, Bal\u0131kesir&amp;#039;de 288,16, Yalova&amp;#039;da 275,31 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015e\u0131rnak, Siirt, Hakkari, Mardin ve \u015eanl\u0131urfa ise en az vaka say\u0131s\u0131 g\u00f6r\u00fclen iller olarak s\u0131raland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Her 100 binde vaka say\u0131s\u0131 \u015e\u0131rnak&amp;#039;ta 8,18, Siirt&amp;#039;te 14,20, Hakkari&amp;#039;de 15,69, Mardin&amp;#039;de 17,08 ve \u015eanl\u0131urfa&amp;#039;da 18,30 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.7245398773006135\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/47\/34\/26\/808x586_cmsv2_6501c69d-c61a-5fe9-95a0-45ec7376b830-5473426.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/47\/34\/26\/202x146_cmsv2_6501c69d-c61a-5fe9-95a0-45ec7376b830-5473426.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/47\/34\/26\/266x193_cmsv2_6501c69d-c61a-5fe9-95a0-45ec7376b830-5473426.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/47\/34\/26\/404x293_cmsv2_6501c69d-c61a-5fe9-95a0-45ec7376b830-5473426.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/47\/34\/26\/534x387_cmsv2_6501c69d-c61a-5fe9-95a0-45ec7376b830-5473426.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/47\/34\/26\/606x439_cmsv2_6501c69d-c61a-5fe9-95a0-45ec7376b830-5473426.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/47\/34\/26\/808x586_cmsv2_6501c69d-c61a-5fe9-95a0-45ec7376b830-5473426.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Anadolu\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&amp;apos;de illere g\u00f6re koronavir\u00fcs vakalar\u0131&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Anadolu&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5249692\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/22\/hangi-ulkede-kac-kisiye-covid-19-as-s-yap-ld\&quot;&gt;Hangi \u00fclkede ka\u00e7 ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131? K\u00fcresel \u00e7apta a\u015f\u0131lamada son durum ne?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Vaka say\u0131s\u0131 bir \u00f6nceki haftaya g\u00f6re en \u00e7ok artan ve azalan iller&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Her 100 binde Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 bir \u00f6nceki haftaya (6-12 Mart) g\u00f6re, 11 ilde d\u00fc\u015ft\u00fc. Vaka say\u0131s\u0131 azalan iller s\u0131ras\u0131yla Sinop, G\u00fcm\u00fc\u015fhane, Mersin, K\u0131r\u0131kkale, Burdur, Hatay, Mu\u015f, Adana, Osmaniye, Mardin ve Afyonkarahisar oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vaka say\u0131lar\u0131 bir \u00f6nceki haftaya g\u00f6re 100 bin ki\u015fide Sinop&amp;#039;ta 36,5, G\u00fcm\u00fc\u015fhane&amp;#039;de 32,46, Mersin&amp;#039;de 16,05, K\u0131r\u0131kkale&amp;#039;de 14,36, Burdur&amp;#039;da 14,23, Hatay&amp;#039;da 7,66, Mu\u015f&amp;#039;ta 6,08, Adana&amp;#039;da 1,42, Osmaniye&amp;#039;de 0,37, Mardin&amp;#039;de 0,24 ve Afyonkarahisar&amp;#039;da 0,14 azald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Di\u011fer 70 ilde ise art\u0131\u015f ya\u015fand\u0131. 100 binde Covid-19 vakas\u0131n\u0131n en fazla artt\u0131\u011f\u0131 iller ise Kastamonu, \u00c7ank\u0131r\u0131, Yalova, \u0130stanbul ve Erzincan olarak s\u0131raland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vaka say\u0131lar\u0131 bir \u00f6nceki haftaya g\u00f6re 100 bin ki\u015fide Kastamonu&amp;#039;da 79,18, \u00c7ank\u0131r\u0131&amp;#039;da 75,35, Yalova&amp;#039;da 74,98, \u0130stanbul&amp;#039;da 72,87 ve Erzincan&amp;#039;da 70,38 artt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5432394\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/06\/turkiye-de-illere-gore-100-bin-kisiye-dusen-covid-19-vaka-say-lar-ac-kland\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de illere g\u00f6re 100 bin ki\u015fiye d\u00fc\u015fen Covid-19 vaka say\u0131lar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\u00dc\u00e7 b\u00fcy\u00fck\u015fehirde vaka say\u0131s\u0131 art\u0131yor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130stanbul&amp;#039;da her 100 bin ki\u015fideki vaka say\u0131s\u0131 178,25&amp;#039;ten 251,12&amp;#039;ye, \u0130zmir&amp;#039;de 78,57&amp;#039;den 111,41&amp;#039;e, Ankara&amp;#039;da 68,53&amp;#039;ten 107,99&amp;#039;a y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ge\u00e7en hafta, 100 binde 458,53 ile en fazla vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Samsun&amp;#039;da say\u0131 bu hafta 508,97&amp;#039;ye ula\u015ft\u0131. Samsun d\u0131\u015f\u0131nda Rize, \u00c7anakkale, Aksaray, Edirne, Trabzon, Tokat, \u0130stanbul, Konya, Kilis, Ordu, Yalova, Bal\u0131kesir, Sinop, Giresun, 100 bin n\u00fcfusta vaka say\u0131s\u0131 200-600 aral\u0131\u011f\u0131nda yer alan iller oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bolu, Ni\u011fde, G\u00fcm\u00fc\u015fhane, I\u011fd\u0131r, Ankara, K\u00fctahya, \u0130zmir, Artvin, Bilecik, Eski\u015fehir, Antalya, \u00c7ank\u0131r\u0131, Erzincan, Sakarya, \u00c7orum, Malatya, K\u0131rklareli, Tekirda\u011f, Ad\u0131yaman, Kocaeli, Amasya, Kayseri, Kastamonu ve Osmaniye, 100 binde vaka say\u0131s\u0131 bak\u0131m\u0131ndan 100-200 aral\u0131\u011f\u0131nda yer ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 100 binde 35-100 aras\u0131 olan 30 il ise A\u011fr\u0131, Afyonkarahisar, Bing\u00f6l, Denizli, Sivas, K\u0131r\u015fehir, Adana, Hatay, Tunceli, Manisa, Kahramanmara\u015f, Ayd\u0131n, Burdur, Erzurum, K\u0131r\u0131kkale, Bayburt, Isparta, Bart\u0131n, Nev\u015fehir, Elaz\u0131\u011f, Mersin, Zonguldak, Karab\u00fck, Ardahan, Gaziantep, Karaman, Mu\u011fla, Yozgat, D\u00fczce ve Bursa olarak s\u0131raland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015e\u0131rnak, Siirt, Hakkari, Mardin, \u015eanl\u0131urfa, Diyarbak\u0131r, Mu\u015f, Bitlis, Van, Batman, Kars ve U\u015fak&amp;#039;ta 100 binde 35&amp;#039;in alt\u0131nda vaka g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1616402508,&quot;publishedAt&quot;:1616404487,&quot;updatedAt&quot;:1616404523,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/22\/sagl-k-bakanl-g-verilerine-gore-covid-19-vaka-say-s-70-ilde-artt-11-ilde-azald&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/47\/34\/26\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_d48e7e38-cd05-5d43-a817-e93ba931a3d6-5473426.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Ankara&#039;da bir kafede oturan vatanda\u015flar&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Ankara&#039;da bir kafede oturan vatanda\u015flar&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2192&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1511&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/47\/34\/26\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6501c69d-c61a-5fe9-95a0-45ec7376b830-5473426.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de illere g\u00f6re koronavir\u00fcs vakalar\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de illere g\u00f6re koronavir\u00fcs vakalar\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1630&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1181&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23150&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health-ministry&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sagl-k-bakanl-g-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22978&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;2-coronavirus-case-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-ikinci-koronavirus-covid-19-vakas-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de ikinci koronavir\u00fcs (Covid-19) vakas\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de ikinci koronavir\u00fcs (Covid-19) vakas\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1433012&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1432824&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1435218&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/22\/sagl-k-bakanl-g-verilerine-gore-covid-19-vaka-say-s-70-ilde-artt-11-ilde-azald&quot;,&quot;lastModified&quot;:1616404523},{&quot;id&quot;:&quot;1432248&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5471802&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210321_NWSU_15333184&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Almanya: Ba\u015fbakan Merkel ile eyalet h\u00fck\u00fcmetleri Covid-19 \u00f6nlemlerinin uzat\u0131lmas\u0131n\u0131 istiyor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Ba\u015fbakan Angela Merkel, Covid-19 \u00f6nlemlerinin uzat\u0131lmas\u0131n\u0131 istiyor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Almanya: Ba\u015fbakan Merkel ile eyalet h\u00fck\u00fcmetleri Covid-19 \u00f6nlemlerinin uzat\u0131lmas\u0131n\u0131 istiyor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc koronavir\u00fcs dalgas\u0131 ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalan baz\u0131 Alman eyaletleri (Lander) Covid-19 ile m\u00fccadele kapmas\u0131nda al\u0131nan \u00f6nlemlerin uzat\u0131lmas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc koronavir\u00fcs dalgas\u0131 ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalan baz\u0131 Alman eyaletleri (Lander) Covid-19 ile m\u00fccadele kapmas\u0131nda al\u0131nan \u00f6nlemlerin uzat\u0131lmas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;almanya-basbakan-merkel-ile-eyalet-hukumetleri-covid-19-onlemlerinin-uzat-lmas-n-istiyor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc koronavir\u00fcs dalgas\u0131 ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalan baz\u0131 Alman eyaletleri Covid-19 ile m\u00fccadele kapmas\u0131nda al\u0131nan \u00f6nlemlerin uzat\u0131lmas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu. \n\nPazartesi g\u00fcn\u00fc eyalet h\u00fck\u00fcmet temsilcileri ile Ba\u015fbakan Angela Merkel ile yap\u0131lacak toplant\u0131 \u00f6ncesinde, bir\u00e7ok yerel yetkili \u0130ngiliz varyant\u0131na kar\u015f\u0131 kapanma \u00f6nlemlerinin uzat\u0131lmas\u0131n\u0131 istiyor. \n\nAlmanya bas\u0131nda yer alan haberlere g\u00f6re, Merkel&#039;de y\u00fcr\u00fcrl\u00fckte olan tedbirlerin en az nisana kadar uzat\u0131lmas\u0131n\u0131 istedi\u011fi \u00f6\u011frenildi. \n\n\u00d6nlemlerin uzat\u0131lmas\u0131na kesin g\u00f6z\u00fcyle bak\u0131l\u0131rken, tarihin yar\u0131nki toplant\u0131da belirlenmesi bekleniyor. \n\nAlmanya\u2019da insidans 100&#039;\u00fc ge\u00e7ti \n\nAlmanya\u2019da son 7 g\u00fcnde 100 bin ki\u015fide g\u00f6r\u00fclen Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 100 ge\u00e7ti. \n\nAlmanya\u2019da d\u00fcn 99,9 olan haftal\u0131k 100 bin ki\u015fide g\u00f6r\u00fclen vaka say\u0131s\u0131 bug\u00fcn 103,9\u2019a y\u00fckseldi. 21 \u015eubat\u2019ta son 7 g\u00fcnde 100 bin ki\u015fide g\u00f6r\u00fclen vaka say\u0131s\u0131 60 olarak tespit edilmi\u015fti. \n\n\u00dclkede vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n artmas\u0131 ve haftal\u0131k 100 bin ki\u015fide g\u00f6r\u00fclen vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 100\u2019\u00fcn \u00fczerine \u00e7\u0131kmas\u0131ndan dolay\u0131 Covid-19 tedbirlerinin daha fazla gev\u015fetilmemesi talep ediliyor. \n\nTabipler Birli\u011fi: Tedbirlerin gev\u015fetilmesinin sorumsuzca olur \n\nAlman Tabipler Birli\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Susanne Johna, Paskalya bayram\u0131n\u0131n kutlanaca\u011f\u0131 nisan ba\u015f\u0131nda y\u0131lba\u015f\u0131na g\u00f6re daha kritik bir durumun beklendi\u011fini ifade ederek, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgada tedbirlerin gev\u015fetilmesinin sorumsuzca olaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti. \n\nBa\u015fbakan Angela Merkel ve eyalet ba\u015fbakanlar\u0131 yar\u0131n Covid-19 salg\u0131n\u0131nda nas\u0131l bir yol izlenece\u011fini g\u00f6r\u00fc\u015fecek. \n\nMerkel ve eyalet ba\u015fbakanlar\u0131 4 Mart&#039;ta d\u00fczenledikleri toplant\u0131da, haftal\u0131k 100 bin ki\u015fide g\u00f6r\u00fclen yeni vaka say\u0131s\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7 g\u00fcn \u00fcst \u00fcste 100\u2019\u00fcn \u00fczerine \u00e7\u0131kmas\u0131 durumunda yeniden 7 Mart \u00f6ncesinde ge\u00e7erli olan sert tedbirlere d\u00f6n\u00fclece\u011fi karar\u0131n\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131. \n\nAlmanya\u2019da haftal\u0131k yeni vaka say\u0131lar\u0131 ocak ve \u015fubatta h\u0131zla d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f, \u015fubat sonu ve mart ay\u0131nda tekrar y\u00fckselmeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. Bu art\u0131\u015f\u0131n, Covid-19\u2019un mutasyona u\u011fram\u0131\u015f ve h\u0131zla yay\u0131lan t\u00fcrlerinden kaynakland\u0131\u011f\u0131 ifade ediliyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc koronavir\u00fcs dalgas\u0131 ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalan baz\u0131 Alman eyaletleri Covid-19 ile m\u00fccadele kapmas\u0131nda al\u0131nan \u00f6nlemlerin uzat\u0131lmas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pazartesi g\u00fcn\u00fc eyalet h\u00fck\u00fcmet temsilcileri ile Ba\u015fbakan Angela Merkel ile yap\u0131lacak toplant\u0131 \u00f6ncesinde, bir\u00e7ok yerel yetkili \u0130ngiliz varyant\u0131na kar\u015f\u0131 kapanma \u00f6nlemlerinin uzat\u0131lmas\u0131n\u0131 istiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Almanya bas\u0131nda yer alan haberlere g\u00f6re, Merkel&amp;#039;de y\u00fcr\u00fcrl\u00fckte olan tedbirlerin en az nisana kadar uzat\u0131lmas\u0131n\u0131 istedi\u011fi \u00f6\u011frenildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6nlemlerin uzat\u0131lmas\u0131na kesin g\u00f6z\u00fcyle bak\u0131l\u0131rken, tarihin yar\u0131nki toplant\u0131da belirlenmesi bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Almanya\u2019da insidans 100&#039;\u00fc ge\u00e7ti&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Almanya\u2019da son 7 g\u00fcnde 100 bin ki\u015fide g\u00f6r\u00fclen Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 100 ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Almanya\u2019da d\u00fcn 99,9 olan haftal\u0131k 100 bin ki\u015fide g\u00f6r\u00fclen vaka say\u0131s\u0131 bug\u00fcn 103,9\u2019a y\u00fckseldi. 21 \u015eubat\u2019ta son 7 g\u00fcnde 100 bin ki\u015fide g\u00f6r\u00fclen vaka say\u0131s\u0131 60 olarak tespit edilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n artmas\u0131 ve haftal\u0131k 100 bin ki\u015fide g\u00f6r\u00fclen vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 100\u2019\u00fcn \u00fczerine \u00e7\u0131kmas\u0131ndan dolay\u0131 Covid-19 tedbirlerinin daha fazla gev\u015fetilmemesi talep ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5470888,5450416\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/13\/almanya-bavyera-da-yuz-yuze-derslere-baslamak-icin-100-milyon-h-zl-covid-19-test-kiti-dag-\&quot;&gt;Almanya: Bavyera&#039;da y\u00fcz y\u00fcze derslere ba\u015flamak i\u00e7in 100 milyon h\u0131zl\u0131 Covid-19 test kiti da\u011f\u0131t\u0131ld\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/20\/almanya-da-covid-19-onlemleri-protestosunda-gostericiler-ve-polis-aras-nda-arbede-c-kt\&quot;&gt;Almanya\u2019da Covid-19 \u00f6nlemleri protestosunda g\u00f6stericiler ve polis aras\u0131nda arbede \u00e7\u0131kt\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Tabipler Birli\u011fi: Tedbirlerin gev\u015fetilmesinin sorumsuzca olur&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Alman Tabipler Birli\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Susanne Johna, Paskalya bayram\u0131n\u0131n kutlanaca\u011f\u0131 nisan ba\u015f\u0131nda y\u0131lba\u015f\u0131na g\u00f6re daha kritik bir durumun beklendi\u011fini ifade ederek, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalgada tedbirlerin gev\u015fetilmesinin sorumsuzca olaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fbakan Angela Merkel ve eyalet ba\u015fbakanlar\u0131 yar\u0131n Covid-19 salg\u0131n\u0131nda nas\u0131l bir yol izlenece\u011fini g\u00f6r\u00fc\u015fecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Merkel ve eyalet ba\u015fbakanlar\u0131 4 Mart&amp;#039;ta d\u00fczenledikleri toplant\u0131da, haftal\u0131k 100 bin ki\u015fide g\u00f6r\u00fclen yeni vaka say\u0131s\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7 g\u00fcn \u00fcst \u00fcste 100\u2019\u00fcn \u00fczerine \u00e7\u0131kmas\u0131 durumunda yeniden 7 Mart \u00f6ncesinde ge\u00e7erli olan sert tedbirlere d\u00f6n\u00fclece\u011fi karar\u0131n\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Almanya\u2019da haftal\u0131k yeni vaka say\u0131lar\u0131 ocak ve \u015fubatta h\u0131zla d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f, \u015fubat sonu ve mart ay\u0131nda tekrar y\u00fckselmeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. Bu art\u0131\u015f\u0131n, Covid-19\u2019un mutasyona u\u011fram\u0131\u015f ve h\u0131zla yay\u0131lan t\u00fcrlerinden kaynakland\u0131\u011f\u0131 ifade ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1616342751,&quot;publishedAt&quot;:1616350708,&quot;updatedAt&quot;:1616350711,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/21\/almanya-basbakan-merkel-ile-eyalet-hukumetleri-covid-19-onlemlerinin-uzat-lmas-n-istiyor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/47\/18\/02\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_26028ac8-3cf5-5b78-8c15-b88bd9383bcf-5471802.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;germany&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Almanya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4385&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;angela-merkel&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;angela-merkel&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Angela Merkel&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Angela Merkel&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1432428&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1432472&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1474116&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP, AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/almanya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/21\/almanya-basbakan-merkel-ile-eyalet-hukumetleri-covid-19-onlemlerinin-uzat-lmas-n-istiyor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1616350711},{&quot;id&quot;:&quot;1431394&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5469546&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210319_NWSU_15324544&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Yunanistan&#039;da Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131, vaka say\u0131lar\u0131ndaki art\u0131\u015fa ra\u011fmen gev\u015fetiliyor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Yunanistan Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131 k\u0131smen gev\u015fetiyor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Yunanistan&#039;da Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131, vaka say\u0131lar\u0131ndaki art\u0131\u015fa ra\u011fmen gev\u015fetiliyor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Yunanistan&#039;da Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131, vaka say\u0131lar\u0131nda yakla\u015f\u0131k 2 ayd\u0131r g\u00f6r\u00fclen art\u0131\u015fa ra\u011fmen, ekonominin kademeli olarak yeniden a\u00e7\u0131lmas\u0131 ve toplumda ya\u015fanan bask\u0131n\u0131n hafifletilmesi amac\u0131yla cumartesi g\u00fcn\u00fcnden itibaren k\u0131smen gev\u015fetiliyor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Yunanistan&#039;da Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131, vaka say\u0131lar\u0131nda yakla\u015f\u0131k 2 ayd\u0131r g\u00f6r\u00fclen art\u0131\u015fa ra\u011fmen, ekonominin kademeli olarak yeniden a\u00e7\u0131lmas\u0131 ve toplumda ya\u015fanan bask\u0131n\u0131n hafifletilmesi amac\u0131yla cumartesi g\u00fcn\u00fcnden itibaren k\u0131smen gev\u015fetiliyor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;yunanistan-da-covid-19-k-s-tlamalar-vaka-say-lar-ndaki-art-sa-ragmen-gevsetiliyor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Yunanistan&#039;da Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131, vaka say\u0131lar\u0131nda yakla\u015f\u0131k 2 ayd\u0131r g\u00f6r\u00fclen art\u0131\u015fa ra\u011fmen, ekonominin kademeli olarak yeniden a\u00e7\u0131lmas\u0131 ve toplumda ya\u015fanan bask\u0131n\u0131n hafifletilmesi amac\u0131yla k\u0131smen gev\u015fetiliyor.\u00a0 \n\n\nSivil Savunma ve Kriz Y\u00f6netim Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Nikos Hardalias, cuma g\u00fcn\u00fc d\u00fczenlenen bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, hafta sonlar\u0131 saat 19&#039;da ba\u015flayan soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n cumartesi g\u00fcn\u00fcnden itibaren 21&#039;e \u00e7ekilece\u011fini duyurdu. \n\n\nPazartesi g\u00fcn\u00fcnden itibaren kuaf\u00f6r, estetik merkezleri, arkeolojik alanlar ve parklar\u0131n a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Hardalias, amat\u00f6r bal\u0131k\u00e7\u0131l\u0131k i\u00e7in uygulanan yasa\u011f\u0131n da kalkt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. \n\n\nBa\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Akis Skertsos, halk\u0131n \u00f6nlemlere daha \u00e7ok uyabilmesi i\u00e7in baz\u0131 \u00f6zg\u00fcrl\u00fcklerin tan\u0131nmas\u0131 gerekti\u011fini vurgulad\u0131. \n\nHer vatanda\u015fa evde uygulanabilecek \u00fccretsiz test da\u011f\u0131t\u0131lacak \n\nKoronavir\u00fcsle m\u00fccadelede testlerin \u00f6nemini vurgulayan Hardalias, nisandan itibaren her vatanda\u015fa \u00fccretsiz olarak haftada bir evde uygulanabilen Covid-19 h\u0131zl\u0131 test kiti sa\u011flanaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\u00a0 \n\nYunanistan&#039;da son 24 saatte 2 bin 785 yeni vaka tespit edildi, 64 ki\u015fi Covid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti. G\u00fcnl\u00fck yeni vaka say\u0131lar\u0131 \u015eubat ay\u0131 \u00f6ncesinde binin alt\u0131nda seyrediyordu. \n\nYo\u011fun bak\u0131mdaki hastalar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 649&#039;a ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede vakalar\u0131n yakla\u015f\u0131k yar\u0131s\u0131 ba\u015fkent Atina&#039;da g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Ba\u015fkentteki kamu hastanelerinde yo\u011funluk oran\u0131 kritik seviyede bulunuyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Yunanistan&amp;#039;da Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131, vaka say\u0131lar\u0131nda yakla\u015f\u0131k 2 ayd\u0131r g\u00f6r\u00fclen art\u0131\u015fa ra\u011fmen, ekonominin kademeli olarak yeniden a\u00e7\u0131lmas\u0131 ve toplumda ya\u015fanan bask\u0131n\u0131n hafifletilmesi amac\u0131yla k\u0131smen gev\u015fetiliyor.   &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sivil Savunma ve Kriz Y\u00f6netim Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Nikos Hardalias, cuma g\u00fcn\u00fc d\u00fczenlenen bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, hafta sonlar\u0131 saat 19&amp;#039;da ba\u015flayan soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n cumartesi g\u00fcn\u00fcnden itibaren 21&amp;#039;e \u00e7ekilece\u011fini duyurdu.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pazartesi g\u00fcn\u00fcnden itibaren kuaf\u00f6r, estetik merkezleri, arkeolojik alanlar ve parklar\u0131n a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Hardalias, amat\u00f6r bal\u0131k\u00e7\u0131l\u0131k i\u00e7in uygulanan yasa\u011f\u0131n da kalkt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Akis Skertsos, halk\u0131n \u00f6nlemlere daha \u00e7ok uyabilmesi i\u00e7in baz\u0131 \u00f6zg\u00fcrl\u00fcklerin tan\u0131nmas\u0131 gerekti\u011fini vurgulad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5441512\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/11\/yunanistan-ve-guney-k-br-s-may-stan-itibaren-ab-den-gelen-turistlere-kap-lar-n-acacak\&quot;&gt;Yunanistan ve G\u00fcney K\u0131br\u0131s may\u0131stan itibaren AB&#039;den gelen turistlere kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7acak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Her vatanda\u015fa evde uygulanabilecek \u00fccretsiz test da\u011f\u0131t\u0131lacak&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadelede testlerin \u00f6nemini vurgulayan Hardalias, nisandan itibaren her vatanda\u015fa \u00fccretsiz olarak haftada bir evde uygulanabilen Covid-19 h\u0131zl\u0131 test kiti sa\u011flanaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yunanistan&amp;#039;da son 24 saatte 2 bin 785 yeni vaka tespit edildi, 64 ki\u015fi Covid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti. G\u00fcnl\u00fck yeni vaka say\u0131lar\u0131 \u015eubat ay\u0131 \u00f6ncesinde binin alt\u0131nda seyrediyordu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yo\u011fun bak\u0131mdaki hastalar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 649&amp;#039;a ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede vakalar\u0131n yakla\u015f\u0131k yar\u0131s\u0131 ba\u015fkent Atina&amp;#039;da g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Ba\u015fkentteki kamu hastanelerinde yo\u011funluk oran\u0131 kritik seviyede bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1616188485,&quot;publishedAt&quot;:1616191271,&quot;updatedAt&quot;:1616191275,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/19\/yunanistan-da-covid-19-k-s-tlamalar-vaka-say-lar-ndaki-art-sa-ragmen-gevsetiliyor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/44\/24\/74\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_5e4cfb1e-1b20-5aa3-b372-77a2b562a045-5442474.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Yunanistan&#039;da Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 k\u0131smen gev\u015fetiliyor.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Yunanistan&#039;da Covid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 k\u0131smen gev\u015fetiliyor.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Petros Giannakouris\/ AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5472&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3648&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ortahamamcilar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Burak Ortahamamcilar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;128&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;greece&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yunanistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yunanistan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Yunanistan&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23960&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;restriction&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;k-s-tlama&quot;,&quot;title&quot;:&quot;K\u0131s\u0131tlama&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;K\u0131s\u0131tlama&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;18438&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;hairdresser&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kuafor&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kuaf\u00f6r&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Kuaf\u00f6r&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;115&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fishery&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;balikcilik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bal\u0131k\u00e7\u0131l\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bal\u0131k\u00e7\u0131l\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1431136&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1430742&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1431672&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;128&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yunanistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yunanistan&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/yunanistan&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1712&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;atina&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Atina&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/19\/yunanistan-da-covid-19-k-s-tlamalar-vaka-say-lar-ndaki-art-sa-ragmen-gevsetiliyor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1616191275},{&quot;id&quot;:&quot;1430788&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5466714&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210319_NWSU_15320608&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin Covid-19 tablosu: G\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 y\u0131l\u0131n en y\u00fcksek seviyesinde&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin Covid-19 tablosu: G\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 y\u0131l\u0131n en y\u00fckse\u011finde&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin Covid-19 tablosu: G\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 y\u0131l\u0131n en y\u00fcksek seviyesinde&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 21 bin 30 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 87 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Hasta say\u0131s\u0131 ise 934 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti. \u00dclke genelinde vir\u00fcse yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 2 milyon 971 bin 633&#039;e, can kayb\u0131 ise 29 bin 864&#039;e y\u00fckseldi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 21 bin 30 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 87 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Hasta say\u0131s\u0131 ise 934 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti. \u00dclke genelinde vir\u00fcse yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 2 milyon 971 bin 633&#039;e, can kayb\u0131 ise 29 bin 864&#039;e y\u00fckseldi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-nin-covid-19-tablosu-gunluk-vaka-sayisi-yilin-en-yukseginde&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 21 bin 30 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 87 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Hasta say\u0131s\u0131 ise 934 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti. \u00dclke genelinde vir\u00fcse yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 2 milyon 971 bin 633&#039;e, can kayb\u0131 ise 29 bin 864&#039;e y\u00fckseldi. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnl\u00fck verilere g\u00f6re son bir g\u00fcnde 187 bin 859 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, toplam test say\u0131s\u0131 36 milyona yakla\u015ft\u0131. \n\n\u015eu an hastanelerdeki a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 ise bin 547. \n\nSon 24 saatte 18 bin 119 ki\u015finin Covid-19 tedavisi ya da karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 2 milyon 788 bin 757 oldu. \n\nHaftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,2, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 51,6, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 66,2, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 29,8, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 9 saat, filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti. \n\nKoronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozunu yapt\u0131ranlar\u0131n say\u0131s\u0131 8 milyon 15 bin 734, her iki dozunu yapt\u0131ranlar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 5 milyon 2 bin 179&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131. Toplamda \u00fclke \u00e7ap\u0131nda 13 milyon 17 bin 912 doz a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 21 bin 30 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 87 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Hasta say\u0131s\u0131 ise 934 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti. \u00dclke genelinde vir\u00fcse yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 2 milyon 971 bin 633&amp;#039;e, can kayb\u0131 ise 29 bin 864&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnl\u00fck verilere g\u00f6re son bir g\u00fcnde 187 bin 859 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, toplam test say\u0131s\u0131 36 milyona yakla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eu an hastanelerdeki a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 ise bin 547.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son 24 saatte 18 bin 119 ki\u015finin Covid-19 tedavisi ya da karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 2 milyon 788 bin 757 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.4638109305760709\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/67\/14\/808x374_cmsv2_faae2456-a237-5224-bbd8-d042ae088863-5466714.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/67\/14\/202x94_cmsv2_faae2456-a237-5224-bbd8-d042ae088863-5466714.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/67\/14\/266x123_cmsv2_faae2456-a237-5224-bbd8-d042ae088863-5466714.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/67\/14\/404x187_cmsv2_faae2456-a237-5224-bbd8-d042ae088863-5466714.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/67\/14\/534x247_cmsv2_faae2456-a237-5224-bbd8-d042ae088863-5466714.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/67\/14\/606x281_cmsv2_faae2456-a237-5224-bbd8-d042ae088863-5466714.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/67\/14\/808x374_cmsv2_faae2456-a237-5224-bbd8-d042ae088863-5466714.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;G\u00fcnl\u00fck Covid-19 tablosu&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Haftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,2, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 51,6, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 66,2, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 29,8, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 9 saat, filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.48158971361776737\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/67\/14\/808x388_cmsv2_bfdf492d-7ab1-5e22-8b35-467d44b92d35-5466714.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/67\/14\/202x97_cmsv2_bfdf492d-7ab1-5e22-8b35-467d44b92d35-5466714.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/67\/14\/266x128_cmsv2_bfdf492d-7ab1-5e22-8b35-467d44b92d35-5466714.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/67\/14\/404x194_cmsv2_bfdf492d-7ab1-5e22-8b35-467d44b92d35-5466714.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/67\/14\/534x257_cmsv2_bfdf492d-7ab1-5e22-8b35-467d44b92d35-5466714.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/67\/14\/606x291_cmsv2_bfdf492d-7ab1-5e22-8b35-467d44b92d35-5466714.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/67\/14\/808x388_cmsv2_bfdf492d-7ab1-5e22-8b35-467d44b92d35-5466714.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;19 Mart a\u015f\u0131 tablosu&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozunu yapt\u0131ranlar\u0131n say\u0131s\u0131 8 milyon 15 bin 734, her iki dozunu yapt\u0131ranlar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 5 milyon 2 bin 179&amp;#039;e \u00e7\u0131kt\u0131. Toplamda \u00fclke \u00e7ap\u0131nda 13 milyon 17 bin 912 doz a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1616171407,&quot;publishedAt&quot;:1616173227,&quot;updatedAt&quot;:1616173276,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/19\/turkiye-nin-covid-19-tablosu-gunluk-vaka-sayisi-yilin-en-yukseginde&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/67\/14\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b319952c-b774-588c-b386-164a959038b5-5466714.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin g\u00fcnl\u00fck Covid-19 tablosu \/ AR\u015e\u0130V&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin g\u00fcnl\u00fck Covid-19 tablosu \/ AR\u015e\u0130V&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2835&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1595&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/67\/14\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_bfdf492d-7ab1-5e22-8b35-467d44b92d35-5466714.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;19 Mart a\u015f\u0131 tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;19 Mart a\u015f\u0131 tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1711&quot;,&quot;height&quot;:&quot;824&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/67\/14\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_96378cc9-e57f-54d0-b270-e0c24970bf99-5466714.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;19 Mart a\u015f\u0131 tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;19 Mart a\u015f\u0131 tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1711&quot;,&quot;height&quot;:&quot;824&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/67\/14\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_faae2456-a237-5224-bbd8-d042ae088863-5466714.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;G\u00fcnl\u00fck Covid-19 tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;G\u00fcnl\u00fck Covid-19 tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1354&quot;,&quot;height&quot;:&quot;628&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;21874&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;number&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;say-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23418&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;latest&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;son-durum&quot;,&quot;title&quot;:&quot;son durum&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;son durum&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12184&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;patient&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hasta&quot;,&quot;title&quot;:&quot;hasta&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;hasta&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1430498&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1430672&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/19\/turkiye-nin-covid-19-tablosu-gunluk-vaka-sayisi-yilin-en-yukseginde&quot;,&quot;lastModified&quot;:1616173276},{&quot;id&quot;:&quot;1430088&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5464994&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210319_NWSU_15312502&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&#039;da Covid-19 nedeniyle Paris dahil 16 b\u00f6lgede soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulanacak&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Fransa&#039;da Covid-19 nedeniyle 16 b\u00f6lgede soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Fransa&#039;da Covid-19 nedeniyle Paris dahil 16 b\u00f6lgede soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulanacak&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Fransa Ba\u015fbakan\u0131 Jean Castex, koronavir\u00fcs vaka say\u0131lar\u0131ndaki art\u0131\u015f nedeniyle ba\u015fkent Paris&#039;in de i\u00e7inde bulundu\u011fu 16 b\u00f6lgede 20 Mart&#039;tan itibaren 4 haftal\u0131\u011f\u0131na t\u00fcm g\u00fcn soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Fransa Ba\u015fbakan\u0131 Jean Castex, koronavir\u00fcs vaka say\u0131lar\u0131ndaki art\u0131\u015f nedeniyle ba\u015fkent Paris&#039;in de i\u00e7inde bulundu\u011fu 16 b\u00f6lgede 20 Mart&#039;tan itibaren 4 haftal\u0131\u011f\u0131na t\u00fcm g\u00fcn soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;fransa-da-covid-19-nedeniyle-paris-dahil-16-bolgede-sokaga-c-kma-k-s-tlamas-uygulanacak&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Fransa Ba\u015fbakan\u0131 Jean Castex, koronavir\u00fcs vaka say\u0131lar\u0131ndaki art\u0131\u015f nedeniyle ba\u015fkent Paris&#039;in de i\u00e7inde bulundu\u011fu 16 b\u00f6lgede 20 Mart&#039;tan itibaren 4 haftal\u0131\u011f\u0131na t\u00fcm g\u00fcn soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.  \n\nCastex, \&quot;\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalga bir\u00e7ok Avrupa kentinde g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor, sebebi \u0130ngiliz varyant\u0131. Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n 4&#039;te 3&#039;\u00fcn\u00fc olu\u015fturuyor, daha h\u0131zl\u0131 yay\u0131l\u0131yor ve potansiyel olarak daha ciddi.\&quot; dedi.  \n\nSalg\u0131n\u0131n durumunun endi\u015fe verici oldu\u011funu, bu nedenle ek tedbirlerin al\u0131nmas\u0131 gerekti\u011fini belirten Castex, Paris&#039;in de i\u00e7inde bulundu\u011fu Ile-de-France ve di\u011fer 15 b\u00f6lgede 20 Mart&#039;tan itibaren 4 haftal\u0131\u011f\u0131na t\u00fcm g\u00fcn soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 getirildi\u011fini duyurdu.  \n\nBu b\u00f6lgelerde okullar\u0131n a\u00e7\u0131k kalaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Castex, sadece temel ihtiya\u00e7 \u00fcr\u00fcnlerinin sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ma\u011fazalar\u0131n hizmet verece\u011fini, di\u011ferlerinin kapat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 belirtti. \n\nVatanda\u015flar\u0131n evin 10 kilometre \u00e7evresinde s\u00fcre k\u0131s\u0131tlamas\u0131 olmadan dola\u015fabilece\u011fini ifade eden Fransa Ba\u015fbakan\u0131, \u00fclkede b\u00f6lgeler aras\u0131 seyahatlerin zorunlu haller d\u0131\u015f\u0131nda yasakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131. Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n ise saat 18.00 yerine 19.00&#039;da ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti. \n\nBa\u015fbakan Castex&#039;in konu\u015fmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u00e7ok say\u0131da ki\u015fi, ba\u015fkent Paris&#039;ten ayr\u0131ld\u0131. Kapanma karar\u0131 hen\u00fcz ba\u015flamadan halk tren istasyonlar\u0131na ak\u0131n ederken baz\u0131 noktalara yer kalmad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6zlendi.    \n\nAstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131 yeniden ba\u015fl\u0131yor   \n\nCastex, tedbir ama\u00e7l\u0131 ge\u00e7ici s\u00fcreli\u011fine durdurulan AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n bug\u00fcn \u00f6\u011fleden sonra tekrar uygulanmaya ba\u015flanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayarak, \&quot;A\u015f\u0131ya g\u00fcvenebilece\u011fimizi g\u00f6stermek i\u00e7in bu a\u015f\u0131dan yapt\u0131raca\u011f\u0131m.\&quot; dedi.  \n\nHaziran ortas\u0131na kadar 30 milyon ki\u015fiyi a\u015f\u0131lamay\u0131 hedeflediklerini ifade eden Castex, may\u0131s ay\u0131n\u0131n ortas\u0131ndan itibaren 50 ya\u015f \u00fcst\u00fcndeki ki\u015filere a\u015f\u0131 uygulanabilece\u011fini belirtti. \n\nFransa&#039;da son 24 saatte 34 bin 998 Covid-19 vakas\u0131 kaydedildi \n\nBu arada Fransa&#039;da son 24 saatte 34 bin 998 ki\u015fiye koronavir\u00fcs tan\u0131s\u0131 konuldu. Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Kurumundan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, \u00fclkede son 24 saatte 274 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetmesiyle toplam can kayb\u0131 say\u0131s\u0131 91 bin 706&#039;ya \u00e7\u0131kt\u0131. \u00dclkede vir\u00fcs tespit edilen ki\u015fi say\u0131s\u0131 34 bin 998 art\u0131\u015fla 4 milyon 181 bin 607&#039;ye y\u00fckseldi. Hastanelerde 4 bin 246&#039;s\u0131 yo\u011fun bak\u0131mda olmak \u00fczere 25 bin 389 ki\u015finin tedavisi s\u00fcrerken iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 1270 art\u0131\u015fla 278 bin 263&#039;e ula\u015ft\u0131. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re, 27 Aral\u0131k 2020&#039;den bu yana Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131lanlar\u0131n say\u0131s\u0131 5 milyon 748 bin 698&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131, bunlardan 2 milyon 393 bin 568&#039;izine ikinci doz a\u015f\u0131 vuruldu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Fransa Ba\u015fbakan\u0131 Jean Castex, koronavir\u00fcs vaka say\u0131lar\u0131ndaki art\u0131\u015f nedeniyle ba\u015fkent Paris&amp;#039;in de i\u00e7inde bulundu\u011fu 16 b\u00f6lgede 20 Mart&amp;#039;tan itibaren 4 haftal\u0131\u011f\u0131na t\u00fcm g\u00fcn soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Castex, \&quot;\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalga bir\u00e7ok Avrupa kentinde g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor, sebebi \u0130ngiliz varyant\u0131. Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n 4&amp;#039;te 3&amp;#039;\u00fcn\u00fc olu\u015fturuyor, daha h\u0131zl\u0131 yay\u0131l\u0131yor ve potansiyel olarak daha ciddi.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salg\u0131n\u0131n durumunun endi\u015fe verici oldu\u011funu, bu nedenle ek tedbirlerin al\u0131nmas\u0131 gerekti\u011fini belirten Castex, Paris&amp;#039;in de i\u00e7inde bulundu\u011fu Ile-de-France ve di\u011fer 15 b\u00f6lgede 20 Mart&amp;#039;tan itibaren 4 haftal\u0131\u011f\u0131na t\u00fcm g\u00fcn soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 getirildi\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu b\u00f6lgelerde okullar\u0131n a\u00e7\u0131k kalaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Castex, sadece temel ihtiya\u00e7 \u00fcr\u00fcnlerinin sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ma\u011fazalar\u0131n hizmet verece\u011fini, di\u011ferlerinin kapat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vatanda\u015flar\u0131n evin 10 kilometre \u00e7evresinde s\u00fcre k\u0131s\u0131tlamas\u0131 olmadan dola\u015fabilece\u011fini ifade eden Fransa Ba\u015fbakan\u0131, \u00fclkede b\u00f6lgeler aras\u0131 seyahatlerin zorunlu haller d\u0131\u015f\u0131nda yasakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131. Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n ise saat 18.00 yerine 19.00&amp;#039;da ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fbakan Castex&amp;#039;in konu\u015fmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u00e7ok say\u0131da ki\u015fi, ba\u015fkent Paris&amp;#039;ten ayr\u0131ld\u0131. Kapanma karar\u0131 hen\u00fcz ba\u015flamadan halk tren istasyonlar\u0131na ak\u0131n ederken baz\u0131 noktalara yer kalmad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6zlendi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5454854,5457784\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/16\/fransa-da-ortaya-c-kan-yeni-covid-19-varyant-pcr-testlerde-tespit-edilemiyor\&quot;&gt;Fransa&#039;da ortaya \u00e7\u0131kan yeni Covid-19 varyant\u0131 PCR testlerde tespit edilemiyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/17\/fransa-da-covid-19-varyant-na-yakalanan-8-hasta-hayat-n-kaybetti\&quot;&gt;Fransa&#039;da Covid-19 varyant\u0131na yakalanan 8 hasta hayat\u0131n\u0131 kaybetti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131 yeniden ba\u015fl\u0131yor&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Castex, tedbir ama\u00e7l\u0131 ge\u00e7ici s\u00fcreli\u011fine durdurulan AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n bug\u00fcn \u00f6\u011fleden sonra tekrar uygulanmaya ba\u015flanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayarak, \&quot;A\u015f\u0131ya g\u00fcvenebilece\u011fimizi g\u00f6stermek i\u00e7in bu a\u015f\u0131dan yapt\u0131raca\u011f\u0131m.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Haziran ortas\u0131na kadar 30 milyon ki\u015fiyi a\u015f\u0131lamay\u0131 hedeflediklerini ifade eden Castex, may\u0131s ay\u0131n\u0131n ortas\u0131ndan itibaren 50 ya\u015f \u00fcst\u00fcndeki ki\u015filere a\u015f\u0131 uygulanabilece\u011fini belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5463168\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/18\/avrupa-ilac-ajansindan-astrazeneca-degerlendirmesi-guvenli-ve-etkili\&quot;&gt;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131&#039;ndan AstraZeneca de\u011ferlendirmesi: G\u00fcvenli ve etkili&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Fransa&#039;da son 24 saatte 34 bin 998 Covid-19 vakas\u0131 kaydedildi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bu arada Fransa&amp;#039;da son 24 saatte 34 bin 998 ki\u015fiye koronavir\u00fcs tan\u0131s\u0131 konuldu. Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Kurumundan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, \u00fclkede son 24 saatte 274 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetmesiyle toplam can kayb\u0131 say\u0131s\u0131 91 bin 706&amp;#039;ya \u00e7\u0131kt\u0131. \u00dclkede vir\u00fcs tespit edilen ki\u015fi say\u0131s\u0131 34 bin 998 art\u0131\u015fla 4 milyon 181 bin 607&amp;#039;ye y\u00fckseldi. Hastanelerde 4 bin 246&amp;#039;s\u0131 yo\u011fun bak\u0131mda olmak \u00fczere 25 bin 389 ki\u015finin tedavisi s\u00fcrerken iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 1270 art\u0131\u015fla 278 bin 263&amp;#039;e ula\u015ft\u0131. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re, 27 Aral\u0131k 2020&amp;#039;den bu yana Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131lanlar\u0131n say\u0131s\u0131 5 milyon 748 bin 698&amp;#039;e \u00e7\u0131kt\u0131, bunlardan 2 milyon 393 bin 568&amp;#039;izine ikinci doz a\u015f\u0131 vuruldu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1616145946,&quot;publishedAt&quot;:1616148125,&quot;updatedAt&quot;:1616148128,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/19\/fransa-da-covid-19-nedeniyle-paris-dahil-16-bolgede-sokaga-c-kma-k-s-tlamas-uygulanacak&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/49\/94\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_828ad732-8fd2-5489-b640-380392bcff04-5464994.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Fransa&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Paris&#039;te bir metro istasyonu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Fransa&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Paris&#039;te bir metro istasyonu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1680&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1062&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/49\/94\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_862eb3f3-955c-5e6e-a677-c86684297a23-5464994.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Fransa Ba\u015fbakan\u0131 Jean Castex&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Fransa Ba\u015fbakan\u0131 Jean Castex&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2144&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1429&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;117&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;france&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fransa&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14111&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;curfew&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sokaga-c-kma-yasag-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23960&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;restriction&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;k-s-tlama&quot;,&quot;title&quot;:&quot;K\u0131s\u0131tlama&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;K\u0131s\u0131tlama&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1429066&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1430696&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1432052&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;117&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/fransa&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;2035&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;paris&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Paris&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/19\/fransa-da-covid-19-nedeniyle-paris-dahil-16-bolgede-sokaga-c-kma-k-s-tlamas-uygulanacak&quot;,&quot;lastModified&quot;:1616148128},{&quot;id&quot;:&quot;1429898&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5464770&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210319_NWSU_15310451&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130spanya&#039;da &#039;a\u00e7l\u0131k kuyru\u011fu&#039;: G\u0131da bankalar\u0131na talep y\u00fczde 40 artt\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130spanya&#039;da &#039;a\u00e7l\u0131k kuyru\u011fu&#039;: G\u0131da bankalar\u0131na talep y\u00fczde 40 artt\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130spanya&#039;da &#039;a\u00e7l\u0131k kuyru\u011fu&#039;: G\u0131da bankalar\u0131na talep y\u00fczde 40 artt\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130spanya&#039;da son bir y\u0131lda g\u0131da yard\u0131m\u0131na ihtiya\u00e7 duyan insan say\u0131s\u0131 ciddi boyutlara ula\u015ft\u0131. Katolik sivil toplum \u00f6rg\u00fct\u00fc Caritas&#039;a, ge\u00e7en y\u0131l bu yard\u0131m i\u00e7in daha \u00f6nce hi\u00e7 kaydolmam\u0131\u015f 500 bin ki\u015fi ba\u015fvurdu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130spanya&#039;da son bir y\u0131lda g\u0131da yard\u0131m\u0131na ihtiya\u00e7 duyan insan say\u0131s\u0131 ciddi boyutlara ula\u015ft\u0131. Katolik sivil toplum \u00f6rg\u00fct\u00fc Caritas&#039;a, ge\u00e7en y\u0131l bu yard\u0131m i\u00e7in daha \u00f6nce hi\u00e7 kaydolmam\u0131\u015f 500 bin ki\u015fi ba\u015fvurdu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ispanya-da-acl-k-kuyrugu-g-da-bankalar-na-talep-yuzde-40-artt&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130spanya&#039;da son bir y\u0131lda g\u0131da yard\u0131m\u0131na ihtiya\u00e7 duyan insan say\u0131s\u0131 ciddi boyutlara ula\u015ft\u0131. \n\nKatolik sivil toplum \u00f6rg\u00fct\u00fc Caritas&#039;a, ge\u00e7en y\u0131l bu yard\u0131m i\u00e7in daha \u00f6nce hi\u00e7 kaydolmam\u0131\u015f 500 bin ki\u015fi ba\u015fvurdu. \n\nKoronavir\u00fcs\u00fcn getirdi\u011fi olumsuz ekonomik \u015fartlar\u0131n da etkisiyle Madrid&#039;de g\u0131da bankalar\u0131 bir y\u0131lda y\u00fczde 40 oran\u0131nda talep art\u0131\u015f\u0131 g\u00f6rd\u00fc. \n\nMeksikal\u0131 tiyatro oyuncusu Rita Carrasco da aral\u0131k ay\u0131ndan bu yana her cuma g\u00fcn\u00fc, Madrid&#039;in g\u00fcneyindeki pop\u00fcler Carabanchel semtindeki bir \&quot;sosyal kantinden\&quot; b\u00fcy\u00fck bir kutu yiyecek almaya geliyor. Ayn\u0131 zamanda bir g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak onlara yard\u0131m ediyor. 41 ya\u015f\u0131ndaki Carrasco, Mart 2020&#039;de kararla\u015ft\u0131r\u0131lan s\u0131k\u0131 karantina uygulamas\u0131yla i\u015fini kaybetti. \n\nOnun yard\u0131m ald\u0131\u011f\u0131 merkez, 2020 bahar\u0131nda sosyal hizmet Alvaro del Portillo taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131lan d\u00f6rt acil durum kantinden biri. Pandemiden \u00f6nce sadece bir tane vard\u0131. \n\nBir y\u0131l sonra, yemek i\u00e7in gelen insan say\u0131s\u0131 pandemi \u00f6ncesinin iki kat\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131, toplamda yakla\u015f\u0131k 2.000 ki\u015fi oldu. \n\n2019&#039;da \u0130spanya&#039;da her d\u00f6rt ki\u015fiden biri yoksulluk veya sosyal d\u0131\u015flanma riski alt\u0131ndayd\u0131. Bu, Avrupa&#039;daki en y\u00fcksek rakamlardan biri olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti. \n\nPedro Sanchez h\u00fck\u00fcmeti, krizin ba\u015flang\u0131c\u0131ndan bu yana, en \u00f6nemli \u00f6nlemlerinden biri olan k\u0131sa s\u00fcreli \u00e7al\u0131\u015fma i\u00e7in finansman\u0131 geni\u015fletmek ad\u0131na 40 milyar euro harcad\u0131. Ancak paran\u0131n gerekli noktalara ula\u015fmas\u0131nda gecikmeler ya\u015fand\u0131. \n\nCovid-19&#039;da vakalar ve \u00f6l\u00fcmler art\u0131yor \n\nBu arada \u00fclkede Covid-19&#039;dan ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenlerin say\u0131s\u0131 72 bin 910&#039;a, tespit edilen toplam vaka say\u0131s\u0131 ise 3 milyon 212 bin 332&#039;ye \u00e7\u0131kt\u0131.   \n\nCovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle 25 Ekim&#039;den bu yana \u00fclke genelinde ola\u011fan\u00fcst\u00fc hal (OHAL) uygulayan \u0130spanya&#039;da, merkezi h\u00fck\u00fcmetle koordinasyonlu \u015fekilde yerel y\u00f6netimlerin ald\u0131klar\u0131 \u00f6nlemlerle yeni vaka say\u0131lar\u0131 ve can kay\u0131plar\u0131 y\u00fcksek seviyelerden a\u015fa\u011f\u0131ya \u00e7ekilmi\u015fti. \n\nH\u00fck\u00fcmet, salg\u0131nda 3. dalga riskini en aza indirmek i\u00e7in \u00fclke genelinde uygulanan gece soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131, salg\u0131n\u0131n yo\u011fun g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc yerlerde b\u00f6lgesel karantina ve \u00f6zerk y\u00f6netimler aras\u0131 serbest dola\u015f\u0131m k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131 (Balear ve Kanarya Adalar\u0131 hari\u00e7) Paskalya tatilinin sonuna kadar devam ettirecek.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130spanya&amp;#039;da son bir y\u0131lda g\u0131da yard\u0131m\u0131na ihtiya\u00e7 duyan insan say\u0131s\u0131 ciddi boyutlara ula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Katolik sivil toplum \u00f6rg\u00fct\u00fc Caritas&amp;#039;a, ge\u00e7en y\u0131l bu yard\u0131m i\u00e7in daha \u00f6nce hi\u00e7 kaydolmam\u0131\u015f 500 bin ki\u015fi ba\u015fvurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs\u00fcn getirdi\u011fi olumsuz ekonomik \u015fartlar\u0131n da etkisiyle Madrid&amp;#039;de g\u0131da bankalar\u0131 bir y\u0131lda y\u00fczde 40 oran\u0131nda talep art\u0131\u015f\u0131 g\u00f6rd\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Meksikal\u0131 tiyatro oyuncusu Rita Carrasco da aral\u0131k ay\u0131ndan bu yana her cuma g\u00fcn\u00fc, Madrid&amp;#039;in g\u00fcneyindeki pop\u00fcler Carabanchel semtindeki bir \&quot;sosyal kantinden\&quot; b\u00fcy\u00fck bir kutu yiyecek almaya geliyor. Ayn\u0131 zamanda bir g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak onlara yard\u0131m ediyor. 41 ya\u015f\u0131ndaki Carrasco, Mart 2020&amp;#039;de kararla\u015ft\u0131r\u0131lan s\u0131k\u0131 karantina uygulamas\u0131yla i\u015fini kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Onun yard\u0131m ald\u0131\u011f\u0131 merkez, 2020 bahar\u0131nda sosyal hizmet Alvaro del Portillo taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131lan d\u00f6rt acil durum kantinden biri. Pandemiden \u00f6nce sadece bir tane vard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5437982,1606046\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/09\/italya-da-g-da-yard-m-alanlar-uzun-kuyruklar-olusturuyor\&quot;&gt;\u0130talya&#039;da g\u0131da yard\u0131m\u0131 alanlar uzun kuyruklar olu\u015fturuyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2013\/01\/04\/avrupa-yoksullara-gida-yardimini-kesebilir-mi\&quot;&gt;Avrupa yoksullara g\u0131da yard\u0131m\u0131n\u0131 kesebilir mi?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Bir y\u0131l sonra, yemek i\u00e7in gelen insan say\u0131s\u0131 pandemi \u00f6ncesinin iki kat\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131, toplamda yakla\u015f\u0131k 2.000 ki\u015fi oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;2019&amp;#039;da \u0130spanya&amp;#039;da her d\u00f6rt ki\u015fiden biri yoksulluk veya sosyal d\u0131\u015flanma riski alt\u0131ndayd\u0131. Bu, Avrupa&amp;#039;daki en y\u00fcksek rakamlardan biri olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pedro Sanchez h\u00fck\u00fcmeti, krizin ba\u015flang\u0131c\u0131ndan bu yana, en \u00f6nemli \u00f6nlemlerinden biri olan k\u0131sa s\u00fcreli \u00e7al\u0131\u015fma i\u00e7in finansman\u0131 geni\u015fletmek ad\u0131na 40 milyar euro harcad\u0131. Ancak paran\u0131n gerekli noktalara ula\u015fmas\u0131nda gecikmeler ya\u015fand\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Covid-19&#039;da vakalar ve \u00f6l\u00fcmler art\u0131yor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bu arada \u00fclkede Covid-19&amp;#039;dan ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenlerin say\u0131s\u0131 72 bin 910&amp;#039;a, tespit edilen toplam vaka say\u0131s\u0131 ise 3 milyon 212 bin 332&amp;#039;ye \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle 25 Ekim&amp;#039;den bu yana \u00fclke genelinde ola\u011fan\u00fcst\u00fc hal (OHAL) uygulayan \u0130spanya&amp;#039;da, merkezi h\u00fck\u00fcmetle koordinasyonlu \u015fekilde yerel y\u00f6netimlerin ald\u0131klar\u0131 \u00f6nlemlerle yeni vaka say\u0131lar\u0131 ve can kay\u0131plar\u0131 y\u00fcksek seviyelerden a\u015fa\u011f\u0131ya \u00e7ekilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;H\u00fck\u00fcmet, salg\u0131nda 3. dalga riskini en aza indirmek i\u00e7in \u00fclke genelinde uygulanan gece soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131, salg\u0131n\u0131n yo\u011fun g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc yerlerde b\u00f6lgesel karantina ve \u00f6zerk y\u00f6netimler aras\u0131 serbest dola\u015f\u0131m k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131 (Balear ve Kanarya Adalar\u0131 hari\u00e7) Paskalya tatilinin sonuna kadar devam ettirecek.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1616135588,&quot;publishedAt&quot;:1616139855,&quot;updatedAt&quot;:1616139858,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/19\/ispanya-da-acl-k-kuyrugu-g-da-bankalar-na-talep-yuzde-40-artt&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/47\/70\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_e2556b23-de6d-5cd1-b296-285ff55ad1fc-5464770.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130spanya&#039;da g\u0131da kuyru\u011fu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130spanya&#039;da g\u0131da kuyru\u011fu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kucuk&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bahtiyar Kucuk&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@bahtiyarkucuk&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;7809&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;spain&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ispanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130spanya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130spanya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;15110&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;acl-k&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;acl-k&quot;,&quot;title&quot;:&quot;a\u00e7l\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;a\u00e7l\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;232&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;poverty&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yoksulluk&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yoksulluk&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Yoksulluk&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22970&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pandemic&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;pandemi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1276154&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/19\/ispanya-da-acl-k-kuyrugu-g-da-bankalar-na-talep-yuzde-40-artt&quot;,&quot;lastModified&quot;:1616139858},{&quot;id&quot;:&quot;1429280&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5463814&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210318_NWSU_15307183&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin Covid-19 tablosu: Ka\u00e7 ki\u015fi a\u015f\u0131 oldu, ka\u00e7 yeni vaka tespit edildi?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Rakamlarla T\u00fcrkiye&#039;nin 18 Mart Covid-19 tablosu&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin Covid-19 tablosu: Ka\u00e7 ki\u015fi a\u015f\u0131 oldu, ka\u00e7 yeni vaka tespit edildi?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 son 24 saatte 81 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 20 bin 49 yeni vaka tespit edildi. Toplam can kayb\u0131 29 bin 777 olurken bug\u00fcne kadar vir\u00fcse yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 da 2 milyon 950 bin 603&#039;e y\u00fckseldi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 son 24 saatte 81 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 20 bin 49 yeni vaka tespit edildi. Toplam can kayb\u0131 29 bin 777 olurken bug\u00fcne kadar vir\u00fcse yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 da 2 milyon 950 bin 603&#039;e y\u00fckseldi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-nin-covid-19-tablosu-kac-kisi-as-oldu-kac-yeni-vaka-tespit-edildi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 son 24 saatte 81 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 20 bin 49 yeni vaka tespit edildi. Toplam can kayb\u0131 29 bin 777 olurken bug\u00fcne kadar vir\u00fcse yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 da 2 milyon 950 bin 603&#039;e y\u00fckseldi. Yeni vakalar aras\u0131nda hastanede tedavi alt\u0131na al\u0131nanlar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 902. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnl\u00fck verilere g\u00f6re \u00fclke genelinde 184 bin 452 testin daha sonucuna ula\u015f\u0131ld\u0131. Son 24 saatte 18 bin 615 ki\u015fi sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015furken hastanelerdeki a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 ise bin 503 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\nSalg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana yap\u0131lan testlerin say\u0131s\u0131 ise 36 milyona yakla\u015ft\u0131. \n\nBu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,2, yatak doluluk oran\u0131 ise y\u00fczde 51,6 olarak kayda ge\u00e7ti. \n\n4 milyondan fazla ki\u015fi a\u015f\u0131n\u0131n 2 dozunu da yapt\u0131rd\u0131 \n\nT\u00fcrkiye genelinde, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozunu yapt\u0131ranlar\u0131n say\u0131s\u0131 8 milyon 3 bin 168&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131. 4 milyon 704 bin 7 ki\u015fi ise a\u015f\u0131n\u0131n iki dozunu da yapt\u0131rd\u0131. \n\nD\u00fcnya genelinde ise 2 milyon 697 bin 670 koronavir\u00fcsten dolay\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybetti, Covid-19&#039;a yakaland\u0131\u011f\u0131 tespit edilenlerin say\u0131s\u0131 ise 122 milyonu ge\u00e7ti. Worldometers internet sitesi verilerine g\u00f6re \u015fu an k\u00fcresel \u00e7apta bilinen aktif vaka say\u0131s\u0131 20 milyon 970 bin civar\u0131nda.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 son 24 saatte 81 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 20 bin 49 yeni vaka tespit edildi. Toplam can kayb\u0131 29 bin 777 olurken bug\u00fcne kadar vir\u00fcse yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 da 2 milyon 950 bin 603&amp;#039;e y\u00fckseldi. Yeni vakalar aras\u0131nda hastanede tedavi alt\u0131na al\u0131nanlar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 902.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnl\u00fck verilere g\u00f6re \u00fclke genelinde 184 bin 452 testin daha sonucuna ula\u015f\u0131ld\u0131. Son 24 saatte 18 bin 615 ki\u015fi sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015furken hastanelerdeki a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 ise bin 503 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana yap\u0131lan testlerin say\u0131s\u0131 ise 36 milyona yakla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,2, yatak doluluk oran\u0131 ise y\u00fczde 51,6 olarak kayda ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.5623836126629422\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/38\/14\/808x454_cmsv2_240d78c0-fb4f-520c-bb62-fafdc03dcb90-5463814.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/38\/14\/202x113_cmsv2_240d78c0-fb4f-520c-bb62-fafdc03dcb90-5463814.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/38\/14\/266x149_cmsv2_240d78c0-fb4f-520c-bb62-fafdc03dcb90-5463814.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/38\/14\/404x227_cmsv2_240d78c0-fb4f-520c-bb62-fafdc03dcb90-5463814.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/38\/14\/534x300_cmsv2_240d78c0-fb4f-520c-bb62-fafdc03dcb90-5463814.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/38\/14\/606x340_cmsv2_240d78c0-fb4f-520c-bb62-fafdc03dcb90-5463814.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/38\/14\/808x454_cmsv2_240d78c0-fb4f-520c-bb62-fafdc03dcb90-5463814.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;G\u00fcnl\u00fck Covid-19 tablosu&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;4 milyondan fazla ki\u015fi a\u015f\u0131n\u0131n 2 dozunu da yapt\u0131rd\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye genelinde, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozunu yapt\u0131ranlar\u0131n say\u0131s\u0131 8 milyon 3 bin 168&amp;#039;e \u00e7\u0131kt\u0131. 4 milyon 704 bin 7 ki\u015fi ise a\u015f\u0131n\u0131n iki dozunu da yapt\u0131rd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.5625\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/38\/14\/808x454_cmsv2_6d34281e-7216-5c20-a36b-8badae6fba9e-5463814.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/38\/14\/202x113_cmsv2_6d34281e-7216-5c20-a36b-8badae6fba9e-5463814.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/38\/14\/266x149_cmsv2_6d34281e-7216-5c20-a36b-8badae6fba9e-5463814.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/38\/14\/404x227_cmsv2_6d34281e-7216-5c20-a36b-8badae6fba9e-5463814.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/38\/14\/534x300_cmsv2_6d34281e-7216-5c20-a36b-8badae6fba9e-5463814.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/38\/14\/606x340_cmsv2_6d34281e-7216-5c20-a36b-8badae6fba9e-5463814.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/38\/14\/808x454_cmsv2_6d34281e-7216-5c20-a36b-8badae6fba9e-5463814.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&amp;apos;nin a\u015f\u0131 haritas\u0131&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;D\u00fcnya genelinde ise 2 milyon 697 bin 670 koronavir\u00fcsten dolay\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybetti, Covid-19&amp;#039;a yakaland\u0131\u011f\u0131 tespit edilenlerin say\u0131s\u0131 ise 122 milyonu ge\u00e7ti. Worldometers internet sitesi verilerine g\u00f6re \u015fu an k\u00fcresel \u00e7apta bilinen aktif vaka say\u0131s\u0131 20 milyon 970 bin civar\u0131nda.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1616096521,&quot;publishedAt&quot;:1616097658,&quot;updatedAt&quot;:1616097956,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/18\/turkiye-nin-covid-19-tablosu-kac-kisi-as-oldu-kac-yeni-vaka-tespit-edildi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/38\/14\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ae492837-8423-54ca-ad0c-2d482b58650b-5463814.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin Covid-19 tablosu: Ka\u00e7 ki\u015fi a\u015f\u0131 oldu, ka\u00e7 yeni vaka tespit edildi? \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin Covid-19 tablosu: Ka\u00e7 ki\u015fi a\u015f\u0131 oldu, ka\u00e7 yeni vaka tespit edildi? \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3840&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2160&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/38\/14\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6d34281e-7216-5c20-a36b-8badae6fba9e-5463814.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin a\u015f\u0131 haritas\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin a\u015f\u0131 haritas\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2672&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1503&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/38\/14\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_240d78c0-fb4f-520c-bb62-fafdc03dcb90-5463814.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;G\u00fcnl\u00fck Covid-19 tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;G\u00fcnl\u00fck Covid-19 tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2148&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1208&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;21874&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;number&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;say-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23418&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;latest&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;son-durum&quot;,&quot;title&quot;:&quot;son durum&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;son durum&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1429200&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1429050&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1428858&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/18\/turkiye-nin-covid-19-tablosu-kac-kisi-as-oldu-kac-yeni-vaka-tespit-edildi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1616097956},{&quot;id&quot;:&quot;1429050&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5463168&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;3&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210318_NWSU_15304886&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131&#039;ndan AstraZeneca de\u011ferlendirmesi: G\u00fcvenli ve etkili&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131&#039;ndan AstraZeneca de\u011ferlendirmesi: G\u00fcvenli ve etkili&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131&#039;ndan AstraZeneca de\u011ferlendirmesi: G\u00fcvenli ve etkili&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA),  baz\u0131 Avrupa \u00fclkelerinde ask\u0131ya al\u0131nan AstraZeneca Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131n\u0131n g\u00fcvenli ve etkili oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA),  baz\u0131 Avrupa \u00fclkelerinde ask\u0131ya al\u0131nan AstraZeneca Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131n\u0131n g\u00fcvenli ve etkili oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;avrupa-ilac-ajansindan-astrazeneca-degerlendirmesi-guvenli-ve-etkili&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA), baz\u0131 Avrupa \u00fclkelerinde ask\u0131ya al\u0131nan AstraZeneca Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n g\u00fcvenli oldu\u011funu belirterek kullan\u0131m\u0131n\u0131n devam\u0131n\u0131 tavsiye etti. \n\nAstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131 uygulamalar\u0131 ard\u0131ndan ya\u015fanan kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131 vakalar\u0131 \u00fczerine toplanan EMA&#039;dan per\u015fembe g\u00fcn\u00fc yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, a\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenli\u011fi oldu\u011fu belirtilerek kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131 vakalar\u0131yla ili\u015fkilendirilemeyece\u011fi ifade edildi. \n\nEMA direkt\u00f6r\u00fc Emer Cooke, nadir g\u00f6r\u00fclen kan p\u0131ht\u0131s\u0131 t\u00fcrleri ile a\u015f\u0131 aras\u0131ndaki &#039;kesin bir ba\u011flant\u0131&#039; kurulamayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  \n\nCooke, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ile a\u015f\u0131lacak ki\u015filer aras\u0131nda olas\u0131 riskler konusunda fark\u0131ndal\u0131\u011f\u0131n art\u0131r\u0131lmas\u0131 tavsiyesinde bulundu.   \n\nAstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n klinik d\u00fczeyde yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalarda  en az y\u00fczde 60 oran\u0131nda etkin oldu\u011funu vurgulayan EMA direkt\u00f6r\u00fc, \&quot;Bilimsel duru\u015fumuz, bu a\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenli ve etkili bir se\u00e7enek oldu\u011fu y\u00f6n\u00fcndedir. Ve asl\u0131nda, uygulama \u00fczerinde yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar etkinlik seviyesinin klinik bulgulardan daha y\u00fcksek olabilece\u011fini g\u00f6steriyor. \&quot;a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu. \n\nWHO: Faydalar\u0131 risklerinden daha fazla \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (WHO) Avrupa Direkt\u00f6r\u00fc Hans Kluge, per\u015fembe g\u00fcn\u00fc video konferans \u015feklinde d\u00fczenlenen bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen Oxford-AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n faydalar\u0131n\u0131n risklerinden fazla oldu\u011funu belirterek, \&quot;Hayat kurtarmak i\u00e7in kullan\u0131m\u0131 devam etmelidir.\&quot; dedi. \n\nKluge, \u00fcst \u00fcste 3 hafta boyunca Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n Orta Avrupa, Balkanlar ve Balt\u0131k \u00fclkelerinde art\u0131\u015fa ge\u00e7ti\u011fini belirtti ve \&quot;Avrupa&#039;da Kovid-19&#039;dan \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 ge\u00e7en y\u0131l oldu\u011fundan daha fazla.\&quot; uyar\u0131s\u0131nda bulundu. \n\nOxford \u00dcniversitesi ile ila\u00e7 firmas\u0131 AstraZeneca&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131ya ili\u015fkin de konu\u015fan Kluge, Avrupal\u0131lar\u0131 bu a\u015f\u0131y\u0131 kullanmaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. \n\nKluge, baz\u0131 \u00fclkelerin a\u015f\u0131y\u0131 ge\u00e7ici olarak ask\u0131ya almas\u0131na neden olan, kanda p\u0131ht\u0131la\u015fma vakalar\u0131n\u0131 da ara\u015ft\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Ancak bu noktada, AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \u015fu ana kadarki faydalar\u0131 risklerinden daha a\u011f\u0131r basmaktad\u0131r ve hayat kurtarmak i\u00e7in kullan\u0131m\u0131 devam etmelidir.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu. \n\nAstraZeneca hangi \u00fclkelerde ask\u0131ya al\u0131nd\u0131? \n\nCovid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen ilk a\u015f\u0131lardan olan Oxford-AstraZeneca&#039;n\u0131n uygulanmas\u0131, baz\u0131 \u00fclkelerde, kanda p\u0131ht\u0131la\u015fmaya yol a\u00e7arak damar t\u0131kan\u0131kl\u0131\u011f\u0131 ve akci\u011fer embolisi gibi hastal\u0131klara neden olabilece\u011fi gerek\u00e7esiyle ge\u00e7ici olarak durdurulmu\u015ftu.   \n\nHollanda, \u0130talya, Fransa ve Almanya, \u0130rlanda, Norve\u00e7, Danimarka, \u0130zlanda, Avusturya, Romanya, \u0130talya ve Bulgaristan AstraZeneca a\u015f\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131n\u0131 ge\u00e7ici olarak durdurmu\u015ftu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA), baz\u0131 Avrupa \u00fclkelerinde ask\u0131ya al\u0131nan AstraZeneca Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n g\u00fcvenli oldu\u011funu belirterek kullan\u0131m\u0131n\u0131n devam\u0131n\u0131 tavsiye etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131 uygulamalar\u0131 ard\u0131ndan ya\u015fanan kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131 vakalar\u0131 \u00fczerine toplanan EMA&amp;#039;dan per\u015fembe g\u00fcn\u00fc yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, a\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenli\u011fi oldu\u011fu belirtilerek kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131 vakalar\u0131yla ili\u015fkilendirilemeyece\u011fi ifade edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;EMA direkt\u00f6r\u00fc Emer Cooke, nadir g\u00f6r\u00fclen kan p\u0131ht\u0131s\u0131 t\u00fcrleri ile a\u015f\u0131 aras\u0131ndaki &amp;#039;kesin bir ba\u011flant\u0131&amp;#039; kurulamayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Cooke, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ile a\u015f\u0131lacak ki\u015filer aras\u0131nda olas\u0131 riskler konusunda fark\u0131ndal\u0131\u011f\u0131n art\u0131r\u0131lmas\u0131 tavsiyesinde bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n klinik d\u00fczeyde yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalarda en az y\u00fczde 60 oran\u0131nda etkin oldu\u011funu vurgulayan EMA direkt\u00f6r\u00fc, \&quot;Bilimsel duru\u015fumuz, bu a\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenli ve etkili bir se\u00e7enek oldu\u011fu y\u00f6n\u00fcndedir. Ve asl\u0131nda, uygulama \u00fczerinde yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar etkinlik seviyesinin klinik bulgulardan daha y\u00fcksek olabilece\u011fini g\u00f6steriyor. \&quot;a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5452882\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/15\/astrazeneca-n-n-as-s-endise-yarat-yor-hangi-ulkeler-kullan-m-n-durdurdu-uzmanlar-ne-diyor\&quot;&gt;AstraZeneca&#039;n\u0131n a\u015f\u0131s\u0131 &#039;endi\u015fe yarat\u0131yor&#039;: Hangi \u00fclkeler kullan\u0131m\u0131n\u0131 durdurdu, uzmanlar ne diyor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;WHO: Faydalar\u0131 risklerinden daha fazla&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (WHO) Avrupa Direkt\u00f6r\u00fc Hans Kluge, per\u015fembe g\u00fcn\u00fc video konferans \u015feklinde d\u00fczenlenen bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen Oxford-AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n faydalar\u0131n\u0131n risklerinden fazla oldu\u011funu belirterek, \&quot;Hayat kurtarmak i\u00e7in kullan\u0131m\u0131 devam etmelidir.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kluge, \u00fcst \u00fcste 3 hafta boyunca Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n Orta Avrupa, Balkanlar ve Balt\u0131k \u00fclkelerinde art\u0131\u015fa ge\u00e7ti\u011fini belirtti ve \&quot;Avrupa&amp;#039;da Kovid-19&amp;#039;dan \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 ge\u00e7en y\u0131l oldu\u011fundan daha fazla.\&quot; uyar\u0131s\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Oxford \u00dcniversitesi ile ila\u00e7 firmas\u0131 AstraZeneca&amp;#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131ya ili\u015fkin de konu\u015fan Kluge, Avrupal\u0131lar\u0131 bu a\u015f\u0131y\u0131 kullanmaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kluge, baz\u0131 \u00fclkelerin a\u015f\u0131y\u0131 ge\u00e7ici olarak ask\u0131ya almas\u0131na neden olan, kanda p\u0131ht\u0131la\u015fma vakalar\u0131n\u0131 da ara\u015ft\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Ancak bu noktada, AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \u015fu ana kadarki faydalar\u0131 risklerinden daha a\u011f\u0131r basmaktad\u0131r ve hayat kurtarmak i\u00e7in kullan\u0131m\u0131 devam etmelidir.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5459150\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/17\/ispanya-da-astrazeneca-as-s-olan-hastan-n-olmesi-uzerine-sorusturma-baslat-ld\&quot;&gt;\u0130spanya&#039;da AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131 olan hastan\u0131n \u00f6lmesi \u00fczerine soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;AstraZeneca hangi \u00fclkelerde ask\u0131ya al\u0131nd\u0131?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen ilk a\u015f\u0131lardan olan Oxford-AstraZeneca&amp;#039;n\u0131n uygulanmas\u0131, baz\u0131 \u00fclkelerde, kanda p\u0131ht\u0131la\u015fmaya yol a\u00e7arak damar t\u0131kan\u0131kl\u0131\u011f\u0131 ve akci\u011fer embolisi gibi hastal\u0131klara neden olabilece\u011fi gerek\u00e7esiyle ge\u00e7ici olarak durdurulmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hollanda, \u0130talya, Fransa ve Almanya, \u0130rlanda, Norve\u00e7, Danimarka, \u0130zlanda, Avusturya, Romanya, \u0130talya ve Bulgaristan AstraZeneca a\u015f\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131n\u0131 ge\u00e7ici olarak durdurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1616082513,&quot;publishedAt&quot;:1616084123,&quot;updatedAt&quot;:1616086462,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/18\/avrupa-ilac-ajansindan-astrazeneca-degerlendirmesi-guvenli-ve-etkili&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/46\/31\/68\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_46e5bbba-4b5a-52a8-9975-2226bf985d4f-5463168.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA),  baz\u0131 Avrupa \u00fclkelerinde ask\u0131ya al\u0131nan AstraZeneca Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in onay verdi.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA),  baz\u0131 Avrupa \u00fclkelerinde ask\u0131ya al\u0131nan AstraZeneca Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in onay verdi.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Virginia Mayo\/ AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2979&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1863&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ortahamamcilar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Burak Ortahamamcilar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24482&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;astrazeneca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;astrazeneca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;AstraZeneca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;AstraZeneca&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23558&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;european-medicine-agency&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa-ilac-ajans-ema-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;9239&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;europe&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1429280&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1438238&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1454106&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/18\/avrupa-ilac-ajansindan-astrazeneca-degerlendirmesi-guvenli-ve-etkili&quot;,&quot;lastModified&quot;:1616086462},{&quot;id&quot;:&quot;1427496&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5459568&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210317_NWSU_15293331&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 17 Mart Covid-19 tablosu: 73 can kayb\u0131, 19 bine yak\u0131n yeni vaka&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 17 Mart Covid-19 tablosu: Rakamlar ne diyor?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 17 Mart Covid-19 tablosu: 73 can kayb\u0131, 19 bine yak\u0131n yeni vaka&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 18 bin 912 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 73 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana tespit edilen vaka say\u0131s\u0131 2 milyon 930 bin 554, can kayb\u0131 ise 29 bin 696 oldu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 18 bin 912 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 73 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana tespit edilen vaka say\u0131s\u0131 2 milyon 930 bin 554, can kayb\u0131 ise 29 bin 696 oldu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-nin-17-mart-covid-19-tablosu-73-can-kayb-19-bine-yak-n-yeni-vaka&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte 18 bin 912 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 73 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\nSalg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana tespit edilen vaka say\u0131s\u0131 2 milyon 930 bin 554, can kayb\u0131 ise 29 bin 696 oldu. \n\n\u015eu an hastanelerdeki a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131n\u0131n ise bin 484 oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnl\u00fck verilere g\u00f6re 167 bin 526 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, toplam test say\u0131s\u0131\u00a0 35 milyon 603 bin 28&#039;e ula\u015ft\u0131. \n\n\nSon 24 saatte 17 bin 161 ki\u015finin tedavisi ya da karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 2 milyon 752 bin 23&#039;e y\u00fckseldi. \n\nHaftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,2, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 51,6, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 66,2, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 29,8, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 9 saat, filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti. \n\n\nBir s\u00fcredir art\u0131\u015fta olan vaka say\u0131s\u0131 yakla\u015f\u0131k \u00fc\u00e7 ay sonra tekrar 18 binin \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131. Vaka say\u0131s\u0131 24 Aral\u0131k 2020&#039;de 18 bin 102&#039;ydi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 18 bin 912 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 73 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana tespit edilen vaka say\u0131s\u0131 2 milyon 930 bin 554, can kayb\u0131 ise 29 bin 696 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eu an hastanelerdeki a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131n\u0131n ise bin 484 oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnl\u00fck verilere g\u00f6re 167 bin 526 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, toplam test say\u0131s\u0131 35 milyon 603 bin 28&amp;#039;e ula\u015ft\u0131.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son 24 saatte 17 bin 161 ki\u015finin tedavisi ya da karantinas\u0131n\u0131n sona ermesiyle iyile\u015fen say\u0131s\u0131 2 milyon 752 bin 23&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.5625879043600562\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/45\/95\/68\/808x454_cmsv2_30c2c741-d907-5f74-8d7e-5fd47524b16c-5459568.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/45\/95\/68\/202x113_cmsv2_30c2c741-d907-5f74-8d7e-5fd47524b16c-5459568.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/45\/95\/68\/266x149_cmsv2_30c2c741-d907-5f74-8d7e-5fd47524b16c-5459568.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/45\/95\/68\/404x227_cmsv2_30c2c741-d907-5f74-8d7e-5fd47524b16c-5459568.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/45\/95\/68\/534x300_cmsv2_30c2c741-d907-5f74-8d7e-5fd47524b16c-5459568.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/45\/95\/68\/606x340_cmsv2_30c2c741-d907-5f74-8d7e-5fd47524b16c-5459568.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/45\/95\/68\/808x454_cmsv2_30c2c741-d907-5f74-8d7e-5fd47524b16c-5459568.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131\u0131k Bakal\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;G\u00fcnl\u00fck Covid-19 tablosu&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131\u0131k Bakal\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Haftal\u0131k verilere g\u00f6re, bu hafta hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 3,2, yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 51,6, eri\u015fkin yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131 y\u00fczde 66,2, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 y\u00fczde 29,8, ortalama temasl\u0131 tespit s\u00fcresi 9 saat, filyasyon oran\u0131 y\u00fczde 99,9 olarak kayda ge\u00e7ti.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bir s\u00fcredir art\u0131\u015fta olan vaka say\u0131s\u0131 yakla\u015f\u0131k \u00fc\u00e7 ay sonra tekrar 18 binin \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131. Vaka say\u0131s\u0131 24 Aral\u0131k 2020&amp;#039;de 18 bin 102&amp;#039;ydi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1616008321,&quot;publishedAt&quot;:1616008963,&quot;updatedAt&quot;:1616008967,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/17\/turkiye-nin-17-mart-covid-19-tablosu-73-can-kayb-19-bine-yak-n-yeni-vaka&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/45\/95\/68\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_707d028d-ee7c-5508-b438-c231053f8ad5-5459568.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 17 Mart Covid-19 tablosu \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 17 Mart Covid-19 tablosu \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/45\/95\/68\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_30c2c741-d907-5f74-8d7e-5fd47524b16c-5459568.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;G\u00fcnl\u00fck Covid-19 tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;G\u00fcnl\u00fck Covid-19 tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131\u0131k Bakal\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2133&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1200&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;21874&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;number&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;say-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23418&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;latest&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;son-durum&quot;,&quot;title&quot;:&quot;son durum&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;son durum&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23912&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;loss-of-life&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;can-kayb-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;can kayb\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;can kayb\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1427314&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1427328&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1427444&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/17\/turkiye-nin-17-mart-covid-19-tablosu-73-can-kayb-19-bine-yak-n-yeni-vaka&quot;,&quot;lastModified&quot;:1616008967}]"
     data-api-url="/api/tag/koronavirus"><header class="o-section__new-header t-section__header--bulleted"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  BU KONUDA DAHA FAZLASI
              </h2></div></header><div class="o-block-listing__content"><div class="o-block-listing__articles"><article
        data-nid="1448298"
        data-cid="5511196"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-1         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/31/covid-19-tablosu-155-can-kayb-ag-r-hasta-say-s-uzun-sure-sonra-2-bini-gecti"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/20/74/46/320x212_cmsv2_6d43d007-3557-554a-ac29-2153257f8422-5207446.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/20/74/46/320x212_cmsv2_6d43d007-3557-554a-ac29-2153257f8422-5207446.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/20/74/46/329x224_cmsv2_6d43d007-3557-554a-ac29-2153257f8422-5207446.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/20/74/46/329x224_cmsv2_6d43d007-3557-554a-ac29-2153257f8422-5207446.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/20/74/46/329x224_cmsv2_6d43d007-3557-554a-ac29-2153257f8422-5207446.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İstanbul (arşiv)" alt="İstanbul (arşiv)"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/31/covid-19-tablosu-155-can-kayb-ag-r-hasta-say-s-uzun-sure-sonra-2-bini-gecti"
           title="Türkiye&#039;de koronavirüs: Salgının başından bu yana en yüksek vaka sayısına ulaşıldı"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de en yüksek Covid-19 vaka sayısına ulaşıldı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1617166021000">
            31/03/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1447872"
        data-cid="5510268"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-2         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/30/covid-19-dunya-liderlerinden-salg-nlara-kars-uluslararas-anlasma-cagr-s"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/32/11/86/320x212_cmsv2_dae5dc06-6121-5f20-8ae5-c0595f6f2ad1-5321186.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/32/11/86/320x212_cmsv2_dae5dc06-6121-5f20-8ae5-c0595f6f2ad1-5321186.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/32/11/86/329x224_cmsv2_dae5dc06-6121-5f20-8ae5-c0595f6f2ad1-5321186.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/32/11/86/329x224_cmsv2_dae5dc06-6121-5f20-8ae5-c0595f6f2ad1-5321186.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/32/11/86/329x224_cmsv2_dae5dc06-6121-5f20-8ae5-c0595f6f2ad1-5321186.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Dünya liderleri gelecekteki salgınlara karşı ortak hareket etme çağrısında bulundu" alt="Dünya liderleri gelecekteki salgınlara karşı ortak hareket etme çağrısında bulundu"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/30/covid-19-dunya-liderlerinden-salg-nlara-kars-uluslararas-anlasma-cagr-s"
           title="Covid-19: Dünya liderlerinden salgınlara karşı uluslararası anlaşma çağrısı"
           target="_self">
                      Dünya liderlerinden salgınlara karşı uluslararası anlaşma çağrısı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1617100250000">
            30/03/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1447722"
        data-cid="5509960"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-3         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/30/ingiltere-kendi-vatandaslar-n-as-lamadan-diger-ulkelere-covid-19-as-s-satmayacak"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/99/60/320x212_cmsv2_613ca22c-cc66-5a4b-9c93-3236d9b74a61-5509960.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/99/60/320x212_cmsv2_613ca22c-cc66-5a4b-9c93-3236d9b74a61-5509960.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/99/60/329x224_cmsv2_613ca22c-cc66-5a4b-9c93-3236d9b74a61-5509960.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/99/60/329x224_cmsv2_613ca22c-cc66-5a4b-9c93-3236d9b74a61-5509960.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/99/60/329x224_cmsv2_613ca22c-cc66-5a4b-9c93-3236d9b74a61-5509960.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İngiltere Başbakanı Boris Johnson, 19 Mart tarihinde ilk doz Covid-19 aşısı olmuştu." alt="İngiltere Başbakanı Boris Johnson, 19 Mart tarihinde ilk doz Covid-19 aşısı olmuştu."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/30/ingiltere-kendi-vatandaslar-n-as-lamadan-diger-ulkelere-covid-19-as-s-satmayacak"
           title="İngiltere kendi vatandaşlarını aşılamadan diğer ülkelere Covid-19 aşısı satmayacak"
           target="_self">
                      İngiltere, halkını aşılamadan diğer ülkelere Covid-19 aşısı satmayacak
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1617099031000">
            30/03/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1447538"
        data-cid="5509606"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-4         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/30/kanada-kan-p-ht-lasmas-riski-sebebiyle-astrazeneca-as-s-n-n-kullan-m-n-ask-ya-ald"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/68/12/320x212_cmsv2_59dcc8c5-d7bd-58db-8712-0c6d4199bc8f-5506812.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/68/12/320x212_cmsv2_59dcc8c5-d7bd-58db-8712-0c6d4199bc8f-5506812.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/68/12/329x224_cmsv2_59dcc8c5-d7bd-58db-8712-0c6d4199bc8f-5506812.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/68/12/329x224_cmsv2_59dcc8c5-d7bd-58db-8712-0c6d4199bc8f-5506812.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/68/12/329x224_cmsv2_59dcc8c5-d7bd-58db-8712-0c6d4199bc8f-5506812.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="AstraZeneca aşısı, Covid-19 aşılarını fakir ülkelere ulaştırmayı amaçlayan COVAX olarak bilinen BM destekli bir projenin temelini oluşturuyor." alt="AstraZeneca aşısı, Covid-19 aşılarını fakir ülkelere ulaştırmayı amaçlayan COVAX olarak bilinen BM destekli bir projenin temelini oluşturuyor."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/kanada" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Kanada
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/30/kanada-kan-p-ht-lasmas-riski-sebebiyle-astrazeneca-as-s-n-n-kullan-m-n-ask-ya-ald"
           title="Kanada ve Almanya&#039;dan &#039;kan pıhtılaşması riski&#039; sebebiyle AstraZeneca aşısını askıya alma kararı"
           target="_self">
                      Kanada ve Almanya&#039;nın Berlin eyaleti AstraZeneca aşısını askıya aldı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1617085647000">
            30/03/2021
          </time></div></article><div class="u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><article
        data-nid="1446908"
        data-cid="5508106"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-5         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/29/covid-19-doneminde-k-zam-k-gibi-temel-salg-nlar-n-as-lar-n-yapt-rmamak-daha-m-tehlikeli"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/45/86/70/320x212_cmsv2_9daacd28-3ff0-5143-b830-0699ee1bbace-5458670.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/45/86/70/320x212_cmsv2_9daacd28-3ff0-5143-b830-0699ee1bbace-5458670.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/45/86/70/329x224_cmsv2_9daacd28-3ff0-5143-b830-0699ee1bbace-5458670.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/45/86/70/329x224_cmsv2_9daacd28-3ff0-5143-b830-0699ee1bbace-5458670.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/45/86/70/329x224_cmsv2_9daacd28-3ff0-5143-b830-0699ee1bbace-5458670.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Afganistan&#039;d aşı olan küçük bir çocuk." alt="Afganistan&#039;d aşı olan küçük bir çocuk."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/29/covid-19-doneminde-k-zam-k-gibi-temel-salg-nlar-n-as-lar-n-yapt-rmamak-daha-m-tehlikeli"
           title="Covid-19 döneminde kızamık gibi temel salgınların aşılarını yaptırmamak daha mı tehlikeli?"
           target="_self">
                      Covid-19 döneminde temel aşıları yaptırmamak daha mı tehlikeli?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1617035456000">
            29/03/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1446810"
        data-cid="5507720"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-6         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/29/meksika-da-koronavirus-kaynakl-olum-oranlar-n-n-yuzde-60-daha-fazla-oldugu-ortaya-c-kt"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/77/20/320x212_cmsv2_e860eca8-0d25-5530-a7c9-f564c52808e8-5507720.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/77/20/320x212_cmsv2_e860eca8-0d25-5530-a7c9-f564c52808e8-5507720.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/77/20/329x224_cmsv2_e860eca8-0d25-5530-a7c9-f564c52808e8-5507720.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/77/20/329x224_cmsv2_e860eca8-0d25-5530-a7c9-f564c52808e8-5507720.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/77/20/329x224_cmsv2_e860eca8-0d25-5530-a7c9-f564c52808e8-5507720.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Meksika&#039;nın başkenti Mexico City&#039;de ağırlıklı olarak koronavirüs nedeniyle hayatını kaybedenlerin defnedildiği Valle de Chalco mezarlığı" alt="Meksika&#039;nın başkenti Mexico City&#039;de ağırlıklı olarak koronavirüs nedeniyle hayatını kaybedenlerin defnedildiği Valle de Chalco mezarlığı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/meksika" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Meksika
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/29/meksika-da-koronavirus-kaynakl-olum-oranlar-n-n-yuzde-60-daha-fazla-oldugu-ortaya-c-kt"
           title="Meksika&#039;da koronavirüs kaynaklı ölüm oranlarının yüzde 60 daha fazla olduğu ortaya çıktı"
           target="_self">
                      Meksika&#039;da Covid-19 kaynaklı can kaybı 321 bin olarak güncellendi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1617021954000">
            29/03/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1446712"
        data-cid="5507480"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-7         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/29/covid-19-ingiltere-nin-baskenti-londra-da-6-ayda-ilk-kez-olum-vakas-bildirilmedi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/74/80/320x212_cmsv2_5c339b7f-b483-5e9d-b10d-7ec4dec152fe-5507480.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/74/80/320x212_cmsv2_5c339b7f-b483-5e9d-b10d-7ec4dec152fe-5507480.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/74/80/329x224_cmsv2_5c339b7f-b483-5e9d-b10d-7ec4dec152fe-5507480.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/74/80/329x224_cmsv2_5c339b7f-b483-5e9d-b10d-7ec4dec152fe-5507480.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/74/80/329x224_cmsv2_5c339b7f-b483-5e9d-b10d-7ec4dec152fe-5507480.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Covid-19: İngiltere&#039;nin başkenti Londra&#039;da 6 ayda ilk kez ölüm vakası bildirilmedi" alt="Covid-19: İngiltere&#039;nin başkenti Londra&#039;da 6 ayda ilk kez ölüm vakası bildirilmedi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/29/covid-19-ingiltere-nin-baskenti-londra-da-6-ayda-ilk-kez-olum-vakas-bildirilmedi"
           title="Covid-19: İngiltere&#039;nin başkenti Londra&#039;da 6 ayda ilk kez ölüm vakası bildirilmedi"
           target="_self">
                      Covid-19: Londra&#039;da 6 aydır ilk kez ölüm bildirilmedi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1617019705000">
            29/03/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1446154"
        data-cid="5506116"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-8         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/29/covid-19-donemi-seyahat-sartlar-ne-elektronik-bileklik-nukleik-asit-testi-ev-karantinas"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/61/16/320x212_cmsv2_60a9d827-18c9-5327-b2c3-ea5cf26eb399-5506116.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/61/16/320x212_cmsv2_60a9d827-18c9-5327-b2c3-ea5cf26eb399-5506116.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/61/16/329x224_cmsv2_60a9d827-18c9-5327-b2c3-ea5cf26eb399-5506116.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/61/16/329x224_cmsv2_60a9d827-18c9-5327-b2c3-ea5cf26eb399-5506116.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/61/16/329x224_cmsv2_60a9d827-18c9-5327-b2c3-ea5cf26eb399-5506116.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Covid-19 dönemi seyahat şartları ne? Elektronik bileklik, nükleik asit testi, ev karantinası..." alt="Covid-19 dönemi seyahat şartları ne? Elektronik bileklik, nükleik asit testi, ev karantinası..."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/29/covid-19-donemi-seyahat-sartlar-ne-elektronik-bileklik-nukleik-asit-testi-ev-karantinas"
           title="Covid-19 dönemi seyahat şartları ne? Elektronik bileklik, nükleik asit testi, ev karantinası..."
           target="_self">
                      Koronavirus önlemleri: Yurt dışı seyahat kuralları neler?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1616997601000">
            29/03/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1381738"
        data-cid="5360532"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-9         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/27/israil-de-as-lama-kampanyas-salg-n-n-seyrini-nas-l-etkiledi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/36/05/32/320x212_cmsv2_b1fd78f2-a69a-57ed-9dbd-58efd2ff864d-5360532.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/36/05/32/320x212_cmsv2_b1fd78f2-a69a-57ed-9dbd-58efd2ff864d-5360532.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/36/05/32/329x224_cmsv2_b1fd78f2-a69a-57ed-9dbd-58efd2ff864d-5360532.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/36/05/32/329x224_cmsv2_b1fd78f2-a69a-57ed-9dbd-58efd2ff864d-5360532.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/36/05/32/329x224_cmsv2_b1fd78f2-a69a-57ed-9dbd-58efd2ff864d-5360532.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İsrail nüfusa oranla dünyada en çok Covid-19 aşısı yapan ülke konumunda." alt="İsrail nüfusa oranla dünyada en çok Covid-19 aşısı yapan ülke konumunda."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/israil" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İsrail
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/27/israil-de-as-lama-kampanyas-salg-n-n-seyrini-nas-l-etkiledi"
           title="İsrail&#039;de aşılama kampanyası salgının seyrini nasıl etkiledi?"
           target="_self">
                      İsrail&#039;de aşılama kampanyası salgının seyrini nasıl etkiledi?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1616837182000">
            27/03/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1441898"
        data-cid="5496918"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-10         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/26/covid-19-da-3-dalga-baslad-grafiklerle-avrupa-ulkelerindeki-son-durum"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/49/69/18/320x212_cmsv2_9d8f344b-15f7-5d63-acef-5e29abe6af6f-5496918.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/49/69/18/320x212_cmsv2_9d8f344b-15f7-5d63-acef-5e29abe6af6f-5496918.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/49/69/18/329x224_cmsv2_9d8f344b-15f7-5d63-acef-5e29abe6af6f-5496918.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/49/69/18/329x224_cmsv2_9d8f344b-15f7-5d63-acef-5e29abe6af6f-5496918.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/49/69/18/329x224_cmsv2_9d8f344b-15f7-5d63-acef-5e29abe6af6f-5496918.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Avrupa&#039;da Covid-19 salgını" alt="Avrupa&#039;da Covid-19 salgını"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/26/covid-19-da-3-dalga-baslad-grafiklerle-avrupa-ulkelerindeki-son-durum"
           title="Covid-19&#039;da 3. dalga başladı: Grafiklerle Avrupa ülkelerindeki son durum"
           target="_self">
                      Covid-19&#039;da 3. dalga başladı: Grafiklerle ülkelerdeki son durum
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1616765158000">
            26/03/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1437818"
        data-cid="5488114"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-11         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/24/arast-rma-covid-19-a-yakalanma-korkusuyla-hastaneye-gitmeyen-kalp-hastalar-oluyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/48/81/14/320x212_cmsv2_a0ed3bbf-599c-56ef-a8ef-35f7e790a772-5488114.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/48/81/14/320x212_cmsv2_a0ed3bbf-599c-56ef-a8ef-35f7e790a772-5488114.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/48/81/14/329x224_cmsv2_a0ed3bbf-599c-56ef-a8ef-35f7e790a772-5488114.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/48/81/14/329x224_cmsv2_a0ed3bbf-599c-56ef-a8ef-35f7e790a772-5488114.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/48/81/14/329x224_cmsv2_a0ed3bbf-599c-56ef-a8ef-35f7e790a772-5488114.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Doktorlar kronik rahatsızlıkları olan hastaların , Covid-19 nedeniyle tedavilerini aksatmamaları gerektiğini ifade ediyor." alt="Doktorlar kronik rahatsızlıkları olan hastaların , Covid-19 nedeniyle tedavilerini aksatmamaları gerektiğini ifade ediyor."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/24/arast-rma-covid-19-a-yakalanma-korkusuyla-hastaneye-gitmeyen-kalp-hastalar-oluyor"
           title="Araştırma: Covid-19&#039;a yakalanma korkusuyla hastaneye gitmeyen kalp hastaları ölüyor"
           target="_self">
                      Araştırma: Covid-19&#039;dan korkup hastaneye gitmeyen hastalar ölüyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1616605810000">
            24/03/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1437356"
        data-cid="5487102"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-12         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/24/pfizer-covid-19-a-kars-ag-zdan-al-nan-antiviral-ilac-n-klinik-testlerine-baslad"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/48/71/02/320x212_cmsv2_38ed2b55-9103-54c8-be88-b2033fa8f821-5487102.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/48/71/02/320x212_cmsv2_38ed2b55-9103-54c8-be88-b2033fa8f821-5487102.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/48/71/02/329x224_cmsv2_38ed2b55-9103-54c8-be88-b2033fa8f821-5487102.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/48/71/02/329x224_cmsv2_38ed2b55-9103-54c8-be88-b2033fa8f821-5487102.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/48/71/02/329x224_cmsv2_38ed2b55-9103-54c8-be88-b2033fa8f821-5487102.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Pfizer (logo)" alt="Pfizer (logo)"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/24/pfizer-covid-19-a-kars-ag-zdan-al-nan-antiviral-ilac-n-klinik-testlerine-baslad"
           title="Pfizer Covid-19&#039;a karşı ağızdan alınan antiviral ilacın klinik testlerine başladı"
           target="_self">
                      Pfizer, Covid-19&#039;a karşı antiviral ilacın klinik testlerine başladı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1616578070000">
            24/03/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1436460"
        data-cid="5484036"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-13         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/23/23-mart-covid-19-tablosu-son-24-saatte-138-can-kaybi-26-bin-yeni-vaka"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/48/40/36/320x212_cmsv2_60243ebc-92d7-50fb-9cd2-675fa0535a8f-5484036.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/48/40/36/320x212_cmsv2_60243ebc-92d7-50fb-9cd2-675fa0535a8f-5484036.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/48/40/36/329x224_cmsv2_60243ebc-92d7-50fb-9cd2-675fa0535a8f-5484036.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/48/40/36/329x224_cmsv2_60243ebc-92d7-50fb-9cd2-675fa0535a8f-5484036.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/48/40/36/329x224_cmsv2_60243ebc-92d7-50fb-9cd2-675fa0535a8f-5484036.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İstanbul&#039;un en kalabalık yerlerinden biri  İstiklal Caddesi." alt="İstanbul&#039;un en kalabalık yerlerinden biri  İstiklal Caddesi."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/23/23-mart-covid-19-tablosu-son-24-saatte-138-can-kaybi-26-bin-yeni-vaka"
           title="23 Mart Covid-19 tablosu: Son 24 saatte 138 can kaybı 26 bin yeni vaka"
           target="_self">
                      23 Mart Covid-19 tablosu: Son 24 saatte 138 can kaybı 26 bin yeni vaka
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1616520609000">
            23/03/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1436310"
        data-cid="5483448"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-14         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/23/belcika-da-ortaya-c-kan-ve-diger-mutantlara-benzemeyen-yeni-covid-19-varyant-ndan-korkmal-"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/48/34/48/320x212_cmsv2_c4893c4d-4b9a-5f34-9d3c-3b9314e42649-5483448.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/48/34/48/320x212_cmsv2_c4893c4d-4b9a-5f34-9d3c-3b9314e42649-5483448.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/48/34/48/329x224_cmsv2_c4893c4d-4b9a-5f34-9d3c-3b9314e42649-5483448.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/48/34/48/329x224_cmsv2_c4893c4d-4b9a-5f34-9d3c-3b9314e42649-5483448.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/48/34/48/329x224_cmsv2_c4893c4d-4b9a-5f34-9d3c-3b9314e42649-5483448.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Belçika&#039;da bir hastane" alt="Belçika&#039;da bir hastane"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/belcika" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Belçika
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/23/belcika-da-ortaya-c-kan-ve-diger-mutantlara-benzemeyen-yeni-covid-19-varyant-ndan-korkmal-"
           title="Belçika&#039;da ortaya çıkan ve diğer mutantlara benzemeyen yeni Covid-19 varyantından korkmalı mıyız?"
           target="_self">
                      Belçika&#039;da ortaya çıkan yeni Covid-19 varyantı endişe verici mi?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1616518809000">
            23/03/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1434542"
        data-cid="5480268"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-15         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/23/arast-rma-hastaneye-kald-r-lan-covid-19-hastalar-n-n-ucte-birinde-uzun-vadeli-semptomlar-k"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/48/02/68/320x212_cmsv2_914aa4df-d73b-5acc-8e99-2b2c4aaacc95-5480268.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/48/02/68/320x212_cmsv2_914aa4df-d73b-5acc-8e99-2b2c4aaacc95-5480268.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/48/02/68/329x224_cmsv2_914aa4df-d73b-5acc-8e99-2b2c4aaacc95-5480268.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/48/02/68/329x224_cmsv2_914aa4df-d73b-5acc-8e99-2b2c4aaacc95-5480268.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/48/02/68/329x224_cmsv2_914aa4df-d73b-5acc-8e99-2b2c4aaacc95-5480268.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Brezilya&#039;da yoğun bakımdaki Covid-19 hastaları" alt="Brezilya&#039;da yoğun bakımdaki Covid-19 hastaları"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/23/arast-rma-hastaneye-kald-r-lan-covid-19-hastalar-n-n-ucte-birinde-uzun-vadeli-semptomlar-k"
           title="Araştırma | Hastaneye kaldırılan Covid-19 hastalarının üçte birinde uzun vadeli semptomlar kalıyor"
           target="_self">
                      Covid-19 hastalarının üçte birinde uzun vadeli semptomlar kalıyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1616473850000">
            23/03/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1434372"
        data-cid="5479826"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-16         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/22/turkiye-de-covid-19-son-24-saate-117-kisi-hayatini-kaybetti-22-bin-216-yeni-vaka"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/47/98/26/320x212_cmsv2_8087ee60-329d-5893-812f-bc245787f009-5479826.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/47/98/26/320x212_cmsv2_8087ee60-329d-5893-812f-bc245787f009-5479826.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/47/98/26/329x224_cmsv2_8087ee60-329d-5893-812f-bc245787f009-5479826.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/47/98/26/329x224_cmsv2_8087ee60-329d-5893-812f-bc245787f009-5479826.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/47/98/26/329x224_cmsv2_8087ee60-329d-5893-812f-bc245787f009-5479826.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İstanbul Üsküdar&#039;dan genel bir görünüm." alt="İstanbul Üsküdar&#039;dan genel bir görünüm."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/22/turkiye-de-covid-19-son-24-saate-117-kisi-hayatini-kaybetti-22-bin-216-yeni-vaka"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19: Son 24 saate 117 kişi hayatını kaybetti 22 bin 216 yeni vaka"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19: 117 kişi hayatını kaybetti 22 bin 216 yeni vaka
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1616440510000">
            22/03/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1433048"
        data-cid="5473728"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-17         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/22/turk-liras-ndaki-sert-dusus-avrupa-piyasalar-n-sarst"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/47/37/28/320x212_cmsv2_572d003c-0323-5f18-8ba7-2c5a6e32e1b1-5473728.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/47/37/28/320x212_cmsv2_572d003c-0323-5f18-8ba7-2c5a6e32e1b1-5473728.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/47/37/28/329x224_cmsv2_572d003c-0323-5f18-8ba7-2c5a6e32e1b1-5473728.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/47/37/28/329x224_cmsv2_572d003c-0323-5f18-8ba7-2c5a6e32e1b1-5473728.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/47/37/28/329x224_cmsv2_572d003c-0323-5f18-8ba7-2c5a6e32e1b1-5473728.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="TL&#039;nin değer kaybı Avrupa borsalarına olumsuz yansıdı" alt="TL&#039;nin değer kaybı Avrupa borsalarına olumsuz yansıdı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/22/turk-liras-ndaki-sert-dusus-avrupa-piyasalar-n-sarst"
           title="Türk Lirası&#039;ndaki sert düşüş Avrupa piyasalarını sarstı"
           target="_self">
                      Türk Lirası&#039;ndaki sert düşüş Avrupa piyasalarını olumsuz etkiledi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1616407285000">
            22/03/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1433034"
        data-cid="5473426"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-18         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/22/sagl-k-bakanl-g-verilerine-gore-covid-19-vaka-say-s-70-ilde-artt-11-ilde-azald"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/47/34/26/320x212_cmsv2_d48e7e38-cd05-5d43-a817-e93ba931a3d6-5473426.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/47/34/26/320x212_cmsv2_d48e7e38-cd05-5d43-a817-e93ba931a3d6-5473426.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/47/34/26/329x224_cmsv2_d48e7e38-cd05-5d43-a817-e93ba931a3d6-5473426.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/47/34/26/329x224_cmsv2_d48e7e38-cd05-5d43-a817-e93ba931a3d6-5473426.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/47/34/26/329x224_cmsv2_d48e7e38-cd05-5d43-a817-e93ba931a3d6-5473426.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Ankara&#039;da bir kafede oturan vatandaşlar" alt="Ankara&#039;da bir kafede oturan vatandaşlar"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/22/sagl-k-bakanl-g-verilerine-gore-covid-19-vaka-say-s-70-ilde-artt-11-ilde-azald"
           title="Türkiye&#039;de illere göre Covid-19 vakaları: 70 ilde arttı, 11 ilde azaldı"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de il il Covid-19 vakaları: 70 ilde arttı, 11 ilde azaldı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1616404487000">
            22/03/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1432248"
        data-cid="5471802"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-19         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/21/almanya-basbakan-merkel-ile-eyalet-hukumetleri-covid-19-onlemlerinin-uzat-lmas-n-istiyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/47/18/02/320x212_cmsv2_26028ac8-3cf5-5b78-8c15-b88bd9383bcf-5471802.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/47/18/02/320x212_cmsv2_26028ac8-3cf5-5b78-8c15-b88bd9383bcf-5471802.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/47/18/02/329x224_cmsv2_26028ac8-3cf5-5b78-8c15-b88bd9383bcf-5471802.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/47/18/02/329x224_cmsv2_26028ac8-3cf5-5b78-8c15-b88bd9383bcf-5471802.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/47/18/02/329x224_cmsv2_26028ac8-3cf5-5b78-8c15-b88bd9383bcf-5471802.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Almanya Başbakanı Angela Merkel" alt="Almanya Başbakanı Angela Merkel"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/almanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Almanya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/21/almanya-basbakan-merkel-ile-eyalet-hukumetleri-covid-19-onlemlerinin-uzat-lmas-n-istiyor"
           title="Almanya: Başbakan Merkel ile eyalet hükümetleri Covid-19 önlemlerinin uzatılmasını istiyor"
           target="_self">
                      Başbakan Angela Merkel, Covid-19 önlemlerinin uzatılmasını istiyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1616350708000">
            21/03/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1431394"
        data-cid="5469546"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-20         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/19/yunanistan-da-covid-19-k-s-tlamalar-vaka-say-lar-ndaki-art-sa-ragmen-gevsetiliyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/44/24/74/320x212_cmsv2_5e4cfb1e-1b20-5aa3-b372-77a2b562a045-5442474.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/44/24/74/320x212_cmsv2_5e4cfb1e-1b20-5aa3-b372-77a2b562a045-5442474.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/44/24/74/329x224_cmsv2_5e4cfb1e-1b20-5aa3-b372-77a2b562a045-5442474.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/44/24/74/329x224_cmsv2_5e4cfb1e-1b20-5aa3-b372-77a2b562a045-5442474.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/44/24/74/329x224_cmsv2_5e4cfb1e-1b20-5aa3-b372-77a2b562a045-5442474.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Yunanistan&#039;da Covid-19 kısıtlamaları kısmen gevşetiliyor." alt="Yunanistan&#039;da Covid-19 kısıtlamaları kısmen gevşetiliyor."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/yunanistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Yunanistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/19/yunanistan-da-covid-19-k-s-tlamalar-vaka-say-lar-ndaki-art-sa-ragmen-gevsetiliyor"
           title="Yunanistan&#039;da Covid-19 kısıtlamaları, vaka sayılarındaki artışa rağmen gevşetiliyor"
           target="_self">
                      Yunanistan Covid-19 kısıtlamalarını kısmen gevşetiyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1616191271000">
            19/03/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1430788"
        data-cid="5466714"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-21         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/19/turkiye-nin-covid-19-tablosu-gunluk-vaka-sayisi-yilin-en-yukseginde"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/67/14/320x212_cmsv2_b319952c-b774-588c-b386-164a959038b5-5466714.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/67/14/320x212_cmsv2_b319952c-b774-588c-b386-164a959038b5-5466714.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/67/14/329x224_cmsv2_b319952c-b774-588c-b386-164a959038b5-5466714.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/67/14/329x224_cmsv2_b319952c-b774-588c-b386-164a959038b5-5466714.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/67/14/329x224_cmsv2_b319952c-b774-588c-b386-164a959038b5-5466714.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Türkiye&#039;nin günlük Covid-19 tablosu / ARŞİV" alt="Türkiye&#039;nin günlük Covid-19 tablosu / ARŞİV"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/19/turkiye-nin-covid-19-tablosu-gunluk-vaka-sayisi-yilin-en-yukseginde"
           title="Türkiye&#039;nin Covid-19 tablosu: Günlük vaka sayısı yılın en yüksek seviyesinde"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;nin Covid-19 tablosu: Günlük vaka sayısı yılın en yükseğinde
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1616173227000">
            19/03/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1430088"
        data-cid="5464994"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-22         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/19/fransa-da-covid-19-nedeniyle-paris-dahil-16-bolgede-sokaga-c-kma-k-s-tlamas-uygulanacak"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/49/94/320x212_cmsv2_828ad732-8fd2-5489-b640-380392bcff04-5464994.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/49/94/320x212_cmsv2_828ad732-8fd2-5489-b640-380392bcff04-5464994.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/49/94/329x224_cmsv2_828ad732-8fd2-5489-b640-380392bcff04-5464994.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/49/94/329x224_cmsv2_828ad732-8fd2-5489-b640-380392bcff04-5464994.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/49/94/329x224_cmsv2_828ad732-8fd2-5489-b640-380392bcff04-5464994.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Fransa&#039;nın başkenti Paris&#039;te bir metro istasyonu" alt="Fransa&#039;nın başkenti Paris&#039;te bir metro istasyonu"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/fransa" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Fransa
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/19/fransa-da-covid-19-nedeniyle-paris-dahil-16-bolgede-sokaga-c-kma-k-s-tlamas-uygulanacak"
           title="Fransa&#039;da Covid-19 nedeniyle Paris dahil 16 bölgede sokağa çıkma kısıtlaması uygulanacak"
           target="_self">
                      Fransa&#039;da Covid-19 nedeniyle 16 bölgede sokağa çıkma kısıtlaması
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1616148125000">
            19/03/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1429898"
        data-cid="5464770"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-23         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/19/ispanya-da-acl-k-kuyrugu-g-da-bankalar-na-talep-yuzde-40-artt"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/47/70/320x212_cmsv2_e2556b23-de6d-5cd1-b296-285ff55ad1fc-5464770.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/47/70/320x212_cmsv2_e2556b23-de6d-5cd1-b296-285ff55ad1fc-5464770.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/47/70/329x224_cmsv2_e2556b23-de6d-5cd1-b296-285ff55ad1fc-5464770.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/47/70/329x224_cmsv2_e2556b23-de6d-5cd1-b296-285ff55ad1fc-5464770.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/47/70/329x224_cmsv2_e2556b23-de6d-5cd1-b296-285ff55ad1fc-5464770.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İspanya&#039;da gıda kuyruğu" alt="İspanya&#039;da gıda kuyruğu"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/19/ispanya-da-acl-k-kuyrugu-g-da-bankalar-na-talep-yuzde-40-artt"
           title="İspanya&#039;da &#039;açlık kuyruğu&#039;: Gıda bankalarına talep yüzde 40 arttı"
           target="_self">
                      İspanya&#039;da &#039;açlık kuyruğu&#039;: Gıda bankalarına talep yüzde 40 arttı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1616139855000">
            19/03/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1429280"
        data-cid="5463814"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-24         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/18/turkiye-nin-covid-19-tablosu-kac-kisi-as-oldu-kac-yeni-vaka-tespit-edildi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/38/14/320x212_cmsv2_ae492837-8423-54ca-ad0c-2d482b58650b-5463814.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/38/14/320x212_cmsv2_ae492837-8423-54ca-ad0c-2d482b58650b-5463814.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/38/14/329x224_cmsv2_ae492837-8423-54ca-ad0c-2d482b58650b-5463814.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/38/14/329x224_cmsv2_ae492837-8423-54ca-ad0c-2d482b58650b-5463814.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/38/14/329x224_cmsv2_ae492837-8423-54ca-ad0c-2d482b58650b-5463814.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Türkiye&#039;nin Covid-19 tablosu: Kaç kişi aşı oldu, kaç yeni vaka tespit edildi? / Arşiv" alt="Türkiye&#039;nin Covid-19 tablosu: Kaç kişi aşı oldu, kaç yeni vaka tespit edildi? / Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/18/turkiye-nin-covid-19-tablosu-kac-kisi-as-oldu-kac-yeni-vaka-tespit-edildi"
           title="Türkiye&#039;nin Covid-19 tablosu: Kaç kişi aşı oldu, kaç yeni vaka tespit edildi?"
           target="_self">
                      Rakamlarla Türkiye&#039;nin 18 Mart Covid-19 tablosu
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1616097658000">
            18/03/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1429050"
        data-cid="5463168"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-25         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/18/avrupa-ilac-ajansindan-astrazeneca-degerlendirmesi-guvenli-ve-etkili"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/31/68/320x212_cmsv2_46e5bbba-4b5a-52a8-9975-2226bf985d4f-5463168.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/31/68/320x212_cmsv2_46e5bbba-4b5a-52a8-9975-2226bf985d4f-5463168.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/31/68/329x224_cmsv2_46e5bbba-4b5a-52a8-9975-2226bf985d4f-5463168.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/31/68/329x224_cmsv2_46e5bbba-4b5a-52a8-9975-2226bf985d4f-5463168.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/31/68/329x224_cmsv2_46e5bbba-4b5a-52a8-9975-2226bf985d4f-5463168.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Avrupa İlaç Ajansı (EMA),  bazı Avrupa ülkelerinde askıya alınan AstraZeneca Covid-19 aşısının kullanımı için onay verdi." alt="Avrupa İlaç Ajansı (EMA),  bazı Avrupa ülkelerinde askıya alınan AstraZeneca Covid-19 aşısının kullanımı için onay verdi."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/18/avrupa-ilac-ajansindan-astrazeneca-degerlendirmesi-guvenli-ve-etkili"
           title="Avrupa İlaç Ajansı&#039;ndan AstraZeneca değerlendirmesi: Güvenli ve etkili"
           target="_self">
                      Avrupa İlaç Ajansı&#039;ndan AstraZeneca değerlendirmesi: Güvenli ve etkili
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1616084123000">
            18/03/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1427496"
        data-cid="5459568"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-26         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/17/turkiye-nin-17-mart-covid-19-tablosu-73-can-kayb-19-bine-yak-n-yeni-vaka"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/45/95/68/320x212_cmsv2_707d028d-ee7c-5508-b438-c231053f8ad5-5459568.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/45/95/68/320x212_cmsv2_707d028d-ee7c-5508-b438-c231053f8ad5-5459568.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/45/95/68/329x224_cmsv2_707d028d-ee7c-5508-b438-c231053f8ad5-5459568.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/45/95/68/329x224_cmsv2_707d028d-ee7c-5508-b438-c231053f8ad5-5459568.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/45/95/68/329x224_cmsv2_707d028d-ee7c-5508-b438-c231053f8ad5-5459568.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Türkiye&#039;nin 17 Mart Covid-19 tablosu / Arşiv" alt="Türkiye&#039;nin 17 Mart Covid-19 tablosu / Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/17/turkiye-nin-17-mart-covid-19-tablosu-73-can-kayb-19-bine-yak-n-yeni-vaka"
           title="Türkiye&#039;nin 17 Mart Covid-19 tablosu: 73 can kaybı, 19 bine yakın yeni vaka"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;nin 17 Mart Covid-19 tablosu: Rakamlar ne diyor?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1616008963000">
            17/03/2021
          </time></div></article></div><aside class="o-block-listing__aside u-show-for-large"><div class="u-position-sticky-70"><div class="enw-MPU jsMPU  "><div id="adzone-halfpage_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div><div class="c-todayTopStories jsTodayTopStories"><header class="o-section__new-header o-section__new-header--subtitle"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Günün en önemli haberleri
              </h2></div></header><article
        data-nid="1614028"
        data-cid="5931784"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="01:16"><a href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/130x73_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/183x103_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar" alt="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/afganistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Afganistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
           title="&#039;Her gün 10 bin Afgan ülkeyi terk etmek için pasaport başvurusu yapıyor&#039;"
           target="_self">
                      &#039;Her gün 10 bin Afgan pasaport başvurusu yapıyor&#039;
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1615182"
        data-cid="5936416"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/130x73_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/183x103_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını" alt="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
           title="Manavgat&#039;ta yangın kontrol altına alınamıyor; yerleşim yerleri boşaltılıyor"
           target="_self">
                      Pakdemirli: Manavgat&#039;ta yangından etkilenen alan 4 katına çıkacak
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1614440"
        data-cid="5933056"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/130x73_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/183x103_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19 tablosu: Vaka sayısı 22 bini aştı; ölü sayısı 76&#039;ya ulaştı"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19 nedeniyle 76 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h3></div></article></div></div></aside><section class="o-span-large-4" id="enw-pagination-articles"><ul class="c-paginator"><li><a class="c-paginator__text c-prev"
             href="/tag/koronavirus?p=6"  rel="previous"><span>Prev </span></a></li><li><a class="c-paginator__button "
             href="/tag/koronavirus?p=1">1</a></li><li><a class="c-paginator__dot">...</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/koronavirus?p=4">4</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/koronavirus?p=5">5</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/koronavirus?p=6">6</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button c-current-page"
           href="/tag/koronavirus?p=7">7</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/koronavirus?p=8">8</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/koronavirus?p=9">9</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/koronavirus?p=10">10</a></li><li><a class="c-paginator__dot">...</a></li><li><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/koronavirus?p=117">117</a></li><li><a class="c-paginator__text c-next"
             href="/tag/koronavirus?p=8"  rel="next"><span> Next </span></a></li></ul></section></div></div></section></div></section></main><div class=""><footer class="c-footer "><section class="c-footer-search o-section--fullwidth"><div class="u-margin-left-2 u-margin-right-2"><div class="c-search-form c-search-form-footer js-awesomeplete-searchBar" id="footer-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class="c-search-form-footer"></search-form></div></div><div class="c-footer-search__tag" data-event="today-tags"><h3 class="c-footer-search__tag-title"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 37.32 37.32"><path d="M40.29,8S28.56,6.25,25.38,6.25v0a1.55,1.55,0,0,0-.77.1L5.14,25.82a1.54,1.54,0,0,0,0,2.16L20.28,43.12a1.51,1.51,0,0,0,1.08.45,1.5,1.5,0,0,0,1.08-.45L41.91,23.66C42.51,23.06,40.29,8,40.29,8ZM21.36,38.55,9.72,26.9,26.33,10.29c2.26.15,6.71.71,10.42,1.22.58,4.15,1.09,8.37,1.23,10.42Z" transform="translate(-4.7 -6.25)" fill="#002e44"/><circle cx="27.3" cy="9.75" r="2.5" fill="#002e44"/></svg>
          Günün etiketiyle ara
        </h3><div class="c-footer-search__tag-list"><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/taliban">Taliban</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/rusya">Rusya</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/kadinlar">kadın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/yangin">Yangın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/cin">Çin</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/orman-yangini">Orman yangını</a></div></div></section><section class="c-footer-sitemap o-section--fullwidth"><div class="c-footer-sitemap__logo"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 826.45 288.52"><path d="M140.44,137a29.26,29.26,0,0,1-23.89,12.67c-13.74,0-25.84-10.07-28.78-23.94l-.11-.5h67.15a36.28,36.28,0,0,0,.29-5.7h0v-.27c0-21.91-17.29-39.74-38.55-39.74S78,97.37,78,119.28,95.29,159,116.55,159a38.34,38.34,0,0,0,34.28-21.55l.95-1.93H141.4C141,136.14,140.69,136.66,140.44,137Zm-53.11-21.6c1.89-15.12,14.45-26.51,29.22-26.51s27.33,11.39,29.22,26.51l.06.47H87.27Z" fill="#005587"/><path d="M198.35,159.05a32.78,32.78,0,0,1-12.17-2.27,29.42,29.42,0,0,1-16.52-16.52,34.08,34.08,0,0,1-2.2-12.93V81.08h8.92v45.49a27,27,0,0,0,1.59,9.9,22.31,22.31,0,0,0,4.79,7.53,20.78,20.78,0,0,0,7,4.79,22,22,0,0,0,8.55,1.7,22.36,22.36,0,0,0,8.63-1.7,21.21,21.21,0,0,0,7-4.81,22.6,22.6,0,0,0,4.82-7.53,27.12,27.12,0,0,0,1.93-9.88V81.08h8.9v46.25a34.41,34.41,0,0,1-2.56,12.92,29.54,29.54,0,0,1-16.58,16.51,32.59,32.59,0,0,1-12.17,2.29Z" fill="#005587"/><path d="M242.4,157V113.21a38.92,38.92,0,0,1,1.15-9.47,31.06,31.06,0,0,1,5.14-11.14,29.39,29.39,0,0,1,11.72-9.25c5.59-2.52,12.44-3.79,20.35-3.79h1.5v9.52H280.8a42.81,42.81,0,0,0-14.75,2.25A21.41,21.41,0,0,0,257.4,97a20,20,0,0,0-4.24,7.7,30.15,30.15,0,0,0-1.17,8.52V157Z" fill="#005587"/><path d="M425.62,157V117a23.33,23.33,0,0,0-1.32-8.55,18.44,18.44,0,0,0-4-6.27,17,17,0,0,0-5.73-3.92,18.59,18.59,0,0,0-14.18,0,17.28,17.28,0,0,0-5.77,3.94,18.84,18.84,0,0,0-4,6.28A23.28,23.28,0,0,0,389,117v40H371.33V116.22a39.65,39.65,0,0,1,2.94-14.8,34.49,34.49,0,0,1,19.27-19.26,38.32,38.32,0,0,1,28,0,34.25,34.25,0,0,1,19.23,19.27,39.43,39.43,0,0,1,2.53,14.84V157Z" fill="#005587"/><path d="M490.46,159c-21.26,0-38.55-17.83-38.55-39.74s17.29-39.76,38.55-39.76S529,97.34,529,119.27a42.4,42.4,0,0,1-.45,6.06l-.09.6H468.27l.25.82a23.12,23.12,0,0,0,21.94,16.32,22.35,22.35,0,0,0,14.75-5.55l1.27-1.1h18.76l-.53,1.05A38.33,38.33,0,0,1,490.46,159Zm0-63.56a23.11,23.11,0,0,0-21.94,16.33l-.25.81h44.36l-.25-.81A23.1,23.1,0,0,0,490.46,95.45Z" fill="#005587"/><path d="M535,81.53v-.45h19.11c2.34,18.3,8.34,47.33,13.53,60.45,5.49-13.12,11.89-42.15,14.24-60.45h15.86c2.44,18.3,8.74,46.11,14.33,60.45,5.19-14.34,11.09-42.15,13.53-60.45h19v.45c-4.37,28.58-12.71,58-19.83,75.45H601a203.75,203.75,0,0,1-11.18-37.32c-2.34,13.12-7.53,28.58-11.09,37.32H554.94C546.59,137.87,537.53,105.81,535,81.53Z" fill="#005587"/><path d="M652.48,153.65V139.16h.8a85,85,0,0,0,20.29,3.1h3.9c6.2,0,10.9-1.9,10.9-8.2,0-4.7-4.1-6.59-8.6-7.8l-11.7-3.09c-8.59-2.2-15.59-8.2-15.59-21.1,0-15.19,12.5-21.49,27.69-21.49h3.9c4.7,0,14.1,1.2,18.39,2.8V97.77h-.8a92,92,0,0,0-17.59-2.29h-3.5c-5.49,0-10.2,1.09-10.2,6.59,0,4.3,3.2,6,7.1,7l11.7,3.2c11.29,3,17.19,9.7,17.19,21.79,0,16.8-12.09,23.09-28.89,23.09h-3.9A77.85,77.85,0,0,1,652.48,153.65Z" fill="#005587"/><circle cx="733.17" cy="141.15" r="16.02" fill="#005587"/><path d="M323.85,79.69c-21.42,0-38.78,17.8-38.78,39.75s17.36,39.75,38.78,39.75,38.79-17.8,38.79-39.75S345.27,79.69,323.85,79.69Zm0,68.66c-14.94,0-27.1-13-27.1-28.91s12.16-28.91,27.1-28.91,27.1,13,27.1,28.91S338.8,148.35,323.85,148.35Z" fill="#005587"/><path d="M91,186.26h1.76L104.17,211h-2l-3.12-6.87H84.56L81.44,211H79.55Zm7.3,16.21-6.46-14.21-6.49,14.21Z" fill="#005587"/><path d="M168.13,186.44H170v22.87h14.42V211H168.13Z" fill="#005587"/><path d="M248.43,186.44h1.82v22.87h14.42V211H248.43Z" fill="#005587"/><path d="M395.91,186.44h2L407.55,209l9.65-22.59h1.93l-10.81,24.73h-1.61Z" fill="#005587"/><path d="M483.33,186.44h1.82V211h-1.82Z" fill="#005587"/><path d="M551.45,186.44h17.47v1.68H553.28v9.65h14.06v1.68H553.28v9.86H569.1V211H551.45Z" fill="#005587"/><path d="M631.82,186.44h2l7.72,21.85,7.19-21.92h1.4l7.19,21.92,7.72-21.85H667l-8.91,24.73h-1.47l-7.19-21.33-7.19,21.33h-1.48Z" fill="#005587"/><path d="M728.86,207.41l1.19-1.36a11.92,11.92,0,0,0,8.81,3.64c3.68,0,6.2-2.07,6.2-4.87v-.07c0-2.6-1.36-4.11-6.94-5.23-5.89-1.19-8.28-3.19-8.28-6.91v-.07c0-3.65,3.33-6.46,7.89-6.46a12.24,12.24,0,0,1,8.42,3L745,190.5a10.6,10.6,0,0,0-7.33-2.77c-3.61,0-6,2.07-6,4.63v.07c0,2.6,1.34,4.18,7.16,5.37s8.07,3.19,8.07,6.77v.07c0,4-3.4,6.7-8.14,6.7A14,14,0,0,1,728.86,207.41Z" fill="#005587"/></svg></div><div class="o-template-footer"><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-1 js-accordion list-open"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Themes
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">Avrupa</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">Dünya</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">Ekonomi</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/spor">Spor</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">Kültür</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/gezi">GEZİ</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/video">Video</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/programlar">Programlar</a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-2 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Services</a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/live">Canlı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/bulletin">Bülten</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/hava-durumu">Hava durumu</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/son-haberler">Son Dakika Haber Akışı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/follow-us">Bizi takip edin</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/widgets">Widgets &amp; Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="http://www.africanews.com">Africanews
              </a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                     href="http://games.euronews.com/tr?arkpromo=Site_footer"
                     target="_blank"
                     rel="noopener"
                     aria-label="Read more about euronews games services">
                      Games
                  </a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-3 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Daha fazla
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/about">Euronews hakkında</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/commercial">Commercial Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/services-ue">AB programları</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/terms-and-conditions">Şartlar</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/cookie-policy">Cookie politikamız</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/contact">İletişim</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/press-office">Press Office</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/jobs">İş ilanları</a></li></ul></li></ul><div class="o-template-footer__element-4"><div class="c-footer-sitemap__follow-socials"  data-event="follow-button-footer"><a class="c-footer-sitemap__list-item c-footer-sitemap__list-item--follow"
               href="/follow-us">Bizi takip edin
            </a><ul class="c-social-share "><li class="c-social-share__item c-social-share__item--facebook"><a href="https://www.facebook.com/tr.euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg" title="Facebook" alt="Facebook" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--twitter"><a href="https://twitter.com/euronews_tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg" title="Twitter" alt="Twitter" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--flipboard"><a href="https://flipboard.com/@euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/flipboard_logo.svg" title="Flipboard" alt="Flipboard" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--youtube"><a href="https://www.youtube.com/euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_youtube.svg" title="Youtube" alt="Youtube" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--linkedin"><a href="https://www.linkedin.com/company/euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg" title="Linkedin" alt="Linkedin" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--dailymotion"><a href="https://www.dailymotion.com/euronews-tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_dailymotion.svg" title="Dailymotion" alt="Dailymotion" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--instagram"><a href="https://www.instagram.com/euronews_tr/" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_instagram.svg" title="Instagram" alt="Instagram" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--telegram"><a href="https://t.me/euronewsturkce" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg" title="Telegram" alt="Telegram" /></a></li></ul></div><div class="c-footer-sitemap__newsletter" data-feature="mailmunch"><div id="mailmunchNewsletter" data-site="579365"></div></div></div></div><div class="c-footer-sitemap__copyright"><div class="c-footer-sitemap__copyright__text">Copyright © euronews 2021</div><div class="u-margin-x-1 u-hide-for-small-only"> -</div><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com/tag/coronavirus"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/tag/"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/tag/coronavirus"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/tag/koronavirus"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com/hot-topic/koronavirus"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com/tag/coronavirus"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul></div></section></footer></div><aside id="hamburger-menu" class="enw-menu u-hide-for-large enw-block-scrollable js-scrollable"><div class="enw-hamburger-menu-content" id="hamburger-menu-content" data-content="{&quot;mainItems&quot;:[{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;europe&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;news&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/ekonomi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;business&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/spor&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;sport&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/lifestyle\/kultur&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;culture&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;}],&quot;hubs&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;programsBlocks&quot;:[[{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/smart-regions&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ak\u0131ll\u0131 B\u00f6lgeler&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/bruksel-burosu&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BR\u00dcKSEL B\u00dcROSU&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/state-of-the-union&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130RL\u0130\u011e\u0130N DURUMU&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;,&quot;label&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/euronews-witness&quot;,&quot;label&quot;:&quot;euronews WITNESS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/global-japan&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GLOBAL JAPAN&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/view&quot;,&quot;label&quot;:&quot;G\u00d6R\u00dc\u015e&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/globalconversation&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fcresel Tart\u0131\u015fmalar&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/nocomment&quot;,&quot;label&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;id&quot;:null,&quot;openInNewTab&quot;:false},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/rop&quot;,&quot;label&quot;:&quot;R\u00d6P&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/spotlight&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spotlight&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/unreported-europe&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Unreported Europe&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/uluslararasi&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cult&quot;,&quot;label&quot;:&quot;CULT&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/musica&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MUSICA&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cinema&quot;,&quot;label&quot;:&quot;S\u0130NEMA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/kultur&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;Next&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-line&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Business Line&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-planet&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BUSINESS PLANET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/sci-tech&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/disrupted&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Disrupted&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/focus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FOCUS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/futuris&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FUTURIS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/realeconomy&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GER\u00c7EK EKONOM\u0130&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/target&quot;,&quot;label&quot;:&quot;HEDEF&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/next&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/european-lens&quot;,&quot;label&quot;:&quot;European Lens&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/explore&quot;,&quot;label&quot;:&quot;explore&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/postcards&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KARTPOSTAL&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/taste&quot;,&quot;label&quot;:&quot;LEZZET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/adventures&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MACERA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;},{&quot;label&quot;:&quot;Green&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/climate-now&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Climate Now&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/ocean&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ocean&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/green&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;\u00d6zel yay\u0131n&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;url&quot;:&quot;&quot;}]],&quot;channelsItems&quot;:[{&quot;label&quot;:&quot;Haber&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Ya\u015fam&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Bilgi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;openInNewTab&quot;:false,&quot;displayFooter&quot;:false},{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa &quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true}]}"><div class="u-hide-for-large u-margin-bottom-3"><div class="c-search-form js-awesomeplete-searchBar" id="hamburger-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class=""></search-form></div></div><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-hide-for-large u-padding-x-0 " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><div class="c-menu-mobile-list c-menu-mobile-list-main"><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">
                    Avrupa
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">
                    Dünya
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">
                    Ekonomi
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/spor">
                    Spor
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">
                    Kültür
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/gezi">
                    GEZİ
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="/video">
                    Video
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
               href="/programlar">
                Tüm Programlar
            </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/coronavirus">
                        KORONAVİRÜS
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship">
                        Football for friendship
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/dogu-akdeniz-krizi">
                        Doğu Akdeniz Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/climate">
                        İklim Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/angola-360">
                        Angola 360
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/destination-dubai">
                        Destination Dubai
                    </a></div><section class="bottom-links"><ul class="bottom-links__list"><li><a class="bottom-links__icon" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Canlı</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon"
         href="/programlar/view"
         title="Tüm görüşler"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M24,16a8,8,0,1,0,8,8A8,8,0,0,0,24,16Zm5.65,5H26.91a8.33,8.33,0,0,0-1.27-3.18A6.44,6.44,0,0,1,29.65,21Zm.75,3a6.27,6.27,0,0,1-.26,1.8h-3a16.25,16.25,0,0,0,0-3.6h3A6.27,6.27,0,0,1,30.4,24ZM24,30c-.47,0-1.23-1.12-1.67-3h3.34C25.23,28.88,24.47,30,24,30Zm-1.88-4.2a13.56,13.56,0,0,1,0-3.6h3.76a13.56,13.56,0,0,1,0,3.6ZM17.6,24a6.27,6.27,0,0,1,.26-1.8h3a16.25,16.25,0,0,0,0,3.6h-3A6.27,6.27,0,0,1,17.6,24ZM24,18c.47,0,1.23,1.12,1.67,3H22.33C22.77,19.12,23.53,18,24,18Zm-1.64-.18A8.33,8.33,0,0,0,21.09,21H18.35A6.44,6.44,0,0,1,22.36,17.82Zm-4,9.18h2.74a8.33,8.33,0,0,0,1.27,3.18A6.44,6.44,0,0,1,18.35,27Zm7.29,3.18A8.33,8.33,0,0,0,26.91,27h2.74A6.44,6.44,0,0,1,25.64,30.18Z" fill="#002e44"/><path d="M43,19.5A24.71,24.71,0,0,0,2,24a24.71,24.71,0,0,0,44,0A24.63,24.63,0,0,0,43,19.5ZM24,33A20.23,20.23,0,0,1,7.2,24a20.19,20.19,0,0,1,33.6,0A20.23,20.23,0,0,1,24,33Z"/></svg><span class="bottom-links__text">Tüm görüşler</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon" href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Bülten</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon" href="/son-haberler"
         title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg><span class="bottom-links__text">Son Dakika</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon weather-icon" href="/hava-durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Hava durumu</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon"
         href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
         target="_blank"
         rel="noopener"
         aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Games</span></a></li></ul></section><div class="c-languages js-languageSelect-menu-burger"><div class="c-languages__select"><select class="c-languages__select__options js-languageSelect" aria-label="Dil seçimi" ><option value="https://www.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                    
                    lang="en-GB"
                    data-locale="en">
              English
            </option><option value="https://fr.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                    
                    lang="fr-FR"
                    data-locale="fr">
              Français
            </option><option value="https://de.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                    
                    lang="de-DE"
                    data-locale="de">
              Deutsch
            </option><option value="https://it.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                    
                    lang="it-IT"
                    data-locale="it">
              Italiano
            </option><option value="https://es.euronews.com/tag/coronavirus"
                    
                    lang="es-ES"
                    data-locale="es">
              Español
            </option><option value="https://pt.euronews.com/tag/"
                    
                    lang="pt-PT"
                    data-locale="pt">
              Português
            </option><option value="https://ru.euronews.com/tag/coronavirus"
                    
                    lang="ru-RU"
                    data-locale="ru">
              Русский
            </option><option value="https://tr.euronews.com/tag/koronavirus"
                     selected
                    lang="tr-TR"
                    data-locale="tr">
              Türkçe
            </option><option value="https://gr.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                    
                    lang="el-GR"
                    data-locale="el">
              Ελληνικά
            </option><option value="https://hu.euronews.com/hot-topic/koronavirus"
                    
                    lang="hu-HU"
                    data-locale="hu">
              Magyar
            </option><option value="https://per.euronews.com/hot-topic/coronavirus"
                    
                    lang="fa-IR"
                    data-locale="fa">
              فارسی
            </option><option value="https://arabic.euronews.com/tag/coronavirus"
                    
                    lang="hy-AM"
                    data-locale="ar">
              العربية
            </option><option value="https://www.euronews.al/al"
                    
                    lang="sq-AL"
                    data-locale="al">
              Shqip
            </option><option value="https://www.euronews.ro"
                    
                    lang="ro-RO"
                    data-locale="ro">
              Română
            </option><option value="https://euronewsgeorgia.com"
                    
                    lang="ka-GE"
                    data-locale="ka">
              ქართული
            </option><option value="https://euronewsbulgaria.com"
                    
                    lang="bg-BG"
                    data-locale="bg">
              български
            </option></select></div></div><section class="bottom-social-links"><ul class="c-social-share "></ul></section></div></aside><script type="x/template" id="search-form-template"><input class="c-search-form__input awesomplete"
    aria-expanded="true"
    aria-label="Ara"
    placeholder="{{searchplaceholder}}"
    type="search"
    v-model="inputSearch"
    v-on:keyup="updateData | debounce 400"
    v-on:keyup.enter="launchSearch"
    v-bind:class="{'noResult': noResult}"><div class="c-search-form__loader"
    v-bind:class="{'loading': isLoading}"><svg class="loader" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="40" height="40" viewBox="0 0 50 50"><path d="M43.935 25.145c0-10.318-8.364-18.683-18.683-18.683-10.318 0-18.683 8.365-18.683 18.683h4.067c0-8.07 6.543-14.615 14.615-14.615s14.615 6.543 14.615 14.615h4.068z"><animateTransform attributeType="xml" attributeName="transform" type="rotate" from="0 25 25" to="360 25 25" dur="0.6s" repeatCount="indefinite"/></path></svg></div><button class="c-search-form__button"
    aria-label="search button"
    v-on:click="launchSearch"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M28.056 27.944h0c-.78.777-.78 2.05-.003 2.828l8.163 8.18c.777.78 2.05.78 2.828.003h0c.78-.777.78-2.05.003-2.828l-8.163-8.18c-.776-.778-2.05-.78-2.828-.003z"/><path d="M20.5 11c5.238 0 9.5 4.262 9.5 9.5S25.738 30 20.5 30 11 25.738 11 20.5s4.262-9.5 9.5-9.5m0-4C13.044 7 7 13.044 7 20.5S13.044 34 20.5 34 34 27.956 34 20.5 27.956 7 20.5 7h0z"/></svg></button></script><div class="breakingNews-master-hidden"></div><div class="js-browser-unsupported browser-unsupported hide" data-msg="Euronews artık Internet Explorer üzerinden erişilebilir değil. Bu tarayıcı artık Microsoft tarafından güncellenmiyor ve en son teknik yenilikleri desteklemiyor. Sizi; Esge, Safari, Google Chrome veya Mozilla Firefox gibi başka tarayıcıları kullanmaya davet ediyoruz."><div class="browser-unsupported__bkg"></div><div class="browser-unsupported__modal js-browser-unsupported-txt"></div></div><noscript data-feature="facebook"><img height="1" width="1" style="display:none" alt="Facebook"
                 src="https://www.facebook.com/tr?id=1612819098956034&ev=PageView&noscript=1"/></noscript><script type="application/ld+json">{
    "@context": "http://schema.org/",
    "@type": "WebSite",
    "name": "Euronews.com",
    "url": "https://tr.euronews.com/",
    "potentialAction": {
        "@type": "SearchAction",
        "target": "https://tr.euronews.com/search?query={search_term_string}",
        "query-input": "required name=search_term_string"
    },
    "sameAs": [
        "https://www.facebook.com/tr.euronews",
        "https://www.instagram.com/euronews_tr/",
        "https://flipboard.com/@euronewstr",
        "https://twitter.com/euronews_tr",
        "https://www.linkedin.com/company/euronews",
        "https://t.me/euronewsturkce"
    ]
}</script><script data-item="page" defer src="/build/a7505f3394ab15df6442-quantcast-measurement.js"></script><noscript><div style="display:none;"><img src="//pixel.quantserve.com/pixel/p-8WySRT3MRSkuS.gif" border="0" height="1" width="1" alt="Quantcast"/></div></noscript><script data-item="page" defer src="/build/e80d284a84660a1c954a-vertical.js"></script></body></html>
