<!DOCTYPE html><html class="no-js" lang="tr"><head><meta charset="UTF-8"><meta name="robots" content="max-snippet:-1, max-image-preview:standard"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-400.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-700.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://static.euronews.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://api.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://sdk.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://www.googletagservices.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://pagead2.googlesyndication.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://api.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://script.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://forms.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://analytics.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://connect.facebook.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://assets.poool.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://apv-launcher.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://snippet.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://ping.chartbeat.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://static.chartbeat.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://odb.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://log.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://mcdp-chidc2.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://sync.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://libs.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://tcheck.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://widgets.outbrain.com"><meta name="dfp-data" content="{&quot;rootId&quot;:&quot;6458&quot;,&quot;adUnit&quot;:&quot;news\/tags&quot;,&quot;keyValues&quot;:{&quot;lng&quot;:&quot;tr&quot;,&quot;ntvPlacement&quot;:&quot;1108721&quot;,&quot;page&quot;:&quot;tag&quot;,&quot;tags&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;},&quot;level1&quot;:&quot;euronews_new&quot;,&quot;level1AMP&quot;:&quot;euronews_new_AMP&quot;,&quot;mpuLimit&quot;:4,&quot;moatTimeout&quot;:1000,&quot;lazyLoadingOffset&quot;:&quot;100&quot;,&quot;hasSwipe&quot;:true,&quot;moatJwClientId&quot;:&quot;euronewsjwvideo227963755119&quot;,&quot;moatDmClientId&quot;:&quot;euronewsjsvideo10965533385&quot;,&quot;disabledAdSlots&quot;:[]}"><meta name="global-store-data" content="eyJrZXlWYWx1ZXMiOnsiZmVhdHVyZV9mbGlwcGluZyI6eyJmYXN0Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0xhenlsb2FkaW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvbWF0YWQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImJhcnJlX25vdyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImJjb3ZlcnkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImdvb2dsZV9hbmFseXRpY3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ3JhcGVzaG90Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImxpbmtlZGluTmV4dCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJtYWlsbXVuY2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwibWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicG9vb2wiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOnRydWUsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInBvcHVwX21lc3NhZ2VfYWxsX3dlYnNpdGUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwb3B1cF9tZXNzYWdlX2xpdmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJzcG90aW0iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0aWNreVNlY29uZHNMZGJJc0FjdGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sInRvcF92aWRlb19taW51dGVseSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOnRydWUsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiRHVyYXRpb25NZWRpYSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwidmlkZW9fYXV0b3BsYXkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX19LCJzbG93Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX19fSwidGhpcmRfcGFydF9hZHNfdGltZW91dCI6IjMwMDAifSwibG9jYWxlIjoidHIiLCJ2ZXJ0aWNhbENvbmZpZ3VyYXRpb24iOnsidmVydGljYWxDb25maWciOnsid2Vic2l0ZSI6ImV1cm9uZXdzIiwidmVydGljYWxfc2l0ZSI6eyJ0cmF2ZWwiOnsia2V5dmFsdWVzUHJlZml4IjoidnRyXyIsImFjdGl2ZSI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlfSwib3duX2Rlc2lnbiI6eyJlbiI6dHJ1ZX0sInNvY2lhbF9uZXR3b3JrcyI6eyJlbiI6eyJpbnN0YWdyYW0iOiJodHRwczpcL1wvd3d3Lmluc3RhZ3JhbS5jb21cL2V1cm9uZXdzdHJhdmVsIiwieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzVHJhdmVsIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3N0cmF2ZWwiLCJ0d2l0dGVyIjoiaHR0cHM6XC9cL3R3aXR0ZXIuY29tXC9ldXJvbmV3c3RyYXZlbCJ9fX0sImdyZWVuIjp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZncl8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsiaW5zdGFncmFtIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5pbnN0YWdyYW0uY29tXC9ldXJvbmV3c2dyZWVuXC8iLCJ5b3V0dWJlIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy55b3V0dWJlLmNvbVwvY2hhbm5lbFwvVUNCOHF1OGJoQWlWOEJPSks5RVJ6WjNRIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3NncmVlbiIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzZ3JlZW4iLCJmbGlwYm9hcmQiOiJodHRwczpcL1wvZmxpcGJvYXJkLmNvbVwvQGV1cm9uZXdzZ3JlZW4ifX19LCJuZXh0Ijp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZuZV8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzTmV4dCIsImZhY2Vib29rIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5mYWNlYm9vay5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsImZsaXBib2FyZCI6Imh0dHBzOlwvXC9mbGlwYm9hcmQuY29tXC9ARXVyb25ld3NOZXh0In19fX19LCJjdXJyZW50VmVydGljYWwiOm51bGx9LCJwb29vbCI6eyJhcHBLZXkiOiJiQTY4aHZkUmlVOVllc01EZGUySnNjZUNtZnA3ZkNGRnczajl2QVNtaVViYU5TYVptTGs4bXBBeHNmdWlQOHp6IiwicGFnZVR5cGUiOiJwYWdlIiwidGVzdFNlZ21lbnQiOm51bGx9fQ=="><meta name="app-context" content="search-page"><title>Covid-19 aşısı | euronews -  Covid-19 aşısı hakkında uluslararası haberler
</title><meta name="description" content="Covid-19 aşısı | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
"><meta name="keywords" content="Covid-19 aşısı"><meta name="news_keywords" content="Covid-19 aşısı"><link rel="canonical" href="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"/><link rel="alternate" hreflang="en" href="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"/><link rel="alternate" hreflang="de" href="https://de.euronews.com/tag/corona-impfung"/><link rel="alternate" hreflang="pt" href="https://pt.euronews.com/hot-topic/vacina-anticovid19"/><link rel="alternate" hreflang="ru" href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-vaccine"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"/><link rel="alternate" hreflang="x-default" href="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"/><meta property="og:locale" content="tr-TR" /><meta property="og:site_name" content="euronews" /><meta property="og:url" content="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-" /><meta property="og:type" content="website" /><meta property="og:title" content="Covid-19 aşısı | euronews -  Covid-19 aşısı hakkında uluslararası haberler
" /><meta property="og:description" content="Covid-19 aşısı | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="og:locale:alternate" content="en-GB" /><meta property="og:locale:alternate" content="de-DE" /><meta property="og:locale:alternate" content="pt-PT" /><meta property="og:locale:alternate" content="ru-RU" /><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR" /><meta name="twitter:site" content="@euronews" /><meta name="twitter:title" content="Covid-19 aşısı | euronews -  Covid-19 aşısı hakkında uluslararası haberler
" /><meta name="twitter:description" content="Covid-19 aşısı | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="fb:pages" content="240986288813" /><!--[if IE]><meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge"/><![endif]--><link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-57x57.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-60x60.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-72x72.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-76x76.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-114x114.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-120x120.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-144x144.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-152x152.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-180x180.png"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-32x32.png" sizes="32x32"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/android-chrome-192x192.png" sizes="192x192"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-96x96.png" sizes="96x96"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-16x16.png" sizes="16x16"><link rel="manifest" href="/manifest.json"><link rel="mask-icon" href="https://static.euronews.com/favicons/safari-pinned-tab.svg" color="#003865"><meta name="msapplication-TileColor" content="#003865"><meta name="theme-color" content="#ffffff"><meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="no"><meta name="msapplication-config" content="browserconfig.xml" /><meta name="msapplication-window" content="width=1280;height=1024" /><meta name="msapplication-navbutton-color" content="#003865" /><meta name="msapplication-starturl" content="./" /><meta name="mobile-web-app-capable" content="no"><link rel="home" href="/" title="homepage"><meta name="msapplication-TileImage" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-144x144.png"><meta name="apple-mobile-web-app-title" content="Euronews.com"><meta name="application-name" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-tooltip" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-square70x70logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-small.jpg"/><meta name="msapplication-square150x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-medium.jpg"/><meta name="msapplication-wide310x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-wide.jpg"/><meta name="msapplication-square310x310logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-large.jpg"/><meta name="viewport" content="width=device-width, minimum-scale=1, initial-scale=1"><link rel="stylesheet" href="/build/02f5517d4b5a864934e3-font_noto.css"><link rel="stylesheet" href="/build/c99f381907799aba89ac-11.css"><link rel="stylesheet" href="/build/ad0b2502aa594ee77d65-app_css.css"><script data-feature="didomi" src="/build/69d917eecc5bd779591b-runtime.js" async></script><script data-feature="didomi" src="/build/e46f66cff3a4d40be0ff-didomi.js" async></script><script src="/build/4de8a479afbb0d715f51-globalstore_bridge.js"></script><script>
          window.digitalData = JSON.parse('{\"site\":{\"platform\":\"\",\"language\":\"tr\",\"primarylanguage\":\"\",\"secondarylanguage\":\"\",\"environment\":\"prod\",\"brand\":\"euronews\",\"servicetype\":\"web\",\"version\":{\"versions\":{\"date\":20210729085451,\"revision\":\"5.8.2\"}}},\"page\":{\"pagename\":\"euronews.multi.tags.multi.covid-vaccine\",\"pagehasad\":\"\",\"pagenumads\":\"\",\"sitesection\":\"\",\"sitesubsection1\":\"\",\"sitesubsection2\":\"\",\"pagetype\":\"page\",\"pageurl\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/covid-19-as-s-?p=23\",\"pagedownloadtime\":\"\",\"vertical\":\"multi\",\"theme\":\"tags\",\"program\":\"multi\",\"contenttype\":\"txt\",\"menustatus\":\"\",\"pagereload\":\"\",\"pagedisplaybreakpoint\":\"\",\"displaybreakingnewsbar\":\"none\",\"swipe\":\"none\",\"urlpath\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/covid-19-as-s-\"},\"search\":{\"keyword\":\"\",\"searchresult\":\"\"},\"uv\":{\"uvid\":\"\"},\"article\":{\"eventid\":\"none\",\"storyid\":\"none\",\"updatedate\":\"none\",\"title\":\"none\",\"format\":\"none\",\"nbdayssincepublication\":\"none\",\"articlepromotedtobcs\":\"\",\"articlepromotedtohp\":\"\"},\"video\":{\"videoid\":\"none\",\"youtubevideoid\":\"none\",\"dailymotionvideoid\":\"none\",\"housenumbervidid\":\"none\",\"name\":\"none\",\"publicationdate\":\"none\",\"type\":\"none\",\"duration\":\"none\",\"isinplaylist\":\"none\",\"playlistname\":\"none\",\"haspreview\":\"none\",\"viewmode\":\"none\",\"playername\":\"none\",\"playlistnumitems\":\"none\",\"playlistposition\":\"none\",\"playerversion\":\"none\",\"soundstatus\":\"none\"},\"component\":{\"name\":\"\",\"type\":\"\",\"action\":\"\",\"pagename\":\"\",\"actiondetail\":\"\"},\"newsletter\":{\"name\":\"\",\"location\":\"\"},\"cm\":{\"ssf\":\"1\"},\"thirdPartiesDisabled\":[],\"scribbleId\":2818513,\"sendDate\":null}');
          let dfpDataJson = document.head.querySelector("meta[name=dfp-data]");
          if (null !== dfpDataJson) {
              try {
                  window.dfpData = JSON.parse(dfpDataJson.content);
                  window.dfpData.adobeReady = false;
                  window.dfpData.grapeshotReady = false;
                  window.dfpData.streamampReady = false;
                  window.dfpData.streamampConfigReady = false;
                  window.dfpData.moatReady = false;
              } catch (e) {
                  console.error("DfpData has incorrect values");
              }
          }
      </script><script src="/build/56515ee75cce8de087ec-adobeDatalayer_bridge.js" data-feature="adobe"></script><script src="https://assets.adobedtm.com/cbcaa08b4d07/21b46dbf0308/launch-18c76c3a7465.min.js" data-feature="adobe" async></script><script src="/build/0c0f6a7206d7578bc452-0.js" defer></script><script src="/build/d7ca20b225ac9b5678c9-2.js" defer></script><script src="/build/e9c05a1680046a88abdd-main.js" defer></script></head><body  data-website="euronews"><div id="outdated"></div><div><div id="js-leaderboard-top"
                     class="base-leaderboard base-leaderboard--top base-leaderboard--wallpaper u-show-for-large"><div id="adzone-leaderboard-wallpaper" class="advertising js-adzone"></div></div><div class="u-position-relative u-zindex--999" id="js-header"><header class="o-site-header c-site-header" role="banner"><input type="checkbox" id="c-burger-btn-checkbox" class="c-burger-btn-checkbox u-hide-for-all" role="button"><label class="c-burger-btn u-hide-for-large u-margin-bottom-0" for="c-burger-btn-checkbox" id="toggle-menu" aria-label="Toggle menu"><div class="c-burger-btn__container" id="hamburger-button"><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-1"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-2"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-3"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-4"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-5"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-6"></div></div></label><div class="o-site-header__top u-show-for-medium"><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/tag/corona-impfung"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/hot-topic/vacina-anticovid19"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-vaccine"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul><div class="js-search-menu o-header-topbar__search"><div class="c-search-form c-search-form-topbar js-awesomeplete-searchBar" id="search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Ara"
        class="c-search-form-topbar"></search-form></div></div><ul class="o-header-topbar__internal-links c-internal-links u-show-for-large"><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon" href="/follow-us" rel="noopener" aria-label="Read more about follow us !"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M42,8H6a2,2,0,0,0-2,2V38a2,2,0,0,0,2,2H42a2,2,0,0,0,2-2V10A2,2,0,0,0,42,8Zm-2,4.19L39.85,12H40ZM37.53,12,24,22.15,10.52,12ZM8,36V13.86L24,25.91l16-12V36Z" fill="#002e44"/></svg><span data-event="newsletter-link-header" class="c-internal-links__text">Newsletter</span></a></li><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon"
           href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
           target="_blank"
           rel="noopener"
           aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="c-internal-links__text c-internal-links__text--games">Games</span></a></li></ul></div><a class="o-site-header__logo" href="/" aria-label="Euronews Logo"><svg width="110" height="24" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>
    Euronews
  </title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z" fill="#005587"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z" fill="#005587"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z" fill="#005587"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z" fill="#005587"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z" fill="#005587"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z" fill="#005587"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z" fill="#005587"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9" fill="#005587"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z" fill="#005587"/></svg></a><div class="o-site-menu-icons u-hide-for-medium"><a class="o-site-menu-icons__btn" href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M30.56,17.57a.67.67,0,0,0-.36.53.58.58,0,0,0,.06.26.45.45,0,0,0,.24.21l9.55,4.12a.7.7,0,0,0,.89-.44s0-.05,0-.08l1.62-10.25a.48.48,0,0,0-.24-.54.6.6,0,0,0-.63,0l-3.28,1.81L38,13.4a17.93,17.93,0,1,0,3.15,14,1.79,1.79,0,1,0-3.51-.67,14.36,14.36,0,1,1-2.79-11.51l-.64.35Z" fill="#00202f" /><path d="M28.91,31.38a1.86,1.86,0,0,1-1.29-.53l-5.35-5.36a1.82,1.82,0,0,1-.54-1.29V14.94a1.82,1.82,0,0,1,3.64,0v8.51l4.83,4.82a1.82,1.82,0,0,1-1.29,3.11Z" fill="#00202f" /></svg></a><a class="o-site-menu-icons__btn js-menu-live" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z" fill="#00202f"/></svg></a></div><section class="o-header-menu u-hide-for-small-only"><nav class="o-section o-header-menu__nav"><ul class="o-header-menu__list"><li class="o-header-menu__first-list u-flex-container"><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
              GEZİ
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/video" aria-label="Read more about Video">
              Video
            </a></div></li><li id="list-item" class="list-item list-item--more u-hide-for-xlarge"><a href="#" class="js-menu-more more-link list-item__link">Daha fazla</a><div class="c-menu-more c-header-sub-menu u-hide-for-all"><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
                  Ekonomi
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
                  Spor
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a></div></li><li class="js-programs_links list-item list-item--programs"><a href="#" class="c-programs-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="none" stroke="#fff" stroke-width="4" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" stroke-miterlimit="10" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M18 24h22.02m-32-.015h3.917M18 13.993h22.02m-32-.015h3.917M18 33.993h22.02m-32-.015h3.917"/></svg><span class="c-programs-icon__text">Programlar</span></a></li><li class="u-hide-for-medium"><a aria-label="Euronews logo" class="c-header-logo__link" href="/"><svg class="c-header-logo__svg" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>Euronews</title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/hava-durumu" title="Hava durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a class="c-menu-icons--live"
           href="/live"
           title="Canlı"><span class="c-menu-icons--live__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg></span><span class="list-item__link c-menu-icons--live__text">Canlı</span></a></li></ul><div class="js-programs-menu c-programs-menu c-header-sub-menu u-hide-for-all"><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/european-affairs/avrupa-haber" class="title" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/smart-regions"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Akıllı Bölgeler
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/bruksel-burosu"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Brüksel Bürosu
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/state-of-the-union"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇rli̇ği̇n Durumu
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/haber/uluslararasi" class="title" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/dunya"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Dünya
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/euronews-witness"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Euronews Witness
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/global-japan"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Global Japan
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/view"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Görüş
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/globalconversation"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Küresel Tartışmalar
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/nocomment"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >No Comment
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/rop"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Röp
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/spotlight"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Spotlight
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/unreported-europe"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Unreported Europe
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/lifestyle/kultur" class="title" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cult"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Cult
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/musica"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Musica
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cinema"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Si̇nema
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/next" class="title" aria-label="Read more about Next">
                  Next
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-line"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Line
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-planet"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Planet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/sci-tech"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇li̇m-Tekni̇k
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/disrupted"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Disrupted
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/focus"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Focus
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/futuris"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Futuris
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/realeconomy"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Gerçek Ekonomi̇
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/target"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Hedef
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/gezi" class="title" aria-label="Read more about GEZİ">
                  Gezi̇
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/european-lens"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >European Lens
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/explore"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Explore
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/postcards"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Kartpostal
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/taste"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Lezzet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/adventures"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Macera
                  </a></li></ul><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/green" class="title" aria-label="Read more about Green">
                  Green
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/climate-now"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Climate Now
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/ocean"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Ocean
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><span class="title">Özel yayın</span></div><ul><li class="list-item"><a href="/special/angola-360"
                     class="js-menu-program-hub_angola-360 list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_angola-360"
                     >Angola 360
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/destination-dubai"
                     class="js-menu-program-hub_destination-dubai list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_destination-dubai"
                     >Destination Dubai
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/dogu-akdeniz-krizi"
                     class="js-menu-program-hub_east-mediterranean-crisis list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_east-mediterranean-crisis"
                     >Doğu Akdeniz Krizi
                  </a></li><li class="list-item"><a href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship"
                     class="js-menu-program-custom_Football for friendship list-item__link"
                     aria-label="Read more about custom_Football for friendship"
                     >Football For Friendship
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/coronavirus"
                     class="js-menu-program-hub_Coronavirus list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Coronavirus"
                     >Koronavi̇rüs
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/climate"
                     class="js-menu-program-hub_Climate list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Climate"
                     >İklim Krizi
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__footer"><footer class="c-section__footer"><a class="c-section__footer__link " href="/programlar" >
    Tüm Programlar
  </a></footer></div></div></nav></section></header><section class="c-breakingNews c-breakingNews--hidden js-breakingNews"><div class="o-section c-breakingNews__content"><strong class="c-breakingNews__title">Son Dakika</strong><div class="c-breakingNews__swiper"><div class="c-swiper c-swiper--breakingNews"                   ><div id="breaking-news-component" class="swiper-container" data-carousel="breaking-news"
       data-carousel-theme="carousel"><div class="swiper-wrapper"><breaking-news></breaking-news></div><div class="breaking-news-component swiper-pagination"></div></div><div class="breaking-news-component swiper-button-prev u-hide-for-small-only"></div><div class="breaking-news-component swiper-button-next u-hide-for-small-only"></div></div><button class="c-swipper__button close-breaking-news" aria-label="Close alert"><svg version="1.1" class="c-button--cross" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px"
	 width="17px" height="17px" viewBox="0 0 17 17" style="enable-background:new 0 0 17 17;" xml:space="preserve"><polygon  points="15.5,16.7 8.5,10.1 1.6,16.7 0.2,15.2 7.1,8.8 0.2,2.3 1.6,0.8 8.5,7.4 15.5,0.8 16.8,2.3 10,8.8 
	16.8,15.2 "/></svg></button></div></div></section></div></div><a href="#" id="dfp-wallpaper-wrapper" class="u-hide-for-all" aria-label="wallpaper link"></a><main class="o-site-main" id="enw-main-content"><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--default  u-show-for-medium "
        data-event="barre-now-tags"><ul class="o-section__new-nav c-section__nav c-barre-now__tag-list"><li><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
                Öne çıkan konular
            </strong><span class="c-barre-now__dot">.</span></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="o-section c-section o-block-topstories-newsy "><header class="o-section__new-header "><div class="o-section__new-header__top"><div class="o-section__new-header__label">
                BU KONUDA DAHA FAZLASI
            </div><h1 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Covid-19 aşısı
              </h1></div></header><div class="o-block-topstories-newsy__main"><div class="o-block-topstories-newsy__articles"><article
        data-nid="1314844"
        data-cid="5191132"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-1 m-modeM-1 m-modeL-1 m-modeXL-1                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/09/koronavirus-as-s-ikinci-dozdan-10-gun-sonra-korumaya-basl-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/19/11/32/210x136_cmsv2_eda9f791-300c-5376-8286-b9c73ef46424-5191132.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/19/11/32/210x136_cmsv2_eda9f791-300c-5376-8286-b9c73ef46424-5191132.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/19/11/32/508x344_cmsv2_eda9f791-300c-5376-8286-b9c73ef46424-5191132.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/19/11/32/630x420_cmsv2_eda9f791-300c-5376-8286-b9c73ef46424-5191132.jpg 630w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Sağlık çalışanına üçüncü fazdaki aşı enjekte ediliyor" alt="Sağlık çalışanına üçüncü fazdaki aşı enjekte ediliyor"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link m-object__title__link--big-title"
           href="/2020/12/09/koronavirus-as-s-ikinci-dozdan-10-gun-sonra-korumaya-basl-yor"
           title="Koronavirüs aşısı ikinci dozdan 10 gün sonra korumaya başlıyor"
           target="_self">
                      Koronavirüs aşısı ikinci dozdan 10 gün sonra korumaya başlıyor
                  </a></h2></div></article></div><aside class="o-block-topstories-newsy__aside"><article
        data-nid="1314776"
        data-cid="5191018"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/09/ingiltere-de-dun-baslayan-pfizer-biontech-as-s-icin-alerjik-reaksiyon-uyar-s"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/19/10/18/210x136_cmsv2_bd6d9169-d600-56a3-b0d8-954bdc6c7c6a-5191018.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/19/10/18/210x136_cmsv2_bd6d9169-d600-56a3-b0d8-954bdc6c7c6a-5191018.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/19/10/18/508x344_cmsv2_bd6d9169-d600-56a3-b0d8-954bdc6c7c6a-5191018.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/19/10/18/508x344_cmsv2_bd6d9169-d600-56a3-b0d8-954bdc6c7c6a-5191018.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="İngiltere&#039;de Pfizer-BioNTech Covid-19 aşısı dünden bu yana binlerce kişiye yapılıyor" alt="İngiltere&#039;de Pfizer-BioNTech Covid-19 aşısı dünden bu yana binlerce kişiye yapılıyor"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/09/ingiltere-de-dun-baslayan-pfizer-biontech-as-s-icin-alerjik-reaksiyon-uyar-s"
           title="İngiltere&#039;de dün başlayan Pfizer-BioNTech aşısı için alerjik reaksiyon uyarısı"
           target="_self">
                      İngiltere&#039;de dün başlayan Pfizer-BioNtech aşısında alerji endişesi
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1313130"
        data-cid="5187098"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="04:29"><a href="/2020/12/09/turkiye-de-halk-cin-sirketi-sinovac-n-covid-19-as-s-na-guveniyor-mu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/70/98/210x136_cmsv2_72fafa9e-98da-57df-bb05-45a4ab0f9548-5187098.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/70/98/210x136_cmsv2_72fafa9e-98da-57df-bb05-45a4ab0f9548-5187098.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/70/98/508x344_cmsv2_72fafa9e-98da-57df-bb05-45a4ab0f9548-5187098.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/70/98/508x344_cmsv2_72fafa9e-98da-57df-bb05-45a4ab0f9548-5187098.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Türkiye&#039;de aşı tartışmaları: Türkler, Çin şirketi Sinovac&#039;ın aşısına güveniyor mu?" alt="Türkiye&#039;de aşı tartışmaları: Türkler, Çin şirketi Sinovac&#039;ın aşısına güveniyor mu?"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/09/turkiye-de-halk-cin-sirketi-sinovac-n-covid-19-as-s-na-guveniyor-mu"
           title="Türkiye&#039;de halk Çin şirketi Sinovac&#039;ın Covid-19 aşısına güveniyor mu? | Video"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de halk Çin şirketi Sinovac&#039;ın Covid-19 aşısına güveniyor mu?
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1313934"
        data-cid="5188882"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/08/turkiye-de-koronavirusten-olen-say-s-art-yor-son-24-saatte-211-kisi-hayat-n-kaybetti"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/88/82/210x136_cmsv2_34ecac96-bb4e-5688-82af-666def4da581-5188882.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/88/82/210x136_cmsv2_34ecac96-bb4e-5688-82af-666def4da581-5188882.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/88/82/508x344_cmsv2_34ecac96-bb4e-5688-82af-666def4da581-5188882.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/88/82/508x344_cmsv2_34ecac96-bb4e-5688-82af-666def4da581-5188882.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Türkiye&#039;de son 24 saatte koronavirüsten dolayı 211 kişi hayatını kaybetti." alt="Türkiye&#039;de son 24 saatte koronavirüsten dolayı 211 kişi hayatını kaybetti."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/08/turkiye-de-koronavirusten-olen-say-s-art-yor-son-24-saatte-211-kisi-hayat-n-kaybetti"
           title="Türkiye&#039;de koronavirüsten ölen sayısı artıyor: Son 24 saatte 211 kişi hayatını kaybetti"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de koronavirüs: Son 24 saatte 211 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h2></div></article></aside></div></section><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-show-for-small-only " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/hot-topic/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="c-section"
                 data-api-url="/api/tag/covid-19-as-s-"
                 data-api-search-url="/api/search/tag/covid-19-as-s-"
                 data-title="Covid-19 aşısı"
                 data-allow-empty-query="1"
                 data-show-input="1"
                 data-total-result="767"
                 data-pagination="1"
        ><div class="c-search-page__list" id="c-search-articles"><section
      class="o-section o-block-listing  qa-listingBlock"><div data-content="[{&quot;id&quot;:&quot;1313754&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5188276&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201208_NWSU_14153002&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Amerika G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesi Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ba\u015far\u0131 kriterlerini kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;ABD: FDA, Pfizer\/BioNTech&#039;in Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131na ilk ye\u015fil \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 yakt\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;FDA Komitesi, bu hafta a\u015f\u0131n\u0131n acil durum kullan\u0131m\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde engel olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayacak&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;FDA Komitesi, bu hafta a\u015f\u0131n\u0131n acil durum kullan\u0131m\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde engel olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayacak&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;FDA Komitesi, bu hafta a\u015f\u0131n\u0131n acil durum kullan\u0131m\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde engel olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayacak&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;amerika-g-da-ve-ilac-dairesi-pfizer-biontech-as-s-n-n-basar-kriterlerini-kars-lad-g-n-ac-k&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesi (FDA), Pfizer ve BioNTech&#039;in geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n acil durum kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in gerekli olan ba\u015far\u0131 kriterleri kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nFDA Komitesi, sal\u0131 g\u00fcn\u00fc yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f raporunda ila\u00e7 \u015firketi Pfizer ve BioNTech taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \&quot;g\u00fcvenilirli\u011fini ve etkinli\u011fini\&quot; do\u011frulad\u0131.   \n\n\u00c7al\u0131\u015fmada, a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 95 etkili oldu\u011fu ve ilk dozdan yakla\u015f\u0131k 10 g\u00fcn sonra Kovid-19&#039;a kar\u015f\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fc koruma sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Ayr\u0131ca a\u015f\u0131n\u0131n 21 g\u00fcn arayla 30 mikrograml\u0131k iki doz \u015feklinde uygulanmas\u0131 \u00f6nerildi. \n\n\u00d6te yandan raporda a\u015f\u0131n\u0131n 16 ya\u015f\u0131ndan k\u00fc\u00e7\u00fcklerde, hamilelerde ve ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi zay\u0131f ki\u015filerde g\u00fcvenli kullan\u0131labilece\u011fini s\u00f6ylemek i\u00e7in yeterli bilgi olmad\u0131\u011f\u0131 da vurguland\u0131. \n\nYay\u0131mlanan \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n ard\u0131ndan komite bu hafta toplanarak a\u015f\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde engel olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayacak.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesi (FDA), Pfizer ve BioNTech&amp;#039;in geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n acil durum kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in gerekli olan ba\u015far\u0131 kriterleri kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;FDA Komitesi, sal\u0131 g\u00fcn\u00fc yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f raporunda ila\u00e7 \u015firketi Pfizer ve BioNTech taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \&quot;g\u00fcvenilirli\u011fini ve etkinli\u011fini\&quot; do\u011frulad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7al\u0131\u015fmada, a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 95 etkili oldu\u011fu ve ilk dozdan yakla\u015f\u0131k 10 g\u00fcn sonra Kovid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fc koruma sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Ayr\u0131ca a\u015f\u0131n\u0131n 21 g\u00fcn arayla 30 mikrograml\u0131k iki doz \u015feklinde uygulanmas\u0131 \u00f6nerildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5183114,5187986\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/08\/turkiye-nin-anlast-g-cinli-sinovac-n-covid-19-as-s-endonezya-da-yuzde-97-koruma-saglad\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;nin anla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00c7inli Sinovac&#039;\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Endonezya&#039;da y\u00fczde 97 koruma sa\u011flad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/31\/inaktif-viral-vektor-mrna-covid-19-as-lar-nda-firmalar-hangi-teknikleri-kulland-farklar-ne\&quot;&gt;\u0130naktif, Viral Vekt\u00f6r, mRNA...Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131nda hangi teknikler kullan\u0131ld\u0131? Farklar\u0131 neler?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u00d6te yandan raporda a\u015f\u0131n\u0131n 16 ya\u015f\u0131ndan k\u00fc\u00e7\u00fcklerde, hamilelerde ve ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi zay\u0131f ki\u015filerde g\u00fcvenli kullan\u0131labilece\u011fini s\u00f6ylemek i\u00e7in yeterli bilgi olmad\u0131\u011f\u0131 da vurguland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yay\u0131mlanan \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n ard\u0131ndan komite bu hafta toplanarak a\u015f\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde engel olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayacak.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1607437479,&quot;publishedAt&quot;:1607441954,&quot;updatedAt&quot;:1607441956,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/08\/amerika-g-da-ve-ilac-dairesi-pfizer-biontech-as-s-n-n-basar-kriterlerini-kars-lad-g-n-ac-k&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/18\/82\/76\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_fc1f6842-be06-577a-8cdf-661e909d7b69-5188276.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Pfizer BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n tam koruma sa\u011flamas\u0131 i\u00e7in iki doz uygulanmas\u0131 gerekiyor&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Pfizer BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n tam koruma sa\u011flamas\u0131 i\u00e7in iki doz uygulanmas\u0131 gerekiyor&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;The Associated Press&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5161&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3573&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24334&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24236&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pfizer&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Pfizer&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1311500&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1314776&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1315136&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/08\/amerika-g-da-ve-ilac-dairesi-pfizer-biontech-as-s-n-n-basar-kriterlerini-kars-lad-g-n-ac-k&quot;,&quot;lastModified&quot;:1607441956},{&quot;id&quot;:&quot;1313672&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5187986&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201208_NWSU_14151443&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin anla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00c7inli Sinovac&#039;\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Endonezya&#039;da y\u00fczde 97 koruma sa\u011flad\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u00c7inli Sinovac&#039;\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Endonezya&#039;da y\u00fczde 97 koruma sa\u011flad\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 50 milyon dozda anla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00c7inli Sinovac&#039;\u0131n CoronaVac adl\u0131 (Covid-19) a\u015f\u0131s\u0131 Endonezya&#039;daki faz 3 testlerinde y\u00fczde 97 koruma sa\u011flad\u0131.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 50 milyon dozda anla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00c7inli Sinovac&#039;\u0131n CoronaVac adl\u0131 (Covid-19) a\u015f\u0131s\u0131 Endonezya&#039;daki faz 3 testlerinde y\u00fczde 97 koruma sa\u011flad\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 50 milyon dozda anla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00c7inli Sinovac&#039;\u0131n CoronaVac adl\u0131 (Covid-19) a\u015f\u0131s\u0131 Endonezya&#039;daki faz 3 testlerinde y\u00fczde 97 koruma sa\u011flad\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-nin-anlast-g-cinli-sinovac-n-covid-19-as-s-endonezya-da-yuzde-97-koruma-saglad&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 50 milyon dozda anla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00c7inli Sinovac Biotech Ltd. firmas\u0131n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Endonezya&#039;daki faz 3 testlerinde y\u00fczde 97 koruma sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.   \n\nEndonezya&#039;da Bio Farma adl\u0131 devlete ba\u011fl\u0131 ila\u00e7 kurumundan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u00c7inli firman\u0131n koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n faz 3 deneylerinde 1.600 ki\u015fi \u00fczerinde test edildi\u011fi ve deneklerin y\u00fczde 97 oran\u0131nda antikor \u00fcretimi sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 duyuruldu. \n\nBio Farma s\u00f6zc\u00fcs\u00fc Iwan Setiawan, ara\u015ft\u0131rman\u0131n son bir ayda yap\u0131lan deneylere dayand\u0131\u011f\u0131n\u0131, kapsaml\u0131 sonucun ocak ay\u0131nda a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131n\u0131 kaydetti. \n\n\u00c7inli Sinovac \u015firketi de faz 1 ve 2 deneylerinde sa\u011fl\u0131kl\u0131 ki\u015filere verilen d\u00fc\u015f\u00fck doz a\u015f\u0131n\u0131n antikor geli\u015ftirerek y\u00fczde 97 koruma sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015f, a\u015f\u0131lanan ki\u015filerin kanlar\u0131nda g\u00f6r\u00fclen y\u00fcksek serokonversiyon oran\u0131n\u0131n Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 etkili bir \u015fekilde korudu\u011fu anlam\u0131na gelmedi\u011fini belirtmi\u015fti. \n\nSerokonversiyon ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sisteminde, a\u015f\u0131lanan ya da enfekte olan bir hastan\u0131n belirli bir s\u00fcre zarf\u0131nda kan\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kan \u00f6zg\u00fcl antikorlar anlam\u0131na geliyor. \n\nThe Lancet: Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazanan hastalar\u0131n antikor oran\u0131 Coronavac&#039;\u0131n etkisinden daha fazla \n\nAkademik t\u0131p dergisi The Lancet&#039;te yay\u0131mlanan bir makalede, Covid-19&#039;a yakalanan ve iyile\u015fen hastalar\u0131n v\u00fccudunda \u00fcretilen antikor oran\u0131n\u0131n, Sinovac&#039;\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 sa\u011fl\u0131kl\u0131 insanlar\u0131n kan\u0131nda olu\u015fan antikolardan daha fazla oldu\u011fu a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131. \n\n\u00c7inli Sinovac Biotech firmas\u0131, geli\u015ftirdi\u011fi CoronaVac adl\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131yla alakal\u0131 bug\u00fcne kadar  Endonezya, Brezilya, \u015eili ve T\u00fcrkiye gibi \u00fclkelerle anla\u015fma sa\u011flam\u0131\u015f, Filipinler ile de g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc aktar\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. \n\nT.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 CoronaVac test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 bu hafta a\u00e7\u0131klayacak \n\nSinovac Biotech firmas\u0131 pazartesi g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u015fimdiye kadar CoronaVac i\u00e7in 515 milyon dolar fon toplad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve a\u015f\u0131n\u0131n \u00fcretim kapasitesini iki kat\u0131na yani  600 milyon doza \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. \n\nBrezilya&#039;da faaliyetlerini s\u00fcrd\u00fcren Butantan Enstit\u00fcs\u00fc, CoronaVac ile ilgili \u00fclkede devam eden \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015fama denemelerinin devam etti\u011fini ve testlerin etkinlik sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n 15 Aral\u0131k&#039;ta a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.   \n\nA\u015f\u0131n\u0131n faz 3 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 T\u00fcrkiye&#039;de de y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor.  CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131ndan 50 milyon doz sipari\u015f eden T\u00fcrkiye&#039;de  Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n sonu\u00e7lar\u0131 bu hafta i\u00e7inde kamuoyu ile payla\u015fmas\u0131 bekleniyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;nin 50 milyon dozda anla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00c7inli Sinovac Biotech Ltd. firmas\u0131n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Endonezya&amp;#039;daki faz 3 testlerinde y\u00fczde 97 koruma sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Endonezya&amp;#039;da Bio Farma adl\u0131 devlete ba\u011fl\u0131 ila\u00e7 kurumundan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u00c7inli firman\u0131n koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n faz 3 deneylerinde 1.600 ki\u015fi \u00fczerinde test edildi\u011fi ve deneklerin y\u00fczde 97 oran\u0131nda antikor \u00fcretimi sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 duyuruldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bio Farma s\u00f6zc\u00fcs\u00fc Iwan Setiawan, ara\u015ft\u0131rman\u0131n son bir ayda yap\u0131lan deneylere dayand\u0131\u011f\u0131n\u0131, kapsaml\u0131 sonucun ocak ay\u0131nda a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7inli Sinovac \u015firketi de faz 1 ve 2 deneylerinde sa\u011fl\u0131kl\u0131 ki\u015filere verilen d\u00fc\u015f\u00fck doz a\u015f\u0131n\u0131n antikor geli\u015ftirerek y\u00fczde 97 koruma sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015f, a\u015f\u0131lanan ki\u015filerin kanlar\u0131nda g\u00f6r\u00fclen y\u00fcksek serokonversiyon oran\u0131n\u0131n Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 etkili bir \u015fekilde korudu\u011fu anlam\u0131na gelmedi\u011fini belirtmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Serokonversiyon ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sisteminde, a\u015f\u0131lanan ya da enfekte olan bir hastan\u0131n belirli bir s\u00fcre zarf\u0131nda kan\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kan \u00f6zg\u00fcl antikorlar anlam\u0131na geliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5182056,5181854\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/06\/turkiye-nin-koronavirus-as-s-sat-n-ald-g-cinli-sinovac-sirketinin-rusvet-gecmisi-gundemde\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;nin koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 \u00c7inli Sinovac \u015firketinin r\u00fc\u015fvet ge\u00e7mi\u015fi g\u00fcndemde&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/06\/cin-koronavirus-as-lar-n-n-genis-capl-dag-t-m-na-baslad\&quot;&gt;\u00c7in koronavir\u00fcs a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n geni\u015f \u00e7apl\u0131 da\u011f\u0131t\u0131m\u0131na ba\u015flad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;The Lancet: Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazanan hastalar\u0131n antikor oran\u0131 Coronavac&#039;\u0131n etkisinden daha fazla&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Akademik t\u0131p dergisi The Lancet&amp;#039;te yay\u0131mlanan bir makalede, Covid-19&amp;#039;a yakalanan ve iyile\u015fen hastalar\u0131n v\u00fccudunda \u00fcretilen antikor oran\u0131n\u0131n, Sinovac&amp;#039;\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 sa\u011fl\u0131kl\u0131 insanlar\u0131n kan\u0131nda olu\u015fan antikolardan daha fazla oldu\u011fu a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7inli Sinovac Biotech firmas\u0131, geli\u015ftirdi\u011fi CoronaVac adl\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131yla alakal\u0131 bug\u00fcne kadar Endonezya, Brezilya, \u015eili ve T\u00fcrkiye gibi \u00fclkelerle anla\u015fma sa\u011flam\u0131\u015f, Filipinler ile de g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc aktar\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5187886,5187360\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/08\/guney-kore-44-milyon-kisiye-yetecek-covid-19-as-s-siparis-etti\&quot;&gt;G\u00fcney Kore 44 milyon ki\u015fiye yetecek Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 sipari\u015f etti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/08\/ingiltere-de-ilk-pfizer-biontech-as-lar-n-n-kullan-lmas-na-basland\&quot;&gt;\u0130ngiltere&#039;de ilk Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131 90 ya\u015f\u0131nda bir kad\u0131na yap\u0131ld\u0131 | Covid-19&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 CoronaVac test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 bu hafta a\u00e7\u0131klayacak&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sinovac Biotech firmas\u0131 pazartesi g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u015fimdiye kadar CoronaVac i\u00e7in 515 milyon dolar fon toplad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve a\u015f\u0131n\u0131n \u00fcretim kapasitesini iki kat\u0131na yani &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/07\/turkiye-nin-covid-19-as-s-icin-anlast-g-cinli-sinovac-515-milyon-dolar-fon-toplad\&quot;&gt;600 milyon doza \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Brezilya&amp;#039;da faaliyetlerini s\u00fcrd\u00fcren Butantan Enstit\u00fcs\u00fc, CoronaVac ile ilgili \u00fclkede devam eden \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015fama denemelerinin devam etti\u011fini ve testlerin etkinlik sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n 15 Aral\u0131k&amp;#039;ta a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131n\u0131n faz 3 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 T\u00fcrkiye&amp;#039;de de y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor. &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/26\/turkiye-covid-19-a-kars-50-milyon-doz-sinovac-as-s-icin-cin-ile-anlast\&quot;&gt;CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131ndan 50 milyon doz sipari\u015f eden T\u00fcrkiye&amp;#039;de&lt;\/a&gt; Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;n\u0131n sonu\u00e7lar\u0131 bu hafta i\u00e7inde kamuoyu ile payla\u015fmas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1607430219,&quot;publishedAt&quot;:1607434494,&quot;updatedAt&quot;:1607434496,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/08\/turkiye-nin-anlast-g-cinli-sinovac-n-covid-19-as-s-endonezya-da-yuzde-97-koruma-saglad&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/18\/79\/86\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_1d577c4e-3894-5b50-949b-5b61e3117d96-5187986.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u00c7inli Sinovac firmas\u0131n\u0131n ba\u015fkent Pekin&#039;deki genel merkezinden bir kare.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u00c7inli Sinovac firmas\u0131n\u0131n ba\u015fkent Pekin&#039;deki genel merkezinden bir kare.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Ng Han Guan\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;149&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;indonesia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;endenozya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Endonezya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Endonezya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24436&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sinovac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sinovac-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1313934&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1315532&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1332176&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;149&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;endonezya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Endonezya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/endonezya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/08\/turkiye-nin-anlast-g-cinli-sinovac-n-covid-19-as-s-endonezya-da-yuzde-97-koruma-saglad&quot;,&quot;lastModified&quot;:1607434496},{&quot;id&quot;:&quot;1313634&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5187886&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201208_WBSU_14151029&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;G\u00fcney Kore 44 milyon ki\u015fiye yetecek Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 sipari\u015f etti&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;G\u00fcney Kore 44 milyon ki\u015fiye yetecek Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 sipari\u015f etti&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;G\u00fcney Kore 44 milyon ki\u015fiye yetecek Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 sipari\u015f etti&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;G\u00fcney Kore AstraZeneca Inc., Pfizer, Johnson &amp; Johnson&#039;s Janssen ve Moderna&#039;dan 34 milyon ki\u015fiye y\u00f6nelik 64 milyon doz a\u015f\u0131 sipari\u015fi verdi. \u00dclke DS\u00d6 a\u015f\u0131 projesinden ise 10 milyon ki\u015fiye a\u015f\u0131 tedarik edilece\u011fini duyurdu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;G\u00fcney Kore AstraZeneca Inc., Pfizer, Johnson &amp; Johnson&#039;s Janssen ve Moderna&#039;dan 34 milyon ki\u015fiye y\u00f6nelik 64 milyon doz a\u015f\u0131 sipari\u015fi verdi. \u00dclke DS\u00d6 a\u015f\u0131 projesinden ise 10 milyon ki\u015fiye a\u015f\u0131 tedarik edilece\u011fini duyurdu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;guney-kore-44-milyon-kisiye-yetecek-covid-19-as-s-siparis-etti&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;G\u00fcney Kore 44 milyon ki\u015fiye yetecek yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in 4 ila\u00e7 \u015firketi ve D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) ile anla\u015fma imzalad\u0131. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131nca yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, AstraZeneca Inc., Pfizer, Johnson &amp; Johnson&#039;s Janssen ve Moderna&#039;dan 34 milyon ki\u015fiye y\u00f6nelik 64 milyon doz a\u015f\u0131 sipari\u015fi verildi\u011fi, DS\u00d6 a\u015f\u0131 projesinden ise 10 milyon ki\u015fiye a\u015f\u0131 tedarik edilece\u011fi duyuruldu.  \n\nA\u015f\u0131lama program\u0131 i\u00e7in 1,2 milyar euro b\u00fct\u00e7e ay\u0131ran Seul y\u00f6netimi, 44 milyon ki\u015fiye yetecek Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n g\u00fcvence alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. \n\n\u00d6ncelik sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve ya\u015fl\u0131lar \n\nA\u015f\u0131lar\u0131n \u00f6nce ya\u015fl\u0131lara, \u00f6n saflardaki sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na ve ard\u0131ndan n\u00fcfusun geri kalan\u0131na uygulanmas\u0131 planlan\u0131yor.   \n\nKore Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Ajans\u0131&#039;na g\u00f6re, \u00fclkede son 24 saat i\u00e7inde 594 yeni Covid-19 vakas\u0131 tespit edilirken, \u00fclkedeki toplam vaka say\u0131s\u0131 38 bin 755&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131. \n\nG\u00fcney Kore&#039;de 3 ki\u015finin daha salg\u0131n nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetmesiyle Covid-19 kaynaklanan can kayb\u0131 ise 552&#039;ye y\u00fckseldi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;G\u00fcney Kore 44 milyon ki\u015fiye yetecek yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in 4 ila\u00e7 \u015firketi ve D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) ile anla\u015fma imzalad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131nca yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, AstraZeneca Inc., Pfizer, Johnson &amp;amp; Johnson&amp;#039;s Janssen ve Moderna&amp;#039;dan 34 milyon ki\u015fiye y\u00f6nelik 64 milyon doz a\u015f\u0131 sipari\u015fi verildi\u011fi, DS\u00d6 a\u015f\u0131 projesinden ise 10 milyon ki\u015fiye a\u015f\u0131 tedarik edilece\u011fi duyuruldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131lama program\u0131 i\u00e7in 1,2 milyar euro b\u00fct\u00e7e ay\u0131ran Seul y\u00f6netimi, 44 milyon ki\u015fiye yetecek Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n g\u00fcvence alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\u00d6ncelik sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve ya\u015fl\u0131lar&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;A\u015f\u0131lar\u0131n \u00f6nce ya\u015fl\u0131lara, \u00f6n saflardaki sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na ve ard\u0131ndan n\u00fcfusun geri kalan\u0131na uygulanmas\u0131 planlan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5181360,5080106\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/23\/guney-kore-de-grip-asisi-sonrasi-36-kisi-oldu-adli-tip-asi-ile-olum-baglantisi-yok-dedi\&quot;&gt;G\u00fcney Kore&#039;de grip a\u015f\u0131s\u0131 sonras\u0131 36 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc, adli t\u0131p &#039;a\u015f\u0131 ile \u00f6l\u00fcm ba\u011flant\u0131s\u0131 yok&#039; dedi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/05\/dso-koronaviruse-kars-gelistirilen-as-lar-sihirli-birer-mermi-degil\&quot;&gt;DS\u00d6: Koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar sihirli birer mermi de\u011fil&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Kore Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Ajans\u0131&amp;#039;na g\u00f6re, \u00fclkede son 24 saat i\u00e7inde 594 yeni Covid-19 vakas\u0131 tespit edilirken, \u00fclkedeki toplam vaka say\u0131s\u0131 38 bin 755&amp;#039;e \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;G\u00fcney Kore&amp;#039;de 3 ki\u015finin daha salg\u0131n nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetmesiyle Covid-19 kaynaklanan can kayb\u0131 ise 552&amp;#039;ye y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1607427959,&quot;publishedAt&quot;:1607430517,&quot;updatedAt&quot;:1607430519,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/08\/guney-kore-44-milyon-kisiye-yetecek-covid-19-as-s-siparis-etti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/18\/78\/86\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a11bb2c9-9642-54bb-b3cf-bba0efd39663-5187886.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Pfizer-BioNTech&#039;e ait Covid-19 a\u015f\u0131 \u015fi\u015feleri&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Pfizer-BioNTech&#039;e ait Covid-19 a\u015f\u0131 \u015fi\u015feleri&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;7828&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;south-korea&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;guney-kore&quot;,&quot;title&quot;:&quot;G\u00fcney Kore&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;G\u00fcney Kore&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1308166&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1300370&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;0&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/web-digital-stories&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;393&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kore&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kore&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/kore&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/08\/guney-kore-44-milyon-kisiye-yetecek-covid-19-as-s-siparis-etti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1607430519},{&quot;id&quot;:&quot;1313306&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5187360&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;3&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201208_NWSU_14147210&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de ilk Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131 90 ya\u015f\u0131nda bir kad\u0131na yap\u0131ld\u0131 | Covid-19&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de ilk Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131 90 ya\u015f\u0131nda bir kad\u0131na yap\u0131ld\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de ilk Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131 90 ya\u015f\u0131nda bir kad\u0131na yap\u0131ld\u0131 | Covid-19&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n geni\u015f \u00e7apl\u0131 kullan\u0131m\u0131na onay verilen ilk \u00fclke olan \u0130ngiltere&#039;de ilk a\u015f\u0131lar yap\u0131lmaya ba\u015fland\u0131. A\u015f\u0131 ilk olarak risk grubundakilere uygulan\u0131yor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n geni\u015f \u00e7apl\u0131 kullan\u0131m\u0131na onay verilen ilk \u00fclke olan \u0130ngiltere&#039;de ilk a\u015f\u0131lar yap\u0131lmaya ba\u015fland\u0131. A\u015f\u0131 ilk olarak risk grubundakilere uygulan\u0131yor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ingiltere-de-ilk-pfizer-biontech-as-lar-n-n-kullan-lmas-na-basland&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n geni\u015f \u00e7apl\u0131 kullan\u0131m\u0131na onay verilen ilk \u00fclke olan \u0130ngiltere&#039;de ilk a\u015f\u0131lar yap\u0131lmaya ba\u015fland\u0131. A\u015f\u0131 ilk olarak risk grubundakilere uygulan\u0131yor. \n\nBu kapsamda \u0130ngiltere&#039;nin Coventry kentinde hastaneye kald\u0131r\u0131lan 90 ya\u015f\u0131ndaki Margaret Keenan ad\u0131ndaki bir ki\u015fi s\u00f6z konusu a\u015f\u0131y\u0131 yapt\u0131ran ilk hasta oldu. \n\nYine Pfizer-BioNTech, Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131na (EMA) ko\u015fullu piyasa onay\u0131 verilmesi ba\u015fvurusu yapm\u0131\u015ft\u0131. \n\nPfizer ile T\u00fcrk bilim insan\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin&#039;in kurucu orta\u011f\u0131 oldu\u011fu Alman biyoteknoloji firmas\u0131 BioNTech, koronavir\u00fcse (Covid-19) kar\u015f\u0131 geli\u015ftirmekte oldu\u011fu a\u015f\u0131n\u0131n onay\u0131 i\u00e7in ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesi (FDA) ile \u0130ngiltere \u0130la\u00e7 ve Sa\u011fl\u0131k \u00dcr\u00fcnleri D\u00fczenleme Kurumu (MHRA) ba\u015fta olmak \u00fczere Avustralya, Kanada ve Japonya\u2019da yetkili kurumlara ba\u015fvuruda bulunmu\u015ftu. \n\n\u0130ngiltere&#039;de Ulusal \u0130la\u00e7 ve Sa\u011fl\u0131k \u00dcr\u00fcnleri Denetleme Kurumu (MHRA), T\u00fcrk bilim insan\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin&#039;in kurucu orta\u011f\u0131 oldu\u011fu Alman biyoteknoloji firmas\u0131 BioNTech&#039;in Amerikan ila\u00e7 \u015firketi Pfizer ile geli\u015ftirdi\u011fi yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n yayg\u0131n kullan\u0131m\u0131na 2 Aral\u0131k&#039;ta  izin vermi\u015fti. \n\nUlusal Ortak A\u015f\u0131lama ve Ba\u011f\u0131\u015f\u0131klama Komitesi (JCVI), \u00fclkede toplu Kovid-19 a\u015f\u0131lamas\u0131na ili\u015fkin \&quot;\u00f6ncelikliler\&quot; listesi a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. Buna g\u00f6re, a\u015f\u0131laman\u0131n \u00f6ncelikli yap\u0131laca\u011f\u0131 gruplar, bak\u0131mevinde kalanlar ve bak\u0131c\u0131lar\u0131, 80 ya\u015f \u00fcst\u00fcndekiler ile sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, 75 ya\u015f \u00fcst\u00fcndekiler, 70 ya\u015f \u00fcst\u00fcndekiler ve klinik olarak savunmas\u0131z olanlar, 65 ya\u015f \u00fcst\u00fcndekiler, 16-64 ya\u015f aras\u0131nda \u00f6l\u00fcm riskini bar\u0131nd\u0131ran hastal\u0131klara sahip olanlar, 60 ya\u015f \u00fcst\u00fcndekiler, 55 ya\u015f \u00fcst\u00fcndekiler ve 50 ya\u015f \u00fcst\u00fcndekiler \u015feklinde s\u0131ralanm\u0131\u015ft\u0131. \n\n\u0130ngiltere&#039;den sonra Orta Do\u011fu \u00fclkesi Bahreyn, Pfizer-BioNTech ortakl\u0131\u011f\u0131nda geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131na \u0130ngiltere&#039;den sonra onay veren  ikinci \u00fclke olmu\u015ftu. \n\nAvrupa&#039;da salg\u0131ndan en fazla etkilenen \u00fclkelerden olan \u0130ngiltere&#039;de \u015fu ana kadar en az 61 bin 500 ki\u015fi Covid-19&#039;dan hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n geni\u015f \u00e7apl\u0131 kullan\u0131m\u0131na onay verilen ilk \u00fclke olan \u0130ngiltere&amp;#039;de ilk a\u015f\u0131lar yap\u0131lmaya ba\u015fland\u0131. A\u015f\u0131 ilk olarak risk grubundakilere uygulan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu kapsamda \u0130ngiltere&amp;#039;nin Coventry kentinde hastaneye kald\u0131r\u0131lan 90 ya\u015f\u0131ndaki Margaret Keenan ad\u0131ndaki bir ki\u015fi s\u00f6z konusu a\u015f\u0131y\u0131 yapt\u0131ran ilk hasta oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yine Pfizer-BioNTech, Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131na (EMA) ko\u015fullu piyasa onay\u0131 verilmesi ba\u015fvurusu yapm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pfizer ile T\u00fcrk bilim insan\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin&amp;#039;in kurucu orta\u011f\u0131 oldu\u011fu Alman biyoteknoloji firmas\u0131 BioNTech, koronavir\u00fcse (Covid-19) kar\u015f\u0131 geli\u015ftirmekte oldu\u011fu a\u015f\u0131n\u0131n onay\u0131 i\u00e7in ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesi (FDA) ile \u0130ngiltere \u0130la\u00e7 ve Sa\u011fl\u0131k \u00dcr\u00fcnleri D\u00fczenleme Kurumu (MHRA) ba\u015fta olmak \u00fczere Avustralya, Kanada ve Japonya\u2019da yetkili kurumlara ba\u015fvuruda bulunmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;de Ulusal \u0130la\u00e7 ve Sa\u011fl\u0131k \u00dcr\u00fcnleri Denetleme Kurumu (MHRA), T\u00fcrk bilim insan\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin&amp;#039;in kurucu orta\u011f\u0131 oldu\u011fu Alman biyoteknoloji firmas\u0131 BioNTech&amp;#039;in Amerikan ila\u00e7 \u015firketi Pfizer ile geli\u015ftirdi\u011fi yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n yayg\u0131n kullan\u0131m\u0131na 2 Aral\u0131k&amp;#039;ta &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/02\/ingiltere-biontech-pfizer-as-s-n-n-yayg-n-kullan-m-na-onay-veren-ilk-ulke-oldu\&quot;&gt;izin vermi\u015fti.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5187072\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/07\/angela-merkel-den-covid-19-as-s-n-bulan-ugur-sahin-ve-esi-ozlem-tureci-ye-ovgu\&quot;&gt;Angela Merkel&#039;den Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 bulan U\u011fur \u015eahin ve e\u015fi \u00d6zlem T\u00fcreci&#039;ye \u00f6vg\u00fc&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Ulusal Ortak A\u015f\u0131lama ve Ba\u011f\u0131\u015f\u0131klama Komitesi (JCVI), \u00fclkede toplu Kovid-19 a\u015f\u0131lamas\u0131na ili\u015fkin \&quot;\u00f6ncelikliler\&quot; listesi a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. Buna g\u00f6re, a\u015f\u0131laman\u0131n \u00f6ncelikli yap\u0131laca\u011f\u0131 gruplar, bak\u0131mevinde kalanlar ve bak\u0131c\u0131lar\u0131, 80 ya\u015f \u00fcst\u00fcndekiler ile sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, 75 ya\u015f \u00fcst\u00fcndekiler, 70 ya\u015f \u00fcst\u00fcndekiler ve klinik olarak savunmas\u0131z olanlar, 65 ya\u015f \u00fcst\u00fcndekiler, 16-64 ya\u015f aras\u0131nda \u00f6l\u00fcm riskini bar\u0131nd\u0131ran hastal\u0131klara sahip olanlar, 60 ya\u015f \u00fcst\u00fcndekiler, 55 ya\u015f \u00fcst\u00fcndekiler ve 50 ya\u015f \u00fcst\u00fcndekiler \u015feklinde s\u0131ralanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-euronews\nwidget--size-fullwidth\nwidget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;auto widget__ratio widget__ratio--16x9\&quot;&gt;\n        &lt;iframe class=\&quot;lazyload\&quot; type=\&quot;text\/html\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/embed\/1312292\&quot; width=\&quot;100%\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot;  frameborder=\&quot;0\&quot; webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen seamless&gt;\n        &lt;\/iframe&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n      &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n          &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Pfizer BioNTech&#039;in Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u0130ngiltere&#039;de hastanelere ula\u015ft\u0131&lt;\/span&gt;\n        &lt;\/span&gt;\n      &lt;\/figcaption&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;den sonra Orta Do\u011fu \u00fclkesi Bahreyn, Pfizer-BioNTech ortakl\u0131\u011f\u0131nda geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131na \u0130ngiltere&amp;#039;den sonra onay veren &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/05\/bahreyn-ingiltere-den-sonra-pfizer-biontech-as-s-na-onay-veren-2-ulke-oldu\&quot;&gt;ikinci \u00fclke olmu\u015ftu.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa&amp;#039;da salg\u0131ndan en fazla etkilenen \u00fclkelerden olan \u0130ngiltere&amp;#039;de \u015fu ana kadar en az 61 bin 500 ki\u015fi Covid-19&amp;#039;dan hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1607412954,&quot;publishedAt&quot;:1607414071,&quot;updatedAt&quot;:1607421426,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/08\/ingiltere-de-ilk-pfizer-biontech-as-lar-n-n-kullan-lmas-na-basland&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/18\/73\/60\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c5be1d5c-9607-548f-85cd-7e199e0edba2-5187360.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130lk Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131ran Margaret Keenan&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130lk Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131ran Margaret Keenan&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1700&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1134&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24334&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24236&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pfizer&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Pfizer&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1313736&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/NW\/SU\/20\/12\/08\/tr\/201208_NWSU_14147210_14147213_65680_121541_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;65680&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;6235993&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0},{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/NW\/SU\/20\/12\/08\/tr\/201208_NWSU_14147210_14147213_65680_121541_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;65680&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;10317037&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0}],&quot;externalPartners&quot;:{&quot;dailymotionId&quot;:&quot;x7xye49&quot;,&quot;youtubeId&quot;:&quot;cP-I56QJxxM&quot;},&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;291&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/birlesik-krallik&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/08\/ingiltere-de-ilk-pfizer-biontech-as-lar-n-n-kullan-lmas-na-basland&quot;,&quot;lastModified&quot;:1607421426},{&quot;id&quot;:&quot;1313104&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5187072&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201207_NWSU_14144563&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Angela Merkel&#039;den Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 bulan U\u011fur \u015eahin ve e\u015fi \u00d6zlem T\u00fcreci&#039;ye \u00f6vg\u00fc&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Merkel&#039;den Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 bulan U\u011fur \u015eahin ve \u00d6zlem T\u00fcreci&#039;ye \u00f6vg\u00fc&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Angela Merkel&#039;den Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 bulan U\u011fur \u015eahin ve e\u015fi \u00d6zlem T\u00fcreci&#039;ye \u00f6vg\u00fc&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel, BioNTech&#039;in kurucular\u0131ndan T\u00fcrk g\u00f6\u00e7menlerin \u00e7ocuklar\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin ve e\u015fi Dr. \u00d6zlem T\u00fcreci&#039;nin yeni tip koronavir\u00fcse (Covid-19) kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131y\u0131 bulmalar\u0131ndan dolay\u0131 mutlu oldu\u011funu s\u00f6yledi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel, BioNTech&#039;in kurucular\u0131ndan T\u00fcrk g\u00f6\u00e7menlerin \u00e7ocuklar\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin ve e\u015fi Dr. \u00d6zlem T\u00fcreci&#039;nin yeni tip koronavir\u00fcse (Covid-19) kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131y\u0131 bulmalar\u0131ndan dolay\u0131 mutlu oldu\u011funu s\u00f6yledi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;angela-merkel-den-covid-19-as-s-n-bulan-ugur-sahin-ve-esi-ozlem-tureci-ye-ovgu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel, BioNTech&#039;in kurucular\u0131ndan T\u00fcrk g\u00f6\u00e7menlerin \u00e7ocuklar\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin ve e\u015fi Dr. \u00d6zlem T\u00fcreci&#039;nin yeni tip koronavir\u00fcse (Covid-19) kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131y\u0131 bulmalar\u0131ndan dolay\u0131 mutlu oldu\u011funu s\u00f6yledi. \n\n\nBioNTech&#039;in haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 a\u015f\u0131n\u0131n ocak ba\u015f\u0131nda Avrupa&#039;da kullan\u0131labilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini belirten Merkel, Kovid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in toplumun y\u00fczde 70&#039;inin ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazanmas\u0131 gerekti\u011fine dikkati \u00e7ekti. \n\nMerkel, Almanya&#039;n\u0131n 16 kentinde T\u00fcrk\u00e7e ve Almanca yay\u0131n yapan Metropol Fm&#039;e yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;A\u015f\u0131y\u0131 bulanlardan birinin T\u00fcrk k\u00f6kenli U\u011fur \u015eahin ve e\u015fi \u00d6zlem T\u00fcreci olmas\u0131ndan ve BioNTech ile Pfizer\u2019da a\u015f\u0131 i\u00e7in temel bilimsel katk\u0131y\u0131 yapmalar\u0131ndan dolay\u0131 \u00e7ok mutlu oldum.\&quot; dedi. \n\nMerkel, \&quot;Bu kadar insana a\u015f\u0131 yapmak aylar s\u00fcrecek. \u00d6nce ya\u015fl\u0131lar ve sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n korunmas\u0131 gerekiyor. 2021&#039;in ikinci yar\u0131s\u0131 daha \u00e7ok a\u015f\u0131 olacak ancak k\u0131\u015f aylar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcnde hen\u00fcz yeterli a\u015f\u0131 olmayacak.\&quot; ifadesini kulland\u0131. \n\nSalg\u0131n nedeniyle ola\u011fan d\u0131\u015f\u0131 bir k\u0131\u015f d\u00f6nemine girildi\u011fini vurgulayan Merkel, vatanda\u015flar\u0131n al\u0131nan \u00f6nlemlere daha da uymalar\u0131n\u0131n \u00f6nemine de\u011findi. \n\n\&quot;Topluma ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 kazand\u0131rabilirsek, eski hayat\u0131m\u0131za d\u00f6nebilece\u011fiz\&quot; \n\nCovid-19&#039;a kar\u015f\u0131 dile getirilen komplo teorilerine de yan\u0131t veren Merkel, \u0130spanyol gribi salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde de baz\u0131 ki\u015filerin s\u00f6ylentiler \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131. \n\nMerkel, \u015f\u00f6yle devam etti: \n\n\&quot;S\u00f6ylenenler gibi bir \u015fey yok. Bilimsel veri \u00fczerinde anla\u015fmam\u0131z gerekiyor. \u0130nsanlar bazen sebep ar\u0131yor. T\u00fcm bilgilerime dayanarak ve emin olarak bunun bir vir\u00fcs oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyorum. Bu vir\u00fcs kar\u015f\u0131s\u0131nda \u00e7aresiz de\u011filiz. Topluma ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 kazand\u0131rabilirsek, eski hayat\u0131m\u0131za d\u00f6nebilece\u011fiz.\&quot; \n\n\&quot;T\u00fcrklerin aileye verdi\u011fi \u00f6nemi biliyorum\&quot; \n\nT\u00fcrkiye&#039;de aileye ne kadar de\u011fer verildi\u011fini bildi\u011fini anlatan Merkel, \&quot;T\u00fcrklerde aile b\u00fcy\u00fcklerine sayg\u0131 \u00e7ok y\u00fcksek ancak b\u00fcy\u00fckleri \u00f6zellikle korumak gerekiyor. T\u00fcrkiye&#039;de aileye ne kadar de\u011fer veriliyor biliyorum. Toplumda ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazan\u0131lsa bile bir s\u00fcre daha sevdi\u011fimiz insanlarla mesafeyi korumak zorunda kalaca\u011f\u0131z.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nMerkel, T\u00fcrklerin d\u00fc\u011f\u00fcnlere ayr\u0131 bir \u00f6nem verdi\u011finin fark\u0131nda oldu\u011funa da de\u011finerek, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \n\n\&quot;D\u00fc\u011f\u00fcnler \u00e7ok say\u0131da gen\u00e7 i\u00e7in hayatlar\u0131n\u0131n en \u00f6nemli anlar\u0131ndan. Arkada\u015f ve ailelerin bir araya geldi\u011fi g\u00fczel etkinlikler. Ancak samimi olmak gerekirse, hijyen kurallar\u0131na uyulma dahi \u015fu an i\u00e7in d\u00fc\u011f\u00fcnleri ertelemek en do\u011frusu. Kim d\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcnden sonra akrabas\u0131n\u0131n a\u011f\u0131r hasta oldu\u011funu duymak ister ki? Bunlar ya\u015fan\u0131yor. Benim ricam, sab\u0131rla bekleyip her \u015fey normale d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcnde bu d\u00fc\u011f\u00fcn davetlerini ger\u00e7ekle\u015ftirmektir. Bu sayede kliniklerde \u00e7al\u0131\u015fan sa\u011fl\u0131k personellerine de yard\u0131mc\u0131 olmal\u0131y\u0131z.\&quot; \n\nMerkel, Covid-19 nedeniyle herhangi bir vergi art\u0131\u015f\u0131n\u0131n yanl\u0131\u015f olaca\u011f\u0131n\u0131 da ifade ederek, Alman devleti olarak esnaf i\u00e7in gereken ne varsa yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti. \n\nMerkel, daha sert \u00f6nlemler istiyor \n\nAlman medyas\u0131, Merkel&#039;in enfeksiyon vaka say\u0131lar\u0131n\u0131 daha da a\u015fa\u011f\u0131ya \u00e7ekmek amac\u0131yla al\u0131nan k\u0131s\u0131tlamalara ek tedbirler getirmek istedi\u011fini iddia etti. \n\nBild gazetesindeki haberde, Federal Mecliste Hristiyan Birlik Partilerinin (CDU-CSU) grup toplant\u0131s\u0131nda bir konu\u015fma yapan Merkel&#039;in \&quot;Mevcut \u00f6nlemlerle rakamlar\u0131 a\u015fa\u011f\u0131ya \u00e7ekemeyiz. Ek \u00f6nlemler almadan k\u0131\u015f\u0131 atlatamay\u0131z. Noel&#039;den \u00f6nce yine bir karar al\u0131nmas\u0131 gerekiyor. Vaka say\u0131lar\u0131 kendili\u011finden d\u00fc\u015fer umuduyla ya\u015fayamay\u0131z. Eyalet y\u00f6netimleriyle \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki birka\u00e7 g\u00fcn i\u00e7inde gerekli g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fiz.\&quot; s\u00f6zlerine yer verildi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel, BioNTech&amp;#039;in kurucular\u0131ndan T\u00fcrk g\u00f6\u00e7menlerin \u00e7ocuklar\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin ve e\u015fi Dr. \u00d6zlem T\u00fcreci&amp;#039;nin yeni tip koronavir\u00fcse (Covid-19) kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131y\u0131 bulmalar\u0131ndan dolay\u0131 mutlu oldu\u011funu s\u00f6yledi.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;BioNTech&amp;#039;in haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 a\u015f\u0131n\u0131n ocak ba\u015f\u0131nda Avrupa&amp;#039;da kullan\u0131labilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini belirten Merkel, Kovid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in toplumun y\u00fczde 70&amp;#039;inin ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazanmas\u0131 gerekti\u011fine dikkati \u00e7ekti.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Merkel, Almanya&amp;#039;n\u0131n 16 kentinde T\u00fcrk\u00e7e ve Almanca yay\u0131n yapan Metropol Fm&amp;#039;e yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;A\u015f\u0131y\u0131 bulanlardan birinin T\u00fcrk k\u00f6kenli U\u011fur \u015eahin ve e\u015fi \u00d6zlem T\u00fcreci olmas\u0131ndan ve BioNTech ile Pfizer\u2019da a\u015f\u0131 i\u00e7in temel bilimsel katk\u0131y\u0131 yapmalar\u0131ndan dolay\u0131 \u00e7ok mutlu oldum.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Merkel, \&quot;Bu kadar insana a\u015f\u0131 yapmak aylar s\u00fcrecek. \u00d6nce ya\u015fl\u0131lar ve sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n korunmas\u0131 gerekiyor. 2021&amp;#039;in ikinci yar\u0131s\u0131 daha \u00e7ok a\u015f\u0131 olacak ancak k\u0131\u015f aylar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcnde hen\u00fcz yeterli a\u015f\u0131 olmayacak.\&quot; ifadesini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salg\u0131n nedeniyle ola\u011fan d\u0131\u015f\u0131 bir k\u0131\u015f d\u00f6nemine girildi\u011fini vurgulayan Merkel, vatanda\u015flar\u0131n al\u0131nan \u00f6nlemlere daha da uymalar\u0131n\u0131n \u00f6nemine de\u011findi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Topluma ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 kazand\u0131rabilirsek, eski hayat\u0131m\u0131za d\u00f6nebilece\u011fiz\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 dile getirilen komplo teorilerine de yan\u0131t veren Merkel, \u0130spanyol gribi salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde de baz\u0131 ki\u015filerin s\u00f6ylentiler \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Merkel, \u015f\u00f6yle devam etti:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;S\u00f6ylenenler gibi bir \u015fey yok. Bilimsel veri \u00fczerinde anla\u015fmam\u0131z gerekiyor. \u0130nsanlar bazen sebep ar\u0131yor. T\u00fcm bilgilerime dayanarak ve emin olarak bunun bir vir\u00fcs oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyorum. Bu vir\u00fcs kar\u015f\u0131s\u0131nda \u00e7aresiz de\u011filiz. Topluma ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 kazand\u0131rabilirsek, eski hayat\u0131m\u0131za d\u00f6nebilece\u011fiz.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5118196\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/10\/covid-19-as-s-n-n-arkas-ndaki-iki-isim-turkiye-kokenli-ugur-sahin-ve-ozlem-tureci\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n arkas\u0131ndaki iki isim: T\u00fcrkiye k\u00f6kenli U\u011fur \u015eahin ve \u00d6zlem T\u00fcreci&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;T\u00fcrklerin aileye verdi\u011fi \u00f6nemi biliyorum\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de aileye ne kadar de\u011fer verildi\u011fini bildi\u011fini anlatan Merkel, \&quot;T\u00fcrklerde aile b\u00fcy\u00fcklerine sayg\u0131 \u00e7ok y\u00fcksek ancak b\u00fcy\u00fckleri \u00f6zellikle korumak gerekiyor. T\u00fcrkiye&amp;#039;de aileye ne kadar de\u011fer veriliyor biliyorum. Toplumda ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazan\u0131lsa bile bir s\u00fcre daha sevdi\u011fimiz insanlarla mesafeyi korumak zorunda kalaca\u011f\u0131z.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Merkel, T\u00fcrklerin d\u00fc\u011f\u00fcnlere ayr\u0131 bir \u00f6nem verdi\u011finin fark\u0131nda oldu\u011funa da de\u011finerek, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;D\u00fc\u011f\u00fcnler \u00e7ok say\u0131da gen\u00e7 i\u00e7in hayatlar\u0131n\u0131n en \u00f6nemli anlar\u0131ndan. Arkada\u015f ve ailelerin bir araya geldi\u011fi g\u00fczel etkinlikler. Ancak samimi olmak gerekirse, hijyen kurallar\u0131na uyulma dahi \u015fu an i\u00e7in d\u00fc\u011f\u00fcnleri ertelemek en do\u011frusu. Kim d\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcnden sonra akrabas\u0131n\u0131n a\u011f\u0131r hasta oldu\u011funu duymak ister ki? Bunlar ya\u015fan\u0131yor. Benim ricam, sab\u0131rla bekleyip her \u015fey normale d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcnde bu d\u00fc\u011f\u00fcn davetlerini ger\u00e7ekle\u015ftirmektir. Bu sayede kliniklerde \u00e7al\u0131\u015fan sa\u011fl\u0131k personellerine de yard\u0131mc\u0131 olmal\u0131y\u0131z.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Merkel, Covid-19 nedeniyle herhangi bir vergi art\u0131\u015f\u0131n\u0131n yanl\u0131\u015f olaca\u011f\u0131n\u0131 da ifade ederek, Alman devleti olarak esnaf i\u00e7in gereken ne varsa yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5183810,5121976\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/07\/biontech-in-ceo-su-ugur-sahin-in-sosyal-medyada-paylas-lan-aile-fotograf-sahte-c-kt\&quot;&gt;BioNTech&#039;in CEO&#039;su U\u011fur \u015eahin&#039;in sosyal medyada payla\u015f\u0131lan aile foto\u011fraf\u0131 sahte \u00e7\u0131kt\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/11\/pfizer-ve-biontech-covid-19-as-s-n-n-arkas-ndaki-turk-yunan-dostlugu\&quot;&gt;Pfizer ve BioNTech: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n arka plan\u0131ndaki T\u00fcrk-Yunan dostlu\u011fu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Merkel, daha sert \u00f6nlemler istiyor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Alman medyas\u0131, Merkel&amp;#039;in enfeksiyon vaka say\u0131lar\u0131n\u0131 daha da a\u015fa\u011f\u0131ya \u00e7ekmek amac\u0131yla al\u0131nan k\u0131s\u0131tlamalara ek tedbirler getirmek istedi\u011fini iddia etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bild gazetesindeki haberde, Federal Mecliste Hristiyan Birlik Partilerinin (CDU-CSU) grup toplant\u0131s\u0131nda bir konu\u015fma yapan Merkel&amp;#039;in \&quot;Mevcut \u00f6nlemlerle rakamlar\u0131 a\u015fa\u011f\u0131ya \u00e7ekemeyiz. Ek \u00f6nlemler almadan k\u0131\u015f\u0131 atlatamay\u0131z. Noel&amp;#039;den \u00f6nce yine bir karar al\u0131nmas\u0131 gerekiyor. Vaka say\u0131lar\u0131 kendili\u011finden d\u00fc\u015fer umuduyla ya\u015fayamay\u0131z. Eyalet y\u00f6netimleriyle \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki birka\u00e7 g\u00fcn i\u00e7inde gerekli g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fiz.\&quot; s\u00f6zlerine yer verildi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1607377773,&quot;publishedAt&quot;:1607378502,&quot;updatedAt&quot;:1607378509,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/07\/angela-merkel-den-covid-19-as-s-n-bulan-ugur-sahin-ve-esi-ozlem-tureci-ye-ovgu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/18\/70\/72\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_44f1fd4a-4479-51fa-9554-463694d8ab02-5187072.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1274&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24330&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ugur-sahin&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;doktor-ugur-sahin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Doktor U\u011fur \u015eahin&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Doktor U\u011fur \u015eahin&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4385&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;angela-merkel&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;angela-merkel&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Angela Merkel&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Angela Merkel&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;germany&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Almanya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24334&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1313172&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/07\/angela-merkel-den-covid-19-as-s-n-bulan-ugur-sahin-ve-esi-ozlem-tureci-ye-ovgu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1607378509},{&quot;id&quot;:&quot;1312292&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5184390&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201207_NCSU_14137783&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;10&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Pfizer BioNTech&#039;in \u00fcretti\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u0130ngiltere&#039;deki hastanelere ula\u015ft\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Pfizer BioNTech&#039;in Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u0130ngiltere&#039;de hastanelere ula\u015ft\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Pfizer BioNTech&#039;in \u00fcretti\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u0130ngiltere&#039;deki hastanelere ula\u015ft\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Pfizer BioNTech&#039;in \u00fcretti\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131nda ilk parti \u0130ngiltere&#039;deki hastanelere ula\u015ft\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Pfizer BioNTech&#039;in \u00fcretti\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131nda ilk parti \u0130ngiltere&#039;deki hastanelere ula\u015ft\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;pfizer-biontech-in-urettigi-covid-19-as-s-ingiltere-deki-hastanelere-ulast&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Londra yak\u0131nlar\u0131ndaki Croydon \u00dcniversitesi Hastanesi Pfizer BioNTech taraf\u0131ndan \u00fcretilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk sevkiyat\u0131n\u0131 teslim ald\u0131. \n\nPfizer&#039;\u0131n Bel\u00e7ika fabrikas\u0131nda \u00fcretilen ve \u00fclke genelindeki hastanelere da\u011f\u0131t\u0131lan a\u015f\u0131lar\u0131n vurulmas\u0131na \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde ba\u015flanmas\u0131 bekleniyor.  \n\n\u0130ngiltere Pfizer-BioNTech&#039;e toplamda 40 milyon dozluk \u00f6n sipari\u015f vermi\u015fti. 8 Aral\u0131k&#039;da ba\u015flanmas\u0131 hedeflenen a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131 i\u00e7in 800 bin dozluk ilk partinin hastanelere da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 planland\u0131. \n\nA\u015f\u0131 kampanyas\u0131nda \u00f6ncelik ilk olarak bak\u0131m evlerinde kalan ya\u015fl\u0131lar ve onlarla ilgilenen personele verilecek. Sonras\u0131nda ise 80 ya\u015f\u0131n \u00fcst\u00fcndekilerle koronavir\u00fcsle m\u00fccadelede \u00f6n safta yer alan sa\u011fl\u0131k personeline a\u015f\u0131 yap\u0131lacak. \n\nBunlar\u0131n ard\u0131ndan ise di\u011fer ya\u015fl\u0131larla klinik olarak risk grubunda olan bireylere a\u015f\u0131 yap\u0131lacak. En son olarak da a\u015f\u0131lar ya\u015fl\u0131lardan gen\u00e7lere do\u011fru toplumun geneline yap\u0131lacak.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Londra yak\u0131nlar\u0131ndaki Croydon \u00dcniversitesi Hastanesi Pfizer BioNTech taraf\u0131ndan \u00fcretilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk sevkiyat\u0131n\u0131 teslim ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pfizer&amp;#039;\u0131n Bel\u00e7ika fabrikas\u0131nda \u00fcretilen ve \u00fclke genelindeki hastanelere da\u011f\u0131t\u0131lan a\u015f\u0131lar\u0131n vurulmas\u0131na \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde ba\u015flanmas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere Pfizer-BioNTech&amp;#039;e toplamda 40 milyon dozluk \u00f6n sipari\u015f vermi\u015fti. 8 Aral\u0131k&amp;#039;da ba\u015flanmas\u0131 hedeflenen a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131 i\u00e7in 800 bin dozluk ilk partinin hastanelere da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 planland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131 kampanyas\u0131nda \u00f6ncelik ilk olarak bak\u0131m evlerinde kalan ya\u015fl\u0131lar ve onlarla ilgilenen personele verilecek. Sonras\u0131nda ise 80 ya\u015f\u0131n \u00fcst\u00fcndekilerle koronavir\u00fcsle m\u00fccadelede \u00f6n safta yer alan sa\u011fl\u0131k personeline a\u015f\u0131 yap\u0131lacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bunlar\u0131n ard\u0131ndan ise di\u011fer ya\u015fl\u0131larla klinik olarak risk grubunda olan bireylere a\u015f\u0131 yap\u0131lacak. En son olarak da a\u015f\u0131lar ya\u015fl\u0131lardan gen\u00e7lere do\u011fru toplumun geneline yap\u0131lacak.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1607341713,&quot;publishedAt&quot;:1607353125,&quot;updatedAt&quot;:1607353133,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/07\/pfizer-biontech-in-urettigi-covid-19-as-s-ingiltere-deki-hastanelere-ulast&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/18\/43\/84\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f94070ab-85e0-596c-8ea0-a3ffd325fa0d-5184384.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Gareth Fuller\/Pool via AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;675&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;7800&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;united-kingdom&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12599&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;boris-johnson&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;boris-johnson&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Boris Johnson&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Boris Johnson&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23558&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;european-medicine-agency&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa-ilac-ajans-ema-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA)&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1312468&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1312488&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/NC\/SU\/20\/12\/07\/tr\/201207_NCSU_14137783_14137919_50000_135135_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;50000&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;4858530&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0},{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/NC\/SU\/20\/12\/07\/tr\/201207_NCSU_14137783_14137919_50000_135135_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;50000&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;8128226&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0}],&quot;externalPartners&quot;:{&quot;dailymotionId&quot;:&quot;x7xxq9c&quot;,&quot;youtubeId&quot;:&quot;or8OPHnmclY&quot;},&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;title&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/nocomment&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;title&quot;:&quot;No Comment&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/nocomment&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;6&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Nocomment&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;291&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/birlesik-krallik&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/07\/pfizer-biontech-in-urettigi-covid-19-as-s-ingiltere-deki-hastanelere-ulast&quot;,&quot;lastModified&quot;:1607353133},{&quot;id&quot;:&quot;1311692&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5182950&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201207_NWSU_14131362&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in anla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00c7inli Sinovac 515 milyon dolar fon toplad\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin anla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00c7inli Sinovac a\u015f\u0131 \u00fcretimini 2 kat\u0131na \u00e7\u0131kar\u0131yor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;M\u00fc\u015fterileri aras\u0131nda T\u00fcrkiye&#039;nin de bulundu\u011fu Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcreten \u00c7inli Sinovac Biotech firmas\u0131 \u015fimdiye kadar 515 milyon dolar fon toplad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve doz kapasitesini iki kat\u0131na \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;M\u00fc\u015fterileri aras\u0131nda T\u00fcrkiye&#039;nin de bulundu\u011fu Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcreten \u00c7inli Sinovac Biotech firmas\u0131 \u015fimdiye kadar 515 milyon dolar fon toplad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve doz kapasitesini iki kat\u0131na \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;M\u00fc\u015fterileri aras\u0131nda T\u00fcrkiye&#039;nin de bulundu\u011fu Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcreten \u00c7inli Sinovac Biotech firmas\u0131 \u015fimdiye kadar 515 milyon dolar fon toplad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve doz kapasitesini iki kat\u0131na \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-nin-covid-19-as-s-icin-anlast-g-cinli-sinovac-515-milyon-dolar-fon-toplad&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;M\u00fc\u015fterileri aras\u0131nda T\u00fcrkiye&#039;nin de bulundu\u011fu Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcreten \u00c7inli Sinovac Biotech firmas\u0131 \u015fimdiye kadar 515 milyon dolar fon toplad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve doz kapasitesini iki kat\u0131na \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\n\u015eimdiye kadar koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 konusunda Endonozye, Brezilya, \u015eili ve T\u00fcrkiye gibi \u00fclkelerle anla\u015fma sa\u011flayan firma, d\u00fcnyan\u0131n farkl\u0131 b\u00f6lgelerinde orta a\u015famadaki klinik deneylerde ba\u015far\u0131 sa\u011flay\u0131nca \u00fcretim kapasitesini art\u0131rma karar\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131. \n\nFirmadan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada Hong Kong Borsas\u0131&#039;nda i\u015flem g\u00f6ren yan kurulu\u015f Sinovac Life Science hisselerinin y\u00fczde 15&#039;inin yat\u0131r\u0131m ama\u00e7l\u0131 Sinovac Biotech&#039;e devredilece\u011fi, firman\u0131n 2020 sonuna kadar \u00fcretmeyi planlad\u0131\u011f\u0131 300 milyon doz a\u015f\u0131n\u0131n da senelik 600 milyona \u00e7\u0131kar\u0131laca\u011f\u0131 kaydedildi. \n\nSinovac yetkilileri ayr\u0131ca arz-talep dengesi do\u011frultusunda \u00fcretim kapasitesinin ileriki d\u00f6nemlerde daha da art\u0131r\u0131labilece\u011fini belirterek, potansiyel m\u00fc\u015fterileri aras\u0131nda bulunan Filipinler devletiyle de anla\u015fma \u015fartlar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc duyurdu.   \n\nSinovac, \u00c7in&#039;de acil durum program\u0131 kapsam\u0131nda bir milyon ki\u015fide denenmesi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen 3 farkl\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131ndan birisiydi. \n\nBrezilya&#039;da faaliyetlerini s\u00fcrd\u00fcren Butantan Enstit\u00fcs\u00fc CoronaVac ile ilgili \u00fclkede devam eden \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015fama denemelerinin devam etti\u011fini ve testlerin etkinlik sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n 15 Aral\u0131k&#039;ta a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;M\u00fc\u015fterileri aras\u0131nda T\u00fcrkiye&amp;#039;nin de bulundu\u011fu Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcreten \u00c7inli Sinovac Biotech firmas\u0131 \u015fimdiye kadar 515 milyon dolar fon toplad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve doz kapasitesini iki kat\u0131na \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eimdiye kadar koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 konusunda Endonozye, Brezilya, \u015eili ve T\u00fcrkiye gibi \u00fclkelerle anla\u015fma sa\u011flayan firma, d\u00fcnyan\u0131n farkl\u0131 b\u00f6lgelerinde orta a\u015famadaki klinik deneylerde ba\u015far\u0131 sa\u011flay\u0131nca \u00fcretim kapasitesini art\u0131rma karar\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Firmadan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada Hong Kong Borsas\u0131&amp;#039;nda i\u015flem g\u00f6ren yan kurulu\u015f Sinovac Life Science hisselerinin y\u00fczde 15&amp;#039;inin yat\u0131r\u0131m ama\u00e7l\u0131 Sinovac Biotech&amp;#039;e devredilece\u011fi, firman\u0131n 2020 sonuna kadar \u00fcretmeyi planlad\u0131\u011f\u0131 300 milyon doz a\u015f\u0131n\u0131n da senelik 600 milyona \u00e7\u0131kar\u0131laca\u011f\u0131 kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sinovac yetkilileri ayr\u0131ca arz-talep dengesi do\u011frultusunda \u00fcretim kapasitesinin ileriki d\u00f6nemlerde daha da art\u0131r\u0131labilece\u011fini belirterek, potansiyel m\u00fc\u015fterileri aras\u0131nda bulunan Filipinler devletiyle de anla\u015fma \u015fartlar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5150856\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/25\/nufusundan-fazlas-na-yetecek-kadar-covid-19-as-s-siparis-eden-ulkeler\&quot;&gt;N\u00fcfusundan fazlas\u0131na yetecek kadar Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 sipari\u015f eden \u00fclkeler&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Sinovac, \u00c7in&amp;#039;de acil durum program\u0131 kapsam\u0131nda bir milyon ki\u015fide denenmesi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen 3 farkl\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131ndan birisiydi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5182056\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/06\/turkiye-nin-koronavirus-as-s-sat-n-ald-g-cinli-sinovac-sirketinin-rusvet-gecmisi-gundemde\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;nin koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 \u00c7inli Sinovac \u015firketinin r\u00fc\u015fvet ge\u00e7mi\u015fi g\u00fcndemde&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Brezilya&amp;#039;da faaliyetlerini s\u00fcrd\u00fcren Butantan Enstit\u00fcs\u00fc CoronaVac ile ilgili \u00fclkede devam eden \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015fama denemelerinin devam etti\u011fini ve testlerin etkinlik sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n 15 Aral\u0131k&amp;#039;ta a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1607318473,&quot;publishedAt&quot;:1607321415,&quot;updatedAt&quot;:1607321416,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/07\/turkiye-nin-covid-19-as-s-icin-anlast-g-cinli-sinovac-515-milyon-dolar-fon-toplad&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/18\/29\/50\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_e1a969c8-575f-5ac3-b754-c8d0e0b95253-5182950.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;SinoVac&#039;\u0131n Pekin&#039;deki laboratuvarlar\u0131ndan bir kare.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;SinoVac&#039;\u0131n Pekin&#039;deki laboratuvarlar\u0131ndan bir kare.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Ng Han Guan\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24438&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;CoronaVac&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;CoronaVac&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1311510&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1311454&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/cin&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/07\/turkiye-nin-covid-19-as-s-icin-anlast-g-cinli-sinovac-515-milyon-dolar-fon-toplad&quot;,&quot;lastModified&quot;:1607321416},{&quot;id&quot;:&quot;1311358&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5182056&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201206_NWSU_14126835&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 \u00c7inli Sinovac \u015firketinin r\u00fc\u015fvet ge\u00e7mi\u015fi g\u00fcndemde&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftiren \u00c7inli Sinovac&#039;\u0131n r\u00fc\u015fvet ge\u00e7mi\u015fi g\u00fcndemde&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 \u00c7inli Sinovac \u015firketinin r\u00fc\u015fvet ge\u00e7mi\u015fi g\u00fcndemde&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 \u00c7in&#039;den 50 milyon doz sipari\u015f verdi\u011fi Sinovac Biotech firmas\u0131n\u0131n CEO&#039;sunun ge\u00e7mi\u015fte \u00c7in&#039;in ila\u00e7 d\u00fczenleme kurumuna a\u015f\u0131 onaylar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rmak i\u00e7in r\u00fc\u015fvet verdi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 \u00c7in&#039;den 50 milyon doz sipari\u015f verdi\u011fi Sinovac Biotech firmas\u0131n\u0131n CEO&#039;sunun ge\u00e7mi\u015fte \u00c7in&#039;in ila\u00e7 d\u00fczenleme kurumuna a\u015f\u0131 onaylar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rmak i\u00e7in r\u00fc\u015fvet verdi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-nin-koronavirus-as-s-sat-n-ald-g-cinli-sinovac-sirketinin-rusvet-gecmisi-gundemde&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 \u00c7in&#039;den 50 milyon doz sipari\u015f verdi\u011fi Sinovac Biotech firmas\u0131n\u0131n CEO&#039;sunun ge\u00e7mi\u015fte \u00c7in&#039;in ila\u00e7 d\u00fczenleme kurumuna a\u015f\u0131 onaylar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rmak i\u00e7in r\u00fc\u015fvet verdi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. \n\n\u00c7inli ila\u00e7 \u015firketi Sinovac, 2003 y\u0131l\u0131nda SARS a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in ilk klinik testlere ba\u015flayan ve 2009&#039;daki ku\u015f gribi a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 da\u011f\u0131tan ilk \u015firketti. \n\nMahkeme kay\u0131tlar\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131ran Washington Post, Sinovac CEO&#039;su Yin Weidong&#039;un ge\u00e7mi\u015f a\u015f\u0131larla ilgili \u00fclkenin ila\u00e7 d\u00fczenleme kurumuna r\u00fc\u015fvet verdi\u011fini ortaya \u00e7\u0131kartt\u0131. \n\nSinovac&#039;\u0131n r\u00fc\u015fvet iddialar\u0131 neler? \n\n2016 y\u0131l\u0131nda, Sinovac\u2019\u0131n kurucusu ve icra kurulu ba\u015fkan\u0131 Yin Weidong, a\u015f\u0131 incelemelerini denetleyen d\u00fczenleyici bir yetkili olan Yin Hongzhang ve e\u015fine 83 bin dolardan fazla r\u00fc\u015fvet verdi\u011fini itiraf etti. Yin Hongzhang ise r\u00fc\u015fvet kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda Sinovac\u2019\u0131n a\u015f\u0131 sertifikalar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 kabul etti. \n\nD\u00fczenleyici yetkili, Sinovac ve di\u011fer yedi \u015firketten r\u00fc\u015fvet ald\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in 2017&#039;de on y\u0131l hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131. \n\nSinovac hakk\u0131nda bu davan\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda r\u00fc\u015fvet g\u00fcndemleri de \u00e7\u0131kt\u0131. \u00c7in&#039;de en az 20 h\u00fckumet yetkilisi ve hastane y\u00f6neticisi 2008 ve 2016 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Sinovac \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131ndan r\u00fc\u015fvet ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 itiraf etti. \u015eirket, 2017 y\u0131l\u0131nda r\u00fc\u015fvet skandallar\u0131yla ilgili bir i\u00e7 soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyursa da hala sonucunu a\u00e7\u0131klamad\u0131. \n\nYin Weidong Sinovac taraf\u0131ndan su\u00e7lanmad\u0131 ve \u015firketin COVID-19 a\u015f\u0131 giri\u015fimini denetlemeye devam ediyor   \n\n&#039;\u015eirketin ge\u00e7mi\u015fi g\u00fcven vermiyor&#039; \n\nBug\u00fcn Sinovac&#039;\u0131n koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in herhangi bir usuls\u00fczl\u00fck yapt\u0131\u011f\u0131na dair bir iddia bulunmuyor.  \n\nNew York \u00dcniversitesi Langone T\u0131p Merkezi&#039;nden t\u0131p eti\u011fi direkt\u00f6r\u00fc Arthur Caplan, \&quot;\u015eirketin bir r\u00fc\u015fvet ge\u00e7mi\u015finin olmas\u0131, a\u015f\u0131s\u0131 hakk\u0131ndaki payla\u015f\u0131lmayan, hakem incelemesinden ge\u00e7memi\u015f verilere, \u015f\u00fcphe g\u00f6lgesi d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcyor. Bir salg\u0131nda, ahlaki sorumluluk a\u00e7\u0131s\u0131ndan sorunlu olan bir \u015firketin iddialar\u0131na b\u00fcy\u00fck bir ihtiyatla yakla\u015f\u0131lmal\u0131\&quot; yorumunda bulundu. \n\nSinovac \u015firketi, Sinopharm ile birlikte \u00c7in\u2019de in koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftiren iki \u00f6nc\u00fc \u015firketinden biri konumunda. Sinovac&#039;\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 i\u00e7in ba\u015fta T\u00fcrkiye, Brezilya ve Endonezya olmak \u00fczere bir\u00e7ok \u00fclke ile anla\u015fma imzalad\u0131. \n\nFakat Pfizer-BioNTech, Moderna ve AstraZeneca gibi a\u015f\u0131 geli\u015ftiricilerinin yapt\u0131\u011f\u0131 gibi, Sinovac geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 ile bir etkililik verisi yay\u0131mlanmad\u0131. Bu nedenle Sinovac&#039;\u0131n insanlar\u0131 koronavir\u00fcsten ne kadar koruyabilece\u011fine dair yeterli bir veri bulunmuyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;nin Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 \u00c7in&amp;#039;den 50 milyon doz sipari\u015f verdi\u011fi Sinovac Biotech firmas\u0131n\u0131n CEO&amp;#039;sunun ge\u00e7mi\u015fte \u00c7in&amp;#039;in ila\u00e7 d\u00fczenleme kurumuna a\u015f\u0131 onaylar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rmak i\u00e7in r\u00fc\u015fvet verdi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7inli ila\u00e7 \u015firketi Sinovac, 2003 y\u0131l\u0131nda SARS a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in ilk klinik testlere ba\u015flayan ve 2009&amp;#039;daki ku\u015f gribi a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 da\u011f\u0131tan ilk \u015firketti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Mahkeme kay\u0131tlar\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131ran Washington Post, Sinovac CEO&amp;#039;su Yin Weidong&amp;#039;un ge\u00e7mi\u015f a\u015f\u0131larla ilgili \u00fclkenin ila\u00e7 d\u00fczenleme kurumuna r\u00fc\u015fvet verdi\u011fini ortaya \u00e7\u0131kartt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Sinovac&#039;\u0131n r\u00fc\u015fvet iddialar\u0131 neler?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;2016 y\u0131l\u0131nda, Sinovac\u2019\u0131n kurucusu ve icra kurulu ba\u015fkan\u0131 Yin Weidong, a\u015f\u0131 incelemelerini denetleyen d\u00fczenleyici bir yetkili olan Yin Hongzhang ve e\u015fine 83 bin dolardan fazla r\u00fc\u015fvet verdi\u011fini itiraf etti. Yin Hongzhang ise r\u00fc\u015fvet kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda Sinovac\u2019\u0131n a\u015f\u0131 sertifikalar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 kabul etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fczenleyici yetkili, Sinovac ve di\u011fer yedi \u015firketten r\u00fc\u015fvet ald\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in 2017&amp;#039;de on y\u0131l hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sinovac hakk\u0131nda bu davan\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda r\u00fc\u015fvet g\u00fcndemleri de \u00e7\u0131kt\u0131. \u00c7in&amp;#039;de en az 20 h\u00fckumet yetkilisi ve hastane y\u00f6neticisi 2008 ve 2016 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Sinovac \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131ndan r\u00fc\u015fvet ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 itiraf etti. \u015eirket, 2017 y\u0131l\u0131nda r\u00fc\u015fvet skandallar\u0131yla ilgili bir i\u00e7 soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyursa da hala sonucunu a\u00e7\u0131klamad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yin Weidong Sinovac taraf\u0131ndan su\u00e7lanmad\u0131 ve \u015firketin COVID-19 a\u015f\u0131 giri\u015fimini denetlemeye devam ediyor&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5181854,5153086\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/26\/turkiye-covid-19-a-kars-50-milyon-doz-sinovac-as-s-icin-cin-ile-anlast\&quot;&gt;T\u00fcrkiye, Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 50 milyon doz CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in \u00c7in ile anla\u015ft\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/06\/cin-koronavirus-as-lar-n-n-genis-capl-dag-t-m-na-baslad\&quot;&gt;\u00c7in koronavir\u00fcs a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n geni\u015f \u00e7apl\u0131 da\u011f\u0131t\u0131m\u0131na ba\u015flad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;&#039;\u015eirketin ge\u00e7mi\u015fi g\u00fcven vermiyor&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bug\u00fcn Sinovac&amp;#039;\u0131n koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in herhangi bir usuls\u00fczl\u00fck yapt\u0131\u011f\u0131na dair bir iddia bulunmuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;New York \u00dcniversitesi Langone T\u0131p Merkezi&amp;#039;nden t\u0131p eti\u011fi direkt\u00f6r\u00fc Arthur Caplan, \&quot;\u015eirketin bir r\u00fc\u015fvet ge\u00e7mi\u015finin olmas\u0131, a\u015f\u0131s\u0131 hakk\u0131ndaki payla\u015f\u0131lmayan, hakem incelemesinden ge\u00e7memi\u015f verilere, \u015f\u00fcphe g\u00f6lgesi d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcyor. Bir salg\u0131nda, ahlaki sorumluluk a\u00e7\u0131s\u0131ndan sorunlu olan bir \u015firketin iddialar\u0131na b\u00fcy\u00fck bir ihtiyatla yakla\u015f\u0131lmal\u0131\&quot; yorumunda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sinovac \u015firketi, Sinopharm ile birlikte \u00c7in\u2019de in koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftiren iki \u00f6nc\u00fc \u015firketinden biri konumunda. Sinovac&amp;#039;\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 i\u00e7in ba\u015fta T\u00fcrkiye, Brezilya ve Endonezya olmak \u00fczere bir\u00e7ok \u00fclke ile anla\u015fma imzalad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fakat Pfizer-BioNTech, Moderna ve AstraZeneca gibi a\u015f\u0131 geli\u015ftiricilerinin yapt\u0131\u011f\u0131 gibi, Sinovac geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 ile bir etkililik verisi yay\u0131mlanmad\u0131. Bu nedenle Sinovac&amp;#039;\u0131n insanlar\u0131 koronavir\u00fcsten ne kadar koruyabilece\u011fine dair yeterli bir veri bulunmuyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1607254350,&quot;publishedAt&quot;:1607259034,&quot;updatedAt&quot;:1607259037,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/06\/turkiye-nin-koronavirus-as-s-sat-n-ald-g-cinli-sinovac-sirketinin-rusvet-gecmisi-gundemde&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/18\/20\/56\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_670f77dd-2015-51e1-a324-d297709eb85e-5182056.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u00c7inli Sinovac \u015firketi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u00c7inli Sinovac \u015firketi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1440&quot;,&quot;height&quot;:&quot;810&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24436&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sinovac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sinovac-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1311206&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1311160&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1332176&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/cin&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/06\/turkiye-nin-koronavirus-as-s-sat-n-ald-g-cinli-sinovac-sirketinin-rusvet-gecmisi-gundemde&quot;,&quot;lastModified&quot;:1607259037},{&quot;id&quot;:&quot;1311294&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5181966&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201206_NWSU_14126192&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&#039;da g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 en y\u00fcksek seviyeye ula\u015ft\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Rusya&#039;da g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 rekor seviyede&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Rusya&#039;da g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 28 bin 782 ki\u015fi ile en y\u00fcksek seviyeye ula\u015ft\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Rusya&#039;da g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 28 bin 782 ki\u015fi ile en y\u00fcksek seviyeye ula\u015ft\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Rusya&#039;da g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 28 bin 782 ki\u015fi ile en y\u00fcksek seviyeye ula\u015ft\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;rusya-da-gunluk-covid-19-vaka-say-s-en-yuksek-seviyeye-ulast&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Rusya&#039;da son 24 saatte 29 bin 39 ki\u015finin Covid-19&#039;a yakalanmas\u0131yla \&quot;en y\u00fcksek\&quot; g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 kay\u0131tlara ge\u00e7ti. \u00dclkede toplam vaka say\u0131s\u0131 2 milyon 460 bin 770&#039;e y\u00fckseldi. \n\n\u00dclkede, son 24 saatte vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybeden say\u0131s\u0131 457 artarak 43 bin 141&#039;e ula\u015ft\u0131. \n\nYetkililer, St.Petersburg&#039;da yakla\u015f\u0131k 3 bin 753, Moskova B\u00f6lgesi&#039;nde 1 bin 295, Pskov B\u00f6lgesi&#039;nde 880, Nizhny Novgorod B\u00f6lgesi&#039;nde 484 ve Karelya Cumhuriyeti&#039;nde ise 469 vaka oldu\u011funu duyurdu. \n\nA\u015f\u0131lama ba\u015flad\u0131 \n\n\u00d6te yandan Rusya Koronavir\u00fcs Enfeksiyonu Kontrol ve \u00d6nleme Merkezinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Moskova&#039;daki 70 klinikte toplu a\u015f\u0131laman\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 belirtildi. \n\n\u0130lk Covid-19 vakas\u0131n\u0131n 31 Ocak&#039;ta tespit edildi\u011fi ve vir\u00fcs kaynakl\u0131 ilk \u00f6l\u00fcm\u00fcn 19 Mart&#039;ta kaydedildi\u011fi \u00fclkede, d\u00fcn ise 28 bin 782 vaka g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f, 508 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015fti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Rusya&amp;#039;da son 24 saatte 29 bin 39 ki\u015finin Covid-19&amp;#039;a yakalanmas\u0131yla \&quot;en y\u00fcksek\&quot; g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 kay\u0131tlara ge\u00e7ti. \u00dclkede toplam vaka say\u0131s\u0131 2 milyon 460 bin 770&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede, son 24 saatte vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybeden say\u0131s\u0131 457 artarak 43 bin 141&amp;#039;e ula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yetkililer, St.Petersburg&amp;#039;da yakla\u015f\u0131k 3 bin 753, Moskova B\u00f6lgesi&amp;#039;nde 1 bin 295, Pskov B\u00f6lgesi&amp;#039;nde 880, Nizhny Novgorod B\u00f6lgesi&amp;#039;nde 484 ve Karelya Cumhuriyeti&amp;#039;nde ise 469 vaka oldu\u011funu duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5180956,5180896\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/05\/rusya-da-28-bin-yeni-vaka-528-bin-kisi-covid-19-t-bbi-takibi-alt-nda\&quot;&gt;Rusya&#039;da 28 bin yeni vaka: 528 bin ki\u015fi Covid-19 t\u0131bbi takibi alt\u0131nda&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/05\/covid-19-rusya-gelistirdigi-sputnik-v-le-toplu-as-lamaya-baslad\&quot;&gt;Covid-19: Rusya, geli\u015ftirdi\u011fi Sputnik V&#039;le toplu a\u015f\u0131lamaya ba\u015flad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131lama ba\u015flad\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00d6te yandan Rusya Koronavir\u00fcs Enfeksiyonu Kontrol ve \u00d6nleme Merkezinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Moskova&amp;#039;daki 70 klinikte toplu a\u015f\u0131laman\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130lk Covid-19 vakas\u0131n\u0131n 31 Ocak&amp;#039;ta tespit edildi\u011fi ve vir\u00fcs kaynakl\u0131 ilk \u00f6l\u00fcm\u00fcn 19 Mart&amp;#039;ta kaydedildi\u011fi \u00fclkede, d\u00fcn ise 28 bin 782 vaka g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f, 508 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1607249044,&quot;publishedAt&quot;:1607252915,&quot;updatedAt&quot;:1607253204,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/06\/rusya-da-gunluk-covid-19-vaka-say-s-en-yuksek-seviyeye-ulast&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/18\/19\/66\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_0b68dcea-757c-5146-b5f3-703b3235f1a4-5181966.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Rusya Covid-19 \u00f6nlemleri&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Rusya Covid-19 \u00f6nlemleri&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Denis Voronin\/Moscow News Agence&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1021&quot;,&quot;height&quot;:&quot;749&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;239&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;russia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Rusya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1310878&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;239&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/rusya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/06\/rusya-da-gunluk-covid-19-vaka-say-s-en-yuksek-seviyeye-ulast&quot;,&quot;lastModified&quot;:1607253204},{&quot;id&quot;:&quot;1311208&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5181854&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201206_NWSU_14125811&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in koronavir\u00fcs a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n geni\u015f \u00e7apl\u0131 da\u011f\u0131t\u0131m\u0131na ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u00c7in koronavir\u00fcs a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n geni\u015f \u00e7apl\u0131 da\u011f\u0131t\u0131m\u0131na ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u00c7in koronavir\u00fcs a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n geni\u015f \u00e7apl\u0131 da\u011f\u0131t\u0131m\u0131na ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in d\u00f6rt bir yan\u0131nda eyaletler, hen\u00fcz test a\u015famas\u0131nda olmas\u0131na ra\u011fmen T\u00fcrkiye&#039;nin de ald\u0131\u011f\u0131 koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in \u015fipari\u015f vermeye ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in d\u00f6rt bir yan\u0131nda eyaletler, hen\u00fcz test a\u015famas\u0131nda olmas\u0131na ra\u011fmen T\u00fcrkiye&#039;nin de ald\u0131\u011f\u0131 koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in \u015fipari\u015f vermeye ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;cin-koronavirus-as-lar-n-n-genis-capl-dag-t-m-na-baslad&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in d\u00f6rt bir yan\u0131nda eyaletler, hen\u00fcz test a\u015famas\u0131nda olmas\u0131na ra\u011fmen T\u00fcrkiye&#039;nin de ald\u0131\u011f\u0131 koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in \u015fipari\u015f vermeye ba\u015flad\u0131. H\u00fck\u00fcmet, 1,4 milyar insana nas\u0131l ula\u015ft\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamasa da a\u015f\u0131n\u0131n geni\u015f \u00e7apl\u0131 da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 i\u00e7in harekete ge\u00e7mi\u015f durumda.  \n\nJiangsu eyaleti h\u00fck\u00fcmeti, Sinovac ve Sinopharm&#039;dan gelen a\u015f\u0131lar i\u00e7in bir ilan yay\u0131nlarken, yakla\u015f\u0131k 85 milyon insan\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 bat\u0131daki Sichuan eyaleti de a\u015f\u0131lar\u0131n kendilerine ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.  \n\n\u00c7in D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 ge\u00e7ti\u011fimiz hafta yap\u0131lan bir BM toplant\u0131s\u0131nda, a\u015f\u0131 geli\u015ftiricilerin son testleri h\u0131zland\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemi\u015f, ard\u0131ndan \&quot;acil kullan\u0131m\&quot; program\u0131 kapsam\u0131nda  yakla\u015f\u0131k 1 milyon ki\u015finin a\u015f\u0131 yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 haberi gelmi\u015fti.  \n\nAyr\u0131ca \u00c7in Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Sun Chunlan ise ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde Sinopharm\u2019\u0131n Pekin&#039;deki yan kurulu\u015flar\u0131ndan birine yapt\u0131\u011f\u0131 ziyarette,\&quot;B\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7ekli \u00fcretime haz\u0131rl\u0131kl\u0131 olmal\u0131y\u0131z\&quot; ifadelerini kulland\u0131.  \n\nSa\u011fl\u0131k yetkilileri de \u00c7in&#039;in bu y\u0131l\u0131n sonuna kadar 610 milyon doz \u00fcretebilece\u011fini, bu rakam\u0131n gelecek y\u0131l ise 1 milyar doza kadar \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.    \n\nYan etkileri konusunda hen\u00fcz a\u00e7\u0131klama yap\u0131lmad\u0131    \n\n\u00d6te yandan a\u015f\u0131n\u0131n olas\u0131 yan etkiler konusunda ise hi\u00e7bir a\u00e7\u0131klama yap\u0131lmad\u0131. Oysa Brezilya Sa\u011fl\u0131k D\u00fczenleme Kurumu (Anvisa) 29 Ekim&#039;de meydana gelen &#039;ciddi&#039; bir kaza sonras\u0131 Sinovac&#039;\u0131n CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n klinik deneylerini durdurma karar\u0131 ald\u0131klar\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu. \n\nSinovac ise yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;A\u015f\u0131m\u0131z\u0131n g\u00fcvenli\u011fine g\u00fcvenimiz tam\&quot; demi\u015fti. \n\n\u0130ki Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftiren \u00c7in&#039;in en b\u00fcy\u00fck ila\u00e7 firmas\u0131 Sinopharm ise, a\u015f\u0131 testlerinde yaln\u0131zca birka\u00e7 ki\u015finin beklenmedik, hafif reaksiyonlar ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. Ama bu yan etkilerin, a\u015f\u0131lar\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131na engel olacak kadar ciddi olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 savundu. \n\nGeli\u015fmi\u015f \u00fclkelerde sertifikasyon s\u00fcreci karma\u015f\u0131k olabilir \n\n\u00c7in&#039;in yeni geli\u015fen ila\u00e7 end\u00fcstrisi, T\u00fcrkiye&#039;de dahil olmak \u00fczere Rusya, M\u0131s\u0131r ve Meksika gibi bir d\u00fczineden fazla \u00fclkede test edilen d\u00f6rt \u00fcreticiden en az be\u015f a\u015f\u0131ya sahip. \n\nAncak sa\u011fl\u0131k uzmanlar\u0131, ba\u015far\u0131l\u0131 olsalar bile Amerika Birle\u015fik Devletleri, Avrupa, Japonya ve di\u011fer geli\u015fmi\u015f \u00fclkeler i\u00e7in sertifikasyon s\u00fcrecinin karma\u015f\u0131k olabilece\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor. \n\n\u00c7in ise t\u00fcm endi\u015felere ra\u011fmen a\u015f\u0131n\u0131n geli\u015fmekte olan \u00fclkeler i\u00e7in uygun fiyatl\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek piyasada \u00f6ne \u00e7\u0131kmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. \n\nT\u00fcrkiye de Sinovac \u015firketinin geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac&#039;\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc faz testleri devam ederken bu \u015firketle  50 milyon doz i\u00e7in s\u00f6zle\u015fme imzalad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.  \n\nKlinik denemeler s\u00fcr\u00fcyor \n\nSinopharm&#039;\u0131n Birle\u015fik Arap Emirlikleri, M\u0131s\u0131r, \u00dcrd\u00fcn, Peru ve Arjantin dahil olmak \u00fczere 10 \u00fclkede yakla\u015f\u0131k 60 bin g\u00f6n\u00fcll\u00fcyle klinik denemeleri devam ediyor. \n\nSinovac&#039;\u0131n ise Brezilya, T\u00fcrkiye ve Endonezya&#039;da denemeleri var. \n\nLancet bilim dergisinde yay\u0131nlanan en son verileri, a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n Cocvid-19&#039;dan kurtulanlara g\u00f6re insanlarda daha d\u00fc\u015f\u00fck antikor seviyeleri \u00fcretti\u011fini g\u00f6sterdi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;in d\u00f6rt bir yan\u0131nda eyaletler, hen\u00fcz test a\u015famas\u0131nda olmas\u0131na ra\u011fmen T\u00fcrkiye&amp;#039;nin de ald\u0131\u011f\u0131 koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in \u015fipari\u015f vermeye ba\u015flad\u0131. H\u00fck\u00fcmet, 1,4 milyar insana nas\u0131l ula\u015ft\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamasa da a\u015f\u0131n\u0131n geni\u015f \u00e7apl\u0131 da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 i\u00e7in harekete ge\u00e7mi\u015f durumda.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Jiangsu eyaleti h\u00fck\u00fcmeti, Sinovac ve Sinopharm&amp;#039;dan gelen a\u015f\u0131lar i\u00e7in bir ilan yay\u0131nlarken, yakla\u015f\u0131k 85 milyon insan\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 bat\u0131daki Sichuan eyaleti de a\u015f\u0131lar\u0131n kendilerine ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 ge\u00e7ti\u011fimiz hafta yap\u0131lan bir BM toplant\u0131s\u0131nda, a\u015f\u0131 geli\u015ftiricilerin son testleri h\u0131zland\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemi\u015f, ard\u0131ndan \&quot;acil kullan\u0131m\&quot; program\u0131 kapsam\u0131nda &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/01\/test-asamas-nda-olmas-na-ragmen-cin-de-yaklas-k-1-milyon-kisi-koronavirus-as-s-yapt-rd\&quot;&gt;yakla\u015f\u0131k 1 milyon ki\u015finin a\u015f\u0131 yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 haberi gelmi\u015fti.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ayr\u0131ca \u00c7in Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Sun Chunlan ise ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde Sinopharm\u2019\u0131n Pekin&amp;#039;deki yan kurulu\u015flar\u0131ndan birine yapt\u0131\u011f\u0131 ziyarette,\&quot;B\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7ekli \u00fcretime haz\u0131rl\u0131kl\u0131 olmal\u0131y\u0131z\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k yetkilileri de \u00c7in&amp;#039;in bu y\u0131l\u0131n sonuna kadar 610 milyon doz \u00fcretebilece\u011fini, bu rakam\u0131n gelecek y\u0131l ise 1 milyar doza kadar \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5153130\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/29\/cin-menseli-coronavac-as-s-hakk-nda-neler-biliniyor-uzmanlar-nas-l-degerlendiriyor\&quot;&gt;\u00c7inli CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 hakk\u0131nda neler biliniyor? Yan etkileri var m\u0131?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Yan etkileri konusunda hen\u00fcz a\u00e7\u0131klama yap\u0131lmad\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00d6te yandan a\u015f\u0131n\u0131n olas\u0131 yan etkiler konusunda ise hi\u00e7bir a\u00e7\u0131klama yap\u0131lmad\u0131. Oysa Brezilya Sa\u011fl\u0131k D\u00fczenleme Kurumu (Anvisa) 29 Ekim&amp;#039;de meydana gelen &amp;#039;ciddi&amp;#039; bir kaza sonras\u0131 Sinovac&amp;#039;\u0131n CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n klinik deneylerini durdurma karar\u0131 ald\u0131klar\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sinovac ise yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;A\u015f\u0131m\u0131z\u0131n g\u00fcvenli\u011fine g\u00fcvenimiz tam\&quot; demi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ki Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftiren \u00c7in&amp;#039;in en b\u00fcy\u00fck ila\u00e7 firmas\u0131 Sinopharm ise, a\u015f\u0131 testlerinde yaln\u0131zca birka\u00e7 ki\u015finin beklenmedik, hafif reaksiyonlar ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. Ama bu yan etkilerin, a\u015f\u0131lar\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131na engel olacak kadar ciddi olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 savundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5118148\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/10\/brezilya-cin-as-s-coronavac-denemelerini-durdurdu-pekin-den-as-ya-guvenimiz-tam-ac-klamas-\&quot;&gt;Brezilya \u00c7in a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac denemelerini durdurdu, Pekin&#039;den &#039;a\u015f\u0131ya g\u00fcvenimiz tam&#039; a\u00e7\u0131klamas\u0131 geldi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Geli\u015fmi\u015f \u00fclkelerde sertifikasyon s\u00fcreci karma\u015f\u0131k olabilir&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;in yeni geli\u015fen ila\u00e7 end\u00fcstrisi, T\u00fcrkiye&amp;#039;de dahil olmak \u00fczere Rusya, M\u0131s\u0131r ve Meksika gibi bir d\u00fczineden fazla \u00fclkede test edilen d\u00f6rt \u00fcreticiden en az be\u015f a\u015f\u0131ya sahip.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak sa\u011fl\u0131k uzmanlar\u0131, ba\u015far\u0131l\u0131 olsalar bile Amerika Birle\u015fik Devletleri, Avrupa, Japonya ve di\u011fer geli\u015fmi\u015f \u00fclkeler i\u00e7in sertifikasyon s\u00fcrecinin karma\u015f\u0131k olabilece\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in ise t\u00fcm endi\u015felere ra\u011fmen a\u015f\u0131n\u0131n geli\u015fmekte olan \u00fclkeler i\u00e7in uygun fiyatl\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek piyasada \u00f6ne \u00e7\u0131kmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye de Sinovac \u015firketinin geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac&amp;#039;\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc faz testleri devam ederken bu \u015firketle &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/26\/turkiye-covid-19-a-kars-50-milyon-doz-sinovac-as-s-icin-cin-ile-anlast\&quot;&gt;50 milyon doz i\u00e7in s\u00f6zle\u015fme imzalad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5175076\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/03\/koronavirus-as-s-turkiye-de-baslayacak-as-kampanyas-salg-n-sona-erdirecek-mi\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131: T\u00fcrkiye&#039;de ba\u015flayacak a\u015f\u0131 kampanyas\u0131 salg\u0131n\u0131 sona erdirecek mi ?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Klinik denemeler s\u00fcr\u00fcyor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sinopharm&amp;#039;\u0131n Birle\u015fik Arap Emirlikleri, M\u0131s\u0131r, \u00dcrd\u00fcn, Peru ve Arjantin dahil olmak \u00fczere 10 \u00fclkede yakla\u015f\u0131k 60 bin g\u00f6n\u00fcll\u00fcyle klinik denemeleri devam ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sinovac&amp;#039;\u0131n ise Brezilya, T\u00fcrkiye ve Endonezya&amp;#039;da denemeleri var.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Lancet bilim dergisinde yay\u0131nlanan en son verileri, a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n Cocvid-19&amp;#039;dan kurtulanlara g\u00f6re insanlarda daha d\u00fc\u015f\u00fck antikor seviyeleri \u00fcretti\u011fini g\u00f6sterdi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1607243437,&quot;publishedAt&quot;:1607249217,&quot;updatedAt&quot;:1607249219,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/06\/cin-koronavirus-as-lar-n-n-genis-capl-dag-t-m-na-baslad&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/18\/18\/54\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_21b2f7e6-7cf6-514b-8656-e1dea4c49043-5181854.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot; Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot; Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;800&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ozoglu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Melis Ozoglu&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24436&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sinovac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sinovac-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1310778&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1311324&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1315350&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;3&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/cin&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/06\/cin-koronavirus-as-lar-n-n-genis-capl-dag-t-m-na-baslad&quot;,&quot;lastModified&quot;:1607249219},{&quot;id&quot;:&quot;1310920&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5181360&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201205_NWSU_14123977&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;DS\u00d6: Koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar sihirli birer mermi de\u011fil&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;DS\u00d6: Koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar sihirli birer mermi de\u011fil&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;DS\u00d6: Koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar sihirli birer mermi de\u011fil&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6), koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar\u0131n sihirli birer mermi olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6), koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar\u0131n sihirli birer mermi olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;dso-koronaviruse-kars-gelistirilen-as-lar-sihirli-birer-mermi-degil&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc  (DS\u00d6), koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar\u0131n sihirli birer mermi olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\u00a0 \n\n\u00d6rg\u00fct, d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda 1,5 milyondan fazla insan\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetmesine neden olan salg\u0131n\u0131n s\u00f6z konusu a\u015f\u0131larla sone erece\u011fine dair yanl\u0131\u015f bir alg\u0131 oldu\u011fu uyar\u0131s\u0131nda bulundu.\u00a0 \n\n\&quot;A\u015f\u0131 olmak, s\u0131f\u0131r Covid-19 seviyesine gelmek demek de\u011fil.\&quot; diyen DS\u00d6 Acil Durumlar Program\u0131 Direkt\u00f6r\u00fc Mike Ryan, ayr\u0131ca herkesin gelecek y\u0131l\u0131n ba\u015f\u0131nda a\u015f\u0131 olamayaca\u011f\u0131n\u0131 da dile getirdi.\u00a0 \n\n\nRyan,\u00a0\&quot;A\u015f\u0131lama, sahip oldu\u011fumuz malzeme \u00e7antas\u0131na b\u00fcy\u00fck ve g\u00fc\u00e7l\u00fc bir ara\u00e7 daha ekleyecek. Ancak bu i\u015fi tek ba\u015flar\u0131na yapmayacaklar.\&quot; s\u00f6zleriyle, a\u015f\u0131 olduktan sonra bile Covid-19&#039;un tamamen ortadan kaybolmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\u00a0 \n\n\u00d6rg\u00fct\u00fcn a\u00e7\u0131klamas\u0131, Rusya&#039;n\u0131n cumartesi g\u00fcn\u00fc y\u00fcksek riskli gruptaki hastalara y\u00f6nelik  a\u015f\u0131lama faaliyetlerinin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131  ve di\u011fer baz\u0131 \u00fclkelerin de benzer \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ba\u015flatacaklar\u0131n\u0131 ilan ettikleri bir g\u00fcne denk geldi.\u00a0 \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc Genel Direkt\u00f6r\u00fc Tedros Adhanom Ghebreyesus de \u00a0vir\u00fcs\u00fcn baz\u0131 \u00fclkelerde h\u0131zl\u0131 \u015feklide yay\u0131lmaya devam etti\u011fini ve bunun da sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 \u00fczerinde \&quot;muazzam\&quot; bir y\u00fck olu\u015fturdu\u011funu dile getirmi\u015fti.\u00a0 \n\nAyr\u0131ca Ghebreyesus,\u00a0 \&quot;Ancak DS\u00d6, Covid-19  salg\u0131n\u0131n\u0131n sona erdi\u011fine dair artan bir alg\u0131 dan endi\u015fe duyuyor. Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n hala uzun bir yolu var ve \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde liderler ve vatanda\u015flar taraf\u0131ndan al\u0131nan kararlar hem vir\u00fcs\u00fcn k\u0131sa vadede seyrini hem de bu salg\u0131n\u0131n nihayetinde ne zaman sona erece\u011fini belirleyecek.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulunmu\u015ftu.\u00a0 \n\nCovid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndaki geli\u015fmelerle t\u00fcnelin ucundaki \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten Ghebreyesus, bununla beraber insanlar\u0131 rehavete kap\u0131lmamaya davet etmi\u015fti.\u00a0&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6), koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar\u0131n sihirli birer mermi olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6rg\u00fct, d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda 1,5 milyondan fazla insan\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetmesine neden olan salg\u0131n\u0131n s\u00f6z konusu a\u015f\u0131larla sone erece\u011fine dair yanl\u0131\u015f bir alg\u0131 oldu\u011fu uyar\u0131s\u0131nda bulundu. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;A\u015f\u0131 olmak, s\u0131f\u0131r Covid-19 seviyesine gelmek demek de\u011fil.\&quot; diyen DS\u00d6 Acil Durumlar Program\u0131 Direkt\u00f6r\u00fc Mike Ryan, ayr\u0131ca herkesin gelecek y\u0131l\u0131n ba\u015f\u0131nda a\u015f\u0131 olamayaca\u011f\u0131n\u0131 da dile getirdi.   &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ryan, \&quot;A\u015f\u0131lama, sahip oldu\u011fumuz malzeme \u00e7antas\u0131na b\u00fcy\u00fck ve g\u00fc\u00e7l\u00fc bir ara\u00e7 daha ekleyecek. Ancak bu i\u015fi tek ba\u015flar\u0131na yapmayacaklar.\&quot; s\u00f6zleriyle, a\u015f\u0131 olduktan sonra bile Covid-19&amp;#039;un tamamen ortadan kaybolmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6rg\u00fct\u00fcn a\u00e7\u0131klamas\u0131, Rusya&amp;#039;n\u0131n cumartesi g\u00fcn\u00fc y\u00fcksek riskli gruptaki hastalara y\u00f6nelik &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/05\/rus-covid-19-as-s-sputnik-v-risk-gruplar-na-uygulanmaya-baslad\&quot;&gt;a\u015f\u0131lama faaliyetlerinin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131&lt;\/a&gt; ve di\u011fer baz\u0131 \u00fclkelerin de benzer \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ba\u015flatacaklar\u0131n\u0131 ilan ettikleri bir g\u00fcne denk geldi. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc Genel Direkt\u00f6r\u00fc Tedros Adhanom Ghebreyesus de vir\u00fcs\u00fcn baz\u0131 \u00fclkelerde h\u0131zl\u0131 \u015feklide yay\u0131lmaya devam etti\u011fini ve bunun da sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 \u00fczerinde \&quot;muazzam\&quot; bir y\u00fck olu\u015fturdu\u011funu dile getirmi\u015fti. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ayr\u0131ca Ghebreyesus,  \&quot;Ancak DS\u00d6, Covid-19 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/05\/dso-tunelin-ucunda-isik-gorundu-ama-salgin-bitti-algisi-endise-verici\&quot;&gt;salg\u0131n\u0131n\u0131n sona erdi\u011fine dair artan bir alg\u0131&lt;\/a&gt;dan endi\u015fe duyuyor. Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n hala uzun bir yolu var ve \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde liderler ve vatanda\u015flar taraf\u0131ndan al\u0131nan kararlar hem vir\u00fcs\u00fcn k\u0131sa vadede seyrini hem de bu salg\u0131n\u0131n nihayetinde ne zaman sona erece\u011fini belirleyecek.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulunmu\u015ftu. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndaki geli\u015fmelerle t\u00fcnelin ucundaki \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten Ghebreyesus, bununla beraber insanlar\u0131 rehavete kap\u0131lmamaya davet etmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1607187923,&quot;publishedAt&quot;:1607197093,&quot;updatedAt&quot;:1607197096,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/05\/dso-koronaviruse-kars-gelistirilen-as-lar-sihirli-birer-mermi-degil&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/18\/13\/60\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b3f7da8f-e631-5b6c-bd36-bfa139493d59-5181360.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Rusya&#039;da geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V&#039;in kitlesel uygulanmas\u0131na ba\u015fkent Moskova&#039;daki 70 klinikte cumartesi g\u00fcn\u00fc ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Rusya&#039;da geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V&#039;in kitlesel uygulanmas\u0131na ba\u015fkent Moskova&#039;daki 70 klinikte cumartesi g\u00fcn\u00fc ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1914&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1093&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;7629&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;who&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dso&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;239&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;russia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Rusya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1310878&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1310774&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1343846&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP, AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;267&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;isvicre&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130svi\u00e7re&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/isvicre&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;3334&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cenevre&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Cenevre&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/05\/dso-koronaviruse-kars-gelistirilen-as-lar-sihirli-birer-mermi-degil&quot;,&quot;lastModified&quot;:1607197096},{&quot;id&quot;:&quot;1310890&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5181236&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;5&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201205_NWSU_14123353&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 tablosu: 196 can kayb\u0131, 31 bin 896 yeni vaka&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 tablosu: 196 can kayb\u0131, 31 bin 896 yeni vaka&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 tablosu: 196 can kayb\u0131, 31 bin 896 yeni vaka&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saat i\u00e7erisinde Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle 196 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 31 bin 896 yeni vaka tespit edildi. 6 bin 128 ki\u015fi hastaneye kald\u0131r\u0131l\u0131rken, 4 bin 100 hasta da  sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saat i\u00e7erisinde Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle 196 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 31 bin 896 yeni vaka tespit edildi. 6 bin 128 ki\u015fi hastaneye kald\u0131r\u0131l\u0131rken, 4 bin 100 hasta da  sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-tablosu-196-can-kayb-31-bin-896-yeni-vaka&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saat i\u00e7erisinde Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle 196 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 31 bin 896 yeni vaka tespit edildi. 6 bin 128 ki\u015fi hastaneye kald\u0131r\u0131l\u0131rken, 4 bin 100 hasta da  sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftu.  \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, T\u00fcrkiye&#039;de bug\u00fcn Covid-19 salg\u0131n\u0131yla ilgili elde ettikleri son verileri payla\u015ft\u0131. Buna g\u00f6re bug\u00fcn 178 bin 903 test yap\u0131ld\u0131. Bu testlerden 31 bin 896&#039;s\u0131 pozitif sonu\u00e7lan\u0131rken, 6 bin 128 ki\u015fi hastanede tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131.   \n\nSon verilerle birlikte toplam can kayb\u0131 14 bin 705&#039;e y\u00fckseldi. Yo\u011fun bak\u0131mda tedavi g\u00f6ren hasta say\u0131s\u0131 ise 5 bin 800 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131. \u0130yile\u015fen toplam hasta say\u0131s\u0131 ise 427 bin 242 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.  \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \&quot;Soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n tek sebebi toplum sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 korumakt\u0131r. Hepimiz \u00fczerimize d\u00fc\u015feni yapmal\u0131 ve kendi k\u0131s\u0131tlamalar\u0131m\u0131z\u0131 uygulamal\u0131y\u0131z. Evimiz en g\u00fcvenli yerdir. Kapal\u0131 ve kalabal\u0131k ortamlara ara verelim\&quot; dedi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saat i\u00e7erisinde Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle 196 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 31 bin 896 yeni vaka tespit edildi. 6 bin 128 ki\u015fi hastaneye kald\u0131r\u0131l\u0131rken, 4 bin 100 hasta da sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, T\u00fcrkiye&amp;#039;de bug\u00fcn Covid-19 salg\u0131n\u0131yla ilgili elde ettikleri son verileri payla\u015ft\u0131. Buna g\u00f6re bug\u00fcn 178 bin 903 test yap\u0131ld\u0131. Bu testlerden 31 bin 896&amp;#039;s\u0131 pozitif sonu\u00e7lan\u0131rken, 6 bin 128 ki\u015fi hastanede tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.4330827067669173\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/18\/12\/36\/808x350_cmsv2_46354c84-d9dc-53f3-9ebd-30a047207183-5181236.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/18\/12\/36\/202x87_cmsv2_46354c84-d9dc-53f3-9ebd-30a047207183-5181236.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/18\/12\/36\/266x115_cmsv2_46354c84-d9dc-53f3-9ebd-30a047207183-5181236.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/18\/12\/36\/404x175_cmsv2_46354c84-d9dc-53f3-9ebd-30a047207183-5181236.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/18\/12\/36\/534x231_cmsv2_46354c84-d9dc-53f3-9ebd-30a047207183-5181236.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/18\/12\/36\/606x262_cmsv2_46354c84-d9dc-53f3-9ebd-30a047207183-5181236.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/18\/12\/36\/808x350_cmsv2_46354c84-d9dc-53f3-9ebd-30a047207183-5181236.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs tablosu&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Son verilerle birlikte toplam can kayb\u0131 14 bin 705&amp;#039;e y\u00fckseldi. Yo\u011fun bak\u0131mda tedavi g\u00f6ren hasta say\u0131s\u0131 ise 5 bin 800 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131. \u0130yile\u015fen toplam hasta say\u0131s\u0131 ise 427 bin 242 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \&quot;Soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n tek sebebi toplum sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 korumakt\u0131r. Hepimiz \u00fczerimize d\u00fc\u015feni yapmal\u0131 ve kendi k\u0131s\u0131tlamalar\u0131m\u0131z\u0131 uygulamal\u0131y\u0131z. Evimiz en g\u00fcvenli yerdir. Kapal\u0131 ve kalabal\u0131k ortamlara ara verelim\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1607180793,&quot;publishedAt&quot;:1607184609,&quot;updatedAt&quot;:1607189220,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/05\/covid-19-tablosu-196-can-kayb-31-bin-896-yeni-vaka&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/18\/12\/36\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_d7e787c6-6966-59c7-8c4d-7db9de17b23f-5181236.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 \u00f6nlemleri \u0130stanbul&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 \u00f6nlemleri \u0130stanbul&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;STR          \/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;681&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/18\/12\/36\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_46354c84-d9dc-53f3-9ebd-30a047207183-5181236.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1330&quot;,&quot;height&quot;:&quot;576&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/26\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_152c2e4a-f1c8-5419-9d9f-083dbe767d88-4972638.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Son dakika&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Son dakika&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1280&quot;,&quot;height&quot;:&quot;720&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1310830&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1310780&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/05\/covid-19-tablosu-196-can-kayb-31-bin-896-yeni-vaka&quot;,&quot;lastModified&quot;:1607189220},{&quot;id&quot;:&quot;1310778&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5181038&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201205_NCSU_14121877&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;10&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Rus Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V risk gruplar\u0131na uygulanmaya ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Rus Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V risk gruplar\u0131na uygulanmaya ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Rus Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V risk gruplar\u0131na uygulanmaya ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Rusya&#039;da geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V&#039;in kitlesel uygulanmas\u0131na ba\u015fkent Moskova&#039;daki 70 klinikte cumartesi g\u00fcn\u00fc ba\u015flad\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Rusya&#039;da geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V&#039;in kitlesel uygulanmas\u0131na ba\u015fkent Moskova&#039;daki 70 klinikte cumartesi g\u00fcn\u00fc ba\u015flad\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;rus-covid-19-as-s-sputnik-v-risk-gruplar-na-uygulanmaya-baslad&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Rusya&#039;da geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V&#039;in kitlesel uygulanmas\u0131na ba\u015fkent Moskova&#039;daki 70 klinikte cumartesi g\u00fcn\u00fc ba\u015flad\u0131. \n\nRusya Koronavir\u00fcs Enfeksiyonu Kontrol ve \u00d6nleme Merkezinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, ilk etapta risk grubunda olan 18-60 ya\u015f vatanda\u015flar\u0131n a\u015f\u0131lanaca\u011f\u0131 duyuruldu. \n\nA\u00e7\u0131klamada, \&quot;\u015eimdilik, sa\u011fl\u0131k, e\u011fitim ve sosyal alanda hizmet veren kurumlar\u0131n \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 a\u015f\u0131 yapt\u0131rabilecek. A\u015f\u0131 yapt\u0131racak olan ki\u015filerin baz\u0131 kronik hastal\u0131klar\u0131n olmamas\u0131 ve son iki hafta i\u00e7inde \u00fcst solunum yolu enfeksiyonlar\u0131na yakalanmam\u0131\u015f olmas\u0131 gerekiyor. Hamile ve emzirme d\u00f6neminde olan kad\u0131nlar a\u015f\u0131 yapt\u0131ramaz.\&quot; ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Rusya&amp;#039;da geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V&amp;#039;in kitlesel uygulanmas\u0131na ba\u015fkent Moskova&amp;#039;daki 70 klinikte cumartesi g\u00fcn\u00fc ba\u015flad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rusya Koronavir\u00fcs Enfeksiyonu Kontrol ve \u00d6nleme Merkezinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, ilk etapta risk grubunda olan 18-60 ya\u015f vatanda\u015flar\u0131n a\u015f\u0131lanaca\u011f\u0131 duyuruldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u00e7\u0131klamada, \&quot;\u015eimdilik, sa\u011fl\u0131k, e\u011fitim ve sosyal alanda hizmet veren kurumlar\u0131n \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 a\u015f\u0131 yapt\u0131rabilecek. A\u015f\u0131 yapt\u0131racak olan ki\u015filerin baz\u0131 kronik hastal\u0131klar\u0131n olmamas\u0131 ve son iki hafta i\u00e7inde \u00fcst solunum yolu enfeksiyonlar\u0131na yakalanmam\u0131\u015f olmas\u0131 gerekiyor. Hamile ve emzirme d\u00f6neminde olan kad\u0131nlar a\u015f\u0131 yapt\u0131ramaz.\&quot; ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1607161302,&quot;publishedAt&quot;:1607167486,&quot;updatedAt&quot;:1607167488,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/05\/rus-covid-19-as-s-sputnik-v-risk-gruplar-na-uygulanmaya-baslad&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/18\/10\/30\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_3e4ff389-4b3a-544f-b5fb-ea3c6c2e6844-5181030.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;239&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;russia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Rusya&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1311208&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/NC\/SU\/20\/12\/05\/tr\/201205_NCSU_14121877_14121943_40000_114004_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;40000&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;3844926&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0},{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/NC\/SU\/20\/12\/05\/tr\/201205_NCSU_14121877_14121943_40000_114004_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;40000&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;6469222&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0}],&quot;externalPartners&quot;:{&quot;dailymotionId&quot;:&quot;x7xwjgw&quot;,&quot;youtubeId&quot;:&quot;VK7G1iKsQq4&quot;},&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;title&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/nocomment&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;title&quot;:&quot;No Comment&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/nocomment&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;6&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Nocomment&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;239&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/rusya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/05\/rus-covid-19-as-s-sputnik-v-risk-gruplar-na-uygulanmaya-baslad&quot;,&quot;lastModified&quot;:1607167488},{&quot;id&quot;:&quot;1310706&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5180956&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201205_NWSU_14121718&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19: Rusya, geli\u015ftirdi\u011fi Sputnik V&#039;le toplu a\u015f\u0131lamaya ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19: Rusya, geli\u015ftirdi\u011fi Sputnik V&#039;le toplu a\u015f\u0131lamaya ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19: Rusya, geli\u015ftirdi\u011fi Sputnik V&#039;le toplu a\u015f\u0131lamaya ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Rusya, kendi kaynaklar\u0131yla geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V&#039;in kitlesel uygulanmas\u0131na ba\u015fkent Moskova&#039;daki 70 klinikte cumartesi g\u00fcn\u00fc ba\u015flad\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Rusya, kendi kaynaklar\u0131yla geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V&#039;in kitlesel uygulanmas\u0131na ba\u015fkent Moskova&#039;daki 70 klinikte cumartesi g\u00fcn\u00fc ba\u015flad\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-rusya-gelistirdigi-sputnik-v-le-toplu-as-lamaya-baslad&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Rusya, kendi kaynaklar\u0131yla geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V&#039;in kitlesel uygulanmas\u0131na ba\u015fkent Moskova&#039;daki 70 klinikte cumartesi g\u00fcn\u00fc ba\u015flad\u0131. \n\nRusya Koronavir\u00fcs Enfeksiyonu Kontrol ve \u00d6nleme Merkezinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, ilk etapta risk grubunda olan 18-60 ya\u015f vatanda\u015flar\u0131n a\u015f\u0131lanaca\u011f\u0131 duyuruldu. \n\nA\u00e7\u0131klamada, \&quot;\u015eimdilik, sa\u011fl\u0131k, e\u011fitim ve sosyal alanda hizmet veren kurumlar\u0131n \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 a\u015f\u0131 yapt\u0131rabilecek. A\u015f\u0131 yapt\u0131racak olan ki\u015filerin baz\u0131 kronik hastal\u0131klar\u0131n olmamas\u0131 ve son iki hafta i\u00e7inde \u00fcst solunum yolu enfeksiyonlar\u0131na yakalanmam\u0131\u015f olmas\u0131 gerekiyor. Hamile ve emzirme d\u00f6neminde olan kad\u0131nlar a\u015f\u0131 yapt\u0131ramaz.\&quot; ifadeleri kullan\u0131ld\u0131. \n\nG\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 28 bin 782 ki\u015fi ile en y\u00fcksek seviyeye ula\u015ft\u0131 \n\nRusya&#039;da son 24 saatte 28 bin 782 ki\u015finin vir\u00fcse yakalanmas\u0131yla \&quot;en y\u00fcksek\&quot; g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131  kay\u0131tlara ge\u00e7ti , Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 2 milyon 431 bin 731&#039;e y\u00fckseldi. \u00dclkede, son 24 saatte vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybeden say\u0131s\u0131 508 artarak 42 bin 684&#039;e, iyile\u015fen ki\u015fi say\u0131s\u0131 da 27 bin 644 art\u0131\u015fla 1 milyon 916 bin 396&#039;ya ula\u015ft\u0131. \n\nBa\u015fkent Moskova&#039;da son 24 saatte Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 7 bin 993 artarak 640 bin 50&#039;ye, ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenlerin say\u0131s\u0131 ise 74 art\u0131\u015fla 9 bin 277&#039;ye \u00e7\u0131kt\u0131. \n\nRusya \u0130nsan Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve T\u00fcketici Haklar\u0131n\u0131 Koruma Servisi, \u00fclkede son 24 saatte 550 bin Covid-19 testinin yap\u0131lmas\u0131yla toplam test say\u0131s\u0131n\u0131n 78 milyon 700 bini ge\u00e7ti\u011fini bildirdi. \n\nRusya&#039;da Covid-19 s\u00fcreci \n\n\u0130lk Covid-19 vakas\u0131n\u0131n 31 Ocak&#039;ta tespit edildi\u011fi ve vir\u00fcs kaynakl\u0131 ilk \u00f6l\u00fcm\u00fcn 19 Mart&#039;ta kaydedildi\u011fi \u00fclkede, d\u00fcn 27 bin 403 vaka g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f, 569 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015fti. \n\nCovid-19&#039;a kar\u015f\u0131 yeniden al\u0131nan tedbirler kapsam\u0131nda 28 Ekim&#039;de halka a\u00e7\u0131k alanlar, toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131, taksi, ara\u00e7 park yerleri ve asans\u00f6rlerde maske kullan\u0131lmas\u0131 zorunlulu\u011funun getirildi\u011fi Rusya&#039;da, 23.00-06.00 saatlerinde e\u011flence mekan\u0131, restoran, bar ve kafelerin faaliyetleri yasaklanm\u0131\u015ft\u0131. \n\nRusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin, 2 Aral\u0131k&#039;ta Covid-19 kar\u015f\u0131 toplu a\u015f\u0131laman\u0131n ba\u015flat\u0131lmas\u0131 talimat\u0131n\u0131 vermi\u015fti. \n\nRus yap\u0131m\u0131 \&quot;Sputnik V\&quot; ve \&quot;EpiVakKorona\&quot; adl\u0131 iki Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \u00fcretimleri bir s\u00fcre \u00f6nce ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Rusya, kendi kaynaklar\u0131yla geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V&amp;#039;in kitlesel uygulanmas\u0131na ba\u015fkent Moskova&amp;#039;daki 70 klinikte cumartesi g\u00fcn\u00fc ba\u015flad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rusya Koronavir\u00fcs Enfeksiyonu Kontrol ve \u00d6nleme Merkezinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, ilk etapta risk grubunda olan 18-60 ya\u015f vatanda\u015flar\u0131n a\u015f\u0131lanaca\u011f\u0131 duyuruldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u00e7\u0131klamada, \&quot;\u015eimdilik, sa\u011fl\u0131k, e\u011fitim ve sosyal alanda hizmet veren kurumlar\u0131n \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 a\u015f\u0131 yapt\u0131rabilecek. A\u015f\u0131 yapt\u0131racak olan ki\u015filerin baz\u0131 kronik hastal\u0131klar\u0131n olmamas\u0131 ve son iki hafta i\u00e7inde \u00fcst solunum yolu enfeksiyonlar\u0131na yakalanmam\u0131\u015f olmas\u0131 gerekiyor. Hamile ve emzirme d\u00f6neminde olan kad\u0131nlar a\u015f\u0131 yapt\u0131ramaz.\&quot; ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;G\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 28 bin 782 ki\u015fi ile en y\u00fcksek seviyeye ula\u015ft\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Rusya&amp;#039;da son 24 saatte 28 bin 782 ki\u015finin vir\u00fcse yakalanmas\u0131yla \&quot;en y\u00fcksek\&quot; g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/05\/rusya-da-28-bin-yeni-vaka-528-bin-kisi-covid-19-t-bbi-takibi-alt-nda\&quot;&gt;kay\u0131tlara ge\u00e7ti&lt;\/a&gt;, Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 2 milyon 431 bin 731&amp;#039;e y\u00fckseldi. \u00dclkede, son 24 saatte vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybeden say\u0131s\u0131 508 artarak 42 bin 684&amp;#039;e, iyile\u015fen ki\u015fi say\u0131s\u0131 da 27 bin 644 art\u0131\u015fla 1 milyon 916 bin 396&amp;#039;ya ula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5149128,5155194\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/26\/rus-covid-19-as-s-ureticilerinden-astrazeneca-ya-etkinligini-art-rmak-icin-bizimki-ile-kar\&quot;&gt;Rus Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcreticilerinden AstraZeneca&#039;ya: Etkinli\u011fini art\u0131rmak i\u00e7in bizimki ile kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131n&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/24\/rusya-covid-19-a-kars-gelistirdikleri-sputnik-v-as-s-n-n-yuzde-95-etkili-oldugunu-duyurdu\&quot;&gt;Rusya, Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdikleri Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n y\u00fczde 95 etkili oldu\u011funu duyurdu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Ba\u015fkent Moskova&amp;#039;da son 24 saatte Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 7 bin 993 artarak 640 bin 50&amp;#039;ye, ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenlerin say\u0131s\u0131 ise 74 art\u0131\u015fla 9 bin 277&amp;#039;ye \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rusya \u0130nsan Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve T\u00fcketici Haklar\u0131n\u0131 Koruma Servisi, \u00fclkede son 24 saatte 550 bin Covid-19 testinin yap\u0131lmas\u0131yla toplam test say\u0131s\u0131n\u0131n 78 milyon 700 bini ge\u00e7ti\u011fini bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Rusya&#039;da Covid-19 s\u00fcreci&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130lk Covid-19 vakas\u0131n\u0131n 31 Ocak&amp;#039;ta tespit edildi\u011fi ve vir\u00fcs kaynakl\u0131 ilk \u00f6l\u00fcm\u00fcn 19 Mart&amp;#039;ta kaydedildi\u011fi \u00fclkede, d\u00fcn 27 bin 403 vaka g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f, 569 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5163024\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/30\/sputnik-v-as-s-n-n-ilk-dozunu-ald-ktan-sonra-yaklas-k-20-kisi-covid-19-a-yakaland\&quot;&gt;Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozunu ald\u0131ktan sonra yakla\u015f\u0131k 20 ki\u015fi Covid-19&#039;a yakaland\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 yeniden al\u0131nan tedbirler kapsam\u0131nda 28 Ekim&amp;#039;de halka a\u00e7\u0131k alanlar, toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131, taksi, ara\u00e7 park yerleri ve asans\u00f6rlerde maske kullan\u0131lmas\u0131 zorunlulu\u011funun getirildi\u011fi Rusya&amp;#039;da, 23.00-06.00 saatlerinde e\u011flence mekan\u0131, restoran, bar ve kafelerin faaliyetleri yasaklanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin, 2 Aral\u0131k&amp;#039;ta Covid-19 kar\u015f\u0131 toplu a\u015f\u0131laman\u0131n ba\u015flat\u0131lmas\u0131 talimat\u0131n\u0131 vermi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rus yap\u0131m\u0131 \&quot;Sputnik V\&quot; ve \&quot;EpiVakKorona\&quot; adl\u0131 iki Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \u00fcretimleri bir s\u00fcre \u00f6nce ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1607160223,&quot;publishedAt&quot;:1607164898,&quot;updatedAt&quot;:1607164904,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/05\/covid-19-rusya-gelistirdigi-sputnik-v-le-toplu-as-lamaya-baslad&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/83\/54\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_521f1125-4aaf-5599-8c84-fd2a6e4f77e4-5178354.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Rusya, kendi kaynaklar\u0131yla geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V&#039;in kitlesel uygulanmas\u0131na ba\u015fkent Moskova&#039;daki 70 klinikte cumartesi g\u00fcn\u00fc ba\u015flad\u0131.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Rusya, kendi kaynaklar\u0131yla geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V&#039;in kitlesel uygulanmas\u0131na ba\u015fkent Moskova&#039;daki 70 klinikte cumartesi g\u00fcn\u00fc ba\u015flad\u0131.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4557&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3042&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ortahamamcilar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Burak Ortahamamcilar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;23936&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sputnik-v&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sputnik-v&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sputnik V&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sputnik V&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;239&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;russia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Rusya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;491&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;moscow&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;moskova&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Moskova&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Moskova&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1310648&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1310264&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1310836&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;239&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/rusya&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1990&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;moskova&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Moskova&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/05\/covid-19-rusya-gelistirdigi-sputnik-v-le-toplu-as-lamaya-baslad&quot;,&quot;lastModified&quot;:1607164904},{&quot;id&quot;:&quot;1310648&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5180896&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201205_NWSU_14121463&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&#039;da 28 bin yeni vaka: 528 bin ki\u015fi Covid-19 t\u0131bbi takibi alt\u0131nda&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Rusya&#039;da 28 bin yeni vaka: 528 bin ki\u015fi Covid-19 t\u0131bbi takibi alt\u0131nda&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Rusya&#039;da 28 bin yeni vaka: 528 bin ki\u015fi Covid-19 t\u0131bbi takibi alt\u0131nda&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Rusya, Covid-19 salg\u0131n\u0131nda cumartesi g\u00fcn\u00fc 28 bin 782 yeni vaka ve 508 hastal\u0131k kaynakl\u0131 can kayb\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 yetkilileri, 528 bin ki\u015finin de Covid-19 takibi alt\u0131nda oldu\u011funu duyurdu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Rusya, Covid-19 salg\u0131n\u0131nda cumartesi g\u00fcn\u00fc 28 bin 782 yeni vaka ve 508 hastal\u0131k kaynakl\u0131 can kayb\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 yetkilileri, 528 bin ki\u015finin de Covid-19 takibi alt\u0131nda oldu\u011funu duyurdu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;rusya-da-28-bin-yeni-vaka-528-bin-kisi-covid-19-t-bbi-takibi-alt-nda&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Rusya, Covid-19 salg\u0131n\u0131nda cumartesi g\u00fcn\u00fc 28 bin 782 yeni vaka ve 508 hastal\u0131k kaynakl\u0131 can kayb\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 yetkilileri, 528 bin ki\u015finin de Covid-19 takibi alt\u0131nda oldu\u011funu duyurdu. \n\nRusya cumartesi g\u00fcn\u00fcne ait Covid-19 verilerini payla\u015ft\u0131. Buna g\u00f6re cumartesi g\u00fcn\u00fc, 7 bin 993&#039;\u00fc Moskova&#039;da olmak \u00fczere toplam 28 bin 782 yeni vaka tespit edildi. B\u00f6ylece \u00fclke genelindeki toplam vaka say\u0131s\u0131 2 milyon 431 bin 731&#039;e y\u00fckselmi\u015f oldu.\u00a0 \n\nSalg\u0131nda son 24 saatte 508 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. B\u00f6ylece salg\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131ndan beri \u00fclkedeki toplam can kayb\u0131 42 bin 684&#039;e y\u00fckseldi. \n\n\u00a0Rus yetkililer, 528 bin 491 ki\u015finin de Covid-19 takibi alt\u0131nda oldu\u011funu duyurdu. \u00dclkede cumartesi g\u00fcn\u00fc 550 bin Covid-19 testi yap\u0131l\u0131rken, toplam test say\u0131s\u0131 80 milyona yakla\u015ft\u0131.\u00a0&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Rusya, Covid-19 salg\u0131n\u0131nda cumartesi g\u00fcn\u00fc 28 bin 782 yeni vaka ve 508 hastal\u0131k kaynakl\u0131 can kayb\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 yetkilileri, 528 bin ki\u015finin de Covid-19 takibi alt\u0131nda oldu\u011funu duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rusya cumartesi g\u00fcn\u00fcne ait Covid-19 verilerini payla\u015ft\u0131. Buna g\u00f6re cumartesi g\u00fcn\u00fc, 7 bin 993&amp;#039;\u00fc Moskova&amp;#039;da olmak \u00fczere toplam 28 bin 782 yeni vaka tespit edildi. B\u00f6ylece \u00fclke genelindeki toplam vaka say\u0131s\u0131 2 milyon 431 bin 731&amp;#039;e y\u00fckselmi\u015f oldu. &lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5178426,5149128\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/24\/rusya-covid-19-a-kars-gelistirdikleri-sputnik-v-as-s-n-n-yuzde-95-etkili-oldugunu-duyurdu\&quot;&gt;Rusya, Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdikleri Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n y\u00fczde 95 etkili oldu\u011funu duyurdu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/04\/covid-19-rusya-da-sputnik-v-as-s-n-n-ilk-dozlar-cumartesi-gunu-kullan-ma-sunuluyor\&quot;&gt;Covid-19: Rusya&#039;da \u2018Sputnik V\u2019 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozlar\u0131 cumartesi g\u00fcn\u00fc kullan\u0131ma sunuluyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Salg\u0131nda son 24 saatte 508 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. B\u00f6ylece salg\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131ndan beri \u00fclkedeki toplam can kayb\u0131 42 bin 684&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt; Rus yetkililer, 528 bin 491 ki\u015finin de Covid-19 takibi alt\u0131nda oldu\u011funu duyurdu. \u00dclkede cumartesi g\u00fcn\u00fc 550 bin Covid-19 testi yap\u0131l\u0131rken, toplam test say\u0131s\u0131 80 milyona yakla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1607157520,&quot;publishedAt&quot;:1607158526,&quot;updatedAt&quot;:1607158528,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/05\/rusya-da-28-bin-yeni-vaka-528-bin-kisi-covid-19-t-bbi-takibi-alt-nda&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/18\/08\/96\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_bb2df5af-4acd-510a-bd2e-3b377392f8ad-5180896.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Rusya Covid-19 \u00f6nlemleri&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Rusya Covid-19 \u00f6nlemleri&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Denis Voronin\/Moscow News Agency&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;744&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23608&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-worldwide&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunyada-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;239&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;russia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Rusya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1310306&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1310706&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;239&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/rusya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/05\/rusya-da-28-bin-yeni-vaka-528-bin-kisi-covid-19-t-bbi-takibi-alt-nda&quot;,&quot;lastModified&quot;:1607158528},{&quot;id&quot;:&quot;1310572&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5180790&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201205_NWSU_14121045&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;DS\u00d6: T\u00fcnelin ucunda \u0131\u015f\u0131k g\u00f6r\u00fcnd\u00fc ama salg\u0131n bitti alg\u0131s\u0131 endi\u015fe verici&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;DS\u00d6: T\u00fcnelin ucunda \u0131\u015f\u0131k g\u00f6r\u00fcnd\u00fc ama salg\u0131n bitti alg\u0131s\u0131 endi\u015fe verici&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;DS\u00d6: T\u00fcnelin ucunda \u0131\u015f\u0131k g\u00f6r\u00fcnd\u00fc ama salg\u0131n bitti alg\u0131s\u0131 endi\u015fe verici&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc Genel Direkt\u00f6r\u00fc Dr. Tedros Adhanom Ghebreyesus, cuma g\u00fcn\u00fc d\u00fczenlenen bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndaki olumlu geli\u015fmeler sayesinde t\u00fcnelin ucundaki \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ancak \u00f6rg\u00fct\u00fcn salg\u0131n\u0131n sona erdi\u011fi alg\u0131s\u0131ndan endi\u015fe duydu\u011funu belirtti.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc Genel Direkt\u00f6r\u00fc Dr. Tedros Adhanom Ghebreyesus, cuma g\u00fcn\u00fc d\u00fczenlenen bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndaki olumlu geli\u015fmeler sayesinde t\u00fcnelin ucundaki \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ancak \u00f6rg\u00fct\u00fcn salg\u0131n\u0131n sona erdi\u011fi alg\u0131s\u0131ndan endi\u015fe duydu\u011funu belirtti.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;dso-tunelin-ucunda-isik-gorundu-ama-salgin-bitti-algisi-endise-verici&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) Genel Direkt\u00f6r\u00fc Dr. Tedros Adhanom Ghebreyesus, Covid-19\u00a0 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndaki olumlu geli\u015fmeler sayesinde t\u00fcnelin ucundaki \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n \u00a0g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ancak \u00f6rg\u00fct\u00fcn salg\u0131n\u0131n sona erdi\u011fi alg\u0131s\u0131ndan endi\u015fe duydu\u011funu belirtti. \n\nGhebreyesus, DS\u00d6&#039;n\u00fcn \u0130svi\u00e7re&#039;nin Cenevre kentindeki merkezinde, video konferans y\u00f6ntemiyle cuma g\u00fcn\u00fc bir bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi. \n\nDS\u00d6 e\u015f g\u00fcd\u00fcm\u00fcnde y\u00fcr\u00fct\u00fclen Covid-19 A\u015f\u0131lar\u0131 K\u00fcresel Eri\u015fim Program\u0131&#039;n\u0131 (COVAX) nisan ay\u0131nda ba\u015flatt\u0131klar\u0131n\u0131 an\u0131msatan Ghebreyesus, \u015fimdiye kadar 189 \u00fclkenin bu programa kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131. \n\nGhebreyesus, son g\u00fcnlerde Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda arka arkaya gelen olumlu haberlere ili\u015fkin, \&quot;A\u015f\u0131lar\u0131n piyasaya \u00e7\u0131kmas\u0131yla birlikte d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda e\u015fit bir \u015fekilde da\u011f\u0131t\u0131lmalar\u0131 ger\u00e7ekten \u00f6nemli.\&quot; uyar\u0131s\u0131nda bulundu. \n\nD\u00fcnya Bankas\u0131, UNICEF ve K\u00fcresel A\u015f\u0131 ve Ba\u011f\u0131\u015f\u0131klama \u0130ttifak\u0131 (GAVI) gibi ortaklar\u0131yla 100 \u00fclkeye a\u015f\u0131 alt yap\u0131s\u0131 ve haz\u0131rl\u0131klar\u0131 i\u00e7in yard\u0131mc\u0131 olmay\u0131 hedeflediklerini anlatan Ghebreyesus, t\u00fcm \u00fclkelere yayg\u0131n a\u015f\u0131lama konusunda haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 tamamlama \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu. \n\n&#039;Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n hala uzun bir yolu var&#039; \n\nGhebreyesus, vir\u00fcs\u00fcn baz\u0131 \u00fclkelerde h\u0131zl\u0131 bir \u015feklide yay\u0131lmaya devam etti\u011fini ve bunun da sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 \u00fczerinde \&quot;muazzam\&quot; bir y\u00fck olu\u015fturdu\u011funu vurgulad\u0131. \n\nCovid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndaki geli\u015fmelerle t\u00fcnelin ucundaki \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten Ghebreyesus, bununla beraber insanlar\u0131 rehavete kap\u0131lmamaya davet etti. \n\nGhebreyesus, \&quot;Ancak DS\u00d6, Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n sona erdi\u011fine dair artan bir alg\u0131dan endi\u015fe duyuyor. Pandeminin hala uzun bir yolu var ve \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde liderler ve vatanda\u015flar taraf\u0131ndan al\u0131nan kararlar hem vir\u00fcs\u00fcn k\u0131sa vadede seyrini hem de bu salg\u0131n\u0131n nihayetinde ne zaman sona erece\u011fini belirleyecek.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu. \n\n&#039;Hedef 2021&#039;in ilk \u00e7eyre\u011finde 500 milyon doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&#039; \n\nDS\u00d6 bilim heyetinden ba\u015fuzman Dr. Soumya Swaminathan ise a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla ilgili bir soru \u00fczerine, 2021&#039;nin ilk \u00e7eyre\u011finde COVAX vas\u0131tayla da\u011f\u0131t\u0131lmak \u00fczere 500 milyon doz Kovid-19 a\u015f\u0131s\u0131 tedarik etmeyi umduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \n\nSwaminathan, \&quot;Hedef, 2021 sonuna kadar en az 2 milyar doz elde etmek. Bu da COVAX \u00fcyesi \u00fclkelerin n\u00fcfusunun y\u00fczde 20&#039;sini a\u015f\u0131lamak i\u00e7in yeterli olacak.\&quot; dedi ve\u00a0 bu say\u0131n\u0131n salg\u0131n\u0131n akut d\u00f6nemini sona erdirmek i\u00e7in yeterli olaca\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131. \n\nD\u00fcnya genelinde vaka say\u0131s\u0131 66 milyonu a\u015ft\u0131 \n\nCovid-19 verilerinin derlendi\u011fi Worldometers internet sitesine g\u00f6re, \u00c7in&#039;in Hubey eyaletine ba\u011fl\u0131 Vuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan ve d\u00fcnya geneline yay\u0131lan Kovid-19 salg\u0131n\u0131nda tespit edilen toplam vaka say\u0131s\u0131 66 milyon 231 bin 472&#039;ye y\u00fckseldi. \n\nABD, 14 milyon 772 bin 535 ile en fazla vaka say\u0131s\u0131na sahip \u00fclke konumunda bulunuyor. Bu \u00fclkeyi 9 milyon 608 bin 418 ile Hindistan, 6 milyon 534 bin 951 ile Brezilya, 2 milyon 402 bin 949 ile Rusya, 2 milyon 268 bin 552 ile Fransa, 1 milyon 699 bin 145 ile \u0130spanya, 1 milyon 690 bin 432 ile \u0130ngiltere, 1 milyon 688 bin 939 ile \u0130talya, 1 milyon 454 bin 631 ile Arjantin, 1 milyon 352 bin 607 ile Kolombiya ve 1 milyon 156 bin 770 ile Meksika izliyor. \n\nCovid-19 nedeniyle d\u00fcnya genelinde 1 milyon 524 bin 473 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, 45 milyon 812 bin 972 ki\u015fi vir\u00fcs\u00fc yenerek sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) Genel Direkt\u00f6r\u00fc Dr. Tedros Adhanom Ghebreyesus, Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndaki olumlu geli\u015fmeler sayesinde t\u00fcnelin ucundaki \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ancak \u00f6rg\u00fct\u00fcn salg\u0131n\u0131n sona erdi\u011fi alg\u0131s\u0131ndan endi\u015fe duydu\u011funu belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ghebreyesus, DS\u00d6&amp;#039;n\u00fcn \u0130svi\u00e7re&amp;#039;nin Cenevre kentindeki merkezinde, video konferans y\u00f6ntemiyle cuma g\u00fcn\u00fc bir bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;DS\u00d6 e\u015f g\u00fcd\u00fcm\u00fcnde y\u00fcr\u00fct\u00fclen Covid-19 A\u015f\u0131lar\u0131 K\u00fcresel Eri\u015fim Program\u0131&amp;#039;n\u0131 (COVAX) nisan ay\u0131nda ba\u015flatt\u0131klar\u0131n\u0131 an\u0131msatan Ghebreyesus, \u015fimdiye kadar 189 \u00fclkenin bu programa kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ghebreyesus, son g\u00fcnlerde Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda arka arkaya gelen olumlu haberlere ili\u015fkin, \&quot;A\u015f\u0131lar\u0131n piyasaya \u00e7\u0131kmas\u0131yla birlikte d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda e\u015fit bir \u015fekilde da\u011f\u0131t\u0131lmalar\u0131 ger\u00e7ekten \u00f6nemli.\&quot; uyar\u0131s\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnya Bankas\u0131, UNICEF ve K\u00fcresel A\u015f\u0131 ve Ba\u011f\u0131\u015f\u0131klama \u0130ttifak\u0131 (GAVI) gibi ortaklar\u0131yla 100 \u00fclkeye a\u015f\u0131 alt yap\u0131s\u0131 ve haz\u0131rl\u0131klar\u0131 i\u00e7in yard\u0131mc\u0131 olmay\u0131 hedeflediklerini anlatan Ghebreyesus, t\u00fcm \u00fclkelere yayg\u0131n a\u015f\u0131lama konusunda haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 tamamlama \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5179892\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/05\/bm-2021-y-l-n-n-insanl-k-icin-bir-y-k-m-y-l-olabilecegi-uyar-s-yapt\&quot;&gt;BM, 2021 y\u0131l\u0131n\u0131n insanl\u0131k i\u00e7in bir y\u0131k\u0131m y\u0131l\u0131 olabilece\u011fi uyar\u0131s\u0131 yapt\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;&#039;Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n hala uzun bir yolu var&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ghebreyesus, vir\u00fcs\u00fcn baz\u0131 \u00fclkelerde h\u0131zl\u0131 bir \u015feklide yay\u0131lmaya devam etti\u011fini ve bunun da sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 \u00fczerinde \&quot;muazzam\&quot; bir y\u00fck olu\u015fturdu\u011funu vurgulad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndaki geli\u015fmelerle t\u00fcnelin ucundaki \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten Ghebreyesus, bununla beraber insanlar\u0131 rehavete kap\u0131lmamaya davet etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ghebreyesus, \&quot;Ancak DS\u00d6, Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n sona erdi\u011fine dair artan bir alg\u0131dan endi\u015fe duyuyor. Pandeminin hala uzun bir yolu var ve \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde liderler ve vatanda\u015flar taraf\u0131ndan al\u0131nan kararlar hem vir\u00fcs\u00fcn k\u0131sa vadede seyrini hem de bu salg\u0131n\u0131n nihayetinde ne zaman sona erece\u011fini belirleyecek.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5178784\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/04\/biontech-in-turk-ortaklar-ndan-trump-a-cevap-as-n-n-geciktirilmesi-h-zland-r-lmas-mumkun-d\&quot;&gt;BioNtech&#039;in T\u00fcrk ortaklar\u0131ndan Trump&#039;a cevap: A\u015f\u0131n\u0131n geciktirilmesi, h\u0131zland\u0131r\u0131lmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;&#039;Hedef 2021&#039;in ilk \u00e7eyre\u011finde 500 milyon doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;DS\u00d6 bilim heyetinden ba\u015fuzman Dr. Soumya Swaminathan ise a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla ilgili bir soru \u00fczerine, 2021&amp;#039;nin ilk \u00e7eyre\u011finde COVAX vas\u0131tayla da\u011f\u0131t\u0131lmak \u00fczere 500 milyon doz Kovid-19 a\u015f\u0131s\u0131 tedarik etmeyi umduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Swaminathan, \&quot;Hedef, 2021 sonuna kadar en az 2 milyar doz elde etmek. Bu da COVAX \u00fcyesi \u00fclkelerin n\u00fcfusunun y\u00fczde 20&amp;#039;sini a\u015f\u0131lamak i\u00e7in yeterli olacak.\&quot; dedi ve bu say\u0131n\u0131n salg\u0131n\u0131n akut d\u00f6nemini sona erdirmek i\u00e7in yeterli olaca\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5177290\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/04\/koronavirus-salg-n-sonras-psikiyatrik-hastal-k-dalgas-m-geliyor\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 &#039;psikiyatrik hastal\u0131k dalgas\u0131&#039; m\u0131 geliyor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;D\u00fcnya genelinde vaka say\u0131s\u0131 66 milyonu a\u015ft\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Covid-19 verilerinin derlendi\u011fi Worldometers internet sitesine g\u00f6re, \u00c7in&amp;#039;in Hubey eyaletine ba\u011fl\u0131 Vuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan ve d\u00fcnya geneline yay\u0131lan Kovid-19 salg\u0131n\u0131nda tespit edilen toplam vaka say\u0131s\u0131 66 milyon 231 bin 472&amp;#039;ye y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD, 14 milyon 772 bin 535 ile en fazla vaka say\u0131s\u0131na sahip \u00fclke konumunda bulunuyor. Bu \u00fclkeyi 9 milyon 608 bin 418 ile Hindistan, 6 milyon 534 bin 951 ile Brezilya, 2 milyon 402 bin 949 ile Rusya, 2 milyon 268 bin 552 ile Fransa, 1 milyon 699 bin 145 ile \u0130spanya, 1 milyon 690 bin 432 ile \u0130ngiltere, 1 milyon 688 bin 939 ile \u0130talya, 1 milyon 454 bin 631 ile Arjantin, 1 milyon 352 bin 607 ile Kolombiya ve 1 milyon 156 bin 770 ile Meksika izliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 nedeniyle d\u00fcnya genelinde 1 milyon 524 bin 473 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, 45 milyon 812 bin 972 ki\u015fi vir\u00fcs\u00fc yenerek sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1607151743,&quot;publishedAt&quot;:1607153392,&quot;updatedAt&quot;:1607153416,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/05\/dso-tunelin-ucunda-isik-gorundu-ama-salgin-bitti-algisi-endise-verici&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/18\/07\/90\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_0fd845d0-e72a-51f8-9bf0-13c24b58c7e6-5180790.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;DS\u00d6 Genel Direkt\u00f6r\u00fc Dr. Tedros Adhanom Ghebreyesus, \&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n hala uzun bir yolu var.\&quot; dedi.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;DS\u00d6 Genel Direkt\u00f6r\u00fc Dr. Tedros Adhanom Ghebreyesus, \&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n hala uzun bir yolu var.\&quot; dedi.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Salvatore Di Nolfi\/AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1125&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ortahamamcilar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Burak Ortahamamcilar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;7629&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;who&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dso&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22970&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pandemic&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;pandemi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12506&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;tedros-adhanom-ghebreyesus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tedros-adhanom-ghebreyesus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Tedros Adhanom Ghebreyesus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Tedros Adhanom Ghebreyesus&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24402&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covax&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covax&quot;,&quot;title&quot;:&quot;COVAX&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;COVAX&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1310840&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1314878&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1320262&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;3&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;267&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;isvicre&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130svi\u00e7re&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/isvicre&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;3334&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cenevre&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Cenevre&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/05\/dso-tunelin-ucunda-isik-gorundu-ama-salgin-bitti-algisi-endise-verici&quot;,&quot;lastModified&quot;:1607153416},{&quot;id&quot;:&quot;1310306&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5179892&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201204_NWSU_14119111&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;BM, 2021 y\u0131l\u0131n\u0131n insanl\u0131k i\u00e7in bir y\u0131k\u0131m y\u0131l\u0131 olabilece\u011fi uyar\u0131s\u0131 yapt\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;BM, 2021&#039;in insanl\u0131k i\u00e7in bir y\u0131k\u0131m y\u0131l\u0131 olabilece\u011fi uyar\u0131s\u0131 yapt\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;BM, 2021 y\u0131l\u0131n\u0131n insanl\u0131k i\u00e7in bir y\u0131k\u0131m y\u0131l\u0131 olabilece\u011fi uyar\u0131s\u0131 yapt\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) \u00fcst d\u00fczey y\u00f6neticileri, 2021 y\u0131l\u0131n\u0131n insanl\u0131k i\u00e7in bir y\u0131k\u0131m y\u0131l\u0131 olabilece\u011fi tehlikesine dikkat \u00e7ekerken, zengin \u00fclkelerin, Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadelede, a\u015f\u0131 talebine olan a\u015f\u0131r\u0131 izdihamda fakir \u00fclkeleri ezmemeleri uyar\u0131s\u0131nda bulundu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) \u00fcst d\u00fczey y\u00f6neticileri, 2021 y\u0131l\u0131n\u0131n insanl\u0131k i\u00e7in bir y\u0131k\u0131m y\u0131l\u0131 olabilece\u011fi tehlikesine dikkat \u00e7ekerken, zengin \u00fclkelerin, Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadelede, a\u015f\u0131 talebine olan a\u015f\u0131r\u0131 izdihamda fakir \u00fclkeleri ezmemeleri uyar\u0131s\u0131nda bulundu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;bm-2021-y-l-n-n-insanl-k-icin-bir-y-k-m-y-l-olabilecegi-uyar-s-yapt&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) \u00fcst d\u00fczey y\u00f6neticileri, 2021 y\u0131l\u0131n\u0131n insanl\u0131k i\u00e7in bir y\u0131k\u0131m y\u0131l\u0131 olabilece\u011fi tehlikesine dikkat \u00e7ekerken, zengin \u00fclkelerin, Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadelede a\u015f\u0131 talebine olan a\u015f\u0131r\u0131 izdihamda fakir \u00fclkeleri ezmemeleri uyar\u0131s\u0131nda bulundu.   \n\nBM b\u00fcnyesinde faaliyet g\u00f6steren D\u00fcnya G\u0131da Program\u0131 Ba\u015fkan\u0131 David Beasley ve D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Tedros Adhanom Ghebreyesus, BM Genel Kurulu Covid-19 Zirvesi&#039;nde yapt\u0131klar\u0131 konu\u015fmalarda k\u00fcresel salg\u0131n\u0131n etkileri konusunda fakir \u00fclkeler i\u00e7in 2021 y\u0131l\u0131nda olduk\u00e7a karamsar bir tablo \u00e7izdi. \n\nBeasley, konu\u015fmas\u0131nda, \u201c2021, kelimenin tam anlam\u0131yla felaket y\u0131l\u0131 olacak\u201d dedi ve salg\u0131n y\u00fcz\u00fcnden k\u0131tl\u0131\u011f\u0131n \u00e7ok say\u0131da \u00fclke i\u00e7in \u201ckap\u0131y\u0131 \u00e7alaca\u011f\u0131\u201d uyar\u0131s\u0131nda bulundu. \n\n\&quot;BM\u2019nin kurulu\u015fundan bu yana 2021\u2019de en k\u00f6t\u00fc insanl\u0131k krizi ya\u015fanacak\&quot; \n\nBM\u2019nin kurulu\u015fundan bu yana 2021\u2019de en k\u00f6t\u00fc insanl\u0131k krizinin ya\u015fanaca\u011f\u0131n\u0131 belirten Beasley, \u201cHer \u015feyi finanse edemeyece\u011fiz\u2026.Bu y\u00fczden dedi\u011fim gibi, Titanic&#039;in \u00f6n\u00fcndeki buzda\u011flar\u0131na \u00f6ncelik vermemiz gerekecek.\u201d dedi. \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Tedros ise yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, d\u00fcnya a\u015f\u0131 payla\u015f\u0131m program\u0131na acilen 4,3 milyar dolar destek sa\u011flanmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi. \n\n\&quot;Fakirlerin a\u015f\u0131ya olan izdihamda zenginler taraf\u0131ndan ezildi\u011fi bir d\u00fcnyay\u0131 kabul edemeyiz\&quot; \n\nTedros, \u201cFakir ve d\u0131\u015flanm\u0131\u015f ki\u015filerin, a\u015f\u0131ya olan izdihamda zengin ve g\u00fc\u00e7l\u00fcler taraf\u0131ndan ezildi\u011fi bir d\u00fcnyay\u0131 kabul edemeyiz. Bu bir k\u00fcresel kriz ve \u00e7\u00f6z\u00fcmler, k\u00fcresel kamu mallar\u0131 olarak e\u015fit bir \u015fekilde payla\u015f\u0131lmal\u0131.\u201d dedi. \n\nBM, hafta ba\u015f\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada salg\u0131n\u0131n insani yard\u0131ma ihtiya\u00e7 duyan insan say\u0131s\u0131n\u0131n y\u00fczde 40 artmas\u0131na yol a\u00e7aca\u011f\u0131 ve bu yard\u0131mlar\u0131n mali faturas\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in ilave 35 milyar dolara ihtiya\u00e7 oldu\u011fu saptamas\u0131nda bulunmu\u015ftu. \n\nBM Genel Sekreteri Antonio Guterres ise yine daha \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131 bir a\u00e7\u0131klamada Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n herkes i\u00e7in tedarik edilmesi gerekti\u011fini savunmu\u015f ve zengin \u00fclkelerin geli\u015fmekte olan \u00fclkelere yard\u0131m etmeleri \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunmu\u015ftu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) \u00fcst d\u00fczey y\u00f6neticileri, 2021 y\u0131l\u0131n\u0131n insanl\u0131k i\u00e7in bir y\u0131k\u0131m y\u0131l\u0131 olabilece\u011fi tehlikesine dikkat \u00e7ekerken, zengin \u00fclkelerin, Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadelede a\u015f\u0131 talebine olan a\u015f\u0131r\u0131 izdihamda fakir \u00fclkeleri ezmemeleri uyar\u0131s\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;BM b\u00fcnyesinde faaliyet g\u00f6steren D\u00fcnya G\u0131da Program\u0131 Ba\u015fkan\u0131 David Beasley ve D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Tedros Adhanom Ghebreyesus, BM Genel Kurulu Covid-19 Zirvesi&amp;#039;nde yapt\u0131klar\u0131 konu\u015fmalarda k\u00fcresel salg\u0131n\u0131n etkileri konusunda fakir \u00fclkeler i\u00e7in 2021 y\u0131l\u0131nda olduk\u00e7a karamsar bir tablo \u00e7izdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Beasley, konu\u015fmas\u0131nda, \u201c2021, kelimenin tam anlam\u0131yla felaket y\u0131l\u0131 olacak\u201d dedi ve salg\u0131n y\u00fcz\u00fcnden k\u0131tl\u0131\u011f\u0131n \u00e7ok say\u0131da \u00fclke i\u00e7in \u201ckap\u0131y\u0131 \u00e7alaca\u011f\u0131\u201d uyar\u0131s\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5166304,5086056,5079628\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/01\/bm-2021-de-235-milyon-kisi-insani-yard-ma-ve-korumaya-ihtiyac-duyacak\&quot;&gt;BM: 2021&#039;de 235 milyon ki\u015fi insani yard\u0131ma ve korumaya ihtiya\u00e7 duyacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/23\/bm-genel-sekreteri-guterres-ten-g20-ye-covid-19-la-mucadelede-birlik-cagrisi\&quot;&gt;BM Genel Sekreteri Guterres&#039;ten G20&#039;ye Covid-19&#039;la m\u00fccadelede birlik \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/26\/bm-genel-sekreteri-guterres-covid-19-cag-m-z-n-en-buyuk-krizi\&quot;&gt;BM Genel Sekreteri Guterres: Covid-19 \u00e7a\u011f\u0131m\u0131z\u0131n en b\u00fcy\u00fck krizi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;BM\u2019nin kurulu\u015fundan bu yana 2021\u2019de en k\u00f6t\u00fc insanl\u0131k krizi ya\u015fanacak\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;BM\u2019nin kurulu\u015fundan bu yana 2021\u2019de en k\u00f6t\u00fc insanl\u0131k krizinin ya\u015fanaca\u011f\u0131n\u0131 belirten Beasley, \u201cHer \u015feyi finanse edemeyece\u011fiz\u2026.Bu y\u00fczden dedi\u011fim gibi, Titanic&amp;#039;in \u00f6n\u00fcndeki buzda\u011flar\u0131na \u00f6ncelik vermemiz gerekecek.\u201d dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Tedros ise yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, d\u00fcnya a\u015f\u0131 payla\u015f\u0131m program\u0131na acilen 4,3 milyar dolar destek sa\u011flanmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Fakirlerin a\u015f\u0131ya olan izdihamda zenginler taraf\u0131ndan ezildi\u011fi bir d\u00fcnyay\u0131 kabul edemeyiz\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Tedros, \u201cFakir ve d\u0131\u015flanm\u0131\u015f ki\u015filerin, a\u015f\u0131ya olan izdihamda zengin ve g\u00fc\u00e7l\u00fcler taraf\u0131ndan ezildi\u011fi bir d\u00fcnyay\u0131 kabul edemeyiz. Bu bir k\u00fcresel kriz ve \u00e7\u00f6z\u00fcmler, k\u00fcresel kamu mallar\u0131 olarak e\u015fit bir \u015fekilde payla\u015f\u0131lmal\u0131.\u201d dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;BM, hafta ba\u015f\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada salg\u0131n\u0131n insani yard\u0131ma ihtiya\u00e7 duyan insan say\u0131s\u0131n\u0131n y\u00fczde 40 artmas\u0131na yol a\u00e7aca\u011f\u0131 ve bu yard\u0131mlar\u0131n mali faturas\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in ilave 35 milyar dolara ihtiya\u00e7 oldu\u011fu saptamas\u0131nda bulunmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;BM Genel Sekreteri Antonio Guterres ise yine daha \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131 bir a\u00e7\u0131klamada Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n herkes i\u00e7in tedarik edilmesi gerekti\u011fini savunmu\u015f ve zengin \u00fclkelerin geli\u015fmekte olan \u00fclkelere yard\u0131m etmeleri \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1607111402,&quot;publishedAt&quot;:1607146222,&quot;updatedAt&quot;:1607146234,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/05\/bm-2021-y-l-n-n-insanl-k-icin-bir-y-k-m-y-l-olabilecegi-uyar-s-yapt&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/28\/87\/70\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_7f01f5eb-c587-5b7f-bcf8-03c02fbcf307-4288770.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;BM&#039;nin Cenevre&#039;deki binas\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;BM&#039;nin Cenevre&#039;deki binas\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:&quot;Dursun Aydemir&quot;,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3070&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1675&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;17270&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;world-health-organization&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya-sagl-k-orgutu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;15114&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;dunya-g-da-program-&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya-g-da-program-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya G\u0131da Program\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya G\u0131da Program\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;10831&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;un&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bm&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BM&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BM&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11940&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;haber&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1310648&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1310840&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;495&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;new-york-abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;New York, ABD&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/05\/bm-2021-y-l-n-n-insanl-k-icin-bir-y-k-m-y-l-olabilecegi-uyar-s-yapt&quot;,&quot;lastModified&quot;:1607146234},{&quot;id&quot;:&quot;1310264&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5179746&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201204_NWSU_14118813&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Bahreyn, \u0130ngiltere&#039;den sonra Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131s\u0131na onay veren 2. \u00fclke oldu&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Bahreyn, Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131s\u0131na onay veren 2. \u00fclke oldu&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Bahreyn, \u0130ngiltere&#039;den sonra Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131s\u0131na onay veren 2. \u00fclke oldu&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Bahreyn, Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131s\u0131na onay veren 2. \u00fclke oldu&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Bahreyn, Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131s\u0131na onay veren 2. \u00fclke oldu&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;bahreyn-ingiltere-den-sonra-pfizer-biontech-as-s-na-onay-veren-2-ulke-oldu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Orta Do\u011fu \u00fclkesi Bahreyn, \u0130ngiltere&#039;den sonra Pfizer-BioNTech ortakl\u0131\u011f\u0131nda geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131na \u0130ngiltere&#039;den sonra onay veren ikinci \u00fclke oldu. \n\nPetrol zengini K\u00f6rfez \u00fclkesi daha \u00f6nce de s\u0131n\u0131r \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fan g\u00fcmr\u00fck g\u00f6revlileri i\u00e7in \u00c7inli Sinopharm firmas\u0131n\u0131n koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131na onay verdi\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. \n\nBahreyn Ulusal Sa\u011fl\u0131k D\u00fczenleme Kurumu Ba\u015fkan\u0131 Doktor Meryem Al Jalahma geli\u015fme sonras\u0131, \&quot;Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131na verilen onay, krall\u0131\u011f\u0131n Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 verdi\u011fi m\u00fccadeleye \u00f6nemli bir halka daha ekledi.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\n1.5 milyon n\u00fcfuslu Bahreyn&#039;de bug\u00fcne kadar 87 bini a\u015fk\u0131n Covid-19 vakas\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken, salg\u0131n sebebiyle 341 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Orta Do\u011fu \u00fclkesi Bahreyn, \u0130ngiltere&amp;#039;den sonra Pfizer-BioNTech ortakl\u0131\u011f\u0131nda geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131na \u0130ngiltere&amp;#039;den sonra onay veren ikinci \u00fclke oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Petrol zengini K\u00f6rfez \u00fclkesi daha \u00f6nce de s\u0131n\u0131r \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fan g\u00fcmr\u00fck g\u00f6revlileri i\u00e7in \u00c7inli Sinopharm firmas\u0131n\u0131n koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131na onay verdi\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bahreyn Ulusal Sa\u011fl\u0131k D\u00fczenleme Kurumu Ba\u015fkan\u0131 Doktor Meryem Al Jalahma geli\u015fme sonras\u0131, \&quot;Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131na verilen onay, krall\u0131\u011f\u0131n Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 verdi\u011fi m\u00fccadeleye \u00f6nemli bir halka daha ekledi.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5170682,5175416\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/02\/ingiltere-biontech-pfizer-as-s-n-n-yayg-n-kullan-m-na-onay-veren-ilk-ulke-oldu\&quot;&gt;\u0130ngiltere, Biontech\/Pfizer a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n yayg\u0131n kullan\u0131m\u0131na onay veren ilk \u00fclke oldu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/03\/ibm-den-uyar-covid-19-as-lar-n-n-nakliyesini-yapacak-firmalara-siber-sald-r-haz-rl-g-yap-l\&quot;&gt;IBM&#039;den uyar\u0131: Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n nakliyesini yapacak firmalara siber sald\u0131r\u0131 haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 yap\u0131l\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;1.5 milyon n\u00fcfuslu Bahreyn&amp;#039;de bug\u00fcne kadar 87 bini a\u015fk\u0131n Covid-19 vakas\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken, salg\u0131n sebebiyle 341 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1607109251,&quot;publishedAt&quot;:1607144413,&quot;updatedAt&quot;:1607144466,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/05\/bahreyn-ingiltere-den-sonra-pfizer-biontech-as-s-na-onay-veren-2-ulke-oldu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/97\/46\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_5d7659e4-27a4-5fcc-bd41-47616f11dac1-5179746.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Bahreyn D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Khalid bin Ahmed Al Khalifa (solda), \u0130ngiltere kraliyet taht\u0131 varisi Prens Charles (sa\u011fda)&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Bahreyn D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Khalid bin Ahmed Al Khalifa (solda), \u0130ngiltere kraliyet taht\u0131 varisi Prens Charles (sa\u011fda)&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1274&quot;,&quot;height&quot;:&quot;747&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;9097&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;england&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ingiltere&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;355&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;bahrain&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bahreyn&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bahreyn&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bahreyn&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;20102&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;gulf&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;korfez&quot;,&quot;title&quot;:&quot;K\u00f6rfez&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;K\u00f6rfez&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;192&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;mideast&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;orta-dogu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Orta Do\u011fu&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Orta Do\u011fu&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1309840&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1310706&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1310850&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;355&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bahreyn&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bahreyn&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/bahreyn&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/05\/bahreyn-ingiltere-den-sonra-pfizer-biontech-as-s-na-onay-veren-2-ulke-oldu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1607144466},{&quot;id&quot;:&quot;1310194&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5179672&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201204_NWSU_14118385&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;ABD&#039;li Doktor Fauci&#039;den \u0130ngiltere&#039;ye &#039;a\u015f\u0131&#039; \u00f6z\u00fcr\u00fc: \u00c7al\u0131\u015fmalara inan\u0131yoruz&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Doktor Fauci&#039;den \u0130ngiltere&#039;ye &#039;a\u015f\u0131&#039; \u00f6z\u00fcr\u00fc: \u00c7al\u0131\u015fmalara inan\u0131yoruz&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;ABD&#039;li Doktor Fauci&#039;den \u0130ngiltere&#039;ye &#039;a\u015f\u0131&#039; \u00f6z\u00fcr\u00fc: \u00c7al\u0131\u015fmalara inan\u0131yoruz&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;ABD&#039;li Doktor Fauci&#039;den \u0130ngiltere&#039;ye &#039;a\u015f\u0131&#039; \u00f6z\u00fcr\u00fc: \u00c7al\u0131\u015fmalara inan\u0131yoruz&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;ABD&#039;li Doktor Fauci&#039;den \u0130ngiltere&#039;ye &#039;a\u015f\u0131&#039; \u00f6z\u00fcr\u00fc: \u00c7al\u0131\u015fmalara inan\u0131yoruz&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;abd-li-doktor-fauci-den-ingiltere-ye-as-ozuru-cal-smalara-inan-yoruz&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nde (ABD) salg\u0131n hastal\u0131lardan sorumlu en \u00fcst d\u00fczey y\u00f6netici olan Doktor Anthony Fauci, \u0130ngiltere&#039;nin Pfizer-BioNTech ortakl\u0131\u011f\u0131nda geli\u015ftirilen a\u015f\u0131ya ivedi bir \u015fekilde onay vermesi sonras\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 ele\u015ftirilerden dolay\u0131 \u00f6z\u00fcr diledi. \n\nFauci, daha \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalarda, \&quot;Anla\u015f\u0131lan, \u0130ngiliz kanun koyucular a\u015f\u0131 konusundaki verileri dikkatlice incelememi\u015fler ve bu durumu hafife alm\u0131\u015flar,\&quot; s\u00f6zlerini sarf etmi\u015fti. \n\nBBC r\u00f6portaj\u0131nda s\u00f6zlerinin yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u00f6z\u00fcr dile\u011fini ifade eden Anthony Fauci, \&quot;\u0130ngiltere&#039;deki bilim insanlar\u0131 ve kanun koyuculara olan g\u00fcvenim tam.  Bir yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131lma oldu. Biraz patavats\u0131zca konu\u015ftum. \u00dczg\u00fcn\u00fcm ve bu s\u00f6zlerimden dolay\u0131 \u00f6z\u00fcr diliyorum.\&quot; dedi. \n\n1984 y\u0131l\u0131ndan beri ABD Ulusal Alerji ve Enfeksiyon Hastal\u0131klar\u0131 Enstit\u00fcs\u00fc Ba\u015fkan\u0131 olan Fauci, \u00fclkesindeki durumun biraz daha farkl\u0131 oldu\u011funu anlatmak istedi\u011fini belirterek, \&quot;ABD&#039;de anlay\u0131\u015f biraz daha farkl\u0131. \u00dclkemizde \u00f6zellikle de geni\u015f bir kitle i\u00e7in, \u0130ngiltere&#039;de oldu\u011fu gibi h\u0131zl\u0131 karar kalmak \u015f\u00fcphe uyand\u0131racak ve baz\u0131lar\u0131n\u0131n geri \u00e7ekilmesine (a\u015f\u0131 olmak istememesine) neden olacakt\u0131r. \u015eimdi \u0130ngiltere bu a\u015f\u0131y\u0131 deneyecek. Her \u015feyin iyi gidece\u011fine inan\u0131yorum. Biz de a\u015f\u0131y\u0131 elde edince, herhangi bir terslik olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu.   \n\nPfizer-BioNTech\u2019in geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131ya onay veren ilk \u00fclke \u0130ngiltere \n\nBat\u0131 ve Kuzey Avrupa&#039;da Covid-19 kaynakl\u0131 en \u00e7ok can kayb\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 \u00fclke olan \u0130ngiltere&#039;de, \u0130la\u00e7 ve Sa\u011fl\u0131k \u00dcr\u00fcnleri D\u00fczenleme Kurumu (MHRA),  Pfizer-BioNTech\u2019in Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131na 2 Aral\u0131k tarihinde onay verdi\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. \n\n\u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock da, (a\u015f\u0131lama) program\u0131n gelecek haftadan itibaren ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.   \n\nOxford\/AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131nda &#039;doz hatas\u0131&#039; yap\u0131ld\u0131 \n\nBilim d\u00fcnyas\u0131n\u0131n merakla bekledi\u011fi Oxford \u00dcniversitesi ile AstraZeneca firmas\u0131n\u0131n birlikte geli\u015ftirdi\u011fi  Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 ise, \&quot;doz hatas\u0131\&quot; sebebiyle ba\u015far\u0131s\u0131z olmu\u015f  ve bu durum baz\u0131 \u00e7evrelerce hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131 olarak de\u011ferlendirilmi\u015fti. \n\n\u0130ngiltere&#039;de Aral\u0131k 2020 itibariyle koronavir\u00fcse yakalanan hasta say\u0131s\u0131 1.7 milyonu ge\u00e7mi\u015f durumda. \u00dclkede salg\u0131n kaynakl\u0131 can kayb\u0131 ise 60 binden fazla.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nde (ABD) salg\u0131n hastal\u0131lardan sorumlu en \u00fcst d\u00fczey y\u00f6netici olan Doktor Anthony Fauci, \u0130ngiltere&amp;#039;nin Pfizer-BioNTech ortakl\u0131\u011f\u0131nda geli\u015ftirilen a\u015f\u0131ya ivedi bir \u015fekilde onay vermesi sonras\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 ele\u015ftirilerden dolay\u0131 \u00f6z\u00fcr diledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fauci, daha \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalarda, \&quot;Anla\u015f\u0131lan, \u0130ngiliz kanun koyucular a\u015f\u0131 konusundaki verileri dikkatlice incelememi\u015fler ve bu durumu hafife alm\u0131\u015flar,\&quot; s\u00f6zlerini sarf etmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;BBC r\u00f6portaj\u0131nda s\u00f6zlerinin yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u00f6z\u00fcr dile\u011fini ifade eden Anthony Fauci, \&quot;\u0130ngiltere&amp;#039;deki bilim insanlar\u0131 ve kanun koyuculara olan g\u00fcvenim tam. Bir yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131lma oldu. Biraz patavats\u0131zca konu\u015ftum. \u00dczg\u00fcn\u00fcm ve bu s\u00f6zlerimden dolay\u0131 \u00f6z\u00fcr diliyorum.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;1984 y\u0131l\u0131ndan beri ABD Ulusal Alerji ve Enfeksiyon Hastal\u0131klar\u0131 Enstit\u00fcs\u00fc Ba\u015fkan\u0131 olan Fauci, \u00fclkesindeki durumun biraz daha farkl\u0131 oldu\u011funu anlatmak istedi\u011fini belirterek, \&quot;ABD&amp;#039;de anlay\u0131\u015f biraz daha farkl\u0131. \u00dclkemizde \u00f6zellikle de geni\u015f bir kitle i\u00e7in, \u0130ngiltere&amp;#039;de oldu\u011fu gibi h\u0131zl\u0131 karar kalmak \u015f\u00fcphe uyand\u0131racak ve baz\u0131lar\u0131n\u0131n geri \u00e7ekilmesine (a\u015f\u0131 olmak istememesine) neden olacakt\u0131r. \u015eimdi \u0130ngiltere bu a\u015f\u0131y\u0131 deneyecek. Her \u015feyin iyi gidece\u011fine inan\u0131yorum. Biz de a\u015f\u0131y\u0131 elde edince, herhangi bir terslik olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6669921875\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/96\/72\/808x539_cmsv2_ad6c5691-9cf1-5efc-adc0-7677aaafdbee-5179672.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/96\/72\/202x135_cmsv2_ad6c5691-9cf1-5efc-adc0-7677aaafdbee-5179672.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/96\/72\/266x177_cmsv2_ad6c5691-9cf1-5efc-adc0-7677aaafdbee-5179672.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/96\/72\/404x269_cmsv2_ad6c5691-9cf1-5efc-adc0-7677aaafdbee-5179672.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/96\/72\/534x356_cmsv2_ad6c5691-9cf1-5efc-adc0-7677aaafdbee-5179672.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/96\/72\/606x404_cmsv2_ad6c5691-9cf1-5efc-adc0-7677aaafdbee-5179672.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/96\/72\/808x539_cmsv2_ad6c5691-9cf1-5efc-adc0-7677aaafdbee-5179672.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Evan Vucci&amp;#47;Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Dr. Anthony Fauci (solda) ABD K\u0131z\u0131l Ha\u00e7&amp;apos;\u0131nda bir konferansta konu\u015fma yaparken.&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Evan Vucci&amp;#47;Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5177288,5178426,5177290\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/04\/covid-19-rusya-da-sputnik-v-as-s-n-n-ilk-dozlar-cumartesi-gunu-kullan-ma-sunuluyor\&quot;&gt;Covid-19: Rusya&#039;da \u2018Sputnik V\u2019 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozlar\u0131 cumartesi g\u00fcn\u00fc kullan\u0131ma sunuluyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/04\/koronavirus-salg-n-sonras-psikiyatrik-hastal-k-dalgas-m-geliyor\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 &#039;psikiyatrik hastal\u0131k dalgas\u0131&#039; m\u0131 geliyor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/09\/rapor-covid-19-havayolu-tas-mac-l-g-n-nas-l-etkiledi-turkiye-de-durum-ne\&quot;&gt;Rapor: Covid-19 havayolu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 nas\u0131l etkiledi? T\u00fcrkiye&#039;de durum ne?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Pfizer-BioNTech\u2019in geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131ya onay veren ilk \u00fclke \u0130ngiltere&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bat\u0131 ve Kuzey Avrupa&amp;#039;da Covid-19 kaynakl\u0131 en \u00e7ok can kayb\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 \u00fclke olan \u0130ngiltere&amp;#039;de, \u0130la\u00e7 ve Sa\u011fl\u0131k \u00dcr\u00fcnleri D\u00fczenleme Kurumu (MHRA), &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/02\/ingiltere-biontech-pfizer-as-s-n-n-yayg-n-kullan-m-na-onay-veren-ilk-ulke-oldu\&quot;&gt;Pfizer-BioNTech\u2019in Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131na 2 Aral\u0131k tarihinde onay verdi\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock da, (a\u015f\u0131lama) program\u0131n gelecek haftadan itibaren ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Oxford\/AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131nda &#039;doz hatas\u0131&#039; yap\u0131ld\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bilim d\u00fcnyas\u0131n\u0131n merakla bekledi\u011fi Oxford \u00dcniversitesi ile AstraZeneca firmas\u0131n\u0131n birlikte geli\u015ftirdi\u011fi &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/26\/oxford-astrazeneca-as-denemelerinde-doz-hatas-yapt-klar-n-ac-klad\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 ise, \&quot;doz hatas\u0131\&quot; sebebiyle ba\u015far\u0131s\u0131z olmu\u015f&lt;\/a&gt; ve bu durum baz\u0131 \u00e7evrelerce hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131 olarak de\u011ferlendirilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;de Aral\u0131k 2020 itibariyle koronavir\u00fcse yakalanan hasta say\u0131s\u0131 1.7 milyonu ge\u00e7mi\u015f durumda. \u00dclkede salg\u0131n kaynakl\u0131 can kayb\u0131 ise 60 binden fazla.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1607104086,&quot;publishedAt&quot;:1607102720,&quot;updatedAt&quot;:1607109631,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/04\/abd-li-doktor-fauci-den-ingiltere-ye-as-ozuru-cal-smalara-inan-yoruz&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/96\/72\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f405bf7f-670b-58d5-b69d-ec8db3108720-5179672.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Anthonu Fauci, 1984 y\u0131l\u0131ndan beri ABD Ulusal Alerji ve Enfeksiyon Hastal\u0131klar\u0131 Enstit\u00fcs\u00fc Ba\u015fkan\u0131 olarak g\u00f6rev yap\u0131yor.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Anthonu Fauci, 1984 y\u0131l\u0131ndan beri ABD Ulusal Alerji ve Enfeksiyon Hastal\u0131klar\u0131 Enstit\u00fcs\u00fc Ba\u015fkan\u0131 olarak g\u00f6rev yap\u0131yor.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Susan Walsh\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/96\/72\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ad6c5691-9cf1-5efc-adc0-7677aaafdbee-5179672.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Dr. Anthony Fauci (solda) ABD K\u0131z\u0131l Ha\u00e7&#039;\u0131nda bir konferansta konu\u015fma yaparken.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Dr. Anthony Fauci (solda) ABD K\u0131z\u0131l Ha\u00e7&#039;\u0131nda bir konferansta konu\u015fma yaparken.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Evan Vucci\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;9097&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;england&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ingiltere&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;usa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ABD&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24236&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pfizer&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Pfizer&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24334&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22960&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;apalogy&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ozur&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00f6z\u00fcr&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00f6z\u00fcr&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1310246&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1309676&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;291&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/birlesik-krallik&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/04\/abd-li-doktor-fauci-den-ingiltere-ye-as-ozuru-cal-smalara-inan-yoruz&quot;,&quot;lastModified&quot;:1607109631},{&quot;id&quot;:&quot;1309970&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5178784&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201204_NWSU_14116265&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;BioNtech&#039;in T\u00fcrk ortaklar\u0131ndan Trump&#039;a cevap: A\u015f\u0131n\u0131n geciktirilmesi, h\u0131zland\u0131r\u0131lmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;BioNtech: A\u015f\u0131n\u0131n geciktirilmesi veya h\u0131zland\u0131r\u0131lmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;BioNtech&#039;in T\u00fcrk ortaklar\u0131ndan Trump&#039;a cevap: A\u015f\u0131n\u0131n geciktirilmesi, h\u0131zland\u0131r\u0131lmas\u0131 s\u00f6z konusu de\u011fil&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 geli\u015ftiren Alman BioNTech firmas\u0131n\u0131n T\u00fcrk as\u0131ll\u0131 kurucu ortaklar\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin ve e\u015fi Dr. \u00d6zlem T\u00fcreci, s\u00f6z konusu a\u015f\u0131n\u0131n geciktirilmesi, h\u0131zland\u0131r\u0131lmas\u0131 ya da durdurulmas\u0131n\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 geli\u015ftiren Alman BioNTech firmas\u0131n\u0131n T\u00fcrk as\u0131ll\u0131 kurucu ortaklar\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin ve e\u015fi Dr. \u00d6zlem T\u00fcreci, s\u00f6z konusu a\u015f\u0131n\u0131n geciktirilmesi, h\u0131zland\u0131r\u0131lmas\u0131 ya da durdurulmas\u0131n\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;biontech-in-turk-ortaklar-ndan-trump-a-cevap-as-n-n-geciktirilmesi-h-zland-r-lmas-mumkun-d&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;ABD&#039;li Pfizer ile birlikte Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 geli\u015ftiren Alman BioNTech firmas\u0131n\u0131n T\u00fcrk as\u0131ll\u0131 kurucu ortaklar\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin ve e\u015fi Dr. \u00d6zlem T\u00fcreci, s\u00f6z konusu a\u015f\u0131n\u0131n geciktirilmesi, h\u0131zland\u0131r\u0131lmas\u0131 ya da durdurulmas\u0131n\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek \&quot;klinik deneyler s\u0131k\u0131 bir \u015fekilde y\u00f6netmeliklere uygun olarak geli\u015ftirilir.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\n\u015eahin ve T\u00fcreci \u00e7ifti, \&quot;Burada Almanya&#039;da ABD se\u00e7imlerinine m\u00fcdahale etmek ya da a\u015f\u0131n\u0131n geciktirilmesi gibi \u015feylerle ilgilenmiyoruz.\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nABD&#039;nin mevcut Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, Pfizer-BioNTech firmalar\u0131n\u0131n a\u015f\u0131 geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 bilerek geciktirdi\u011fini iddia etmi\u015f ve bu firmalar\u0131 2020 ABD Se\u00e7imleri&#039;ne m\u00fcdahale etmekle su\u00e7lam\u0131\u015ft\u0131. \n\n\u015eahin ve T\u00fcreci \u00e7ifti,  New York Times gazetesinin podcast program\u0131na  konuk olarak teknoloji alan\u0131nda haberlere imza atan ara\u015ft\u0131rmac\u0131 yazar Kara Swisher&#039;\u0131n sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131. \n\nTrump&#039;\u0131n se\u00e7imi kaybetmesi i\u00e7in a\u015f\u0131 ke\u015ffinin ge\u00e7 a\u00e7\u0131kland\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddias\u0131na yan\u0131t veren Dr. \u00d6zlem T\u00fcreci, \&quot;Siyasetle ilgilenmiyoruz. G\u00fcn\u00fcn sonunda bizim \u00e7\u0131kar\u0131m\u0131z m\u00fcmk\u00fcn mertebe en h\u0131zl\u0131 \u015fekilde bu a\u015f\u0131y\u0131 geli\u015ftirmek. Burada Almanya&#039;da, geciktirmek ya da ABD se\u00e7imlerine m\u00fcdahale etmekte herhangi bir \u00e7\u0131kar\u0131m\u0131z yok. Ve biliyorsunuz ki, klinik denemeler son derece kurallara uygun d\u00fczenleniyor ve bu ger\u00e7ekten geciktirebilece\u011finiz, durdurabilece\u011finiz ya da h\u0131zland\u0131rabilece\u011finiz bir \u015fey de\u011fil.Etik standartlar\u0131 takip etmek, bilimsel standartlar\u0131 takip etmek zorunday\u0131z.\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\n\&quot;Hen\u00fcz a\u015f\u0131 olmad\u0131k\&quot; \n\nA\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 hakk\u0131nda di\u011fer geli\u015fmelere de de\u011finen T\u00fcrk as\u0131ll\u0131 Alman \u00e7ift BioNTech \u015firketi \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n hen\u00fcz a\u015f\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.   \n\nKonuyla ilgili konu\u015fan Dr. \u015eahin, \&quot;Klinik d\u00fczenlemelerden dolay\u0131 a\u015f\u0131 yapt\u0131rmam\u0131za izin verilmiyor. A\u015f\u0131 \u015fu anda sadece klinik deneyler dahilinde uygulanabiliyor. Ve klinik denemelere \u015firket \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n kat\u0131lmas\u0131na izin verilmiyor. Yani bu, a\u015f\u0131ya di\u011fer insanlar\u0131n da eri\u015fimi oldu\u011funda bizim de eri\u015febilece\u011fimiz anlam\u0131na geliyor.\&quot; dedi. \n\n\&quot;Farkl\u0131 firmalar\u0131n a\u015f\u0131 \u00fcretmesi iyi bir \u015fey\&quot; \n\nModerna ve AstraZeneca gibi di\u011fer firmalar\u0131n a\u015f\u0131 geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda bulunmas\u0131n\u0131n olduk\u00e7a \u00f6nemli oldu\u011funu dile getiren \u015eahin, \&quot;Piyasada farkl\u0131 a\u015f\u0131lar\u0131n bulunmas\u0131 iyi bir \u015fey ve kritik derecede \u00f6nemli. Burada as\u0131l zorluk a\u015f\u0131y\u0131 h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde bulmak de\u011fil, yeterli miktarda \u00fcretebilmektir. 2020 i\u00e7in asgari \u00f6l\u00e7\u00fcde a\u015f\u0131 temin edebilece\u011fiz. 2021&#039;de ise 500 milyon doz.  Ancak d\u00fcnya n\u00fcfusunu g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurursak 7 milyar doz a\u015f\u0131ya ihtiyac\u0131m\u0131z oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Bu sebeple ba\u015fka firmalar\u0131n a\u015f\u0131 geli\u015ftirmesi iyi bir \u015fey. Ve bu a\u015f\u0131lar farkl\u0131 teknolojilerle \u00fcretiliyor.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu. \n\n\&quot;A\u015f\u0131 olup olmamaya devletler de\u011fil, bireyler karar vermeli\&quot; \n\nA\u015f\u0131 bulunduktan sonra risk alt\u0131nda olmayanlar\u0131n \&quot;a\u015f\u0131 olup olmamalar\u0131\&quot; konusuna da a\u00e7\u0131kl\u0131k getiren Dr. T\u00fcreci, \&quot;Hi\u00e7 kimseyi ikna etmeye \u00e7al\u0131\u015fm\u0131yoruz. Bizim bu s\u00fcrece katk\u0131m\u0131z yeterince \u015feffaf olmak ve testlerdeki verileri en ayr\u0131nt\u0131l\u0131 \u015fekilde kamuya a\u00e7\u0131klamak olmal\u0131. Bu soruyu uzmanlar de\u011ferlendirip yorumlamal\u0131.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nDoktor \u00e7ift son olarak devletlerin zorunlu a\u015f\u0131 kampanyalar\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 Slovakya ve Polonya gibi \u00fclkelerin uygulamalar\u0131na da de\u011finerek, \&quot;Bence a\u015f\u0131 kampanyalar\u0131. ABD&#039;deki gibi olmal\u0131. A\u015f\u0131 olup olmamaya bireyler karar verebilmeli.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;ABD&amp;#039;li Pfizer ile birlikte Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 geli\u015ftiren Alman BioNTech firmas\u0131n\u0131n T\u00fcrk as\u0131ll\u0131 kurucu ortaklar\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin ve e\u015fi Dr. \u00d6zlem T\u00fcreci, s\u00f6z konusu a\u015f\u0131n\u0131n geciktirilmesi, h\u0131zland\u0131r\u0131lmas\u0131 ya da durdurulmas\u0131n\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek \&quot;klinik deneyler s\u0131k\u0131 bir \u015fekilde y\u00f6netmeliklere uygun olarak geli\u015ftirilir.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eahin ve T\u00fcreci \u00e7ifti, \&quot;Burada Almanya&amp;#039;da ABD se\u00e7imlerinine m\u00fcdahale etmek ya da a\u015f\u0131n\u0131n geciktirilmesi gibi \u015feylerle ilgilenmiyoruz.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD&amp;#039;nin mevcut Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, Pfizer-BioNTech firmalar\u0131n\u0131n a\u015f\u0131 geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 bilerek geciktirdi\u011fini iddia etmi\u015f ve bu firmalar\u0131 2020 ABD Se\u00e7imleri&amp;#039;ne m\u00fcdahale etmekle su\u00e7lam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eahin ve T\u00fcreci \u00e7ifti, &lt;a href=\&quot;https:\/\/www.nytimes.com\/2020\/12\/03\/opinion\/sway-kara-swisher-sahin-tureci.html?showTranscript=1\&quot;&gt;New York Times gazetesinin podcast program\u0131na&lt;\/a&gt; konuk olarak teknoloji alan\u0131nda haberlere imza atan ara\u015ft\u0131rmac\u0131 yazar Kara Swisher&amp;#039;\u0131n sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Trump&amp;#039;\u0131n se\u00e7imi kaybetmesi i\u00e7in a\u015f\u0131 ke\u015ffinin ge\u00e7 a\u00e7\u0131kland\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddias\u0131na yan\u0131t veren Dr. \u00d6zlem T\u00fcreci, \&quot;Siyasetle ilgilenmiyoruz. G\u00fcn\u00fcn sonunda bizim \u00e7\u0131kar\u0131m\u0131z m\u00fcmk\u00fcn mertebe en h\u0131zl\u0131 \u015fekilde bu a\u015f\u0131y\u0131 geli\u015ftirmek. Burada Almanya&amp;#039;da, geciktirmek ya da ABD se\u00e7imlerine m\u00fcdahale etmekte herhangi bir \u00e7\u0131kar\u0131m\u0131z yok. Ve biliyorsunuz ki, klinik denemeler son derece kurallara uygun d\u00fczenleniyor ve bu ger\u00e7ekten geciktirebilece\u011finiz, durdurabilece\u011finiz ya da h\u0131zland\u0131rabilece\u011finiz bir \u015fey de\u011fil.Etik standartlar\u0131 takip etmek, bilimsel standartlar\u0131 takip etmek zorunday\u0131z.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5160994,5150856,5057222\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/30\/covid-19-as-gonulluleri-as-lama-sonras-yasad-klar-n-euronews-e-anlatt\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131 g\u00f6n\u00fcll\u00fcleri a\u015f\u0131lama sonras\u0131 ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 euronews&#039;e anlatt\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/25\/nufusundan-fazlas-na-yetecek-kadar-covid-19-as-s-siparis-eden-ulkeler\&quot;&gt;N\u00fcfusundan fazlas\u0131na yetecek kadar Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 sipari\u015f eden \u00fclkeler&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/12\/dso-covid-19-as-s-aral-ktan-itibaren-onaya-sunulmaya-haz-r-olabilir\&quot;&gt;DS\u00d6: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 aral\u0131ktan itibaren onaya sunulmaya haz\u0131r olabilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;Hen\u00fcz a\u015f\u0131 olmad\u0131k\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;A\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 hakk\u0131nda di\u011fer geli\u015fmelere de de\u011finen T\u00fcrk as\u0131ll\u0131 Alman \u00e7ift BioNTech \u015firketi \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n hen\u00fcz a\u015f\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Konuyla ilgili konu\u015fan Dr. \u015eahin, \&quot;Klinik d\u00fczenlemelerden dolay\u0131 a\u015f\u0131 yapt\u0131rmam\u0131za izin verilmiyor. A\u015f\u0131 \u015fu anda sadece klinik deneyler dahilinde uygulanabiliyor. Ve klinik denemelere \u015firket \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n kat\u0131lmas\u0131na izin verilmiyor. Yani bu, a\u015f\u0131ya di\u011fer insanlar\u0131n da eri\u015fimi oldu\u011funda bizim de eri\u015febilece\u011fimiz anlam\u0131na geliyor.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Farkl\u0131 firmalar\u0131n a\u015f\u0131 \u00fcretmesi iyi bir \u015fey\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Moderna ve AstraZeneca gibi di\u011fer firmalar\u0131n a\u015f\u0131 geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda bulunmas\u0131n\u0131n olduk\u00e7a \u00f6nemli oldu\u011funu dile getiren \u015eahin, \&quot;Piyasada farkl\u0131 a\u015f\u0131lar\u0131n bulunmas\u0131 iyi bir \u015fey ve kritik derecede \u00f6nemli. Burada as\u0131l zorluk a\u015f\u0131y\u0131 h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde bulmak de\u011fil, yeterli miktarda \u00fcretebilmektir. 2020 i\u00e7in asgari \u00f6l\u00e7\u00fcde a\u015f\u0131 temin edebilece\u011fiz. 2021&amp;#039;de ise 500 milyon doz. Ancak d\u00fcnya n\u00fcfusunu g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurursak 7 milyar doz a\u015f\u0131ya ihtiyac\u0131m\u0131z oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Bu sebeple ba\u015fka firmalar\u0131n a\u015f\u0131 geli\u015ftirmesi iyi bir \u015fey. Ve bu a\u015f\u0131lar farkl\u0131 teknolojilerle \u00fcretiliyor.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5038616,5178082,5177224\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/04\/bill-gates-covid-19-salg-n-sonras-hayat-baharda-normale-donmeye-baslayabilir\&quot;&gt;Bill Gates: Covid-19 salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 hayat baharda normale d\u00f6nmeye ba\u015flayabilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/04\/uluslararas-cal-sma-orgutu-raporu-2021-de-covid-19-nedeniyle-maaslarda-dusus-yasanabilir\&quot;&gt;Uluslararas\u0131 \u00c7al\u0131\u015fma \u00d6rg\u00fct\u00fc raporu: 2021&#039;de Covid-19 nedeniyle maa\u015flarda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fanabilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/07\/cin-den-gelen-covid-19-as-s-ankara-sehir-hastanesi-nde-de-denenmeye-baslad\&quot;&gt;\u00c7in&#039;den gelen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Ankara \u015eehir Hastanesi&#039;nde de denenmeye ba\u015flad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;A\u015f\u0131 olup olmamaya devletler de\u011fil, bireyler karar vermeli\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;A\u015f\u0131 bulunduktan sonra risk alt\u0131nda olmayanlar\u0131n \&quot;a\u015f\u0131 olup olmamalar\u0131\&quot; konusuna da a\u00e7\u0131kl\u0131k getiren Dr. T\u00fcreci, \&quot;Hi\u00e7 kimseyi ikna etmeye \u00e7al\u0131\u015fm\u0131yoruz. Bizim bu s\u00fcrece katk\u0131m\u0131z yeterince \u015feffaf olmak ve testlerdeki verileri en ayr\u0131nt\u0131l\u0131 \u015fekilde kamuya a\u00e7\u0131klamak olmal\u0131. Bu soruyu uzmanlar de\u011ferlendirip yorumlamal\u0131.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Doktor \u00e7ift son olarak devletlerin zorunlu a\u015f\u0131 kampanyalar\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 Slovakya ve Polonya gibi \u00fclkelerin uygulamalar\u0131na da de\u011finerek, \&quot;Bence a\u015f\u0131 kampanyalar\u0131. ABD&amp;#039;deki gibi olmal\u0131. A\u015f\u0131 olup olmamaya bireyler karar verebilmeli.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1607096063,&quot;publishedAt&quot;:1607094585,&quot;updatedAt&quot;:1607101495,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/04\/biontech-in-turk-ortaklar-ndan-trump-a-cevap-as-n-n-geciktirilmesi-h-zland-r-lmas-mumkun-d&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/87\/84\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_363d8af1-a4e2-5cc2-a65e-198f8a8f7372-5178784.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 geli\u015ftiren Alman BioNTech firmas\u0131n\u0131n T\u00fcrk as\u0131ll\u0131 kurucu ortaklar\u0131 Dr. U\u011fur \u015eahin ve Dr. \u00d6zlem T\u00fcreci.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 geli\u015ftiren Alman BioNTech firmas\u0131n\u0131n T\u00fcrk as\u0131ll\u0131 kurucu ortaklar\u0131 Dr. U\u011fur \u015eahin ve Dr. \u00d6zlem T\u00fcreci.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.flickr.com\/photos\/ennoti-com\/50591726258\/in\/photolist-2k5BPCo&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Flickr-Ennoti&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;800&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;germany&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Almanya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24330&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ugur-sahin&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;doktor-ugur-sahin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Doktor U\u011fur \u015eahin&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Doktor U\u011fur \u015eahin&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24332&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ozlem-tureci&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dokotr-ozlem-tureci&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Doktor \u00d6zlem T\u00fcreci&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Doktor \u00d6zlem T\u00fcreci&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24334&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11900&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;donald-trump&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;donald-trump&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Donald Trump&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Donald Trump&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1309696&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1310046&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/almanya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/04\/biontech-in-turk-ortaklar-ndan-trump-a-cevap-as-n-n-geciktirilmesi-h-zland-r-lmas-mumkun-d&quot;,&quot;lastModified&quot;:1607101495},{&quot;id&quot;:&quot;1309876&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5178426&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:null,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19: Rusya&#039;da \u2018Sputnik V\u2019 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozlar\u0131 cumartesi g\u00fcn\u00fc kullan\u0131ma sunuluyor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Rusya&#039;da \u2018Sputnik V\u2019 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozlar\u0131 kullan\u0131ma sunuluyor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19: Rusya&#039;da \u2018Sputnik V\u2019 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozlar\u0131 cumartesi g\u00fcn\u00fc kullan\u0131ma sunuluyor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19: Rusya&#039;da \u2018Sputnik V\u2019 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozlar\u0131 cumartesi g\u00fcn\u00fc kullan\u0131ma sunuluyor&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19: Rusya&#039;da \u2018Sputnik V\u2019 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozlar\u0131 cumartesi g\u00fcn\u00fc kullan\u0131ma sunuluyor&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-rusya-da-sputnik-v-as-s-n-n-ilk-dozlar-cumartesi-gunu-kullan-ma-sunuluyor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Rusya&#039;da Covid-19\u2019a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen \&quot;Sputnik V\&quot; a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozlar\u0131 cumartesi g\u00fcn\u00fc kullan\u0131ma sunuluyor.   \n\nBa\u015fkent Moskova ve b\u00f6lgesindeki hastanelerde kurulan \u00fc\u00e7 a\u015f\u0131 merkezi ilk etapta sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlileri, \u00f6\u011fretmenler ve sosyal g\u00fcvenlik \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 i\u00e7in hizmet verecek. \n\nRusya\u2019n\u0131n \u00fcretti\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 deneme s\u00fcrecinde, 60 ya\u015f alt\u0131 ve kronik hastal\u0131\u011f\u0131 olmayan g\u00f6n\u00fcll\u00fclere yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. \n\nRusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin, Covid-19\u2019a kar\u015f\u0131 toplu a\u015f\u0131laman\u0131n ba\u015flat\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u00f6nceki g\u00fcn talimat vermi\u015fti. \n\nRusya\u2019n\u0131n a\u015f\u0131 \u00fcretimi ve sevkiyat\u0131 konusunda toplu a\u015f\u0131lamaya haz\u0131r oldu\u011funu belirten Putin, Rusya\u2019da 2 milyon doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcretildi. Bu da bize toplu olmasa da geni\u015f \u00e7apl\u0131 a\u015f\u0131lamaya ba\u015flama f\u0131rsat\u0131 veriyor. A\u015f\u0131lama \u00f6ncelikle sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve \u00f6\u011fretmenlerle ba\u015flayacak.\u201d demi\u015fti. \n\nRus yap\u0131m\u0131 Sputnik V ve EpiVakKorona adl\u0131 iki Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \u00fcretimlerine bir s\u00fcre \u00f6nce ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. \n\nRusya\u2019da Covid-19 vakalar\u0131 2,4 milyonu a\u015farken, salg\u0131nda \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 41 bini ge\u00e7ti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Rusya&amp;#039;da Covid-19\u2019a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen \&quot;Sputnik V\&quot; a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozlar\u0131 cumartesi g\u00fcn\u00fc kullan\u0131ma sunuluyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fkent Moskova ve b\u00f6lgesindeki hastanelerde kurulan \u00fc\u00e7 a\u015f\u0131 merkezi ilk etapta sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlileri, \u00f6\u011fretmenler ve sosyal g\u00fcvenlik \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 i\u00e7in hizmet verecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rusya\u2019n\u0131n \u00fcretti\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 deneme s\u00fcrecinde, 60 ya\u015f alt\u0131 ve kronik hastal\u0131\u011f\u0131 olmayan g\u00f6n\u00fcll\u00fclere yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin, Covid-19\u2019a kar\u015f\u0131 toplu a\u015f\u0131laman\u0131n ba\u015flat\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u00f6nceki g\u00fcn talimat vermi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5163024,5155194,5149128\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/30\/sputnik-v-as-s-n-n-ilk-dozunu-ald-ktan-sonra-yaklas-k-20-kisi-covid-19-a-yakaland\&quot;&gt;Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozunu ald\u0131ktan sonra yakla\u015f\u0131k 20 ki\u015fi Covid-19&#039;a yakaland\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/26\/rus-covid-19-as-s-ureticilerinden-astrazeneca-ya-etkinligini-art-rmak-icin-bizimki-ile-kar\&quot;&gt;Rus Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcreticilerinden AstraZeneca&#039;ya: Etkinli\u011fini art\u0131rmak i\u00e7in bizimki ile kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131n&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/24\/rusya-covid-19-a-kars-gelistirdikleri-sputnik-v-as-s-n-n-yuzde-95-etkili-oldugunu-duyurdu\&quot;&gt;Rusya, Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdikleri Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n y\u00fczde 95 etkili oldu\u011funu duyurdu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Rusya\u2019n\u0131n a\u015f\u0131 \u00fcretimi ve sevkiyat\u0131 konusunda toplu a\u015f\u0131lamaya haz\u0131r oldu\u011funu belirten Putin, Rusya\u2019da 2 milyon doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcretildi. Bu da bize toplu olmasa da geni\u015f \u00e7apl\u0131 a\u015f\u0131lamaya ba\u015flama f\u0131rsat\u0131 veriyor. A\u015f\u0131lama \u00f6ncelikle sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve \u00f6\u011fretmenlerle ba\u015flayacak.\u201d demi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rus yap\u0131m\u0131 Sputnik V ve EpiVakKorona adl\u0131 iki Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \u00fcretimlerine bir s\u00fcre \u00f6nce ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rusya\u2019da Covid-19 vakalar\u0131 2,4 milyonu a\u015farken, salg\u0131nda \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 41 bini ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1607093680,&quot;publishedAt&quot;:1607089267,&quot;updatedAt&quot;:1607096177,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/04\/covid-19-rusya-da-sputnik-v-as-s-n-n-ilk-dozlar-cumartesi-gunu-kullan-ma-sunuluyor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/84\/26\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_41bb267c-0aa2-5956-9e93-912a66992aa3-5178426.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Rusya&#039;da \&quot;Sputnik V\&quot; a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n dozlar\u0131 kullan\u0131ma sunuluyor&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Rusya&#039;da \&quot;Sputnik V\&quot; a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n dozlar\u0131 kullan\u0131ma sunuluyor&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;ALEXANDER NEMENOV\/AFP or licensors&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4065&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2832&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;239&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;russia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Rusya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23936&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sputnik-v&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sputnik-v&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sputnik V&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sputnik V&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11940&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;haber&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1310046&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;239&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/rusya&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1990&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;moskova&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Moskova&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/04\/covid-19-rusya-da-sputnik-v-as-s-n-n-ilk-dozlar-cumartesi-gunu-kullan-ma-sunuluyor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1607096177},{&quot;id&quot;:&quot;1309770&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5178082&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201204_NWSU_14114469&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Bill Gates: Covid-19 salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 hayat baharda normale d\u00f6nmeye ba\u015flayabilir&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Bill Gates: Covid-19 salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 hayat baharda normale d\u00f6nebilir&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Bill Gates: Covid-19 salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 hayat baharda normale d\u00f6nmeye ba\u015flayabilir&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan birka\u00e7 y\u0131l \u00f6nce pandemi uyar\u0131s\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in komplo teoricilerin hedef g\u00f6sterdi\u011fi Bill Gates, hayat\u0131n bahar aylar\u0131nda normale d\u00f6nebilece\u011fi tahmininde bulundu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan birka\u00e7 y\u0131l \u00f6nce pandemi uyar\u0131s\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in komplo teoricilerin hedef g\u00f6sterdi\u011fi Bill Gates, hayat\u0131n bahar aylar\u0131nda normale d\u00f6nebilece\u011fi tahmininde bulundu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;bill-gates-covid-19-salg-n-sonras-hayat-baharda-normale-donmeye-baslayabilir&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan birka\u00e7 y\u0131l \u00f6nce pandemi uyar\u0131s\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in komplo teoricilerin hedef g\u00f6sterdi\u011fi Bill Gates, Covid-19 salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 hayat\u0131n bahar aylar\u0131nda, en az\u0131ndan ABD&#039;de normale d\u00f6nebilece\u011fi tahmininde bulundu.  \n\nE\u015fi Melinda Gates ile kurdu\u011fu vak\u0131fla koronavir\u00fcsle m\u00fccadele \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na y\u00fckl\u00fc ba\u011f\u0131\u015flarda bulunan Bill Gates, a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda ABD&#039;de hayat\u0131n h\u0131zl\u0131ca de\u011fi\u015fip bahar mevsiminde normale d\u00f6nme yoluna girilebilece\u011fini s\u00f6yledi. Gates, salg\u0131ndaki k\u00f6t\u00fc gidi\u015fata bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131ndan \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki aylar\u0131n pek parlak g\u00f6r\u00fclmemesinin yan\u0131nda, a\u015f\u0131 ve tedavi y\u00f6ntemlerinde kaydedilen ilerleme nedeniyle asl\u0131nda bir paradoksun i\u00e7inde oldu\u011fumuzu ifade etti. \n\nNBC televizyonuna konu\u015fan Microsoft&#039;un kurucusu Gates, pandemiye bir son getirmek i\u00e7in yap\u0131lacak en etkili \u015feyin kurallara uymak oldu\u011funu ifade etti. Gates, sosyalle\u015fmeyi azalmakla maske takmay\u0131 bu kurallara \u00f6rnek g\u00f6sterdi, sadece maske kullan\u0131m\u0131yla 50 bin ki\u015finin hayat\u0131n\u0131n kurtulabilece\u011fini savundu. \n\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ABD&#039;de 282 binden fazla hayata mal olurken, \u015fu an 100 binin \u00fczerinde hasta hastanelerde tedavi g\u00f6r\u00fcyor. \u00dclkede aktif vaka say\u0131s\u0131 ise 5,5 milyon civar\u0131nda. \n\nYetkililer, 15 Aral\u0131k&#039;tan itibaren a\u015f\u0131 da\u011f\u0131t\u0131m\u0131na ba\u015flanaca\u011f\u0131n\u0131 ve risk grubunda olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00f6ncelik listesinin en alt s\u0131ras\u0131ndaki bir bireyin en ge\u00e7 haziran ay\u0131 gibi rahatl\u0131kla a\u015f\u0131ya eri\u015febilece\u011fini \u00f6ng\u00f6r\u00fcyor. \n\nGates de, halk\u0131n do\u011fru y\u00f6nlendirilmesi halinde bu zamanlaman\u0131n tutturulabilece\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan birka\u00e7 y\u0131l \u00f6nce pandemi uyar\u0131s\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in komplo teoricilerin hedef g\u00f6sterdi\u011fi Bill Gates, Covid-19 salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 hayat\u0131n bahar aylar\u0131nda, en az\u0131ndan ABD&amp;#039;de normale d\u00f6nebilece\u011fi tahmininde bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;E\u015fi Melinda Gates ile kurdu\u011fu vak\u0131fla koronavir\u00fcsle m\u00fccadele \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na y\u00fckl\u00fc ba\u011f\u0131\u015flarda bulunan Bill Gates, a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda ABD&amp;#039;de hayat\u0131n h\u0131zl\u0131ca de\u011fi\u015fip bahar mevsiminde normale d\u00f6nme yoluna girilebilece\u011fini s\u00f6yledi. Gates, salg\u0131ndaki k\u00f6t\u00fc gidi\u015fata bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131ndan \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki aylar\u0131n pek parlak g\u00f6r\u00fclmemesinin yan\u0131nda, a\u015f\u0131 ve tedavi y\u00f6ntemlerinde kaydedilen ilerleme nedeniyle asl\u0131nda bir paradoksun i\u00e7inde oldu\u011fumuzu ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;NBC televizyonuna konu\u015fan Microsoft&amp;#039;un kurucusu Gates, pandemiye bir son getirmek i\u00e7in yap\u0131lacak en etkili \u015feyin kurallara uymak oldu\u011funu ifade etti. Gates, sosyalle\u015fmeyi azalmakla maske takmay\u0131 bu kurallara \u00f6rnek g\u00f6sterdi, sadece maske kullan\u0131m\u0131yla 50 bin ki\u015finin hayat\u0131n\u0131n kurtulabilece\u011fini savundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5175076,5170682\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/02\/ingiltere-biontech-pfizer-as-s-n-n-yayg-n-kullan-m-na-onay-veren-ilk-ulke-oldu\&quot;&gt;\u0130ngiltere, Biontech\/Pfizer a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n yayg\u0131n kullan\u0131m\u0131na onay veren ilk \u00fclke oldu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/03\/koronavirus-as-s-turkiye-de-baslayacak-as-kampanyas-salg-n-sona-erdirecek-mi\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131: T\u00fcrkiye&#039;de ba\u015flayacak a\u015f\u0131 kampanyas\u0131 salg\u0131n\u0131 sona erdirecek mi ?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ABD&amp;#039;de 282 binden fazla hayata mal olurken, \u015fu an 100 binin \u00fczerinde hasta hastanelerde tedavi g\u00f6r\u00fcyor. \u00dclkede aktif vaka say\u0131s\u0131 ise 5,5 milyon civar\u0131nda.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yetkililer, 15 Aral\u0131k&amp;#039;tan itibaren a\u015f\u0131 da\u011f\u0131t\u0131m\u0131na ba\u015flanaca\u011f\u0131n\u0131 ve risk grubunda olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00f6ncelik listesinin en alt s\u0131ras\u0131ndaki bir bireyin en ge\u00e7 haziran ay\u0131 gibi rahatl\u0131kla a\u015f\u0131ya eri\u015febilece\u011fini \u00f6ng\u00f6r\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Gates de, halk\u0131n do\u011fru y\u00f6nlendirilmesi halinde bu zamanlaman\u0131n tutturulabilece\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1607090065,&quot;publishedAt&quot;:1607085584,&quot;updatedAt&quot;:1607092495,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/04\/bill-gates-covid-19-salg-n-sonras-hayat-baharda-normale-donmeye-baslayabilir&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/80\/82\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2868958e-c23b-5520-9255-75cbee55083a-5178082.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Bill Gates&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Bill Gates&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;9839&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;bill-gates&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bill-gates&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bill Gates&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bill Gates&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23494&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;post-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yeni-normal-covid-19-sonras-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yeni Normal (Covid-19 sonras\u0131)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Yeni Normal (Covid-19 sonras\u0131)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1309446&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1309206&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1387724&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/04\/bill-gates-covid-19-salg-n-sonras-hayat-baharda-normale-donmeye-baslayabilir&quot;,&quot;lastModified&quot;:1607092495},{&quot;id&quot;:&quot;1309320&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5176924&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201204_NWSU_14107959&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Erdo\u011fan: Uluslararas\u0131 toplum 21&#039;inci y\u00fczy\u0131l\u0131n en b\u00fcy\u00fck k\u00fcresel imtihan\u0131yla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Erdo\u011fan: D\u00fcnya 21. y\u00fczy\u0131l\u0131n en b\u00fcy\u00fck k\u00fcresel imtihan\u0131yla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Erdo\u011fan: Uluslararas\u0131 toplum, 21&#039;inci y\u00fczy\u0131l\u0131n en b\u00fcy\u00fck k\u00fcresel imtihan\u0131yla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\&quot;Uluslararas\u0131 toplum, 21&#039;inci y\u00fczy\u0131l\u0131n en b\u00fcy\u00fck k\u00fcresel imtihan\u0131yla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yad\u0131r\&quot;\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) Genel Kurulu Covid-19 Zirvesi&#039;ne video mesajla seslendi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\&quot;Uluslararas\u0131 toplum, 21&#039;inci y\u00fczy\u0131l\u0131n en b\u00fcy\u00fck k\u00fcresel imtihan\u0131yla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yad\u0131r\&quot;\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) Genel Kurulu Covid-19 Zirvesi&#039;ne video mesajla seslendi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;erdogan-uluslararas-toplum-21-inci-yuzy-l-n-en-buyuk-kuresel-imtihan-yla-kars-kars-ya&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) Genel Kurulu Covid-19 Zirvesi&#039;ne video mesajla seslendi. \n\n\&quot;Uluslararas\u0131 toplum, 21&#039;inci y\u00fczy\u0131l\u0131n en b\u00fcy\u00fck k\u00fcresel imtihan\u0131yla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yad\u0131r\&quot; diyen Erdo\u011fan, \&quot;Bu zorlu d\u00f6nemi a\u015fabilmenin anahtar\u0131, uluslararas\u0131 i\u015f birli\u011fi ve k\u00fcresel dayan\u0131\u015fmad\u0131r. Bu oturum, i\u015fte bu nedenle, son derece zamanl\u0131 ve faydal\u0131 olmu\u015ftur\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nT\u00fcrkiye&#039;nin salg\u0131n konusunda 156 \u00fclkeye ve 9 uluslararas\u0131 kurulu\u015fa yard\u0131m sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Cumhurba\u015fkan\u0131, \&quot;Salg\u0131n \u015fartlar\u0131nda g\u0131da g\u00fcvenli\u011fi sorunu ya\u015fayan \u00fclke ve b\u00f6lgelere destek oluyor, ya\u015fl\u0131lar, engelliler, kimsesiz \u00e7ocuklar gibi dezavantajl\u0131 gruplara y\u00f6nelik 16 \u00fclkede \u00f6zel programlar ger\u00e7ekle\u015ftiriyoruz\&quot; dedi. \n\n\&quot;Prof. U\u011fur \u015eahin&#039;i ve Dr. \u00d6zlem T\u00fcreci&#039;yi milletim ad\u0131na tebrik ediyorum\&quot; \n\nD\u00fcnyan\u0131n a\u015f\u0131 \u00fcretimi kapsam\u0131nda gelen haberlere \u00fcmit ba\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Erdo\u011fan, a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda \u00f6nemli bir ba\u015far\u0131ya imza atan BioNTech firmas\u0131n\u0131n kurucular\u0131 Prof. U\u011fur \u015eahin&#039;i ve Dr. \u00d6zlem T\u00fcreci&#039;yi \u015fahs\u0131 ve milleti ad\u0131na tebrik etti. T\u00fcrkiye olarak y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz, 12&#039;si D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc listesinde bulunan 16 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131ndan birinde insan denemelerine ba\u015flanmas\u0131ndan da b\u00fcy\u00fck memnuniyet duyuyoruz.\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nBM sistemi reformdan ge\u00e7irilmeli \n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \&quot;Salg\u0131n\u0131n bize hat\u0131rlatt\u0131\u011f\u0131 bir di\u011fer husus da Birle\u015fmi\u015f Milletler sisteminin, g\u00fcn\u00fcm\u00fcz tehdit ve ihtiya\u00e7lar\u0131 \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda reforma tabi tutulmas\u0131 gere\u011fidir. \n\nBirle\u015fmi\u015f Milletler sisteminin daha etkin, demokratik, adil ve \u015feffaf hale getirilmesi i\u00e7in Genel Kurul&#039;un g\u00fc\u00e7lendirilmesi gerekti\u011fine inan\u0131yorum. \u00d6zel Oturum&#039;un uluslararas\u0131 toplumun salg\u0131na kar\u015f\u0131 y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc m\u00fccadeleye ivme kazand\u0131rmas\u0131n\u0131 diliyorum\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) Genel Kurulu Covid-19 Zirvesi&amp;#039;ne video mesajla seslendi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Uluslararas\u0131 toplum, 21&amp;#039;inci y\u00fczy\u0131l\u0131n en b\u00fcy\u00fck k\u00fcresel imtihan\u0131yla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yad\u0131r\&quot; diyen Erdo\u011fan, \&quot;Bu zorlu d\u00f6nemi a\u015fabilmenin anahtar\u0131, uluslararas\u0131 i\u015f birli\u011fi ve k\u00fcresel dayan\u0131\u015fmad\u0131r. Bu oturum, i\u015fte bu nedenle, son derece zamanl\u0131 ve faydal\u0131 olmu\u015ftur\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;nin salg\u0131n konusunda 156 \u00fclkeye ve 9 uluslararas\u0131 kurulu\u015fa yard\u0131m sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Cumhurba\u015fkan\u0131, \&quot;Salg\u0131n \u015fartlar\u0131nda g\u0131da g\u00fcvenli\u011fi sorunu ya\u015fayan \u00fclke ve b\u00f6lgelere destek oluyor, ya\u015fl\u0131lar, engelliler, kimsesiz \u00e7ocuklar gibi dezavantajl\u0131 gruplara y\u00f6nelik 16 \u00fclkede \u00f6zel programlar ger\u00e7ekle\u015ftiriyoruz\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Prof. U\u011fur \u015eahin&#039;i ve Dr. \u00d6zlem T\u00fcreci&#039;yi milletim ad\u0131na tebrik ediyorum\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;D\u00fcnyan\u0131n a\u015f\u0131 \u00fcretimi kapsam\u0131nda gelen haberlere \u00fcmit ba\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Erdo\u011fan, a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda \u00f6nemli bir ba\u015far\u0131ya imza atan BioNTech firmas\u0131n\u0131n kurucular\u0131 Prof. U\u011fur \u015eahin&amp;#039;i ve Dr. \u00d6zlem T\u00fcreci&amp;#039;yi \u015fahs\u0131 ve milleti ad\u0131na tebrik etti. T\u00fcrkiye olarak y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz, 12&amp;#039;si D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc listesinde bulunan 16 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131ndan birinde insan denemelerine ba\u015flanmas\u0131ndan da b\u00fcy\u00fck memnuniyet duyuyoruz.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5170682\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/02\/ingiltere-biontech-pfizer-as-s-n-n-yayg-n-kullan-m-na-onay-veren-ilk-ulke-oldu\&quot;&gt;\u0130ngiltere, Biontech\/Pfizer a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n yayg\u0131n kullan\u0131m\u0131na onay veren ilk \u00fclke oldu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;BM sistemi reformdan ge\u00e7irilmeli&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \&quot;Salg\u0131n\u0131n bize hat\u0131rlatt\u0131\u011f\u0131 bir di\u011fer husus da Birle\u015fmi\u015f Milletler sisteminin, g\u00fcn\u00fcm\u00fcz tehdit ve ihtiya\u00e7lar\u0131 \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda reforma tabi tutulmas\u0131 gere\u011fidir.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4992982\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/21\/erdogan-5-ulkenin-insaf-ndaki-bir-bm-konseyi-yap-s-adil-olmad-g-gibi-surdurulebilir-de-deg\&quot;&gt;Erdo\u011fan: 5 \u00fclkenin insaf\u0131ndaki bir BM Konseyi yap\u0131s\u0131, adil olmad\u0131\u011f\u0131 gibi s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir de de\u011fildir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Birle\u015fmi\u015f Milletler sisteminin daha etkin, demokratik, adil ve \u015feffaf hale getirilmesi i\u00e7in Genel Kurul&amp;#039;un g\u00fc\u00e7lendirilmesi gerekti\u011fine inan\u0131yorum. \u00d6zel Oturum&amp;#039;un uluslararas\u0131 toplumun salg\u0131na kar\u015f\u0131 y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc m\u00fccadeleye ivme kazand\u0131rmas\u0131n\u0131 diliyorum\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1607068898,&quot;publishedAt&quot;:1607073398,&quot;updatedAt&quot;:1607073401,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/04\/erdogan-uluslararas-toplum-21-inci-yuzy-l-n-en-buyuk-kuresel-imtihan-yla-kars-kars-ya&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/69\/24\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ce82e015-f54a-5ca8-8856-c58774149bc7-5176924.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan (BM) Genel Kurulu Covid-19 Zirvesi&#039;ne video mesajla seslendi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan (BM) Genel Kurulu Covid-19 Zirvesi&#039;ne video mesajla seslendi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;800&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;8397&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;recep-tayyip-erdogan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;recep-tayyip-erdogan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;10831&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;un&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bm&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BM&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BM&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;463&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;istanbul-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;istanbul-turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130stanbul, T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130stanbul, T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;19490&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;reform&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;reform&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Reform&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Reform&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;388823&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;796416&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1003866&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/04\/erdogan-uluslararas-toplum-21-inci-yuzy-l-n-en-buyuk-kuresel-imtihan-yla-kars-kars-ya&quot;,&quot;lastModified&quot;:1607073401},{&quot;id&quot;:&quot;1307636&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5172894&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201202_NWSU_14090021&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Hekimler T\u00fcrkiye&#039;nin koronavir\u00fcs ile m\u00fccadelesini ba\u015far\u0131l\u0131 buluyor mu?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Hekimler T\u00fcrkiye&#039;nin koronavir\u00fcs ile m\u00fccadelesini ba\u015far\u0131l\u0131 buluyor mu?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 ba\u015far\u0131l\u0131 m\u0131? Hekimler yeni yasaklar\u0131 euronews&#039;e de\u011ferlendirdi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye\u2019de koronavir\u00fcs vakalar\u0131ndaki art\u0131\u015f ve yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitelerindeki doluluk nedeniyle al\u0131nan \u00f6nlemlerin yeterli olup olmad\u0131\u011f\u0131 tart\u0131\u015fma konusu. Al\u0131nan tedbirlerin yetersiz oldu\u011funu s\u00f6yleyen hekimler tam kapanma istiyor&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye\u2019de koronavir\u00fcs vakalar\u0131ndaki art\u0131\u015f ve yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitelerindeki doluluk nedeniyle al\u0131nan \u00f6nlemlerin yeterli olup olmad\u0131\u011f\u0131 tart\u0131\u015fma konusu. Al\u0131nan tedbirlerin yetersiz oldu\u011funu s\u00f6yleyen hekimler tam kapanma istiyor&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;hekimler-turkiye-nin-koronavirus-ile-mucadelesini-basar-l-buluyor-mu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye\u2019de koronavir\u00fcs vakalar\u0131ndaki art\u0131\u015f ve yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitelerindeki doluluk nedeniyle al\u0131nan \u00f6nlemlerin yeterli olup olmad\u0131\u011f\u0131 tart\u0131\u015fma konusu. \n\nT\u00fcrk Tabipler Birli\u011fi Merkez Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. \u015eebnem Korur Fincanc\u0131\u2019ya g\u00f6re son tedbirlerde halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 yerine ekonomi g\u00f6zetildi. \n\nTTB Ba\u015fkan\u0131, Covid-19 m\u00fccadelesinde en ba\u015f\u0131ndan bu yana g\u00fc\u00e7l\u00fc bir koruyucu sa\u011fl\u0131k program\u0131n\u0131n olu\u015fturulamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor. \n\n\&quot;Salg\u0131ndan ba\u015far\u0131yla \u00e7\u0131kmak i\u00e7in \u2018tam kapanma\u2019 \u015fart\&quot; \n\nFincanc\u0131, Covid-19 ile m\u00fccadelede ba\u015far\u0131l\u0131 olan \u00fclkelerin kapal\u0131 alanlarda bir arada olmay\u0131 durdurmalar\u0131, taramalar\u0131 yayg\u0131nla\u015ft\u0131rarak kayna\u011fa ula\u015fmalar\u0131 ve uygun izolasyon ko\u015fullar\u0131 olu\u015fturarak bu yay\u0131l\u0131m\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ebildiklerine dikkat \u00e7ekiyor: \n\n\n\&quot;Ne yaz\u0131k ki devlet sorumlulu\u011funu yerine getirmekten ka\u00e7\u0131n\u0131yor. Tedbirin anlaml\u0131 olabilmesi i\u00e7in zorunlu \u00fcretimin d\u0131\u015f\u0131nda \u00fcretimi durdurmak ve dolay\u0131s\u0131yla insanlar\u0131n toplu halde bulundu\u011fu alanlar\u0131n kapat\u0131lmas\u0131 mutlaka gerekli. Yine insanlar\u0131n bulundu\u011fu AVM\u2019lerin kapanmas\u0131 zorunlu. Yayg\u0131n bir test politikas\u0131 uygulanmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ger\u00e7ek\u00e7i bir veriye sahip de\u011filiz. Bu nedenle HES kodlar\u0131 ile insanlara bula\u015f\u0131 s\u00f6z konusu olabilir. Biz TTB ve di\u011fer sa\u011fl\u0131k meslek \u00f6rg\u00fctleri olarak bir soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 tan\u0131mlam\u0131yoruz. Biz toplu alanlar\u0131n kapat\u0131lmas\u0131 ve bireysel aktivitenin artt\u0131r\u0131lmas\u0131na da vurgu yapt\u0131k. Yani insanlar soka\u011fa \u00e7\u0131kmal\u0131, ama fiziksel mesafe korunmal\u0131 dedik.\&quot; \n\nProf. Dr. \u015eebnem Korur Fincanc\u0131, salg\u0131n\u0131n sadece b\u00fcy\u00fck kentlerde de\u011fil, sanayinin yo\u011fun oldu\u011fu kentlerde de giderek artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ediyor: \n\n\&quot;Fabrikalar\u0131n yo\u011fun oldu\u011fu yerlerde salg\u0131n \u00e7ok daha h\u0131zl\u0131 ilerliyor. Hastanelerin yetersizli\u011fi de g\u00f6r\u00fcn\u00fcr hale gelmi\u015f durumda. Acillerin i\u00e7ine ge\u00e7ici yo\u011fun birimleri yap\u0131lmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor. Oysa bunlar uygun ortamlar da de\u011fil. Yaln\u0131zca bu da de\u011fil, i\u015f y\u00fck\u00fc de giderek art\u0131yor. Bu kez sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 \u00e7al\u0131\u015famaz durumda oluyor. Bir de salg\u0131n\u0131 ikinci basamakta yani hastanede kar\u015f\u0131lamak yerine, tam bir kapanma ile koruyucu sa\u011fl\u0131k hizmetlerini g\u00fc\u00e7lendiren bir sistem \u00e7ok daha anlaml\u0131 olacak. Tabi bunun i\u00e7in de b\u00f6lgesel tabanl\u0131 bir birinci basama\u011fa ihtiya\u00e7 var ve ekip \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na ihtiya\u00e7 var. Biliyoruz ki birinci basamak \u00f6zelle\u015ftirildi ve ekipler ortadan kald\u0131r\u0131ld\u0131 aile hekimli\u011fi sisteminde. \u0130nsanlar zor ko\u015fullarda sahadan veri toplamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar. Filyasyon ekipleri yetemez duruma geldi. Ve onlar da ekip \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 y\u00fcr\u00fctemiyor. Filyasyon ekiplerinde sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 dahi olmayan insanlar g\u00f6revlendiriliyor. Dolay\u0131s\u0131yla, aramalarda verimli olmaktan \u00e7\u0131k\u0131yor. \n\n&#039;&#039;G\u00fcvenilirli\u011fi ve etkinli\u011fi bilimsel denetimden ge\u00e7mi\u015f bir a\u015f\u0131lama program\u0131 gerekli&#039;&#039; \n\nProf. Dr. \u015eebnem Korur Fincanc\u0131\u2019n\u0131n aktar\u0131m\u0131na g\u00f6re, e\u011fer T\u00fcrkiye tam kapanma sa\u011flayabilseydi a\u015f\u0131lar\u0131n geli\u015ftirilme s\u00fcrecini izleyebilir ve ba\u011f\u0131\u015f\u0131klaman\u0131n ba\u015flamas\u0131 i\u00e7in de zaman kazanabilirdi. \n\nBa\u011f\u0131\u015f\u0131klanmay\u0131 h\u0131zland\u0131rma tart\u0131\u015fmalar\u0131na da de\u011finen Fincanc\u0131, a\u015f\u0131laman\u0131n \u00f6nemli oldu\u011funu ancak g\u00fcvenilirli\u011fi ve etkinli\u011fi bilimsel denetimden ge\u00e7mi\u015f bir a\u015f\u0131lama program\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor. \n\nSalg\u0131n ile m\u00fccadelede en kilit yerlerden biri olan yo\u011fun bak\u0131mlar\u0131ndaki doluluk oranlar\u0131 da g\u00fcnlerdir dile getiriliyor. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 doluluk oran\u0131n\u0131 y\u00fczde 71.3 olarak a\u00e7\u0131klad\u0131 ama T\u00fcrk Yo\u011fun Bak\u0131m Derne\u011fi\u2019ne g\u00f6re yo\u011fun bak\u0131m servislerindeki doluluk oran\u0131 y\u00fczde 100. \n\nBakanl\u0131\u011f\u0131n, yo\u011fun bak\u0131m servislerinin doluluk oranlar\u0131na ili\u015fkin hesaplamas\u0131nda hangi kriterlerin g\u00f6zetildi\u011fini bilmedi\u011fini ifade eden TYBD\u2019den Prof. Dr. Mehmet Uyar; \u2018\u2019Eri\u015fkin Covid yo\u011fun bak\u0131mlar\u0131 y\u00fczde 100 dolu\u2019\u2019 diyor. \n\n&#039;&#039;Yo\u011fun bak\u0131m servislerinin y\u00fck\u00fc g\u00fcnden g\u00fcne art\u0131yor&#039;&#039; \n\nBir Covid-19 hastas\u0131n\u0131n yo\u011fun bak\u0131m servislerine ula\u015fmas\u0131n\u0131n giderek zorla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Prof. Dr. Mehmet Uyar, \&quot; Yo\u011fun bak\u0131mlarda yatak kapasiteleri artt\u0131r\u0131l\u0131yor. Ama yo\u011fun bak\u0131mlarda \u00e7al\u0131\u015facak tecr\u00fcbeli sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n say\u0131s\u0131 art\u0131r\u0131lam\u0131yor. Bu da kolay bir \u015fey de\u011fil. Yo\u011fun bak\u0131m hastas\u0131na bakmak tecr\u00fcbe ve bilgi ister. Yo\u011fun bak\u0131m hastas\u0131n\u0131n bak\u0131m\u0131 \u00e7ok zordur. Bu nedenle kapasite artt\u0131r\u0131labilir ama yan\u0131nda ayn\u0131 kaliteyi s\u00fcrd\u00fcremiyoruz. Ayn\u0131 zamanda sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na bula\u015f da h\u0131zla art\u0131yor. Dolay\u0131s\u0131yla daha \u00e7ok hastaya daha az tecr\u00fcbeli sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 ile bakmak zorunda kal\u0131yoruz.\&quot; ifadelerini kullan\u0131yor. \n\n&#039;&#039;S\u00fcre uzuyor, i\u015f y\u00fck\u00fc art\u0131yor. Yo\u011fun bak\u0131mlarda \u00e7al\u0131\u015fan sa\u011fl\u0131k\u00e7\u0131lar\u0131n psikolojileri iyi de\u011fil&#039;&#039; \n\nSa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n art\u0131k yoruldu\u011funu ifade eden Uyar, sa\u011fl\u0131k personeli say\u0131s\u0131n\u0131n artt\u0131r\u0131lmas\u0131 ile bu yorgunlu\u011fun da giderilemeyece\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor. Nedeni ise yeni personelin ciddi bir e\u011fitim s\u00fcrecinin olmas\u0131: \n\n\&quot;Psikolojileri ger\u00e7ekten iyi de\u011fil. S\u00fcre uzuyor, i\u015f y\u00fck\u00fc art\u0131yor. Ve bu s\u00fcrenin ne kadar uzayaca\u011f\u0131 konusunda tedirginler. \u0130lk bahar aylar\u0131na g\u00f6re yo\u011fun bir art\u0131\u015f var ve biz salg\u0131n\u0131n ilk yar\u0131s\u0131nda daha hafif hastalarla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yayd\u0131k. Ama \u015fimdi gen\u00e7 eri\u015fkenlere de \u00e7ok h\u0131zl\u0131 bula\u015f\u0131yor ve a\u011f\u0131r seyrediyor. Ve sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 da kendi ya\u015f grubundaki insanlar\u0131n bu hastal\u0131\u011f\u0131 \u00e7ok a\u011f\u0131r ge\u00e7irdi\u011fini hatta ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fini g\u00f6rd\u00fck\u00e7e strese giriyor. Ayn\u0131 zamanda kaynaklar\u0131m\u0131z da h\u0131zla t\u00fckeniyor. Ki\u015fisel ekipman \u00e7ok \u00f6nemli. Ama bu h\u0131zda devam ederse, ki\u015fisel koruyu ekipman yetersizli\u011fi ortaya \u00e7\u0131kacak. Salg\u0131n\u0131n ilk yar\u0131s\u0131na g\u00f6re, ikinci yar\u0131s\u0131nda hasta bak\u0131m kalitesi de bahsetti\u011fim bu sebeplerden \u00f6t\u00fcr\u00fc d\u00fc\u015ft\u00fc.\&quot;&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye\u2019de koronavir\u00fcs vakalar\u0131ndaki art\u0131\u015f ve yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitelerindeki doluluk nedeniyle al\u0131nan \u00f6nlemlerin yeterli olup olmad\u0131\u011f\u0131 tart\u0131\u015fma konusu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrk Tabipler Birli\u011fi Merkez Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. \u015eebnem Korur Fincanc\u0131\u2019ya g\u00f6re son tedbirlerde halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 yerine ekonomi g\u00f6zetildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;TTB Ba\u015fkan\u0131, Covid-19 m\u00fccadelesinde en ba\u015f\u0131ndan bu yana g\u00fc\u00e7l\u00fc bir koruyucu sa\u011fl\u0131k program\u0131n\u0131n olu\u015fturulamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;\&quot;Salg\u0131ndan ba\u015far\u0131yla \u00e7\u0131kmak i\u00e7in \u2018tam kapanma\u2019 \u015fart\&quot;&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fincanc\u0131, Covid-19 ile m\u00fccadelede ba\u015far\u0131l\u0131 olan \u00fclkelerin kapal\u0131 alanlarda bir arada olmay\u0131 durdurmalar\u0131, taramalar\u0131 yayg\u0131nla\u015ft\u0131rarak kayna\u011fa ula\u015fmalar\u0131 ve uygun izolasyon ko\u015fullar\u0131 olu\u015fturarak bu yay\u0131l\u0131m\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ebildiklerine dikkat \u00e7ekiyor:  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Ne yaz\u0131k ki devlet sorumlulu\u011funu yerine getirmekten ka\u00e7\u0131n\u0131yor. Tedbirin anlaml\u0131 olabilmesi i\u00e7in zorunlu \u00fcretimin d\u0131\u015f\u0131nda \u00fcretimi durdurmak ve dolay\u0131s\u0131yla insanlar\u0131n toplu halde bulundu\u011fu alanlar\u0131n kapat\u0131lmas\u0131 mutlaka gerekli. Yine insanlar\u0131n bulundu\u011fu AVM\u2019lerin kapanmas\u0131 zorunlu. Yayg\u0131n bir test politikas\u0131 uygulanmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ger\u00e7ek\u00e7i bir veriye sahip de\u011filiz. Bu nedenle HES kodlar\u0131 ile insanlara bula\u015f\u0131 s\u00f6z konusu olabilir. Biz TTB ve di\u011fer sa\u011fl\u0131k meslek \u00f6rg\u00fctleri olarak bir soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 tan\u0131mlam\u0131yoruz. Biz toplu alanlar\u0131n kapat\u0131lmas\u0131 ve bireysel aktivitenin artt\u0131r\u0131lmas\u0131na da vurgu yapt\u0131k. Yani insanlar soka\u011fa \u00e7\u0131kmal\u0131, ama fiziksel mesafe korunmal\u0131 dedik.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Prof. Dr. \u015eebnem Korur Fincanc\u0131, salg\u0131n\u0131n sadece b\u00fcy\u00fck kentlerde de\u011fil, sanayinin yo\u011fun oldu\u011fu kentlerde de giderek artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ediyor:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Fabrikalar\u0131n yo\u011fun oldu\u011fu yerlerde salg\u0131n \u00e7ok daha h\u0131zl\u0131 ilerliyor. Hastanelerin yetersizli\u011fi de g\u00f6r\u00fcn\u00fcr hale gelmi\u015f durumda. Acillerin i\u00e7ine ge\u00e7ici yo\u011fun birimleri yap\u0131lmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor. Oysa bunlar uygun ortamlar da de\u011fil. Yaln\u0131zca bu da de\u011fil, i\u015f y\u00fck\u00fc de giderek art\u0131yor. Bu kez sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 \u00e7al\u0131\u015famaz durumda oluyor. Bir de salg\u0131n\u0131 ikinci basamakta yani hastanede kar\u015f\u0131lamak yerine, tam bir kapanma ile koruyucu sa\u011fl\u0131k hizmetlerini g\u00fc\u00e7lendiren bir sistem \u00e7ok daha anlaml\u0131 olacak. Tabi bunun i\u00e7in de b\u00f6lgesel tabanl\u0131 bir birinci basama\u011fa ihtiya\u00e7 var ve ekip \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na ihtiya\u00e7 var. Biliyoruz ki birinci basamak \u00f6zelle\u015ftirildi ve ekipler ortadan kald\u0131r\u0131ld\u0131 aile hekimli\u011fi sisteminde. \u0130nsanlar zor ko\u015fullarda sahadan veri toplamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar. Filyasyon ekipleri yetemez duruma geldi. Ve onlar da ekip \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 y\u00fcr\u00fctemiyor. Filyasyon ekiplerinde sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 dahi olmayan insanlar g\u00f6revlendiriliyor. Dolay\u0131s\u0131yla, aramalarda verimli olmaktan \u00e7\u0131k\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;#039;&amp;#039;G\u00fcvenilirli\u011fi ve etkinli\u011fi bilimsel denetimden ge\u00e7mi\u015f bir a\u015f\u0131lama program\u0131 gerekli&amp;#039;&amp;#039;&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Prof. Dr. \u015eebnem Korur Fincanc\u0131\u2019n\u0131n aktar\u0131m\u0131na g\u00f6re, e\u011fer T\u00fcrkiye tam kapanma sa\u011flayabilseydi a\u015f\u0131lar\u0131n geli\u015ftirilme s\u00fcrecini izleyebilir ve ba\u011f\u0131\u015f\u0131klaman\u0131n ba\u015flamas\u0131 i\u00e7in de zaman kazanabilirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u011f\u0131\u015f\u0131klanmay\u0131 h\u0131zland\u0131rma tart\u0131\u015fmalar\u0131na da de\u011finen Fincanc\u0131, a\u015f\u0131laman\u0131n \u00f6nemli oldu\u011funu ancak g\u00fcvenilirli\u011fi ve etkinli\u011fi bilimsel denetimden ge\u00e7mi\u015f bir a\u015f\u0131lama program\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-quotation\n    widget--size-fullwidth\n    widget--align-center\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__content\&quot;&gt;\n            &lt;blockquote class=\&quot;widget__quote\&quot;&gt;\n                &lt;span class=\&quot;widget__quoteText\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n, yo\u011fun bak\u0131m servislerindeki dolulu\u011fa ili\u015fkin oranlar\u0131 neye g\u00f6re hesaplad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmiyorum ama eri\u015fkin Covid-19 yo\u011fun bak\u0131mlar\u0131 y\u00fczde 100 dolu&lt;\/span&gt;\n            &lt;\/blockquote&gt;\n            &lt;cite class=\&quot;widget__author\&quot;&gt;\n                    &lt;div class=\&quot;widget__authorText\&quot;&gt;\n                        Prof. Dr. Mehmet Uyar\n                    &lt;\/div&gt;\n                    &lt;div class=\&quot;widget__author_descriptionText\&quot;&gt;\n                        T\u00fcrk Yo\u011fun Bak\u0131m Derne\u011fi \u00dcyesi\n                    &lt;\/div&gt;\n            &lt;\/cite&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Salg\u0131n ile m\u00fccadelede en kilit yerlerden biri olan yo\u011fun bak\u0131mlar\u0131ndaki doluluk oranlar\u0131 da g\u00fcnlerdir dile getiriliyor. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 doluluk oran\u0131n\u0131 y\u00fczde 71.3 olarak a\u00e7\u0131klad\u0131 ama T\u00fcrk Yo\u011fun Bak\u0131m Derne\u011fi\u2019ne g\u00f6re yo\u011fun bak\u0131m servislerindeki doluluk oran\u0131 y\u00fczde 100.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakanl\u0131\u011f\u0131n, yo\u011fun bak\u0131m servislerinin doluluk oranlar\u0131na ili\u015fkin hesaplamas\u0131nda hangi kriterlerin g\u00f6zetildi\u011fini bilmedi\u011fini ifade eden TYBD\u2019den Prof. Dr. Mehmet Uyar; \u2018\u2019Eri\u015fkin Covid yo\u011fun bak\u0131mlar\u0131 y\u00fczde 100 dolu\u2019\u2019 diyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;#039;&amp;#039;Yo\u011fun bak\u0131m servislerinin y\u00fck\u00fc g\u00fcnden g\u00fcne art\u0131yor&amp;#039;&amp;#039;&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bir Covid-19 hastas\u0131n\u0131n yo\u011fun bak\u0131m servislerine ula\u015fmas\u0131n\u0131n giderek zorla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Prof. Dr. Mehmet Uyar, \&quot;Yo\u011fun bak\u0131mlarda yatak kapasiteleri artt\u0131r\u0131l\u0131yor. Ama yo\u011fun bak\u0131mlarda \u00e7al\u0131\u015facak tecr\u00fcbeli sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n say\u0131s\u0131 art\u0131r\u0131lam\u0131yor. Bu da kolay bir \u015fey de\u011fil. Yo\u011fun bak\u0131m hastas\u0131na bakmak tecr\u00fcbe ve bilgi ister. Yo\u011fun bak\u0131m hastas\u0131n\u0131n bak\u0131m\u0131 \u00e7ok zordur. Bu nedenle kapasite artt\u0131r\u0131labilir ama yan\u0131nda ayn\u0131 kaliteyi s\u00fcrd\u00fcremiyoruz. Ayn\u0131 zamanda sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na bula\u015f da h\u0131zla art\u0131yor. Dolay\u0131s\u0131yla daha \u00e7ok hastaya daha az tecr\u00fcbeli sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 ile bakmak zorunda kal\u0131yoruz.\&quot; ifadelerini kullan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;#039;&amp;#039;S\u00fcre uzuyor, i\u015f y\u00fck\u00fc art\u0131yor. Yo\u011fun bak\u0131mlarda \u00e7al\u0131\u015fan sa\u011fl\u0131k\u00e7\u0131lar\u0131n psikolojileri iyi de\u011fil&amp;#039;&amp;#039;&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n art\u0131k yoruldu\u011funu ifade eden Uyar, sa\u011fl\u0131k personeli say\u0131s\u0131n\u0131n artt\u0131r\u0131lmas\u0131 ile bu yorgunlu\u011fun da giderilemeyece\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor. Nedeni ise yeni personelin ciddi bir e\u011fitim s\u00fcrecinin olmas\u0131:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Psikolojileri ger\u00e7ekten iyi de\u011fil. S\u00fcre uzuyor, i\u015f y\u00fck\u00fc art\u0131yor. Ve bu s\u00fcrenin ne kadar uzayaca\u011f\u0131 konusunda tedirginler. \u0130lk bahar aylar\u0131na g\u00f6re yo\u011fun bir art\u0131\u015f var ve biz salg\u0131n\u0131n ilk yar\u0131s\u0131nda daha hafif hastalarla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yayd\u0131k. Ama \u015fimdi gen\u00e7 eri\u015fkenlere de \u00e7ok h\u0131zl\u0131 bula\u015f\u0131yor ve a\u011f\u0131r seyrediyor. Ve sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 da kendi ya\u015f grubundaki insanlar\u0131n bu hastal\u0131\u011f\u0131 \u00e7ok a\u011f\u0131r ge\u00e7irdi\u011fini hatta ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fini g\u00f6rd\u00fck\u00e7e strese giriyor. Ayn\u0131 zamanda kaynaklar\u0131m\u0131z da h\u0131zla t\u00fckeniyor. Ki\u015fisel ekipman \u00e7ok \u00f6nemli. Ama bu h\u0131zda devam ederse, ki\u015fisel koruyu ekipman yetersizli\u011fi ortaya \u00e7\u0131kacak. Salg\u0131n\u0131n ilk yar\u0131s\u0131na g\u00f6re, ikinci yar\u0131s\u0131nda hasta bak\u0131m kalitesi de bahsetti\u011fim bu sebeplerden \u00f6t\u00fcr\u00fc d\u00fc\u015ft\u00fc.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1606932464,&quot;publishedAt&quot;:1607072977,&quot;updatedAt&quot;:1607072980,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/04\/hekimler-turkiye-nin-koronavirus-ile-mucadelesini-basar-l-buluyor-mu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/28\/94\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_46ef0d17-c9c4-5f6a-93f8-d3f35b40bcc1-5172894.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u015eebnem Korur Fincanc\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u015eebnem Korur Fincanc\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1700&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1020&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;gul&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Dilek Gul&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yilmaz&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Mert Can Yilmaz&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23932&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;13304&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;doctors&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;doktor&quot;,&quot;title&quot;:&quot;doktor&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;doktor&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23014&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;critical-care-bed&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yogun-bak-m-yatag-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;yo\u011fun bak\u0131m yata\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;yo\u011fun bak\u0131m yata\u011f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1307618&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1307164&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;quotation&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/NW\/SU\/20\/12\/02\/tr\/201202_NWSU_14090021_14090024_1109760_200224_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;1109760&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;108247725&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0},{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/NW\/SU\/20\/12\/02\/tr\/201202_NWSU_14090021_14090024_1109760_200224_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;1109760&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;181277215&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0}],&quot;externalPartners&quot;:{&quot;dailymotionId&quot;:&quot;x7xvor1&quot;},&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1888&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;istanbul&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130stanbul&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/04\/hekimler-turkiye-nin-koronavirus-ile-mucadelesini-basar-l-buluyor-mu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1607072980},{&quot;id&quot;:&quot;1308676&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5175416&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201203_NWSU_14100846&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;IBM&#039;den uyar\u0131: Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n nakliyesini yapacak firmalara siber sald\u0131r\u0131 haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 yap\u0131l\u0131yor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;IBM&#039;den Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 tedarik s\u00fcrecine y\u00f6nelik siber sald\u0131r\u0131 uyar\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;IBM&#039;den uyar\u0131: Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n nakliyesini yapacak firmalara siber sald\u0131r\u0131 haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 yap\u0131l\u0131yor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;IBM, bilgisayar korsanlar\u0131n\u0131n y\u00f6nlerini Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131nda olu\u015facak karma\u015f\u0131k lojistik \u00e7al\u0131\u015fmalara \u00e7evirdi\u011fini, a\u015f\u0131lar\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131nda kritik \u00f6neme sahip \u015firketlerin siber sald\u0131r\u0131 riski alt\u0131nda oldu\u011fu uyar\u0131s\u0131nda bulundu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;IBM, bilgisayar korsanlar\u0131n\u0131n y\u00f6nlerini Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131nda olu\u015facak karma\u015f\u0131k lojistik \u00e7al\u0131\u015fmalara \u00e7evirdi\u011fini, a\u015f\u0131lar\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131nda kritik \u00f6neme sahip \u015firketlerin siber sald\u0131r\u0131 riski alt\u0131nda oldu\u011fu uyar\u0131s\u0131nda bulundu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ibm-den-uyar-covid-19-as-lar-n-n-nakliyesini-yapacak-firmalara-siber-sald-r-haz-rl-g-yap-l&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;ABD&#039;li teknoloji devi IBM, bilgisayar korsanlar\u0131n\u0131n y\u00f6nlerini Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131nda olu\u015facak karma\u015f\u0131k lojistik \u00e7al\u0131\u015fmalara \u00e7evirdi\u011fi, a\u015f\u0131lar\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131nda kritik \u00f6neme sahip \u015firketlerin siber sald\u0131r\u0131 riski alt\u0131nda oldu\u011fu uyar\u0131s\u0131nda bulundu. \n\nBilgi teknolojileri \u015firketi per\u015fembe g\u00fcn\u00fc yay\u0131mlanan bir blog g\u00f6nderisinde, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 bir \u00fclkeden di\u011ferine so\u011fuk ortamlarda ta\u015f\u0131makla g\u00f6revli olan \u015firketlere y\u00f6nelik bir \&quot;k\u00fcresel kimlik av\u0131 kampanyas\u0131\&quot; ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve korsanlar\u0131n bu y\u00f6nde bilgi toplamak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar yo\u011fun \u00e7al\u0131\u015fmalar y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc kaydetti. \n\nIBM bu sald\u0131r\u0131lara \u00f6rnek olarak so\u011fuk ortamlarda a\u015f\u0131 ve ila\u00e7 ta\u015f\u0131ma i\u015fi yapan \u00c7inli Haier Biomedical firmas\u0131n\u0131 verdi. Buna g\u00f6re geli\u015fmi\u015f bir hacker grubu kendilerini Haier Biomedical&#039;den bir \u00fcst d\u00fczey y\u00f6neticiymi\u015f gibi g\u00f6stererek da\u011f\u0131t\u0131m s\u00fcreciyle ba\u011flant\u0131l\u0131 10 firma \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na bubi tuzakl\u0131 mailler g\u00f6nderdi.  \n\nKorsanlar\u0131n bu yolla bilgi s\u0131zd\u0131rarak, olu\u015fan g\u00fcvenlik a\u00e7\u0131\u011f\u0131ndan yararlan\u0131p fidye isteme y\u00f6ntemine gidece\u011fi ifade ediliyor. \n\nIBM&#039;in uyar\u0131s\u0131 sonras\u0131 ABD Siber G\u00fcvenlik ve Altyap\u0131 G\u00fcvenli\u011fi Ajans\u0131 da s\u00f6z konusu raporu \u00fcyeleriyle payla\u015farak, \u00fclkenin milli a\u015f\u0131 kampanyas\u0131 Operation Warp Speed konusunda dikkatli olmalar\u0131n\u0131 istedi. \n\nRaporu haz\u0131rlayan uzmanlardan biri olan IBM analisti Claire Zaboeva, \&quot;so\u011fuk ta\u015f\u0131ma zincirine\&quot; y\u00f6nelik siber sald\u0131r\u0131 boyutunun \&quot;ola\u011fan\u00fcst\u00fc b\u00fcy\u00fckl\u00fckte\&quot; oldu\u011funu belirterek, Haier firmas\u0131na ait so\u011futma \u00fcnitelerinin marka, model ve fiyatlar\u0131n\u0131n dahi takip edildi\u011fi bilgisini payla\u015ft\u0131. \n\nS\u00f6z konusu korsanl\u0131k giri\u015fiminin arkas\u0131nda hangi \u00fclke yada ki\u015filerin oldu\u011fu hen\u00fcz belli de\u011fil. \n\nA\u015f\u0131lar\u0131n eksi 70 derecede saklanmas\u0131 gerekiyor \n\nGeli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131nda b\u00fcy\u00fck oranda ba\u015far\u0131 sa\u011flad\u0131klar\u0131n\u0131 duyuran ilk firmalar olan ABD&#039;li Pfizer ve Alman BioNTech, s\u00f6z konusu a\u015f\u0131n\u0131n eksi 70 derece s\u0131cakl\u0131kta saklanmas\u0131 gerekti\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015f, tedarik ve da\u011f\u0131t\u0131m konusunda baz\u0131 anla\u015fmalar yap\u0131laca\u011f\u0131 s\u00f6ylenmi\u015fti. \n\nReuters haber ajans\u0131 daha \u00f6nce \u0130ran, Vietnam, Kuzey Kore, G\u00fcney Kore, \u00c7in ve Rusya gibi \u00fclkelerde bulunan siber korsanlar\u0131n Covid-19 ve tedavi y\u00f6ntemleri hakk\u0131nda bilgi edinebilmek i\u00e7in belli ba\u015fl\u0131 firma ve h\u00fck\u00fcmetlerin sistemlerine s\u0131zmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;ABD&amp;#039;li teknoloji devi IBM, bilgisayar korsanlar\u0131n\u0131n y\u00f6nlerini Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131nda olu\u015facak karma\u015f\u0131k lojistik \u00e7al\u0131\u015fmalara \u00e7evirdi\u011fi, a\u015f\u0131lar\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131nda kritik \u00f6neme sahip \u015firketlerin siber sald\u0131r\u0131 riski alt\u0131nda oldu\u011fu uyar\u0131s\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bilgi teknolojileri \u015firketi per\u015fembe g\u00fcn\u00fc yay\u0131mlanan bir blog g\u00f6nderisinde, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 bir \u00fclkeden di\u011ferine so\u011fuk ortamlarda ta\u015f\u0131makla g\u00f6revli olan \u015firketlere y\u00f6nelik bir \&quot;k\u00fcresel kimlik av\u0131 kampanyas\u0131\&quot; ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve korsanlar\u0131n bu y\u00f6nde bilgi toplamak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar yo\u011fun \u00e7al\u0131\u015fmalar y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;IBM bu sald\u0131r\u0131lara \u00f6rnek olarak so\u011fuk ortamlarda a\u015f\u0131 ve ila\u00e7 ta\u015f\u0131ma i\u015fi yapan \u00c7inli Haier Biomedical firmas\u0131n\u0131 verdi. Buna g\u00f6re geli\u015fmi\u015f bir hacker grubu kendilerini Haier Biomedical&amp;#039;den bir \u00fcst d\u00fczey y\u00f6neticiymi\u015f gibi g\u00f6stererek da\u011f\u0131t\u0131m s\u00fcreciyle ba\u011flant\u0131l\u0131 10 firma \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na bubi tuzakl\u0131 mailler g\u00f6nderdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Korsanlar\u0131n bu yolla bilgi s\u0131zd\u0131rarak, olu\u015fan g\u00fcvenlik a\u00e7\u0131\u011f\u0131ndan yararlan\u0131p fidye isteme y\u00f6ntemine gidece\u011fi ifade ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;IBM&amp;#039;in uyar\u0131s\u0131 sonras\u0131 ABD Siber G\u00fcvenlik ve Altyap\u0131 G\u00fcvenli\u011fi Ajans\u0131 da s\u00f6z konusu raporu \u00fcyeleriyle payla\u015farak, \u00fclkenin milli a\u015f\u0131 kampanyas\u0131 Operation Warp Speed konusunda dikkatli olmalar\u0131n\u0131 istedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Raporu haz\u0131rlayan uzmanlardan biri olan IBM analisti Claire Zaboeva, \&quot;so\u011fuk ta\u015f\u0131ma zincirine\&quot; y\u00f6nelik siber sald\u0131r\u0131 boyutunun \&quot;ola\u011fan\u00fcst\u00fc b\u00fcy\u00fckl\u00fckte\&quot; oldu\u011funu belirterek, Haier firmas\u0131na ait so\u011futma \u00fcnitelerinin marka, model ve fiyatlar\u0131n\u0131n dahi takip edildi\u011fi bilgisini payla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;S\u00f6z konusu korsanl\u0131k giri\u015fiminin arkas\u0131nda hangi \u00fclke yada ki\u015filerin oldu\u011fu hen\u00fcz belli de\u011fil.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5171034,5173096,5161836\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/30\/covid-19-as-s-n-n-tas-nmas-ve-depolanmas-icin-frankfurt-havaalan-nda-hummal-cal-sma\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ta\u015f\u0131nmas\u0131 ve depolanmas\u0131 i\u00e7in Frankfurt Havaalan\u0131&#039;nda &#039;hummal\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma&#039;&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/02\/interpol-den-uyar-sahte-covid-19-as-s-uretebilecek-suc-orgutlerine-kars-tetikte-olun\&quot;&gt;Interpol&#039;den uyar\u0131: Sahte Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcretebilecek su\u00e7 \u00f6rg\u00fctlerine kar\u015f\u0131 tetikte olun&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/30\/covid-19-as-s-11-aral-k-tan-sonra-turkiye-ye-geliyor-as-lama-dort-asamada-yurutulecek\&quot;&gt;\u00c7inli Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac T\u00fcrkiye&#039;ye geldi: Kim, ne zaman a\u015f\u0131lanacak?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131lar\u0131n eksi 70 derecede saklanmas\u0131 gerekiyor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131nda b\u00fcy\u00fck oranda ba\u015far\u0131 sa\u011flad\u0131klar\u0131n\u0131 duyuran ilk firmalar olan ABD&amp;#039;li Pfizer ve Alman BioNTech, s\u00f6z konusu a\u015f\u0131n\u0131n eksi 70 derece s\u0131cakl\u0131kta saklanmas\u0131 gerekti\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015f, tedarik ve da\u011f\u0131t\u0131m konusunda baz\u0131 anla\u015fmalar yap\u0131laca\u011f\u0131 s\u00f6ylenmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Reuters haber ajans\u0131 daha \u00f6nce \u0130ran, Vietnam, Kuzey Kore, G\u00fcney Kore, \u00c7in ve Rusya gibi \u00fclkelerde bulunan siber korsanlar\u0131n Covid-19 ve tedavi y\u00f6ntemleri hakk\u0131nda bilgi edinebilmek i\u00e7in belli ba\u015fl\u0131 firma ve h\u00fck\u00fcmetlerin sistemlerine s\u0131zmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1607009701,&quot;publishedAt&quot;:1607009104,&quot;updatedAt&quot;:1607016017,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/03\/ibm-den-uyar-covid-19-as-lar-n-n-nakliyesini-yapacak-firmalara-siber-sald-r-haz-rl-g-yap-l&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/54\/16\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_996c5ff8-4bf5-53f6-9595-8a791d27f1a3-5175416.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Pfizer ve BioNTech i\u015fbirli\u011finde bulunan Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n en az eksi 70 derece s\u0131cakl\u0131kta ta\u015f\u0131nmas\u0131 gerekiyor.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Pfizer ve BioNTech i\u015fbirli\u011finde bulunan Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n en az eksi 70 derece s\u0131cakl\u0131kta ta\u015f\u0131nmas\u0131 gerekiyor.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Hans Pennink\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;696&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;11151&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ibm&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ibm&quot;,&quot;title&quot;:&quot;IBM&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;IBM&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;10775&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;cyber-attack&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;siber-saldiri&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Siber sald\u0131r\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Siber sald\u0131r\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12870&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;cyberbulling&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;siber-zorbalik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;siber zorbal\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;siber zorbal\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;9249&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;piracy&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;korsan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Korsan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Korsan&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;20820&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;hacker&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hacker&quot;,&quot;title&quot;:&quot;hacker&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;hacker&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1308654&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1308548&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/03\/ibm-den-uyar-covid-19-as-lar-n-n-nakliyesini-yapacak-firmalara-siber-sald-r-haz-rl-g-yap-l&quot;,&quot;lastModified&quot;:1607016017},{&quot;id&quot;:&quot;1308542&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5175076&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201203_NWSU_14099247&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131: T\u00fcrkiye&#039;de ba\u015flayacak a\u015f\u0131 kampanyas\u0131 salg\u0131n\u0131 sona erdirecek mi ?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19: A\u015f\u0131 kampanyas\u0131 salg\u0131n\u0131 sona erdirecek mi?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19: T\u00fcrkiye&#039;de ba\u015flayacak olan a\u015f\u0131 kampanyas\u0131 salg\u0131n\u0131 sona erdirecek mi ?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda en b\u00fcy\u00fck umut kap\u0131s\u0131 olan a\u015f\u0131larla ilgili \u00f6nemli geli\u015fmeler ya\u015fan\u0131rken, a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131 veya Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131 geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lara kar\u015f\u0131 olan g\u00fcvensizlik ortam\u0131 bilim insanlar\u0131n\u0131 endi\u015felendiriyor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda en b\u00fcy\u00fck umut kap\u0131s\u0131 olan a\u015f\u0131larla ilgili \u00f6nemli geli\u015fmeler ya\u015fan\u0131rken, a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131 veya Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131 geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lara kar\u015f\u0131 olan g\u00fcvensizlik ortam\u0131 bilim insanlar\u0131n\u0131 endi\u015felendiriyor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;koronavirus-as-s-turkiye-de-baslayacak-as-kampanyas-salg-n-sona-erdirecek-mi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda en b\u00fcy\u00fck umut olan a\u015f\u0131larla ilgili \u00f6nemli geli\u015fmeler ya\u015fan\u0131rken, a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131 ve Covid-19 a\u015f\u0131 adaylar\u0131na kar\u015f\u0131 g\u00fcvensizlik ortam\u0131 bilim insanlar\u0131n\u0131 endi\u015felendiriyor. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, 11 Aral\u0131k&#039;tan itibaren ba\u015flat\u0131lacak a\u015f\u0131 kampanyas\u0131 ile a\u015f\u0131ya en erken ba\u015flayan \u00fclkeler aras\u0131nda olmak istediklerini ifade etti. \n\nFrans\u0131z Bilim Konseyi \u00fcyesi olan epidemolog Arnaud Fontanet&#039;e g\u00f6re, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 bir y\u0131lda sonland\u0131rmak i\u00e7in halk\u0131n en az y\u00fczde 80 ile 90&#039;\u0131n\u0131n a\u015f\u0131 yapt\u0131rmas\u0131 gerekiyor.\u00a0 Ancak T\u00fcrkiye&#039;de ve genel olarak d\u00fcnyada olan a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131 veya g\u00fcvensizlik ortam\u0131, bu hedefin ger\u00e7ekle\u015fmesini zor k\u0131lacak gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de halk\u0131n yar\u0131s\u0131 koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131na s\u0131cak bakm\u0131yor \n\nIpsos&#039;un 2 Kas\u0131m&#039;da yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, a\u015f\u0131 bulunmas\u0131 halinde T\u00fcrkiye&#039;de halk\u0131n yar\u0131s\u0131 \&quot;a\u015f\u0131 yapt\u0131rmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc\&quot; a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\n\&quot;Covid-19 i\u00e7in a\u015f\u0131 bulunsa, a\u015f\u0131 yapt\u0131rma e\u011filiminiz ne olur?\&quot; sorusuna cevap verenlerin y\u00fczde 28\u2019i \&quot;kesinlikle yapt\u0131r\u0131r\u0131m\&quot;, y\u00fczde 24&#039;l\u00fck k\u0131s\u0131m ise \&quot;muhtemelen yapt\u0131r\u0131r\u0131m\&quot; yan\u0131t\u0131n\u0131 verdi. \n\nFakat ankete kat\u0131lanlar\u0131n y\u00fczde 8\u2019i \&quot;kesinlikle yapt\u0131rmam\&quot;, y\u00fczde 10&#039;u \&quot;muhtemelen yapt\u0131rmam\&quot;, y\u00fczde 30&#039;u da hen\u00fcz bu konuda karar almad\u0131klar\u0131n\u0131 beyan etti. \n\nA\u015f\u0131ya s\u0131cak bakmayanlar\u0131n y\u00fczde 58&#039;i koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n yan etkilerinden endi\u015fe ediyor. \n\nGenel olarak a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131t\u0131 oldu\u011fu i\u00e7in yeni \u00e7\u0131kacak olan koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131rmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyenler ise y\u00fczde 5 d\u00fczeyinde. \n\nSosyal medyada a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131 b\u00fcy\u00fcyor \n\nMilyonlarca ki\u015fi taraf\u0131ndan takip edilen baz\u0131 \u00fcnl\u00fclerin, bazen de komplo teori ile beraber, payla\u015ft\u0131klar\u0131 a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131t\u0131 mesajlar koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 ba\u015flat\u0131lacak a\u015f\u0131 kampanyas\u0131n\u0131 da olumsuz \u015fekilde etkileyebilir. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de kullan\u0131lacak \u00c7in men\u015feli a\u015f\u0131lar endi\u015fe uyand\u0131r\u0131yor \n\nT\u00fcrkiye&#039;de kullan\u0131lacak \u00c7in men\u015feli CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n hen\u00fcz faz 3 test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n ve gerekli onaylar\u0131n al\u0131nmadan da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 da normalde a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131t\u0131 olmayan \u00e7evrelerde de baz\u0131 endi\u015felere yol a\u00e7t\u0131. \n\nBrezilya Sa\u011fl\u0131k D\u00fczenleme Kurumu (Anvisa) 29 Ekim&#039;de meydana gelen &#039;ciddi&#039; bir kaza sonras\u0131 Sinovac&#039;\u0131n CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n klinik deneylerini durdurma karar\u0131 ald\u0131klar\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu. \n\nSinovac ise yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;A\u015f\u0131m\u0131z\u0131n g\u00fcvenli\u011fine g\u00fcvenimiz tam\&quot; demi\u015fti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda en b\u00fcy\u00fck umut olan a\u015f\u0131larla ilgili \u00f6nemli geli\u015fmeler ya\u015fan\u0131rken, a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131 ve Covid-19 a\u015f\u0131 adaylar\u0131na kar\u015f\u0131 g\u00fcvensizlik ortam\u0131 bilim insanlar\u0131n\u0131 endi\u015felendiriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, 11 Aral\u0131k&amp;#039;tan itibaren ba\u015flat\u0131lacak a\u015f\u0131 kampanyas\u0131 ile a\u015f\u0131ya en erken ba\u015flayan \u00fclkeler aras\u0131nda olmak istediklerini ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Frans\u0131z Bilim Konseyi \u00fcyesi olan epidemolog Arnaud Fontanet&amp;#039;e g\u00f6re, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 bir y\u0131lda sonland\u0131rmak i\u00e7in halk\u0131n en az y\u00fczde 80 ile 90&amp;#039;\u0131n\u0131n a\u015f\u0131 yapt\u0131rmas\u0131 gerekiyor. Ancak T\u00fcrkiye&amp;#039;de ve genel olarak d\u00fcnyada olan a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131 veya g\u00fcvensizlik ortam\u0131, bu hedefin ger\u00e7ekle\u015fmesini zor k\u0131lacak gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;T\u00fcrkiye&#039;de halk\u0131n yar\u0131s\u0131 koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131na s\u0131cak bakm\u0131yor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ipsos&amp;#039;un 2 Kas\u0131m&amp;#039;da yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, a\u015f\u0131 bulunmas\u0131 halinde T\u00fcrkiye&amp;#039;de halk\u0131n yar\u0131s\u0131 \&quot;a\u015f\u0131 yapt\u0131rmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc\&quot; a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Covid-19 i\u00e7in a\u015f\u0131 bulunsa, a\u015f\u0131 yapt\u0131rma e\u011filiminiz ne olur?\&quot; sorusuna cevap verenlerin y\u00fczde 28\u2019i \&quot;kesinlikle yapt\u0131r\u0131r\u0131m\&quot;, y\u00fczde 24&amp;#039;l\u00fck k\u0131s\u0131m ise \&quot;muhtemelen yapt\u0131r\u0131r\u0131m\&quot; yan\u0131t\u0131n\u0131 verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fakat ankete kat\u0131lanlar\u0131n y\u00fczde 8\u2019i \&quot;kesinlikle yapt\u0131rmam\&quot;, y\u00fczde 10&amp;#039;u \&quot;muhtemelen yapt\u0131rmam\&quot;, y\u00fczde 30&amp;#039;u da hen\u00fcz bu konuda karar almad\u0131klar\u0131n\u0131 beyan etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.5625\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/50\/76\/808x454_cmsv2_2a263da1-c706-548b-9c26-a09026caf053-5175076.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/50\/76\/202x113_cmsv2_2a263da1-c706-548b-9c26-a09026caf053-5175076.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/50\/76\/266x149_cmsv2_2a263da1-c706-548b-9c26-a09026caf053-5175076.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/50\/76\/404x227_cmsv2_2a263da1-c706-548b-9c26-a09026caf053-5175076.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/50\/76\/534x300_cmsv2_2a263da1-c706-548b-9c26-a09026caf053-5175076.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/50\/76\/606x340_cmsv2_2a263da1-c706-548b-9c26-a09026caf053-5175076.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/50\/76\/808x454_cmsv2_2a263da1-c706-548b-9c26-a09026caf053-5175076.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;IPSOS\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs ile ilgili anket&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;IPSOS&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131ya s\u0131cak bakmayanlar\u0131n y\u00fczde 58&amp;#039;i koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n yan etkilerinden endi\u015fe ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Genel olarak a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131t\u0131 oldu\u011fu i\u00e7in yeni \u00e7\u0131kacak olan koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131rmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyenler ise y\u00fczde 5 d\u00fczeyinde.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.5625\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/50\/76\/808x454_cmsv2_600f36f2-926a-559f-b03c-56f785caa14f-5175076.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/50\/76\/202x113_cmsv2_600f36f2-926a-559f-b03c-56f785caa14f-5175076.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/50\/76\/266x149_cmsv2_600f36f2-926a-559f-b03c-56f785caa14f-5175076.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/50\/76\/404x227_cmsv2_600f36f2-926a-559f-b03c-56f785caa14f-5175076.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/50\/76\/534x300_cmsv2_600f36f2-926a-559f-b03c-56f785caa14f-5175076.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/50\/76\/606x340_cmsv2_600f36f2-926a-559f-b03c-56f785caa14f-5175076.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/50\/76\/808x454_cmsv2_600f36f2-926a-559f-b03c-56f785caa14f-5175076.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;IPSOS\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs ile ilgili anket&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;IPSOS&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5173096,5170682\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/02\/ingiltere-biontech-pfizer-as-s-n-n-yayg-n-kullan-m-na-onay-veren-ilk-ulke-oldu\&quot;&gt;\u0130ngiltere, Biontech\/Pfizer a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n yayg\u0131n kullan\u0131m\u0131na onay veren ilk \u00fclke oldu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/30\/covid-19-as-s-11-aral-k-tan-sonra-turkiye-ye-geliyor-as-lama-dort-asamada-yurutulecek\&quot;&gt;\u00c7inli Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac T\u00fcrkiye&#039;ye geldi: Kim, ne zaman a\u015f\u0131lanacak?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Sosyal medyada a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131 b\u00fcy\u00fcyor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Milyonlarca ki\u015fi taraf\u0131ndan takip edilen baz\u0131 \u00fcnl\u00fclerin, bazen de komplo teori ile beraber, payla\u015ft\u0131klar\u0131 a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131t\u0131 mesajlar koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 ba\u015flat\u0131lacak a\u015f\u0131 kampanyas\u0131n\u0131 da olumsuz \u015fekilde etkileyebilir.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1334240661059624962\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1333718745915781120\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;T\u00fcrkiye&#039;de kullan\u0131lacak \u00c7in men\u015feli a\u015f\u0131lar endi\u015fe uyand\u0131r\u0131yor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de kullan\u0131lacak \u00c7in men\u015feli CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n hen\u00fcz faz 3 test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n ve gerekli onaylar\u0131n al\u0131nmadan da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 da normalde a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131t\u0131 olmayan \u00e7evrelerde de baz\u0131 endi\u015felere yol a\u00e7t\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1334436165139697669\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-freeform\nwidget--size-large\nwidget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n         &lt;blockquote class=\&quot;twitter-tweet\&quot;&gt;&lt;p lang=\&quot;tr\&quot; dir=\&quot;ltr\&quot;&gt;Alman a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 tercih ederim. Alman-ABD...&lt;\/p&gt;&amp;mdash; \u00d6zg\u00fcr Demirta\u015f (@ProfDemirtas) &lt;a href=\&quot;https:\/\/twitter.com\/ProfDemirtas\/status\/1334421702164553728?ref_src=twsrc%5Etfw\&quot;&gt;December 3, 2020&lt;\/a&gt;&lt;\/blockquote&gt; &lt;script async src=\&quot;https:\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\&quot; charset=\&quot;utf-8\&quot;&gt;&lt;\/script&gt; \n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5153130\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/29\/cin-menseli-coronavac-as-s-hakk-nda-neler-biliniyor-uzmanlar-nas-l-degerlendiriyor\&quot;&gt;\u00c7inli CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 hakk\u0131nda neler biliniyor? Yan etkileri var m\u0131?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Brezilya Sa\u011fl\u0131k D\u00fczenleme Kurumu (Anvisa) 29 Ekim&amp;#039;de meydana gelen &amp;#039;ciddi&amp;#039; bir kaza sonras\u0131 Sinovac&amp;#039;\u0131n CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n klinik deneylerini durdurma karar\u0131 ald\u0131klar\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sinovac ise yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;A\u015f\u0131m\u0131z\u0131n g\u00fcvenli\u011fine g\u00fcvenimiz tam\&quot; demi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1607002747,&quot;publishedAt&quot;:1607003462,&quot;updatedAt&quot;:1607010373,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/03\/koronavirus-as-s-turkiye-de-baslayacak-as-kampanyas-salg-n-sona-erdirecek-mi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/50\/76\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c555410b-44b1-53a4-a247-fd8761f4775e-5175076.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;A\u015f\u0131lama&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;A\u015f\u0131lama&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1600&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1043&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/50\/76\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_600f36f2-926a-559f-b03c-56f785caa14f-5175076.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs ile ilgili anket&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs ile ilgili anket&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;IPSOS&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1280&quot;,&quot;height&quot;:&quot;720&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/50\/76\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2a263da1-c706-548b-9c26-a09026caf053-5175076.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs ile ilgili anket&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs ile ilgili anket&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;IPSOS&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1280&quot;,&quot;height&quot;:&quot;720&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/17\/50\/76\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c97b28ad-a14e-569e-a70e-d1968915b399-5175076.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs ile ilgili anket&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs ile ilgili anket&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;IPSOS&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;900&quot;,&quot;height&quot;:&quot;506&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koyuncu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;H\u00fcseyin Koyuncu&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@Huseyin_Kyc&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22970&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pandemic&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;pandemi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1308548&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1308438&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;html&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/03\/koronavirus-as-s-turkiye-de-baslayacak-as-kampanyas-salg-n-sona-erdirecek-mi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1607010373}]"
     data-api-url="/api/tag/covid-19-as-s-"><header class="o-section__new-header t-section__header--bulleted"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  BU KONUDA DAHA FAZLASI
              </h2></div></header><div class="o-block-listing__content"><div class="o-block-listing__articles"><article
        data-nid="1313754"
        data-cid="5188276"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-1         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/08/amerika-g-da-ve-ilac-dairesi-pfizer-biontech-as-s-n-n-basar-kriterlerini-kars-lad-g-n-ac-k"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/82/76/320x212_cmsv2_fc1f6842-be06-577a-8cdf-661e909d7b69-5188276.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/82/76/320x212_cmsv2_fc1f6842-be06-577a-8cdf-661e909d7b69-5188276.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/82/76/329x224_cmsv2_fc1f6842-be06-577a-8cdf-661e909d7b69-5188276.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/82/76/329x224_cmsv2_fc1f6842-be06-577a-8cdf-661e909d7b69-5188276.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/82/76/329x224_cmsv2_fc1f6842-be06-577a-8cdf-661e909d7b69-5188276.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Pfizer BioNTech aşısının tam koruma sağlaması için iki doz uygulanması gerekiyor" alt="Pfizer BioNTech aşısının tam koruma sağlaması için iki doz uygulanması gerekiyor"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/08/amerika-g-da-ve-ilac-dairesi-pfizer-biontech-as-s-n-n-basar-kriterlerini-kars-lad-g-n-ac-k"
           title="Amerika Gıda ve İlaç Dairesi Pfizer/BioNTech aşısının başarı kriterlerini karşıladığını açıkladı"
           target="_self">
                      ABD: FDA, Pfizer/BioNTech&#039;in Covid-19 aşısına ilk yeşil ışığı yaktı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1607441954000">
            08/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1313672"
        data-cid="5187986"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-2         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/08/turkiye-nin-anlast-g-cinli-sinovac-n-covid-19-as-s-endonezya-da-yuzde-97-koruma-saglad"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/79/86/320x212_cmsv2_1d577c4e-3894-5b50-949b-5b61e3117d96-5187986.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/79/86/320x212_cmsv2_1d577c4e-3894-5b50-949b-5b61e3117d96-5187986.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/79/86/329x224_cmsv2_1d577c4e-3894-5b50-949b-5b61e3117d96-5187986.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/79/86/329x224_cmsv2_1d577c4e-3894-5b50-949b-5b61e3117d96-5187986.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/79/86/329x224_cmsv2_1d577c4e-3894-5b50-949b-5b61e3117d96-5187986.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Çinli Sinovac firmasının başkent Pekin&#039;deki genel merkezinden bir kare." alt="Çinli Sinovac firmasının başkent Pekin&#039;deki genel merkezinden bir kare."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/endonezya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Endonezya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/08/turkiye-nin-anlast-g-cinli-sinovac-n-covid-19-as-s-endonezya-da-yuzde-97-koruma-saglad"
           title="Türkiye&#039;nin anlaştığı Çinli Sinovac&#039;ın Covid-19 aşısı Endonezya&#039;da yüzde 97 koruma sağladı"
           target="_self">
                      Çinli Sinovac&#039;ın Covid-19 aşısı Endonezya&#039;da yüzde 97 koruma sağladı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1607434494000">
            08/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1313634"
        data-cid="5187886"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-3         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/08/guney-kore-44-milyon-kisiye-yetecek-covid-19-as-s-siparis-etti"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/78/86/320x212_cmsv2_a11bb2c9-9642-54bb-b3cf-bba0efd39663-5187886.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/78/86/320x212_cmsv2_a11bb2c9-9642-54bb-b3cf-bba0efd39663-5187886.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/78/86/329x224_cmsv2_a11bb2c9-9642-54bb-b3cf-bba0efd39663-5187886.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/78/86/329x224_cmsv2_a11bb2c9-9642-54bb-b3cf-bba0efd39663-5187886.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/78/86/329x224_cmsv2_a11bb2c9-9642-54bb-b3cf-bba0efd39663-5187886.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Pfizer-BioNTech&#039;e ait Covid-19 aşı şişeleri" alt="Pfizer-BioNTech&#039;e ait Covid-19 aşı şişeleri"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/kore" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Kore
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/08/guney-kore-44-milyon-kisiye-yetecek-covid-19-as-s-siparis-etti"
           title="Güney Kore 44 milyon kişiye yetecek Covid-19 aşısı sipariş etti"
           target="_self">
                      Güney Kore 44 milyon kişiye yetecek Covid-19 aşısı sipariş etti
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1607430517000">
            08/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1313306"
        data-cid="5187360"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-4         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="01:05"><a href="/2020/12/08/ingiltere-de-ilk-pfizer-biontech-as-lar-n-n-kullan-lmas-na-basland"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/73/60/320x212_cmsv2_c5be1d5c-9607-548f-85cd-7e199e0edba2-5187360.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/73/60/320x212_cmsv2_c5be1d5c-9607-548f-85cd-7e199e0edba2-5187360.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/73/60/329x224_cmsv2_c5be1d5c-9607-548f-85cd-7e199e0edba2-5187360.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/73/60/329x224_cmsv2_c5be1d5c-9607-548f-85cd-7e199e0edba2-5187360.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/73/60/329x224_cmsv2_c5be1d5c-9607-548f-85cd-7e199e0edba2-5187360.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İlk Pfizer/BioNTech aşısı yaptıran Margaret Keenan" alt="İlk Pfizer/BioNTech aşısı yaptıran Margaret Keenan"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/08/ingiltere-de-ilk-pfizer-biontech-as-lar-n-n-kullan-lmas-na-basland"
           title="İngiltere&#039;de ilk Pfizer/BioNTech aşısı 90 yaşında bir kadına yapıldı | Covid-19"
           target="_self">
                      İngiltere&#039;de ilk Pfizer/BioNTech aşısı 90 yaşında bir kadına yapıldı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1607414071000">
            08/12/2020
          </time></div></article><div class="u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><article
        data-nid="1313104"
        data-cid="5187072"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-5         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/07/angela-merkel-den-covid-19-as-s-n-bulan-ugur-sahin-ve-esi-ozlem-tureci-ye-ovgu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/70/72/320x212_cmsv2_44f1fd4a-4479-51fa-9554-463694d8ab02-5187072.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/70/72/320x212_cmsv2_44f1fd4a-4479-51fa-9554-463694d8ab02-5187072.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/70/72/329x224_cmsv2_44f1fd4a-4479-51fa-9554-463694d8ab02-5187072.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/70/72/329x224_cmsv2_44f1fd4a-4479-51fa-9554-463694d8ab02-5187072.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/70/72/329x224_cmsv2_44f1fd4a-4479-51fa-9554-463694d8ab02-5187072.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Almanya Başbakanı Angela Merkel" alt="Almanya Başbakanı Angela Merkel"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/07/angela-merkel-den-covid-19-as-s-n-bulan-ugur-sahin-ve-esi-ozlem-tureci-ye-ovgu"
           title="Angela Merkel&#039;den Covid-19 aşısını bulan Uğur Şahin ve eşi Özlem Türeci&#039;ye övgü"
           target="_self">
                      Merkel&#039;den Covid-19 aşısını bulan Uğur Şahin ve Özlem Türeci&#039;ye övgü
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1607378502000">
            07/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1312292"
        data-cid="5184390"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-6         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="00:50"><a href="/2020/12/07/pfizer-biontech-in-urettigi-covid-19-as-s-ingiltere-deki-hastanelere-ulast"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/43/84/320x212_cmsv2_f94070ab-85e0-596c-8ea0-a3ffd325fa0d-5184384.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/43/84/320x212_cmsv2_f94070ab-85e0-596c-8ea0-a3ffd325fa0d-5184384.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/43/84/329x224_cmsv2_f94070ab-85e0-596c-8ea0-a3ffd325fa0d-5184384.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/43/84/329x224_cmsv2_f94070ab-85e0-596c-8ea0-a3ffd325fa0d-5184384.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/43/84/329x224_cmsv2_f94070ab-85e0-596c-8ea0-a3ffd325fa0d-5184384.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Pfizer BioNTech&#039;in ürettiği Covid-19 aşısı İngiltere&#039;deki hastanelere ulaştı" alt="Pfizer BioNTech&#039;in ürettiği Covid-19 aşısı İngiltere&#039;deki hastanelere ulaştı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/nocomment" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            NO COMMENT
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/07/pfizer-biontech-in-urettigi-covid-19-as-s-ingiltere-deki-hastanelere-ulast"
           title="Pfizer BioNTech&#039;in ürettiği Covid-19 aşısı İngiltere&#039;deki hastanelere ulaştı"
           target="_self">
                      Pfizer BioNTech&#039;in Covid-19 aşısı İngiltere&#039;de hastanelere ulaştı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1607353125000">
            07/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1311692"
        data-cid="5182950"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-7         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/07/turkiye-nin-covid-19-as-s-icin-anlast-g-cinli-sinovac-515-milyon-dolar-fon-toplad"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/29/50/320x212_cmsv2_e1a969c8-575f-5ac3-b754-c8d0e0b95253-5182950.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/29/50/320x212_cmsv2_e1a969c8-575f-5ac3-b754-c8d0e0b95253-5182950.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/29/50/329x224_cmsv2_e1a969c8-575f-5ac3-b754-c8d0e0b95253-5182950.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/29/50/329x224_cmsv2_e1a969c8-575f-5ac3-b754-c8d0e0b95253-5182950.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/29/50/329x224_cmsv2_e1a969c8-575f-5ac3-b754-c8d0e0b95253-5182950.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="SinoVac&#039;ın Pekin&#039;deki laboratuvarlarından bir kare." alt="SinoVac&#039;ın Pekin&#039;deki laboratuvarlarından bir kare."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/cin" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Çin
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/07/turkiye-nin-covid-19-as-s-icin-anlast-g-cinli-sinovac-515-milyon-dolar-fon-toplad"
           title="Türkiye&#039;nin Covid-19 aşısı için anlaştığı Çinli Sinovac 515 milyon dolar fon topladı"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;nin anlaştığı Çinli Sinovac aşı üretimini 2 katına çıkarıyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1607321415000">
            07/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1311358"
        data-cid="5182056"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-8         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/06/turkiye-nin-koronavirus-as-s-sat-n-ald-g-cinli-sinovac-sirketinin-rusvet-gecmisi-gundemde"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/20/56/320x212_cmsv2_670f77dd-2015-51e1-a324-d297709eb85e-5182056.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/20/56/320x212_cmsv2_670f77dd-2015-51e1-a324-d297709eb85e-5182056.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/20/56/329x224_cmsv2_670f77dd-2015-51e1-a324-d297709eb85e-5182056.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/20/56/329x224_cmsv2_670f77dd-2015-51e1-a324-d297709eb85e-5182056.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/20/56/329x224_cmsv2_670f77dd-2015-51e1-a324-d297709eb85e-5182056.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Çinli Sinovac şirketi" alt="Çinli Sinovac şirketi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/cin" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Çin
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/06/turkiye-nin-koronavirus-as-s-sat-n-ald-g-cinli-sinovac-sirketinin-rusvet-gecmisi-gundemde"
           title="Türkiye&#039;nin koronavirüs aşısı satın aldığı Çinli Sinovac şirketinin rüşvet geçmişi gündemde"
           target="_self">
                      Koronavirüs aşısı geliştiren Çinli Sinovac&#039;ın rüşvet geçmişi gündemde
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1607259034000">
            06/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1311294"
        data-cid="5181966"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-9         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/06/rusya-da-gunluk-covid-19-vaka-say-s-en-yuksek-seviyeye-ulast"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/19/66/320x212_cmsv2_0b68dcea-757c-5146-b5f3-703b3235f1a4-5181966.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/19/66/320x212_cmsv2_0b68dcea-757c-5146-b5f3-703b3235f1a4-5181966.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/19/66/329x224_cmsv2_0b68dcea-757c-5146-b5f3-703b3235f1a4-5181966.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/19/66/329x224_cmsv2_0b68dcea-757c-5146-b5f3-703b3235f1a4-5181966.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/19/66/329x224_cmsv2_0b68dcea-757c-5146-b5f3-703b3235f1a4-5181966.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Rusya Covid-19 önlemleri" alt="Rusya Covid-19 önlemleri"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/rusya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Rusya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/06/rusya-da-gunluk-covid-19-vaka-say-s-en-yuksek-seviyeye-ulast"
           title="Rusya&#039;da günlük Covid-19 vaka sayısı en yüksek seviyeye ulaştı"
           target="_self">
                      Rusya&#039;da günlük Covid-19 vaka sayısı rekor seviyede
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1607252915000">
            06/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1311208"
        data-cid="5181854"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-10         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/06/cin-koronavirus-as-lar-n-n-genis-capl-dag-t-m-na-baslad"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/18/54/320x212_cmsv2_21b2f7e6-7cf6-514b-8656-e1dea4c49043-5181854.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/18/54/320x212_cmsv2_21b2f7e6-7cf6-514b-8656-e1dea4c49043-5181854.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/18/54/329x224_cmsv2_21b2f7e6-7cf6-514b-8656-e1dea4c49043-5181854.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/18/54/329x224_cmsv2_21b2f7e6-7cf6-514b-8656-e1dea4c49043-5181854.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/18/54/329x224_cmsv2_21b2f7e6-7cf6-514b-8656-e1dea4c49043-5181854.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title=" Sinovac aşısı" alt=" Sinovac aşısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/cin" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Çin
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/06/cin-koronavirus-as-lar-n-n-genis-capl-dag-t-m-na-baslad"
           title="Çin koronavirüs aşılarının geniş çaplı dağıtımına başladı"
           target="_self">
                      Çin koronavirüs aşılarının geniş çaplı dağıtımına başladı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1607249217000">
            06/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1310920"
        data-cid="5181360"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-11         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/05/dso-koronaviruse-kars-gelistirilen-as-lar-sihirli-birer-mermi-degil"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/13/60/320x212_cmsv2_b3f7da8f-e631-5b6c-bd36-bfa139493d59-5181360.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/13/60/320x212_cmsv2_b3f7da8f-e631-5b6c-bd36-bfa139493d59-5181360.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/13/60/329x224_cmsv2_b3f7da8f-e631-5b6c-bd36-bfa139493d59-5181360.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/13/60/329x224_cmsv2_b3f7da8f-e631-5b6c-bd36-bfa139493d59-5181360.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/13/60/329x224_cmsv2_b3f7da8f-e631-5b6c-bd36-bfa139493d59-5181360.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Rusya&#039;da geliştirilen Covid-19 aşısı Sputnik V&#039;in kitlesel uygulanmasına başkent Moskova&#039;daki 70 klinikte cumartesi günü başladı" alt="Rusya&#039;da geliştirilen Covid-19 aşısı Sputnik V&#039;in kitlesel uygulanmasına başkent Moskova&#039;daki 70 klinikte cumartesi günü başladı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/isvicre" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İsviçre
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/05/dso-koronaviruse-kars-gelistirilen-as-lar-sihirli-birer-mermi-degil"
           title="DSÖ: Koronavirüse karşı geliştirilen aşılar sihirli birer mermi değil"
           target="_self">
                      DSÖ: Koronavirüse karşı geliştirilen aşılar sihirli birer mermi değil
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1607197093000">
            05/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1310890"
        data-cid="5181236"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-12         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/05/covid-19-tablosu-196-can-kayb-31-bin-896-yeni-vaka"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/12/36/320x212_cmsv2_d7e787c6-6966-59c7-8c4d-7db9de17b23f-5181236.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/12/36/320x212_cmsv2_d7e787c6-6966-59c7-8c4d-7db9de17b23f-5181236.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/12/36/329x224_cmsv2_d7e787c6-6966-59c7-8c4d-7db9de17b23f-5181236.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/12/36/329x224_cmsv2_d7e787c6-6966-59c7-8c4d-7db9de17b23f-5181236.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/12/36/329x224_cmsv2_d7e787c6-6966-59c7-8c4d-7db9de17b23f-5181236.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Covid-19 önlemleri İstanbul" alt="Covid-19 önlemleri İstanbul"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/05/covid-19-tablosu-196-can-kayb-31-bin-896-yeni-vaka"
           title="Covid-19 tablosu: 196 can kaybı, 31 bin 896 yeni vaka"
           target="_self">
                      Covid-19 tablosu: 196 can kaybı, 31 bin 896 yeni vaka
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1607184609000">
            05/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1310778"
        data-cid="5181038"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-13         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="00:40"><a href="/2020/12/05/rus-covid-19-as-s-sputnik-v-risk-gruplar-na-uygulanmaya-baslad"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/10/30/320x212_cmsv2_3e4ff389-4b3a-544f-b5fb-ea3c6c2e6844-5181030.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/10/30/320x212_cmsv2_3e4ff389-4b3a-544f-b5fb-ea3c6c2e6844-5181030.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/10/30/329x224_cmsv2_3e4ff389-4b3a-544f-b5fb-ea3c6c2e6844-5181030.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/10/30/329x224_cmsv2_3e4ff389-4b3a-544f-b5fb-ea3c6c2e6844-5181030.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/10/30/329x224_cmsv2_3e4ff389-4b3a-544f-b5fb-ea3c6c2e6844-5181030.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Rus Covid-19 aşısı Sputnik V risk gruplarına uygulanmaya başladı" alt="Rus Covid-19 aşısı Sputnik V risk gruplarına uygulanmaya başladı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/nocomment" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            NO COMMENT
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/05/rus-covid-19-as-s-sputnik-v-risk-gruplar-na-uygulanmaya-baslad"
           title="Rus Covid-19 aşısı Sputnik V risk gruplarına uygulanmaya başladı"
           target="_self">
                      Rus Covid-19 aşısı Sputnik V risk gruplarına uygulanmaya başladı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1607167486000">
            05/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1310706"
        data-cid="5180956"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-14         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/05/covid-19-rusya-gelistirdigi-sputnik-v-le-toplu-as-lamaya-baslad"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/83/54/320x212_cmsv2_521f1125-4aaf-5599-8c84-fd2a6e4f77e4-5178354.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/83/54/320x212_cmsv2_521f1125-4aaf-5599-8c84-fd2a6e4f77e4-5178354.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/83/54/329x224_cmsv2_521f1125-4aaf-5599-8c84-fd2a6e4f77e4-5178354.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/83/54/329x224_cmsv2_521f1125-4aaf-5599-8c84-fd2a6e4f77e4-5178354.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/83/54/329x224_cmsv2_521f1125-4aaf-5599-8c84-fd2a6e4f77e4-5178354.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Rusya, kendi kaynaklarıyla geliştirdiği Covid-19 aşısı Sputnik V&#039;in kitlesel uygulanmasına başkent Moskova&#039;daki 70 klinikte cumartesi günü başladı." alt="Rusya, kendi kaynaklarıyla geliştirdiği Covid-19 aşısı Sputnik V&#039;in kitlesel uygulanmasına başkent Moskova&#039;daki 70 klinikte cumartesi günü başladı."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/rusya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Rusya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/05/covid-19-rusya-gelistirdigi-sputnik-v-le-toplu-as-lamaya-baslad"
           title="Covid-19: Rusya, geliştirdiği Sputnik V&#039;le toplu aşılamaya başladı"
           target="_self">
                      Covid-19: Rusya, geliştirdiği Sputnik V&#039;le toplu aşılamaya başladı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1607164898000">
            05/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1310648"
        data-cid="5180896"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-15         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/05/rusya-da-28-bin-yeni-vaka-528-bin-kisi-covid-19-t-bbi-takibi-alt-nda"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/08/96/320x212_cmsv2_bb2df5af-4acd-510a-bd2e-3b377392f8ad-5180896.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/08/96/320x212_cmsv2_bb2df5af-4acd-510a-bd2e-3b377392f8ad-5180896.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/08/96/329x224_cmsv2_bb2df5af-4acd-510a-bd2e-3b377392f8ad-5180896.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/08/96/329x224_cmsv2_bb2df5af-4acd-510a-bd2e-3b377392f8ad-5180896.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/08/96/329x224_cmsv2_bb2df5af-4acd-510a-bd2e-3b377392f8ad-5180896.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Rusya Covid-19 önlemleri" alt="Rusya Covid-19 önlemleri"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/rusya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Rusya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/05/rusya-da-28-bin-yeni-vaka-528-bin-kisi-covid-19-t-bbi-takibi-alt-nda"
           title="Rusya&#039;da 28 bin yeni vaka: 528 bin kişi Covid-19 tıbbi takibi altında"
           target="_self">
                      Rusya&#039;da 28 bin yeni vaka: 528 bin kişi Covid-19 tıbbi takibi altında
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1607158526000">
            05/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1310572"
        data-cid="5180790"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-16         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/05/dso-tunelin-ucunda-isik-gorundu-ama-salgin-bitti-algisi-endise-verici"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/07/90/320x212_cmsv2_0fd845d0-e72a-51f8-9bf0-13c24b58c7e6-5180790.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/07/90/320x212_cmsv2_0fd845d0-e72a-51f8-9bf0-13c24b58c7e6-5180790.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/07/90/329x224_cmsv2_0fd845d0-e72a-51f8-9bf0-13c24b58c7e6-5180790.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/07/90/329x224_cmsv2_0fd845d0-e72a-51f8-9bf0-13c24b58c7e6-5180790.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/07/90/329x224_cmsv2_0fd845d0-e72a-51f8-9bf0-13c24b58c7e6-5180790.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="DSÖ Genel Direktörü Dr. Tedros Adhanom Ghebreyesus, &quot;Covid-19 salgınının hala uzun bir yolu var.&quot; dedi." alt="DSÖ Genel Direktörü Dr. Tedros Adhanom Ghebreyesus, &quot;Covid-19 salgınının hala uzun bir yolu var.&quot; dedi."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/isvicre" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İsviçre
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/05/dso-tunelin-ucunda-isik-gorundu-ama-salgin-bitti-algisi-endise-verici"
           title="DSÖ: Tünelin ucunda ışık göründü ama salgın bitti algısı endişe verici"
           target="_self">
                      DSÖ: Tünelin ucunda ışık göründü ama salgın bitti algısı endişe verici
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1607153392000">
            05/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1310306"
        data-cid="5179892"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-17         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/05/bm-2021-y-l-n-n-insanl-k-icin-bir-y-k-m-y-l-olabilecegi-uyar-s-yapt"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/28/87/70/320x212_cmsv2_7f01f5eb-c587-5b7f-bcf8-03c02fbcf307-4288770.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/28/87/70/320x212_cmsv2_7f01f5eb-c587-5b7f-bcf8-03c02fbcf307-4288770.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/28/87/70/329x224_cmsv2_7f01f5eb-c587-5b7f-bcf8-03c02fbcf307-4288770.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/28/87/70/329x224_cmsv2_7f01f5eb-c587-5b7f-bcf8-03c02fbcf307-4288770.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/28/87/70/329x224_cmsv2_7f01f5eb-c587-5b7f-bcf8-03c02fbcf307-4288770.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="BM&#039;nin Cenevre&#039;deki binası" alt="BM&#039;nin Cenevre&#039;deki binası"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/05/bm-2021-y-l-n-n-insanl-k-icin-bir-y-k-m-y-l-olabilecegi-uyar-s-yapt"
           title="BM, 2021 yılının insanlık için bir yıkım yılı olabileceği uyarısı yaptı"
           target="_self">
                      BM, 2021&#039;in insanlık için bir yıkım yılı olabileceği uyarısı yaptı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1607146222000">
            05/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1310264"
        data-cid="5179746"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-18         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/05/bahreyn-ingiltere-den-sonra-pfizer-biontech-as-s-na-onay-veren-2-ulke-oldu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/97/46/320x212_cmsv2_5d7659e4-27a4-5fcc-bd41-47616f11dac1-5179746.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/97/46/320x212_cmsv2_5d7659e4-27a4-5fcc-bd41-47616f11dac1-5179746.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/97/46/329x224_cmsv2_5d7659e4-27a4-5fcc-bd41-47616f11dac1-5179746.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/97/46/329x224_cmsv2_5d7659e4-27a4-5fcc-bd41-47616f11dac1-5179746.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/97/46/329x224_cmsv2_5d7659e4-27a4-5fcc-bd41-47616f11dac1-5179746.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Bahreyn Dışişleri Bakanı Khalid bin Ahmed Al Khalifa (solda), İngiltere kraliyet tahtı varisi Prens Charles (sağda)" alt="Bahreyn Dışişleri Bakanı Khalid bin Ahmed Al Khalifa (solda), İngiltere kraliyet tahtı varisi Prens Charles (sağda)"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/bahreyn" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Bahreyn
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/05/bahreyn-ingiltere-den-sonra-pfizer-biontech-as-s-na-onay-veren-2-ulke-oldu"
           title="Bahreyn, İngiltere&#039;den sonra Pfizer-BioNTech aşısına onay veren 2. ülke oldu"
           target="_self">
                      Bahreyn, Pfizer-BioNTech aşısına onay veren 2. ülke oldu
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1607144413000">
            05/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1310194"
        data-cid="5179672"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-19         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/04/abd-li-doktor-fauci-den-ingiltere-ye-as-ozuru-cal-smalara-inan-yoruz"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/96/72/320x212_cmsv2_f405bf7f-670b-58d5-b69d-ec8db3108720-5179672.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/96/72/320x212_cmsv2_f405bf7f-670b-58d5-b69d-ec8db3108720-5179672.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/96/72/329x224_cmsv2_f405bf7f-670b-58d5-b69d-ec8db3108720-5179672.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/96/72/329x224_cmsv2_f405bf7f-670b-58d5-b69d-ec8db3108720-5179672.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/96/72/329x224_cmsv2_f405bf7f-670b-58d5-b69d-ec8db3108720-5179672.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Anthonu Fauci, 1984 yılından beri ABD Ulusal Alerji ve Enfeksiyon Hastalıkları Enstitüsü Başkanı olarak görev yapıyor." alt="Anthonu Fauci, 1984 yılından beri ABD Ulusal Alerji ve Enfeksiyon Hastalıkları Enstitüsü Başkanı olarak görev yapıyor."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/04/abd-li-doktor-fauci-den-ingiltere-ye-as-ozuru-cal-smalara-inan-yoruz"
           title="ABD&#039;li Doktor Fauci&#039;den İngiltere&#039;ye &#039;aşı&#039; özürü: Çalışmalara inanıyoruz"
           target="_self">
                      Doktor Fauci&#039;den İngiltere&#039;ye &#039;aşı&#039; özürü: Çalışmalara inanıyoruz
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1607102720000">
            04/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1309970"
        data-cid="5178784"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-20         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/04/biontech-in-turk-ortaklar-ndan-trump-a-cevap-as-n-n-geciktirilmesi-h-zland-r-lmas-mumkun-d"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/87/84/320x212_cmsv2_363d8af1-a4e2-5cc2-a65e-198f8a8f7372-5178784.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/87/84/320x212_cmsv2_363d8af1-a4e2-5cc2-a65e-198f8a8f7372-5178784.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/87/84/329x224_cmsv2_363d8af1-a4e2-5cc2-a65e-198f8a8f7372-5178784.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/87/84/329x224_cmsv2_363d8af1-a4e2-5cc2-a65e-198f8a8f7372-5178784.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/87/84/329x224_cmsv2_363d8af1-a4e2-5cc2-a65e-198f8a8f7372-5178784.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Covid-19 aşısını geliştiren Alman BioNTech firmasının Türk asıllı kurucu ortakları Dr. Uğur Şahin ve Dr. Özlem Türeci." alt="Covid-19 aşısını geliştiren Alman BioNTech firmasının Türk asıllı kurucu ortakları Dr. Uğur Şahin ve Dr. Özlem Türeci."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/almanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Almanya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/04/biontech-in-turk-ortaklar-ndan-trump-a-cevap-as-n-n-geciktirilmesi-h-zland-r-lmas-mumkun-d"
           title="BioNtech&#039;in Türk ortaklarından Trump&#039;a cevap: Aşının geciktirilmesi, hızlandırılması mümkün değil"
           target="_self">
                      BioNtech: Aşının geciktirilmesi veya hızlandırılması mümkün değil
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1607094585000">
            04/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1309876"
        data-cid="5178426"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-21         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/04/covid-19-rusya-da-sputnik-v-as-s-n-n-ilk-dozlar-cumartesi-gunu-kullan-ma-sunuluyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/84/26/320x212_cmsv2_41bb267c-0aa2-5956-9e93-912a66992aa3-5178426.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/84/26/320x212_cmsv2_41bb267c-0aa2-5956-9e93-912a66992aa3-5178426.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/84/26/329x224_cmsv2_41bb267c-0aa2-5956-9e93-912a66992aa3-5178426.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/84/26/329x224_cmsv2_41bb267c-0aa2-5956-9e93-912a66992aa3-5178426.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/84/26/329x224_cmsv2_41bb267c-0aa2-5956-9e93-912a66992aa3-5178426.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Rusya&#039;da &quot;Sputnik V&quot; aşısının dozları kullanıma sunuluyor" alt="Rusya&#039;da &quot;Sputnik V&quot; aşısının dozları kullanıma sunuluyor"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/rusya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Rusya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/04/covid-19-rusya-da-sputnik-v-as-s-n-n-ilk-dozlar-cumartesi-gunu-kullan-ma-sunuluyor"
           title="Covid-19: Rusya&#039;da ‘Sputnik V’ aşısının ilk dozları cumartesi günü kullanıma sunuluyor"
           target="_self">
                      Rusya&#039;da ‘Sputnik V’ aşısının ilk dozları kullanıma sunuluyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1607089267000">
            04/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1309770"
        data-cid="5178082"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-22         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/04/bill-gates-covid-19-salg-n-sonras-hayat-baharda-normale-donmeye-baslayabilir"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/80/82/320x212_cmsv2_2868958e-c23b-5520-9255-75cbee55083a-5178082.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/80/82/320x212_cmsv2_2868958e-c23b-5520-9255-75cbee55083a-5178082.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/80/82/329x224_cmsv2_2868958e-c23b-5520-9255-75cbee55083a-5178082.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/80/82/329x224_cmsv2_2868958e-c23b-5520-9255-75cbee55083a-5178082.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/80/82/329x224_cmsv2_2868958e-c23b-5520-9255-75cbee55083a-5178082.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Bill Gates" alt="Bill Gates"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/04/bill-gates-covid-19-salg-n-sonras-hayat-baharda-normale-donmeye-baslayabilir"
           title="Bill Gates: Covid-19 salgını sonrası hayat baharda normale dönmeye başlayabilir"
           target="_self">
                      Bill Gates: Covid-19 salgını sonrası hayat baharda normale dönebilir
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1607085584000">
            04/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1309320"
        data-cid="5176924"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-23         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/04/erdogan-uluslararas-toplum-21-inci-yuzy-l-n-en-buyuk-kuresel-imtihan-yla-kars-kars-ya"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/69/24/320x212_cmsv2_ce82e015-f54a-5ca8-8856-c58774149bc7-5176924.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/69/24/320x212_cmsv2_ce82e015-f54a-5ca8-8856-c58774149bc7-5176924.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/69/24/329x224_cmsv2_ce82e015-f54a-5ca8-8856-c58774149bc7-5176924.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/69/24/329x224_cmsv2_ce82e015-f54a-5ca8-8856-c58774149bc7-5176924.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/69/24/329x224_cmsv2_ce82e015-f54a-5ca8-8856-c58774149bc7-5176924.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Cumhurbaşkanı Erdoğan (BM) Genel Kurulu Covid-19 Zirvesi&#039;ne video mesajla seslendi" alt="Cumhurbaşkanı Erdoğan (BM) Genel Kurulu Covid-19 Zirvesi&#039;ne video mesajla seslendi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/04/erdogan-uluslararas-toplum-21-inci-yuzy-l-n-en-buyuk-kuresel-imtihan-yla-kars-kars-ya"
           title="Erdoğan: Uluslararası toplum 21&#039;inci yüzyılın en büyük küresel imtihanıyla karşı karşıya"
           target="_self">
                      Erdoğan: Dünya 21. yüzyılın en büyük küresel imtihanıyla karşı karşıya
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1607073398000">
            04/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1307636"
        data-cid="5172894"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-24         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="18:29"><a href="/2020/12/04/hekimler-turkiye-nin-koronavirus-ile-mucadelesini-basar-l-buluyor-mu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/28/94/320x212_cmsv2_46ef0d17-c9c4-5f6a-93f8-d3f35b40bcc1-5172894.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/28/94/320x212_cmsv2_46ef0d17-c9c4-5f6a-93f8-d3f35b40bcc1-5172894.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/28/94/329x224_cmsv2_46ef0d17-c9c4-5f6a-93f8-d3f35b40bcc1-5172894.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/28/94/329x224_cmsv2_46ef0d17-c9c4-5f6a-93f8-d3f35b40bcc1-5172894.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/28/94/329x224_cmsv2_46ef0d17-c9c4-5f6a-93f8-d3f35b40bcc1-5172894.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Şebnem Korur Fincancı" alt="Şebnem Korur Fincancı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/04/hekimler-turkiye-nin-koronavirus-ile-mucadelesini-basar-l-buluyor-mu"
           title="Hekimler Türkiye&#039;nin koronavirüs ile mücadelesini başarılı buluyor mu?"
           target="_self">
                      Hekimler Türkiye&#039;nin koronavirüs ile mücadelesini başarılı buluyor mu?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1607072977000">
            04/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1308676"
        data-cid="5175416"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-25         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/03/ibm-den-uyar-covid-19-as-lar-n-n-nakliyesini-yapacak-firmalara-siber-sald-r-haz-rl-g-yap-l"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/54/16/320x212_cmsv2_996c5ff8-4bf5-53f6-9595-8a791d27f1a3-5175416.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/54/16/320x212_cmsv2_996c5ff8-4bf5-53f6-9595-8a791d27f1a3-5175416.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/54/16/329x224_cmsv2_996c5ff8-4bf5-53f6-9595-8a791d27f1a3-5175416.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/54/16/329x224_cmsv2_996c5ff8-4bf5-53f6-9595-8a791d27f1a3-5175416.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/54/16/329x224_cmsv2_996c5ff8-4bf5-53f6-9595-8a791d27f1a3-5175416.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Pfizer ve BioNTech işbirliğinde bulunan Covid-19 aşısının en az eksi 70 derece sıcaklıkta taşınması gerekiyor." alt="Pfizer ve BioNTech işbirliğinde bulunan Covid-19 aşısının en az eksi 70 derece sıcaklıkta taşınması gerekiyor."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/03/ibm-den-uyar-covid-19-as-lar-n-n-nakliyesini-yapacak-firmalara-siber-sald-r-haz-rl-g-yap-l"
           title="IBM&#039;den uyarı: Covid-19 aşılarının nakliyesini yapacak firmalara siber saldırı hazırlığı yapılıyor"
           target="_self">
                      IBM&#039;den Covid-19 aşısı tedarik sürecine yönelik siber saldırı uyarısı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1607009104000">
            03/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1308542"
        data-cid="5175076"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-26         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/03/koronavirus-as-s-turkiye-de-baslayacak-as-kampanyas-salg-n-sona-erdirecek-mi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/50/76/320x212_cmsv2_c555410b-44b1-53a4-a247-fd8761f4775e-5175076.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/50/76/320x212_cmsv2_c555410b-44b1-53a4-a247-fd8761f4775e-5175076.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/50/76/329x224_cmsv2_c555410b-44b1-53a4-a247-fd8761f4775e-5175076.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/50/76/329x224_cmsv2_c555410b-44b1-53a4-a247-fd8761f4775e-5175076.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/50/76/329x224_cmsv2_c555410b-44b1-53a4-a247-fd8761f4775e-5175076.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Aşılama" alt="Aşılama"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/03/koronavirus-as-s-turkiye-de-baslayacak-as-kampanyas-salg-n-sona-erdirecek-mi"
           title="Koronavirüs aşısı: Türkiye&#039;de başlayacak aşı kampanyası salgını sona erdirecek mi ?"
           target="_self">
                      Covid-19: Aşı kampanyası salgını sona erdirecek mi?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1607003462000">
            03/12/2020
          </time></div></article></div><aside class="o-block-listing__aside u-show-for-large"><div class="u-position-sticky-70"><div class="enw-MPU jsMPU  "><div id="adzone-halfpage_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div><div class="c-todayTopStories jsTodayTopStories"><header class="o-section__new-header o-section__new-header--subtitle"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Günün en önemli haberleri
              </h2></div></header><article
        data-nid="1614028"
        data-cid="5931784"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="01:16"><a href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/130x73_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/183x103_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar" alt="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/afganistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Afganistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
           title="&#039;Her gün 10 bin Afgan ülkeyi terk etmek için pasaport başvurusu yapıyor&#039;"
           target="_self">
                      &#039;Her gün 10 bin Afgan pasaport başvurusu yapıyor&#039;
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1615182"
        data-cid="5936416"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/130x73_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/183x103_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını" alt="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
           title="Manavgat&#039;ta yangın kontrol altına alınamıyor; yerleşim yerleri boşaltılıyor"
           target="_self">
                      Pakdemirli: Manavgat&#039;ta yangından etkilenen alan 4 katına çıkacak
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1614440"
        data-cid="5933056"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/130x73_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/183x103_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19 tablosu: Vaka sayısı 22 bini aştı; ölü sayısı 76&#039;ya ulaştı"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19 nedeniyle 76 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h3></div></article></div></div></aside><section class="o-span-large-4" id="enw-pagination-articles"><ul class="c-paginator"><li><a class="c-paginator__text c-prev"
             href="/tag/covid-19-as-s-?p=22"  rel="previous"><span>Prev </span></a></li><li><a class="c-paginator__button "
             href="/tag/covid-19-as-s-?p=1">1</a></li><li><a class="c-paginator__dot">...</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=20">20</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=21">21</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=22">22</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button c-current-page"
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=23">23</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=24">24</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=25">25</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=26">26</a></li><li><a class="c-paginator__text c-next"
             href="/tag/covid-19-as-s-?p=24"  rel="next"><span> Next </span></a></li></ul></section></div></div></section></div></section></main><div class=""><footer class="c-footer "><section class="c-footer-search o-section--fullwidth"><div class="u-margin-left-2 u-margin-right-2"><div class="c-search-form c-search-form-footer js-awesomeplete-searchBar" id="footer-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class="c-search-form-footer"></search-form></div></div><div class="c-footer-search__tag" data-event="today-tags"><h3 class="c-footer-search__tag-title"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 37.32 37.32"><path d="M40.29,8S28.56,6.25,25.38,6.25v0a1.55,1.55,0,0,0-.77.1L5.14,25.82a1.54,1.54,0,0,0,0,2.16L20.28,43.12a1.51,1.51,0,0,0,1.08.45,1.5,1.5,0,0,0,1.08-.45L41.91,23.66C42.51,23.06,40.29,8,40.29,8ZM21.36,38.55,9.72,26.9,26.33,10.29c2.26.15,6.71.71,10.42,1.22.58,4.15,1.09,8.37,1.23,10.42Z" transform="translate(-4.7 -6.25)" fill="#002e44"/><circle cx="27.3" cy="9.75" r="2.5" fill="#002e44"/></svg>
          Günün etiketiyle ara
        </h3><div class="c-footer-search__tag-list"><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/taliban">Taliban</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/rusya">Rusya</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/kadinlar">kadın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/yangin">Yangın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/cin">Çin</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/orman-yangini">Orman yangını</a></div></div></section><section class="c-footer-sitemap o-section--fullwidth"><div class="c-footer-sitemap__logo"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 826.45 288.52"><path d="M140.44,137a29.26,29.26,0,0,1-23.89,12.67c-13.74,0-25.84-10.07-28.78-23.94l-.11-.5h67.15a36.28,36.28,0,0,0,.29-5.7h0v-.27c0-21.91-17.29-39.74-38.55-39.74S78,97.37,78,119.28,95.29,159,116.55,159a38.34,38.34,0,0,0,34.28-21.55l.95-1.93H141.4C141,136.14,140.69,136.66,140.44,137Zm-53.11-21.6c1.89-15.12,14.45-26.51,29.22-26.51s27.33,11.39,29.22,26.51l.06.47H87.27Z" fill="#005587"/><path d="M198.35,159.05a32.78,32.78,0,0,1-12.17-2.27,29.42,29.42,0,0,1-16.52-16.52,34.08,34.08,0,0,1-2.2-12.93V81.08h8.92v45.49a27,27,0,0,0,1.59,9.9,22.31,22.31,0,0,0,4.79,7.53,20.78,20.78,0,0,0,7,4.79,22,22,0,0,0,8.55,1.7,22.36,22.36,0,0,0,8.63-1.7,21.21,21.21,0,0,0,7-4.81,22.6,22.6,0,0,0,4.82-7.53,27.12,27.12,0,0,0,1.93-9.88V81.08h8.9v46.25a34.41,34.41,0,0,1-2.56,12.92,29.54,29.54,0,0,1-16.58,16.51,32.59,32.59,0,0,1-12.17,2.29Z" fill="#005587"/><path d="M242.4,157V113.21a38.92,38.92,0,0,1,1.15-9.47,31.06,31.06,0,0,1,5.14-11.14,29.39,29.39,0,0,1,11.72-9.25c5.59-2.52,12.44-3.79,20.35-3.79h1.5v9.52H280.8a42.81,42.81,0,0,0-14.75,2.25A21.41,21.41,0,0,0,257.4,97a20,20,0,0,0-4.24,7.7,30.15,30.15,0,0,0-1.17,8.52V157Z" fill="#005587"/><path d="M425.62,157V117a23.33,23.33,0,0,0-1.32-8.55,18.44,18.44,0,0,0-4-6.27,17,17,0,0,0-5.73-3.92,18.59,18.59,0,0,0-14.18,0,17.28,17.28,0,0,0-5.77,3.94,18.84,18.84,0,0,0-4,6.28A23.28,23.28,0,0,0,389,117v40H371.33V116.22a39.65,39.65,0,0,1,2.94-14.8,34.49,34.49,0,0,1,19.27-19.26,38.32,38.32,0,0,1,28,0,34.25,34.25,0,0,1,19.23,19.27,39.43,39.43,0,0,1,2.53,14.84V157Z" fill="#005587"/><path d="M490.46,159c-21.26,0-38.55-17.83-38.55-39.74s17.29-39.76,38.55-39.76S529,97.34,529,119.27a42.4,42.4,0,0,1-.45,6.06l-.09.6H468.27l.25.82a23.12,23.12,0,0,0,21.94,16.32,22.35,22.35,0,0,0,14.75-5.55l1.27-1.1h18.76l-.53,1.05A38.33,38.33,0,0,1,490.46,159Zm0-63.56a23.11,23.11,0,0,0-21.94,16.33l-.25.81h44.36l-.25-.81A23.1,23.1,0,0,0,490.46,95.45Z" fill="#005587"/><path d="M535,81.53v-.45h19.11c2.34,18.3,8.34,47.33,13.53,60.45,5.49-13.12,11.89-42.15,14.24-60.45h15.86c2.44,18.3,8.74,46.11,14.33,60.45,5.19-14.34,11.09-42.15,13.53-60.45h19v.45c-4.37,28.58-12.71,58-19.83,75.45H601a203.75,203.75,0,0,1-11.18-37.32c-2.34,13.12-7.53,28.58-11.09,37.32H554.94C546.59,137.87,537.53,105.81,535,81.53Z" fill="#005587"/><path d="M652.48,153.65V139.16h.8a85,85,0,0,0,20.29,3.1h3.9c6.2,0,10.9-1.9,10.9-8.2,0-4.7-4.1-6.59-8.6-7.8l-11.7-3.09c-8.59-2.2-15.59-8.2-15.59-21.1,0-15.19,12.5-21.49,27.69-21.49h3.9c4.7,0,14.1,1.2,18.39,2.8V97.77h-.8a92,92,0,0,0-17.59-2.29h-3.5c-5.49,0-10.2,1.09-10.2,6.59,0,4.3,3.2,6,7.1,7l11.7,3.2c11.29,3,17.19,9.7,17.19,21.79,0,16.8-12.09,23.09-28.89,23.09h-3.9A77.85,77.85,0,0,1,652.48,153.65Z" fill="#005587"/><circle cx="733.17" cy="141.15" r="16.02" fill="#005587"/><path d="M323.85,79.69c-21.42,0-38.78,17.8-38.78,39.75s17.36,39.75,38.78,39.75,38.79-17.8,38.79-39.75S345.27,79.69,323.85,79.69Zm0,68.66c-14.94,0-27.1-13-27.1-28.91s12.16-28.91,27.1-28.91,27.1,13,27.1,28.91S338.8,148.35,323.85,148.35Z" fill="#005587"/><path d="M91,186.26h1.76L104.17,211h-2l-3.12-6.87H84.56L81.44,211H79.55Zm7.3,16.21-6.46-14.21-6.49,14.21Z" fill="#005587"/><path d="M168.13,186.44H170v22.87h14.42V211H168.13Z" fill="#005587"/><path d="M248.43,186.44h1.82v22.87h14.42V211H248.43Z" fill="#005587"/><path d="M395.91,186.44h2L407.55,209l9.65-22.59h1.93l-10.81,24.73h-1.61Z" fill="#005587"/><path d="M483.33,186.44h1.82V211h-1.82Z" fill="#005587"/><path d="M551.45,186.44h17.47v1.68H553.28v9.65h14.06v1.68H553.28v9.86H569.1V211H551.45Z" fill="#005587"/><path d="M631.82,186.44h2l7.72,21.85,7.19-21.92h1.4l7.19,21.92,7.72-21.85H667l-8.91,24.73h-1.47l-7.19-21.33-7.19,21.33h-1.48Z" fill="#005587"/><path d="M728.86,207.41l1.19-1.36a11.92,11.92,0,0,0,8.81,3.64c3.68,0,6.2-2.07,6.2-4.87v-.07c0-2.6-1.36-4.11-6.94-5.23-5.89-1.19-8.28-3.19-8.28-6.91v-.07c0-3.65,3.33-6.46,7.89-6.46a12.24,12.24,0,0,1,8.42,3L745,190.5a10.6,10.6,0,0,0-7.33-2.77c-3.61,0-6,2.07-6,4.63v.07c0,2.6,1.34,4.18,7.16,5.37s8.07,3.19,8.07,6.77v.07c0,4-3.4,6.7-8.14,6.7A14,14,0,0,1,728.86,207.41Z" fill="#005587"/></svg></div><div class="o-template-footer"><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-1 js-accordion list-open"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Themes
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">Avrupa</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">Dünya</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">Ekonomi</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/spor">Spor</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">Kültür</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/gezi">GEZİ</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/video">Video</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/programlar">Programlar</a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-2 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Services</a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/live">Canlı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/bulletin">Bülten</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/hava-durumu">Hava durumu</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/son-haberler">Son Dakika Haber Akışı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/follow-us">Bizi takip edin</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/widgets">Widgets &amp; Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="http://www.africanews.com">Africanews
              </a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                     href="http://games.euronews.com/tr?arkpromo=Site_footer"
                     target="_blank"
                     rel="noopener"
                     aria-label="Read more about euronews games services">
                      Games
                  </a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-3 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Daha fazla
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/about">Euronews hakkında</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/commercial">Commercial Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/services-ue">AB programları</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/terms-and-conditions">Şartlar</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/cookie-policy">Cookie politikamız</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/contact">İletişim</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/press-office">Press Office</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/jobs">İş ilanları</a></li></ul></li></ul><div class="o-template-footer__element-4"><div class="c-footer-sitemap__follow-socials"  data-event="follow-button-footer"><a class="c-footer-sitemap__list-item c-footer-sitemap__list-item--follow"
               href="/follow-us">Bizi takip edin
            </a><ul class="c-social-share "><li class="c-social-share__item c-social-share__item--facebook"><a href="https://www.facebook.com/tr.euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg" title="Facebook" alt="Facebook" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--twitter"><a href="https://twitter.com/euronews_tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg" title="Twitter" alt="Twitter" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--flipboard"><a href="https://flipboard.com/@euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/flipboard_logo.svg" title="Flipboard" alt="Flipboard" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--youtube"><a href="https://www.youtube.com/euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_youtube.svg" title="Youtube" alt="Youtube" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--linkedin"><a href="https://www.linkedin.com/company/euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg" title="Linkedin" alt="Linkedin" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--dailymotion"><a href="https://www.dailymotion.com/euronews-tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_dailymotion.svg" title="Dailymotion" alt="Dailymotion" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--instagram"><a href="https://www.instagram.com/euronews_tr/" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_instagram.svg" title="Instagram" alt="Instagram" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--telegram"><a href="https://t.me/euronewsturkce" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg" title="Telegram" alt="Telegram" /></a></li></ul></div><div class="c-footer-sitemap__newsletter" data-feature="mailmunch"><div id="mailmunchNewsletter" data-site="579365"></div></div></div></div><div class="c-footer-sitemap__copyright"><div class="c-footer-sitemap__copyright__text">Copyright © euronews 2021</div><div class="u-margin-x-1 u-hide-for-small-only"> -</div><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/tag/corona-impfung"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/hot-topic/vacina-anticovid19"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-vaccine"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul></div></section></footer></div><aside id="hamburger-menu" class="enw-menu u-hide-for-large enw-block-scrollable js-scrollable"><div class="enw-hamburger-menu-content" id="hamburger-menu-content" data-content="{&quot;mainItems&quot;:[{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;europe&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;news&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/ekonomi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;business&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/spor&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;sport&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/lifestyle\/kultur&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;culture&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;}],&quot;hubs&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;programsBlocks&quot;:[[{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/smart-regions&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ak\u0131ll\u0131 B\u00f6lgeler&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/bruksel-burosu&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BR\u00dcKSEL B\u00dcROSU&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/state-of-the-union&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130RL\u0130\u011e\u0130N DURUMU&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;,&quot;label&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/euronews-witness&quot;,&quot;label&quot;:&quot;euronews WITNESS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/global-japan&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GLOBAL JAPAN&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/view&quot;,&quot;label&quot;:&quot;G\u00d6R\u00dc\u015e&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/globalconversation&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fcresel Tart\u0131\u015fmalar&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/nocomment&quot;,&quot;label&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;id&quot;:null,&quot;openInNewTab&quot;:false},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/rop&quot;,&quot;label&quot;:&quot;R\u00d6P&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/spotlight&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spotlight&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/unreported-europe&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Unreported Europe&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/uluslararasi&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cult&quot;,&quot;label&quot;:&quot;CULT&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/musica&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MUSICA&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cinema&quot;,&quot;label&quot;:&quot;S\u0130NEMA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/kultur&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;Next&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-line&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Business Line&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-planet&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BUSINESS PLANET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/sci-tech&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/disrupted&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Disrupted&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/focus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FOCUS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/futuris&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FUTURIS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/realeconomy&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GER\u00c7EK EKONOM\u0130&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/target&quot;,&quot;label&quot;:&quot;HEDEF&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/next&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/european-lens&quot;,&quot;label&quot;:&quot;European Lens&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/explore&quot;,&quot;label&quot;:&quot;explore&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/postcards&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KARTPOSTAL&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/taste&quot;,&quot;label&quot;:&quot;LEZZET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/adventures&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MACERA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;},{&quot;label&quot;:&quot;Green&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/climate-now&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Climate Now&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/ocean&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ocean&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/green&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;\u00d6zel yay\u0131n&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;url&quot;:&quot;&quot;}]],&quot;channelsItems&quot;:[{&quot;label&quot;:&quot;Haber&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Ya\u015fam&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Bilgi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;openInNewTab&quot;:false,&quot;displayFooter&quot;:false},{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa &quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true}]}"><div class="u-hide-for-large u-margin-bottom-3"><div class="c-search-form js-awesomeplete-searchBar" id="hamburger-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class=""></search-form></div></div><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-hide-for-large u-padding-x-0 " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><div class="c-menu-mobile-list c-menu-mobile-list-main"><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">
                    Avrupa
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">
                    Dünya
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">
                    Ekonomi
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/spor">
                    Spor
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">
                    Kültür
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/gezi">
                    GEZİ
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="/video">
                    Video
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
               href="/programlar">
                Tüm Programlar
            </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/coronavirus">
                        KORONAVİRÜS
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship">
                        Football for friendship
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/dogu-akdeniz-krizi">
                        Doğu Akdeniz Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/climate">
                        İklim Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/angola-360">
                        Angola 360
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/destination-dubai">
                        Destination Dubai
                    </a></div><section class="bottom-links"><ul class="bottom-links__list"><li><a class="bottom-links__icon" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Canlı</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon"
         href="/programlar/view"
         title="Tüm görüşler"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M24,16a8,8,0,1,0,8,8A8,8,0,0,0,24,16Zm5.65,5H26.91a8.33,8.33,0,0,0-1.27-3.18A6.44,6.44,0,0,1,29.65,21Zm.75,3a6.27,6.27,0,0,1-.26,1.8h-3a16.25,16.25,0,0,0,0-3.6h3A6.27,6.27,0,0,1,30.4,24ZM24,30c-.47,0-1.23-1.12-1.67-3h3.34C25.23,28.88,24.47,30,24,30Zm-1.88-4.2a13.56,13.56,0,0,1,0-3.6h3.76a13.56,13.56,0,0,1,0,3.6ZM17.6,24a6.27,6.27,0,0,1,.26-1.8h3a16.25,16.25,0,0,0,0,3.6h-3A6.27,6.27,0,0,1,17.6,24ZM24,18c.47,0,1.23,1.12,1.67,3H22.33C22.77,19.12,23.53,18,24,18Zm-1.64-.18A8.33,8.33,0,0,0,21.09,21H18.35A6.44,6.44,0,0,1,22.36,17.82Zm-4,9.18h2.74a8.33,8.33,0,0,0,1.27,3.18A6.44,6.44,0,0,1,18.35,27Zm7.29,3.18A8.33,8.33,0,0,0,26.91,27h2.74A6.44,6.44,0,0,1,25.64,30.18Z" fill="#002e44"/><path d="M43,19.5A24.71,24.71,0,0,0,2,24a24.71,24.71,0,0,0,44,0A24.63,24.63,0,0,0,43,19.5ZM24,33A20.23,20.23,0,0,1,7.2,24a20.19,20.19,0,0,1,33.6,0A20.23,20.23,0,0,1,24,33Z"/></svg><span class="bottom-links__text">Tüm görüşler</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon" href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Bülten</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon" href="/son-haberler"
         title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg><span class="bottom-links__text">Son Dakika</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon weather-icon" href="/hava-durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Hava durumu</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon"
         href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
         target="_blank"
         rel="noopener"
         aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Games</span></a></li></ul></section><div class="c-languages js-languageSelect-menu-burger"><div class="c-languages__select"><select class="c-languages__select__options js-languageSelect" aria-label="Dil seçimi" ><option value="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"
                    
                    lang="en-GB"
                    data-locale="en">
              English
            </option><option value="https://fr.euronews.com"
                    
                    lang="fr-FR"
                    data-locale="fr">
              Français
            </option><option value="https://de.euronews.com/tag/corona-impfung"
                    
                    lang="de-DE"
                    data-locale="de">
              Deutsch
            </option><option value="https://it.euronews.com"
                    
                    lang="it-IT"
                    data-locale="it">
              Italiano
            </option><option value="https://es.euronews.com"
                    
                    lang="es-ES"
                    data-locale="es">
              Español
            </option><option value="https://pt.euronews.com/hot-topic/vacina-anticovid19"
                    
                    lang="pt-PT"
                    data-locale="pt">
              Português
            </option><option value="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-vaccine"
                    
                    lang="ru-RU"
                    data-locale="ru">
              Русский
            </option><option value="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"
                     selected
                    lang="tr-TR"
                    data-locale="tr">
              Türkçe
            </option><option value="https://gr.euronews.com"
                    
                    lang="el-GR"
                    data-locale="el">
              Ελληνικά
            </option><option value="https://hu.euronews.com"
                    
                    lang="hu-HU"
                    data-locale="hu">
              Magyar
            </option><option value="https://per.euronews.com"
                    
                    lang="fa-IR"
                    data-locale="fa">
              فارسی
            </option><option value="https://arabic.euronews.com"
                    
                    lang="hy-AM"
                    data-locale="ar">
              العربية
            </option><option value="https://www.euronews.al/al"
                    
                    lang="sq-AL"
                    data-locale="al">
              Shqip
            </option><option value="https://www.euronews.ro"
                    
                    lang="ro-RO"
                    data-locale="ro">
              Română
            </option><option value="https://euronewsgeorgia.com"
                    
                    lang="ka-GE"
                    data-locale="ka">
              ქართული
            </option><option value="https://euronewsbulgaria.com"
                    
                    lang="bg-BG"
                    data-locale="bg">
              български
            </option></select></div></div><section class="bottom-social-links"><ul class="c-social-share "></ul></section></div></aside><script type="x/template" id="search-form-template"><input class="c-search-form__input awesomplete"
    aria-expanded="true"
    aria-label="Ara"
    placeholder="{{searchplaceholder}}"
    type="search"
    v-model="inputSearch"
    v-on:keyup="updateData | debounce 400"
    v-on:keyup.enter="launchSearch"
    v-bind:class="{'noResult': noResult}"><div class="c-search-form__loader"
    v-bind:class="{'loading': isLoading}"><svg class="loader" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="40" height="40" viewBox="0 0 50 50"><path d="M43.935 25.145c0-10.318-8.364-18.683-18.683-18.683-10.318 0-18.683 8.365-18.683 18.683h4.067c0-8.07 6.543-14.615 14.615-14.615s14.615 6.543 14.615 14.615h4.068z"><animateTransform attributeType="xml" attributeName="transform" type="rotate" from="0 25 25" to="360 25 25" dur="0.6s" repeatCount="indefinite"/></path></svg></div><button class="c-search-form__button"
    aria-label="search button"
    v-on:click="launchSearch"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M28.056 27.944h0c-.78.777-.78 2.05-.003 2.828l8.163 8.18c.777.78 2.05.78 2.828.003h0c.78-.777.78-2.05.003-2.828l-8.163-8.18c-.776-.778-2.05-.78-2.828-.003z"/><path d="M20.5 11c5.238 0 9.5 4.262 9.5 9.5S25.738 30 20.5 30 11 25.738 11 20.5s4.262-9.5 9.5-9.5m0-4C13.044 7 7 13.044 7 20.5S13.044 34 20.5 34 34 27.956 34 20.5 27.956 7 20.5 7h0z"/></svg></button></script><div class="breakingNews-master-hidden"></div><div class="js-browser-unsupported browser-unsupported hide" data-msg="Euronews artık Internet Explorer üzerinden erişilebilir değil. Bu tarayıcı artık Microsoft tarafından güncellenmiyor ve en son teknik yenilikleri desteklemiyor. Sizi; Esge, Safari, Google Chrome veya Mozilla Firefox gibi başka tarayıcıları kullanmaya davet ediyoruz."><div class="browser-unsupported__bkg"></div><div class="browser-unsupported__modal js-browser-unsupported-txt"></div></div><noscript data-feature="facebook"><img height="1" width="1" style="display:none" alt="Facebook"
                 src="https://www.facebook.com/tr?id=1612819098956034&ev=PageView&noscript=1"/></noscript><script type="application/ld+json">{
    "@context": "http://schema.org/",
    "@type": "WebSite",
    "name": "Euronews.com",
    "url": "https://tr.euronews.com/",
    "potentialAction": {
        "@type": "SearchAction",
        "target": "https://tr.euronews.com/search?query={search_term_string}",
        "query-input": "required name=search_term_string"
    },
    "sameAs": [
        "https://www.facebook.com/tr.euronews",
        "https://www.instagram.com/euronews_tr/",
        "https://flipboard.com/@euronewstr",
        "https://twitter.com/euronews_tr",
        "https://www.linkedin.com/company/euronews",
        "https://t.me/euronewsturkce"
    ]
}</script><script data-item="page" defer src="/build/a7505f3394ab15df6442-quantcast-measurement.js"></script><noscript><div style="display:none;"><img src="//pixel.quantserve.com/pixel/p-8WySRT3MRSkuS.gif" border="0" height="1" width="1" alt="Quantcast"/></div></noscript><script data-item="page" defer src="/build/e80d284a84660a1c954a-vertical.js"></script></body></html>
