<!DOCTYPE html><html class="no-js" lang="tr"><head><script src="//archive.org/includes/analytics.js?v=cf34f82" type="text/javascript"></script>
<script type="text/javascript">window.addEventListener('DOMContentLoaded',function(){var v=archive_analytics.values;v.service='wb';v.server_name='wwwb-app100.us.archive.org';v.server_ms=517;archive_analytics.send_pageview({});});</script><script type="text/javascript" src="/_static/js/playback.bundle.js?v=xTFGO54E" charset="utf-8"></script>
<script type="text/javascript" src="/_static/js/wombat.js?v=UHAOicsW" charset="utf-8"></script>
<script type="text/javascript">
  __wm.init("https://web.archive.org/web");
  __wm.wombat("https://tr.euronews.com/tag/koronavirus","20200922021730","https://web.archive.org/","web","/_static/",
	      "1600741050");
</script>
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="/_static/css/banner-styles.css?v=omkqRugM" />
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="/_static/css/iconochive.css?v=qtvMKcIJ" />
<!-- End Wayback Rewrite JS Include -->
<meta charset="UTF-8"><meta name="dfp-data" content="{&quot;adUnit&quot;:&quot;tag-page&quot;,&quot;keyValues&quot;:{&quot;lng&quot;:&quot;tr&quot;,&quot;page&quot;:&quot;tag&quot;,&quot;tags&quot;:&quot;coronavirus&quot;},&quot;level1&quot;:&quot;euronews_new&quot;,&quot;mpuLimit&quot;:3,&quot;moatTimeout&quot;:1000,&quot;lazyLoadingOffset&quot;:&quot;100&quot;,&quot;hasSwipe&quot;:true,&quot;moatJwClientId&quot;:&quot;euronewsjwvideo227963755119&quot;}"><meta name="app-context" content="search-page"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://api.privacy-center.org/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://sdk.privacy-center.org/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://www.googletagservices.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://pagead2.googlesyndication.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://api.ownpage.fr/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://script.ownpage.fr/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://mailmunch.co/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://forms.mailmunch.co/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://analytics.mailmunch.co/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://api.cxense.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://sp1cluster.cxense.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://scomcluster.cxense.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://id.cxense.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://csyn.cxense.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://scdn.cxense.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://connect.facebook.net/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://apv-launcher.minute.ly/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://snippet.minute.ly/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://ping.chartbeat.net/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.chartbeat.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://odb.outbrain.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://log.outbrainimg.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://mcdp-chidc2.outbrain.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://sync.outbrain.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://libs.outbrain.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://tcheck.outbrainimg.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://widgets.outbrain.com/"><title>Koronavirüs | euronews -  Koronavirüs hakkında uluslararası haberler
</title><meta name="description" content="Koronavir&amp;uuml;s | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
"><meta name="keywords" content="Koronavirüs"><meta name="news_keywords" content="Koronavirüs"><link rel="canonical" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/koronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="en" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://www.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="fr" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://fr.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="de" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://de.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="it" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://it.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="es" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://es.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="pt" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://pt.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="ru" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://ru.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="ar" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://arabic.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/hot-topic/koronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="fa" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://per.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="el" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://gr.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="hu" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://hu.euronews.com/hot-topic/koronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="x-default" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://www.euronews.com/hot-topic/coronavirus"/><meta property="og:locale" content="tr-TR"/><meta property="og:site_name" content="euronews"/><meta property="og:url" content="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/koronavirus"/><meta property="og:type" content="website"/><meta property="og:title" content="Koronavirüs | euronews -  Koronavirüs hakkında uluslararası haberler
"/><meta property="og:description" content="Koronavir&amp;uuml;s | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
"/><meta property="og:locale:alternate" content="en-GB"/><meta property="og:locale:alternate" content="fr-FR"/><meta property="og:locale:alternate" content="de-DE"/><meta property="og:locale:alternate" content="it-IT"/><meta property="og:locale:alternate" content="es-ES"/><meta property="og:locale:alternate" content="pt-PT"/><meta property="og:locale:alternate" content="ru-RU"/><meta property="og:locale:alternate" content="ar-AE"/><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR"/><meta property="og:locale:alternate" content="fa-IR"/><meta property="og:locale:alternate" content="el-GR"/><meta property="og:locale:alternate" content="hu-HU"/><meta name="twitter:site" content="@euronews"/><meta name="twitter:title" content="Koronavirüs | euronews -  Koronavirüs hakkında uluslararası haberler
"/><meta name="twitter:description" content="Koronavir&amp;uuml;s | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
"/><meta property="fb:pages" content="240986288813"/><!--[if IE]><meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge"/><![endif]--><link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/apple-touch-icon-57x57.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/apple-touch-icon-60x60.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/apple-touch-icon-72x72.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/apple-touch-icon-76x76.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/apple-touch-icon-114x114.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/apple-touch-icon-120x120.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/apple-touch-icon-144x144.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/apple-touch-icon-152x152.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/apple-touch-icon-180x180.png"><link rel="icon" type="image/png" href="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/favicon-32x32.png" sizes="32x32"><link rel="icon" type="image/png" href="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/android-chrome-192x192.png" sizes="192x192"><link rel="icon" type="image/png" href="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/favicon-96x96.png" sizes="96x96"><link rel="icon" type="image/png" href="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/favicon-16x16.png" sizes="16x16"><link rel="manifest" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/manifest.json"><link rel="mask-icon" href="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/safari-pinned-tab.svg" color="#003865"><meta name="msapplication-TileColor" content="#003865"><meta name="msapplication-TileImage" content="/mstile-144x144.png"><meta name="theme-color" content="#ffffff"><meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="no"><meta name="apple-mobile-web-app-title" content="Euronews.com"><meta name="application-name" content="Euronews.com"/><meta name="msapplication-config" content="browserconfig.xml"/><meta name="msapplication-tooltip" content="Euronews.com"/><meta name="msapplication-window" content="width=1280;height=1024"/><meta name="msapplication-navbutton-color" content="#003865"/><meta name="msapplication-starturl" content="./"/><meta name="msapplication-square70x70logo" content="/mstile-small.jpg"/><meta name="msapplication-square150x150logo" content="/mstile-medium.jpg"/><meta name="msapplication-wide310x150logo" content="/mstile-wide.jpg"/><meta name="msapplication-square310x310logo" content="/mstile-large.jpg"/><meta name="viewport" content="width=device-width, minimum-scale=1, initial-scale=1"><meta name="mobile-web-app-capable" content="no"><link rel="home" href="/" title="homepage"><link rel="stylesheet" href="/web/20200922021730cs_/https://tr.euronews.com/build/2316dcd5beb851cba42f-font_noto.css"><link rel="stylesheet" href="/web/20200922021730cs_/https://tr.euronews.com/build/2682847a8637e90bd5ee-26.css"><link rel="stylesheet" href="/web/20200922021730cs_/https://tr.euronews.com/build/39e9b4e6faf538dc9d6d-app_css.css"><script src="/web/20200922021730js_/https://tr.euronews.com/build/2d4ff3457a0f1e1834f8-runtime.js"></script><script src="/web/20200922021730js_/https://tr.euronews.com/build/65786e7aef241921db83-globalstore_bridge.js"></script><script src="data:text/javascript;base64,d2luZG93Lkdsb2JhbFN0b3JlLmJ1aWxkKCdleUpyWlhsV1lXeDFaWE1pT25zaWRHaHBjbVJmY0dGeWRGOWhaSE5mZEdsdFpXOTFkQ0k2SWpNd01EQWlMQ0ptWldGMGRYSmxYMlpzYVhCd2FXNW5JanA3SW1aaGMzUWlPbnNpWVdSdlltVWlPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwMGNuVmxMQ0psY3lJNmRISjFaU3dpWm1FaU9uUnlkV1VzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNmRISjFaWDBzSW1Ga2MwRjFkRzl5WldaeVpYTm9JanA3SW14aGJtZDFZV2RsY3lJNmV5SmxiaUk2Wm1Gc2MyVXNJbUZ5SWpwbVlXeHpaU3dpWkdVaU9tWmhiSE5sTENKbGJDSTZabUZzYzJVc0ltVnpJanBtWVd4elpTd2labUVpT21aaGJITmxMQ0ptY2lJNlptRnNjMlVzSW1oMUlqcG1ZV3h6WlN3aWFYUWlPbVpoYkhObExDSndkQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbkoxSWpwbVlXeHpaU3dpZEhJaU9tWmhiSE5sTENKMWF5STZabUZzYzJWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPbVpoYkhObGZTd2lZV3hzVm1sbGQzTWlPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2Wm1Gc2MyVXNJbVJsSWpwbVlXeHpaU3dpWld3aU9tWmhiSE5sTENKbGN5STZabUZzYzJVc0ltWmhJanBtWVd4elpTd2labklpT21aaGJITmxMQ0pvZFNJNlptRnNjMlVzSW1sMElqcG1ZV3h6WlN3aWNIUWlPbVpoYkhObExDSnlkU0k2Wm1Gc2MyVXNJblJ5SWpwbVlXeHpaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcG1ZV3h6Wlgwc0ltRnRjRjloWkc5aVpXRnVZV3g1ZEdsamN5STZleUpzWVc1bmRXRm5aWE1pT25zaVpXNGlPblJ5ZFdVc0ltRnlJanAwY25WbExDSmtaU0k2ZEhKMVpTd2laV3dpT25SeWRXVXNJbVZ6SWpwMGNuVmxMQ0ptWVNJNmRISjFaU3dpWm5JaU9uUnlkV1VzSW1oMUlqcDBjblZsTENKcGRDSTZkSEoxWlN3aWNIUWlPblJ5ZFdVc0luSjFJanAwY25WbExDSjBjaUk2ZEhKMVpTd2lkV3NpT21aaGJITmxmU3dpZEdocGNtUndZWEowSWpwbVlXeHpaWDBzSW1GdGNGOWhkWFJ2WDNCeVpYWnBaWGRmZG1sa1pXOWZiV2x1ZFhSbGJIa2lPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwbVlXeHpaU3dpWlhNaU9tWmhiSE5sTENKbVlTSTZkSEoxWlN3aVpuSWlPblJ5ZFdVc0ltaDFJanBtWVd4elpTd2lhWFFpT21aaGJITmxMQ0p3ZENJNlptRnNjMlVzSW5KMUlqcDBjblZsTENKMGNpSTZkSEoxWlN3aWRXc2lPbVpoYkhObGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanBtWVd4elpYMHNJbUZ0Y0Y5a2FXUnZiV2tpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwMGNuVmxMQ0poY2lJNmRISjFaU3dpWkdVaU9uUnlkV1VzSW1Wc0lqcDBjblZsTENKbGN5STZkSEoxWlN3aVptRWlPblJ5ZFdVc0ltWnlJanAwY25WbExDSm9kU0k2ZEhKMVpTd2lhWFFpT25SeWRXVXNJbkIwSWpwMGNuVmxMQ0p5ZFNJNmRISjFaU3dpZEhJaU9uUnlkV1VzSW5WcklqcG1ZV3h6Wlgwc0luUm9hWEprY0dGeWRDSTZabUZzYzJWOUxDSmhiWEJmYjNWMFluSmhhVzRpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwMGNuVmxMQ0poY2lJNmRISjFaU3dpWkdVaU9uUnlkV1VzSW1Wc0lqcDBjblZsTENKbGN5STZkSEoxWlN3aVptRWlPblJ5ZFdVc0ltWnlJanAwY25WbExDSm9kU0k2ZEhKMVpTd2lhWFFpT25SeWRXVXNJbkIwSWpwMGNuVmxMQ0p5ZFNJNmRISjFaU3dpZEhJaU9uUnlkV1VzSW5WcklqcG1ZV3h6Wlgwc0luUm9hWEprY0dGeWRDSTZabUZzYzJWOUxDSmhiWEJmYzNCdmRHbHRJanA3SW14aGJtZDFZV2RsY3lJNmV5SmxiaUk2ZEhKMVpTd2lZWElpT25SeWRXVXNJbVJsSWpwbVlXeHpaU3dpWld3aU9tWmhiSE5sTENKbGN5STZabUZzYzJVc0ltWmhJanAwY25WbExDSm1jaUk2Wm1Gc2MyVXNJbWgxSWpwbVlXeHpaU3dpYVhRaU9tWmhiSE5sTENKd2RDSTZabUZzYzJVc0luSjFJanAwY25WbExDSjBjaUk2Wm1Gc2MyVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNlptRnNjMlY5TENKaGRYUnZYM0J5WlhacFpYZGZkbWxrWlc5ZmJXbHVkWFJsYkhraU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanA3SW1WdUlqcDBjblZsTENKaGNpSTZkSEoxWlN3aVpHVWlPblJ5ZFdVc0ltVnNJanBtWVd4elpTd2laWE1pT21aaGJITmxMQ0ptWVNJNmRISjFaU3dpWm5JaU9uUnlkV1VzSW1oMUlqcG1ZV3h6WlN3aWFYUWlPbVpoYkhObExDSndkQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbkoxSWpwMGNuVmxMQ0owY2lJNmRISjFaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcG1ZV3h6Wlgwc0ltRjFkRzlmY21WbWNtVnphRjlzYVhacGJtY2lPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanBtWVd4elpTd2lZWElpT21aaGJITmxMQ0prWlNJNlptRnNjMlVzSW1Wc0lqcG1ZV3h6WlN3aVpYTWlPbVpoYkhObExDSm1ZU0k2Wm1Gc2MyVXNJbVp5SWpwbVlXeHpaU3dpYUhVaU9tWmhiSE5sTENKcGRDSTZabUZzYzJVc0luQjBJanBtWVd4elpTd2ljblVpT21aaGJITmxMQ0owY2lJNlptRnNjMlVzSW5WcklqcG1ZV3h6Wlgwc0luUm9hWEprY0dGeWRDSTZabUZzYzJWOUxDSmhkWFJ2Y21WbWNtVnphQ0k2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT21aaGJITmxMQ0poY2lJNlptRnNjMlVzSW1SbElqcG1ZV3h6WlN3aVpXd2lPbVpoYkhObExDSmxjeUk2Wm1Gc2MyVXNJbVpoSWpwbVlXeHpaU3dpWm5JaU9tWmhiSE5sTENKb2RTSTZabUZzYzJVc0ltbDBJanBtWVd4elpTd2ljSFFpT21aaGJITmxMQ0p5ZFNJNlptRnNjMlVzSW5SeUlqcG1ZV3h6WlN3aWRXc2lPbVpoYkhObGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanBtWVd4elpYMHNJbU5vWVhKMFltVmhkQ0k2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT25SeWRXVXNJbUZ5SWpwMGNuVmxMQ0prWlNJNmRISjFaU3dpWld3aU9uUnlkV1VzSW1WeklqcDBjblZsTENKbVlTSTZkSEoxWlN3aVpuSWlPblJ5ZFdVc0ltaDFJanAwY25WbExDSnBkQ0k2ZEhKMVpTd2ljSFFpT25SeWRXVXNJbkoxSWpwMGNuVmxMQ0owY2lJNmRISjFaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcDBjblZsZlN3aVkyaGhjblJpWldGMFgyMWhZaUk2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT25SeWRXVXNJbUZ5SWpwMGNuVmxMQ0prWlNJNmRISjFaU3dpWld3aU9uUnlkV1VzSW1WeklqcDBjblZsTENKbVlTSTZkSEoxWlN3aVpuSWlPblJ5ZFdVc0ltaDFJanAwY25WbExDSnBkQ0k2ZEhKMVpTd2ljSFFpT25SeWRXVXNJbkoxSWpwMGNuVmxMQ0owY2lJNmRISjFaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcDBjblZsZlN3aVkzaGxibk5sSWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNlptRnNjMlVzSW1GeUlqcDBjblZsTENKa1pTSTZkSEoxWlN3aVpXd2lPblJ5ZFdVc0ltVnpJanAwY25WbExDSm1ZU0k2ZEhKMVpTd2labklpT25SeWRXVXNJbWgxSWpwMGNuVmxMQ0pwZENJNmRISjFaU3dpY0hRaU9uUnlkV1VzSW5KMUlqcDBjblZsTENKMGNpSTZkSEoxWlN3aWRXc2lPbVpoYkhObGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanAwY25WbGZTd2lZM2hsYm5ObFgyTnRjMTl3ZFdKc2FXTWlPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwMGNuVmxMQ0psY3lJNmRISjFaU3dpWm1FaU9uUnlkV1VzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNmRISjFaWDBzSW1ScFpHOXRhU0k2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT25SeWRXVXNJbUZ5SWpwMGNuVmxMQ0prWlNJNmRISjFaU3dpWld3aU9uUnlkV1VzSW1WeklqcDBjblZsTENKbVlTSTZkSEoxWlN3aVpuSWlPblJ5ZFdVc0ltaDFJanAwY25WbExDSnBkQ0k2ZEhKMVpTd2ljSFFpT25SeWRXVXNJbkoxSWpwMGNuVmxMQ0owY2lJNmRISjFaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcDBjblZsZlN3aVptRmpaV0p2YjJzaU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanA3SW1WdUlqcDBjblZsTENKaGNpSTZkSEoxWlN3aVpHVWlPblJ5ZFdVc0ltVnNJanAwY25WbExDSmxjeUk2ZEhKMVpTd2labUVpT25SeWRXVXNJbVp5SWpwMGNuVmxMQ0pvZFNJNmRISjFaU3dpYVhRaU9uUnlkV1VzSW5CMElqcDBjblZsTENKeWRTSTZkSEoxWlN3aWRISWlPblJ5ZFdVc0luVnJJanAwY25WbGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanAwY25WbGZTd2labXhwWjJoMGMxOWxkWEp2Ym1WM2N5STZleUpzWVc1bmRXRm5aWE1pT25zaVpXNGlPbVpoYkhObExDSmhjaUk2Wm1Gc2MyVXNJbVJsSWpwbVlXeHpaU3dpWld3aU9tWmhiSE5sTENKbGN5STZabUZzYzJVc0ltWmhJanBtWVd4elpTd2labklpT21aaGJITmxMQ0pvZFNJNlptRnNjMlVzSW1sMElqcG1ZV3h6WlN3aWNIUWlPbVpoYkhObExDSnlkU0k2Wm1Gc2MyVXNJblJ5SWpwbVlXeHpaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcG1ZV3h6Wlgwc0ltZHNiMkpoYkY5bWIyOTBaWElpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwMGNuVmxMQ0poY2lJNmRISjFaU3dpWkdVaU9uUnlkV1VzSW1Wc0lqcDBjblZsTENKbGN5STZkSEoxWlN3aVptRWlPblJ5ZFdVc0ltWnlJanAwY25WbExDSm9kU0k2ZEhKMVpTd2lhWFFpT25SeWRXVXNJbkIwSWpwMGNuVmxMQ0p5ZFNJNmRISjFaU3dpZEhJaU9uUnlkV1VzSW5WcklqcDBjblZsZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcDBjblZsZlN3aVoyOXZaMnhsVDNCMGFXMXBlbVVpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwbVlXeHpaU3dpWVhJaU9tWmhiSE5sTENKa1pTSTZabUZzYzJVc0ltVnNJanBtWVd4elpTd2laWE1pT21aaGJITmxMQ0ptWVNJNlptRnNjMlVzSW1aeUlqcG1ZV3h6WlN3aWFIVWlPbVpoYkhObExDSnBkQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbkIwSWpwbVlXeHpaU3dpY25VaU9tWmhiSE5sTENKMGNpSTZabUZzYzJVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2ZEhKMVpYMHNJbWgwZEhCeklqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZkSEoxWlN3aVlYSWlPblJ5ZFdVc0ltUmxJanAwY25WbExDSmxiQ0k2ZEhKMVpTd2laWE1pT25SeWRXVXNJbVpoSWpwMGNuVmxMQ0ptY2lJNmRISjFaU3dpYUhVaU9uUnlkV1VzSW1sMElqcDBjblZsTENKd2RDSTZkSEoxWlN3aWNuVWlPblJ5ZFdVc0luUnlJanAwY25WbExDSjFheUk2ZEhKMVpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2Wm1Gc2MyVjlMQ0pzWVhwNVlteHZZMnNpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwbVlXeHpaU3dpWVhJaU9tWmhiSE5sTENKa1pTSTZabUZzYzJVc0ltVnNJanBtWVd4elpTd2laWE1pT21aaGJITmxMQ0ptWVNJNlptRnNjMlVzSW1aeUlqcG1ZV3h6WlN3aWFIVWlPblJ5ZFdVc0ltbDBJanBtWVd4elpTd2ljSFFpT21aaGJITmxMQ0p5ZFNJNlptRnNjMlVzSW5SeUlqcDBjblZsTENKMWF5STZabUZzYzJWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPbVpoYkhObGZTd2liV0Z5Wm1WbGJDSTZleUpzWVc1bmRXRm5aWE1pT25zaVpXNGlPbVpoYkhObExDSmhjaUk2Wm1Gc2MyVXNJbVJsSWpwbVlXeHpaU3dpWld3aU9tWmhiSE5sTENKbGN5STZabUZzYzJVc0ltWmhJanBtWVd4elpTd2labklpT21aaGJITmxMQ0pvZFNJNlptRnNjMlVzSW1sMElqcG1ZV3h6WlN3aWNIUWlPbVpoYkhObExDSnlkU0k2Wm1Gc2MyVXNJblJ5SWpwbVlXeHpaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcG1ZV3h6Wlgwc0ltMWhjbVpsWld4ZmJXVjBZU0k2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT21aaGJITmxMQ0poY2lJNmRISjFaU3dpWkdVaU9tWmhiSE5sTENKbGJDSTZkSEoxWlN3aVpYTWlPblJ5ZFdVc0ltWmhJanAwY25WbExDSm1jaUk2ZEhKMVpTd2lhSFVpT25SeWRXVXNJbWwwSWpwbVlXeHpaU3dpY0hRaU9uUnlkV1VzSW5KMUlqcDBjblZsTENKMGNpSTZkSEoxWlN3aWRXc2lPblJ5ZFdWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPbVpoYkhObGZTd2liVzloZENJNmV5SnNZVzVuZFdGblpYTWlPbnNpWlc0aU9uUnlkV1VzSW1GeUlqcDBjblZsTENKa1pTSTZkSEoxWlN3aVpXd2lPblJ5ZFdVc0ltVnpJanAwY25WbExDSm1ZU0k2ZEhKMVpTd2labklpT25SeWRXVXNJbWgxSWpwMGNuVmxMQ0pwZENJNmRISjFaU3dpY0hRaU9uUnlkV1VzSW5KMUlqcDBjblZsTENKMGNpSTZkSEoxWlN3aWRXc2lPbVpoYkhObGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanAwY25WbGZTd2liMjkyZG5WMUlqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZkSEoxWlN3aVlYSWlPblJ5ZFdVc0ltUmxJanAwY25WbExDSmxiQ0k2ZEhKMVpTd2laWE1pT25SeWRXVXNJbVpoSWpwMGNuVmxMQ0ptY2lJNmRISjFaU3dpYUhVaU9uUnlkV1VzSW1sMElqcDBjblZsTENKd2RDSTZkSEoxWlN3aWNuVWlPblJ5ZFdVc0luUnlJanAwY25WbExDSjFheUk2Wm1Gc2MyVjlMQ0owYUdseVpIQmhjblFpT25SeWRXVjlMQ0p2ZFhSaWNtRnBiaUk2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT25SeWRXVXNJbUZ5SWpwMGNuVmxMQ0prWlNJNmRISjFaU3dpWld3aU9uUnlkV1VzSW1WeklqcDBjblZsTENKbVlTSTZkSEoxWlN3aVpuSWlPblJ5ZFdVc0ltaDFJanAwY25WbExDSnBkQ0k2ZEhKMVpTd2ljSFFpT25SeWRXVXNJbkoxSWpwMGNuVmxMQ0owY2lJNmRISjFaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcDBjblZsZlN3aWIzVjBZbkpoYVc1ZmJHRjZlV3h2WVdScGJtY2lPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwMGNuVmxMQ0psY3lJNmRISjFaU3dpWm1FaU9uUnlkV1VzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNmRISjFaWDBzSW5CbWNFeHBkbVVpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwbVlXeHpaU3dpWVhJaU9uUnlkV1VzSW1SbElqcDBjblZsTENKbGJDSTZkSEoxWlN3aVpYTWlPblJ5ZFdVc0ltWmhJanBtWVd4elpTd2labklpT25SeWRXVXNJbWgxSWpwMGNuVmxMQ0pwZENJNmRISjFaU3dpY0hRaU9uUnlkV1VzSW5KMUlqcDBjblZsTENKMGNpSTZkSEoxWlN3aWRXc2lPbVpoYkhObGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanBtWVd4elpYMHNJbkJtY0ZaUFJDSTZleUpzWVc1bmRXRm5aWE1pT25zaVpXNGlPblJ5ZFdVc0ltRnlJanAwY25WbExDSmtaU0k2ZEhKMVpTd2laV3dpT25SeWRXVXNJbVZ6SWpwMGNuVmxMQ0ptWVNJNlptRnNjMlVzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNlptRnNjMlY5TENKd2JHRjVaWEpmYkdGNmVXeHZZV1JmWTJ4cFkyc2lPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwMGNuVmxMQ0psY3lJNmRISjFaU3dpWm1FaU9uUnlkV1VzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNlptRnNjMlY5TENKelkzSnBZbUpzWld4cGRtVWlPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwMGNuVmxMQ0psY3lJNmRISjFaU3dpWm1FaU9uUnlkV1VzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwMGNuVmxmU3dpZEdocGNtUndZWEowSWpwMGNuVmxmU3dpYzNCdmRHbHRJanA3SW14aGJtZDFZV2RsY3lJNmV5SmxiaUk2ZEhKMVpTd2lZWElpT25SeWRXVXNJbVJsSWpwbVlXeHpaU3dpWld3aU9tWmhiSE5sTENKbGN5STZabUZzYzJVc0ltWmhJanAwY25WbExDSm1jaUk2Wm1Gc2MyVXNJbWgxSWpwbVlXeHpaU3dpYVhRaU9tWmhiSE5sTENKd2RDSTZabUZzYzJVc0luSjFJanAwY25WbExDSjBjaUk2Wm1Gc2MyVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNmRISjFaWDBzSW5OMGNtVmhiVUZOVUNJNmV5SnNZVzVuZFdGblpYTWlPbnNpWlc0aU9uUnlkV1VzSW1GeUlqcDBjblZsTENKa1pTSTZkSEoxWlN3aVpXd2lPblJ5ZFdVc0ltVnpJanAwY25WbExDSm1ZU0k2ZEhKMVpTd2labklpT25SeWRXVXNJbWgxSWpwMGNuVmxMQ0pwZENJNmRISjFaU3dpY0hRaU9uUnlkV1VzSW5KMUlqcDBjblZsTENKMGNpSTZkSEoxWlN3aWRXc2lPbVpoYkhObGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanAwY25WbGZTd2ljM1Z5ZG1WNVgzQnZjSFZ3SWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNlptRnNjMlVzSW1GeUlqcG1ZV3h6WlN3aVpHVWlPbVpoYkhObExDSmxiQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbVZ6SWpwbVlXeHpaU3dpWm1FaU9tWmhiSE5sTENKbWNpSTZabUZzYzJVc0ltaDFJanBtWVd4elpTd2lhWFFpT21aaGJITmxMQ0p3ZENJNlptRnNjMlVzSW5KMUlqcG1ZV3h6WlN3aWRISWlPbVpoYkhObExDSjFheUk2Wm1Gc2MyVjlMQ0owYUdseVpIQmhjblFpT21aaGJITmxmU3dpYzNkcGNHVmZZWEowYVdOc1pTSTZleUpzWVc1bmRXRm5aWE1pT25zaVpXNGlPbVpoYkhObExDSmhjaUk2Wm1Gc2MyVXNJbVJsSWpwMGNuVmxMQ0psYkNJNmRISjFaU3dpWlhNaU9uUnlkV1VzSW1aaElqcG1ZV3h6WlN3aVpuSWlPblJ5ZFdVc0ltaDFJanAwY25WbExDSnBkQ0k2ZEhKMVpTd2ljSFFpT25SeWRXVXNJbkoxSWpwMGNuVmxMQ0owY2lJNmRISjFaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcG1ZV3h6Wlgwc0luUnZjRjkyYVdSbGIxOXRhVzUxZEdWc2VTSTZleUpzWVc1bmRXRm5aWE1pT25zaVpXNGlPbVpoYkhObExDSmhjaUk2Wm1Gc2MyVXNJbVJsSWpwbVlXeHpaU3dpWld3aU9tWmhiSE5sTENKbGN5STZabUZzYzJVc0ltWmhJanBtWVd4elpTd2labklpT21aaGJITmxMQ0pvZFNJNlptRnNjMlVzSW1sMElqcG1ZV3h6WlN3aWNIUWlPbVpoYkhObExDSnlkU0k2Wm1Gc2MyVXNJblJ5SWpwbVlXeHpaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcDBjblZsZlN3aVFrTkpiblJsYkNJNmV5SnNZVzVuZFdGblpYTWlPbnNpWlc0aU9uUnlkV1VzSW1GeUlqcG1ZV3h6WlN3aVpHVWlPbVpoYkhObExDSmxiQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbVZ6SWpwbVlXeHpaU3dpWm1FaU9tWmhiSE5sTENKbWNpSTZabUZzYzJVc0ltaDFJanBtWVd4elpTd2lhWFFpT21aaGJITmxMQ0p3ZENJNlptRnNjMlVzSW5KMUlqcG1ZV3h6WlN3aWRISWlPbVpoYkhObExDSjFheUk2Wm1Gc2MyVjlMQ0owYUdseVpIQmhjblFpT25SeWRXVjlMQ0pFZFhKaGRHbHZiazFsWkdsaElqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZkSEoxWlN3aVlYSWlPblJ5ZFdVc0ltUmxJanAwY25WbExDSmxiQ0k2ZEhKMVpTd2laWE1pT25SeWRXVXNJbVpoSWpwMGNuVmxMQ0ptY2lJNmRISjFaU3dpYUhVaU9uUnlkV1VzSW1sMElqcDBjblZsTENKd2RDSTZkSEoxWlN3aWNuVWlPblJ5ZFdVc0luUnlJanAwY25WbExDSjFheUk2ZEhKMVpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2ZEhKMVpYMHNJbUZrYzB4aGVubHNiMkZrYVc1bklqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZkSEoxWlN3aVlYSWlPblJ5ZFdVc0ltUmxJanAwY25WbExDSmxiQ0k2ZEhKMVpTd2laWE1pT25SeWRXVXNJbVpoSWpwMGNuVmxMQ0ptY2lJNmRISjFaU3dpYUhVaU9uUnlkV1VzSW1sMElqcDBjblZsTENKd2RDSTZkSEoxWlN3aWNuVWlPblJ5ZFdVc0luUnlJanAwY25WbExDSjFheUk2ZEhKMVpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2Wm1Gc2MyVjlMQ0ppWVhKeVpWOXViM2NpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwbVlXeHpaU3dpWVhJaU9uUnlkV1VzSW1SbElqcG1ZV3h6WlN3aVpXd2lPblJ5ZFdVc0ltVnpJanAwY25WbExDSm1ZU0k2ZEhKMVpTd2labklpT21aaGJITmxMQ0pvZFNJNmRISjFaU3dpYVhRaU9tWmhiSE5sTENKd2RDSTZkSEoxWlN3aWNuVWlPbVpoYkhObExDSjBjaUk2ZEhKMVpTd2lkV3NpT21aaGJITmxmU3dpZEdocGNtUndZWEowSWpwbVlXeHpaWDBzSW1KamIzWmxjbmtpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwMGNuVmxMQ0poY2lJNmRISjFaU3dpWkdVaU9uUnlkV1VzSW1Wc0lqcDBjblZsTENKbGN5STZkSEoxWlN3aVptRWlPblJ5ZFdVc0ltWnlJanAwY25WbExDSm9kU0k2ZEhKMVpTd2lhWFFpT25SeWRXVXNJbkIwSWpwMGNuVmxMQ0p5ZFNJNmRISjFaU3dpZEhJaU9uUnlkV1VzSW5WcklqcG1ZV3h6Wlgwc0luUm9hWEprY0dGeWRDSTZkSEoxWlgwc0ltZHZiMmRzWlY5aGJtRnNlWFJwWTNNaU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanA3SW1WdUlqcDBjblZsTENKaGNpSTZkSEoxWlN3aVpHVWlPblJ5ZFdVc0ltVnNJanAwY25WbExDSmxjeUk2ZEhKMVpTd2labUVpT25SeWRXVXNJbVp5SWpwMGNuVmxMQ0pvZFNJNmRISjFaU3dpYVhRaU9uUnlkV1VzSW5CMElqcDBjblZsTENKeWRTSTZkSEoxWlN3aWRISWlPblJ5ZFdVc0luVnJJanAwY25WbGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanAwY25WbGZTd2laM0poY0dWemFHOTBJanA3SW14aGJtZDFZV2RsY3lJNmV5SmxiaUk2ZEhKMVpTd2lZWElpT25SeWRXVXNJbVJsSWpwMGNuVmxMQ0psYkNJNmRISjFaU3dpWlhNaU9uUnlkV1VzSW1aaElqcDBjblZsTENKbWNpSTZkSEoxWlN3aWFIVWlPblJ5ZFdVc0ltbDBJanAwY25WbExDSndkQ0k2ZEhKMVpTd2ljblVpT25SeWRXVXNJblJ5SWpwMGNuVmxMQ0oxYXlJNmRISjFaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNmRISjFaWDBzSW14cGRtbHVaMTl6Y0c5MGFXMGlPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanBtWVd4elpTd2lZWElpT21aaGJITmxMQ0prWlNJNlptRnNjMlVzSW1Wc0lqcG1ZV3h6WlN3aVpYTWlPbVpoYkhObExDSm1ZU0k2Wm1Gc2MyVXNJbVp5SWpwbVlXeHpaU3dpYUhVaU9tWmhiSE5sTENKcGRDSTZabUZzYzJVc0luQjBJanBtWVd4elpTd2ljblVpT21aaGJITmxMQ0owY2lJNlptRnNjMlVzSW5WcklqcG1ZV3h6Wlgwc0luUm9hWEprY0dGeWRDSTZabUZzYzJWOUxDSnRZV2xzYlhWdVkyZ2lPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwMGNuVmxMQ0psY3lJNmRISjFaU3dpWm1FaU9uUnlkV1VzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwMGNuVmxmU3dpZEdocGNtUndZWEowSWpwMGNuVmxmU3dpYldsdWRYUmxiSGtpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwMGNuVmxMQ0poY2lJNmRISjFaU3dpWkdVaU9uUnlkV1VzSW1Wc0lqcG1ZV3h6WlN3aVpYTWlPbVpoYkhObExDSm1ZU0k2ZEhKMVpTd2labklpT25SeWRXVXNJbWgxSWpwbVlXeHpaU3dpYVhRaU9tWmhiSE5sTENKd2RDSTZabUZzYzJVc0luSjFJanAwY25WbExDSjBjaUk2ZEhKMVpTd2lkV3NpT21aaGJITmxmU3dpZEdocGNtUndZWEowSWpwMGNuVmxmU3dpY0c5d2RYQmZiV1Z6YzJGblpWOWhiR3hmZDJWaWMybDBaU0k2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT21aaGJITmxMQ0poY2lJNlptRnNjMlVzSW1SbElqcG1ZV3h6WlN3aVpXd2lPbVpoYkhObExDSmxjeUk2Wm1Gc2MyVXNJbVpoSWpwbVlXeHpaU3dpWm5JaU9tWmhiSE5sTENKb2RTSTZabUZzYzJVc0ltbDBJanBtWVd4elpTd2ljSFFpT21aaGJITmxMQ0p5ZFNJNlptRnNjMlVzSW5SeUlqcG1ZV3h6WlN3aWRXc2lPbVpoYkhObGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanBtWVd4elpYMHNJbkJ2Y0hWd1gyMWxjM05oWjJWZmJHbDJaU0k2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT21aaGJITmxMQ0poY2lJNlptRnNjMlVzSW1SbElqcG1ZV3h6WlN3aVpXd2lPbVpoYkhObExDSmxjeUk2Wm1Gc2MyVXNJbVpoSWpwbVlXeHpaU3dpWm5JaU9tWmhiSE5sTENKb2RTSTZabUZzYzJVc0ltbDBJanBtWVd4elpTd2ljSFFpT21aaGJITmxMQ0p5ZFNJNlptRnNjMlVzSW5SeUlqcG1ZV3h6WlN3aWRXc2lPbVpoYkhObGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanBtWVd4elpYMHNJbk4wYVdOcmVWTmxZMjl1WkhOTVpHSkpjMEZqZEdsMlpTSTZleUpzWVc1bmRXRm5aWE1pT25zaVpXNGlPbVpoYkhObExDSmhjaUk2Wm1Gc2MyVXNJbVJsSWpwbVlXeHpaU3dpWld3aU9tWmhiSE5sTENKbGN5STZabUZzYzJVc0ltWmhJanBtWVd4elpTd2labklpT21aaGJITmxMQ0pvZFNJNlptRnNjMlVzSW1sMElqcG1ZV3h6WlN3aWNIUWlPbVpoYkhObExDSnlkU0k2Wm1Gc2MyVXNJblJ5SWpwbVlXeHpaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcG1ZV3h6WlgxOUxDSnpiRzkzSWpwN0ltRmtiMkpsSWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNmRISjFaU3dpWVhJaU9uUnlkV1VzSW1SbElqcDBjblZsTENKbGJDSTZkSEoxWlN3aVpYTWlPblJ5ZFdVc0ltWmhJanAwY25WbExDSm1jaUk2ZEhKMVpTd2lhSFVpT25SeWRXVXNJbWwwSWpwMGNuVmxMQ0p3ZENJNmRISjFaU3dpY25VaU9uUnlkV1VzSW5SeUlqcDBjblZsTENKMWF5STZabUZzYzJWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPblJ5ZFdWOUxDSmhaSE5CZFhSdmNtVm1jbVZ6YUNJNmV5SnNZVzVuZFdGblpYTWlPbnNpWlc0aU9tWmhiSE5sTENKaGNpSTZabUZzYzJVc0ltUmxJanBtWVd4elpTd2laV3dpT21aaGJITmxMQ0psY3lJNlptRnNjMlVzSW1aaElqcG1ZV3h6WlN3aVpuSWlPbVpoYkhObExDSm9kU0k2Wm1Gc2MyVXNJbWwwSWpwbVlXeHpaU3dpY0hRaU9tWmhiSE5sTENKeWRTSTZabUZzYzJVc0luUnlJanBtWVd4elpTd2lkV3NpT21aaGJITmxmU3dpZEdocGNtUndZWEowSWpwbVlXeHpaWDBzSW1Gc2JGWnBaWGR6SWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNmRISjFaU3dpWVhJaU9tWmhiSE5sTENKa1pTSTZabUZzYzJVc0ltVnNJanBtWVd4elpTd2laWE1pT21aaGJITmxMQ0ptWVNJNlptRnNjMlVzSW1aeUlqcG1ZV3h6WlN3aWFIVWlPbVpoYkhObExDSnBkQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbkIwSWpwbVlXeHpaU3dpY25VaU9tWmhiSE5sTENKMGNpSTZabUZzYzJVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2Wm1Gc2MyVjlMQ0poYlhCZllXUnZZbVZoYm1Gc2VYUnBZM01pT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwMGNuVmxMQ0poY2lJNmRISjFaU3dpWkdVaU9uUnlkV1VzSW1Wc0lqcDBjblZsTENKbGN5STZkSEoxWlN3aVptRWlPblJ5ZFdVc0ltWnlJanAwY25WbExDSm9kU0k2ZEhKMVpTd2lhWFFpT25SeWRXVXNJbkIwSWpwMGNuVmxMQ0p5ZFNJNmRISjFaU3dpZEhJaU9uUnlkV1VzSW5WcklqcG1ZV3h6Wlgwc0luUm9hWEprY0dGeWRDSTZabUZzYzJWOUxDSmhiWEJmWVhWMGIxOXdjbVYyYVdWM1gzWnBaR1Z2WDIxcGJuVjBaV3g1SWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNmRISjFaU3dpWVhJaU9uUnlkV1VzSW1SbElqcDBjblZsTENKbGJDSTZabUZzYzJVc0ltVnpJanBtWVd4elpTd2labUVpT25SeWRXVXNJbVp5SWpwMGNuVmxMQ0pvZFNJNlptRnNjMlVzSW1sMElqcG1ZV3h6WlN3aWNIUWlPbVpoYkhObExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNlptRnNjMlY5TENKaGJYQmZaR2xrYjIxcElqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZkSEoxWlN3aVlYSWlPblJ5ZFdVc0ltUmxJanAwY25WbExDSmxiQ0k2ZEhKMVpTd2laWE1pT25SeWRXVXNJbVpoSWpwMGNuVmxMQ0ptY2lJNmRISjFaU3dpYUhVaU9uUnlkV1VzSW1sMElqcDBjblZsTENKd2RDSTZkSEoxWlN3aWNuVWlPblJ5ZFdVc0luUnlJanAwY25WbExDSjFheUk2Wm1Gc2MyVjlMQ0owYUdseVpIQmhjblFpT21aaGJITmxmU3dpWVcxd1gyOTFkR0p5WVdsdUlqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZkSEoxWlN3aVlYSWlPblJ5ZFdVc0ltUmxJanAwY25WbExDSmxiQ0k2ZEhKMVpTd2laWE1pT25SeWRXVXNJbVpoSWpwMGNuVmxMQ0ptY2lJNmRISjFaU3dpYUhVaU9uUnlkV1VzSW1sMElqcDBjblZsTENKd2RDSTZkSEoxWlN3aWNuVWlPblJ5ZFdVc0luUnlJanAwY25WbExDSjFheUk2Wm1Gc2MyVjlMQ0owYUdseVpIQmhjblFpT21aaGJITmxmU3dpWVcxd1gzTndiM1JwYlNJNmV5SnNZVzVuZFdGblpYTWlPbnNpWlc0aU9uUnlkV1VzSW1GeUlqcDBjblZsTENKa1pTSTZabUZzYzJVc0ltVnNJanBtWVd4elpTd2laWE1pT21aaGJITmxMQ0ptWVNJNmRISjFaU3dpWm5JaU9tWmhiSE5sTENKb2RTSTZabUZzYzJVc0ltbDBJanBtWVd4elpTd2ljSFFpT21aaGJITmxMQ0p5ZFNJNmRISjFaU3dpZEhJaU9tWmhiSE5sTENKMWF5STZabUZzYzJWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPbVpoYkhObGZTd2lZWFYwYjE5d2NtVjJhV1YzWDNacFpHVnZYMjFwYm5WMFpXeDVJanA3SW14aGJtZDFZV2RsY3lJNmV5SmxiaUk2ZEhKMVpTd2lZWElpT25SeWRXVXNJbVJsSWpwMGNuVmxMQ0psYkNJNlptRnNjMlVzSW1WeklqcG1ZV3h6WlN3aVptRWlPblJ5ZFdVc0ltWnlJanAwY25WbExDSm9kU0k2Wm1Gc2MyVXNJbWwwSWpwbVlXeHpaU3dpY0hRaU9tWmhiSE5sTENKeWRTSTZkSEoxWlN3aWRISWlPblJ5ZFdVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2Wm1Gc2MyVjlMQ0poZFhSdlgzSmxabkpsYzJoZmJHbDJhVzVuSWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNlptRnNjMlVzSW1GeUlqcG1ZV3h6WlN3aVpHVWlPbVpoYkhObExDSmxiQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbVZ6SWpwbVlXeHpaU3dpWm1FaU9tWmhiSE5sTENKbWNpSTZabUZzYzJVc0ltaDFJanBtWVd4elpTd2lhWFFpT21aaGJITmxMQ0p3ZENJNlptRnNjMlVzSW5KMUlqcG1ZV3h6WlN3aWRISWlPbVpoYkhObExDSjFheUk2Wm1Gc2MyVjlMQ0owYUdseVpIQmhjblFpT21aaGJITmxmU3dpWVhWMGIzSmxabkpsYzJnaU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanA3SW1WdUlqcG1ZV3h6WlN3aVlYSWlPbVpoYkhObExDSmtaU0k2Wm1Gc2MyVXNJbVZzSWpwbVlXeHpaU3dpWlhNaU9tWmhiSE5sTENKbVlTSTZabUZzYzJVc0ltWnlJanBtWVd4elpTd2lhSFVpT21aaGJITmxMQ0pwZENJNlptRnNjMlVzSW5CMElqcG1ZV3h6WlN3aWNuVWlPbVpoYkhObExDSjBjaUk2Wm1Gc2MyVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNlptRnNjMlY5TENKamFHRnlkR0psWVhRaU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanA3SW1WdUlqcDBjblZsTENKaGNpSTZkSEoxWlN3aVpHVWlPblJ5ZFdVc0ltVnNJanAwY25WbExDSmxjeUk2ZEhKMVpTd2labUVpT25SeWRXVXNJbVp5SWpwMGNuVmxMQ0pvZFNJNmRISjFaU3dpYVhRaU9uUnlkV1VzSW5CMElqcDBjblZsTENKeWRTSTZkSEoxWlN3aWRISWlPblJ5ZFdVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2ZEhKMVpYMHNJbU5vWVhKMFltVmhkRjl0WVdJaU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanA3SW1WdUlqcDBjblZsTENKaGNpSTZkSEoxWlN3aVpHVWlPblJ5ZFdVc0ltVnNJanAwY25WbExDSmxjeUk2ZEhKMVpTd2labUVpT25SeWRXVXNJbVp5SWpwMGNuVmxMQ0pvZFNJNmRISjFaU3dpYVhRaU9uUnlkV1VzSW5CMElqcDBjblZsTENKeWRTSTZkSEoxWlN3aWRISWlPblJ5ZFdVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2ZEhKMVpYMHNJbU40Wlc1elpTSTZleUpzWVc1bmRXRm5aWE1pT25zaVpXNGlPbVpoYkhObExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwMGNuVmxMQ0psY3lJNmRISjFaU3dpWm1FaU9uUnlkV1VzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNmRISjFaWDBzSW1ONFpXNXpaVjlqYlhOZmNIVmliR2xqSWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNmRISjFaU3dpWVhJaU9uUnlkV1VzSW1SbElqcDBjblZsTENKbGJDSTZkSEoxWlN3aVpYTWlPblJ5ZFdVc0ltWmhJanAwY25WbExDSm1jaUk2ZEhKMVpTd2lhSFVpT25SeWRXVXNJbWwwSWpwMGNuVmxMQ0p3ZENJNmRISjFaU3dpY25VaU9uUnlkV1VzSW5SeUlqcDBjblZsTENKMWF5STZabUZzYzJWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPblJ5ZFdWOUxDSmthV1J2YldraU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanA3SW1WdUlqcDBjblZsTENKaGNpSTZkSEoxWlN3aVpHVWlPblJ5ZFdVc0ltVnNJanAwY25WbExDSmxjeUk2ZEhKMVpTd2labUVpT25SeWRXVXNJbVp5SWpwMGNuVmxMQ0pvZFNJNmRISjFaU3dpYVhRaU9uUnlkV1VzSW5CMElqcDBjblZsTENKeWRTSTZkSEoxWlN3aWRISWlPblJ5ZFdVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2ZEhKMVpYMHNJbVpoWTJWaWIyOXJJanA3SW14aGJtZDFZV2RsY3lJNmV5SmxiaUk2ZEhKMVpTd2lZWElpT25SeWRXVXNJbVJsSWpwMGNuVmxMQ0psYkNJNmRISjFaU3dpWlhNaU9uUnlkV1VzSW1aaElqcDBjblZsTENKbWNpSTZkSEoxWlN3aWFIVWlPblJ5ZFdVc0ltbDBJanAwY25WbExDSndkQ0k2ZEhKMVpTd2ljblVpT25SeWRXVXNJblJ5SWpwMGNuVmxMQ0oxYXlJNmRISjFaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNmRISjFaWDBzSW1ac2FXZG9kSE5mWlhWeWIyNWxkM01pT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwbVlXeHpaU3dpWVhJaU9tWmhiSE5sTENKa1pTSTZabUZzYzJVc0ltVnNJanBtWVd4elpTd2laWE1pT21aaGJITmxMQ0ptWVNJNlptRnNjMlVzSW1aeUlqcG1ZV3h6WlN3aWFIVWlPbVpoYkhObExDSnBkQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbkIwSWpwbVlXeHpaU3dpY25VaU9tWmhiSE5sTENKMGNpSTZabUZzYzJVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2Wm1Gc2MyVjlMQ0puYkc5aVlXeGZabTl2ZEdWeUlqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZkSEoxWlN3aVlYSWlPblJ5ZFdVc0ltUmxJanAwY25WbExDSmxiQ0k2ZEhKMVpTd2laWE1pT25SeWRXVXNJbVpoSWpwMGNuVmxMQ0ptY2lJNmRISjFaU3dpYUhVaU9uUnlkV1VzSW1sMElqcDBjblZsTENKd2RDSTZkSEoxWlN3aWNuVWlPblJ5ZFdVc0luUnlJanAwY25WbExDSjFheUk2ZEhKMVpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2ZEhKMVpYMHNJbWR2YjJkc1pVOXdkR2x0YVhwbElqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZabUZzYzJVc0ltRnlJanBtWVd4elpTd2laR1VpT21aaGJITmxMQ0psYkNJNlptRnNjMlVzSW1WeklqcG1ZV3h6WlN3aVptRWlPbVpoYkhObExDSm1jaUk2Wm1Gc2MyVXNJbWgxSWpwbVlXeHpaU3dpYVhRaU9tWmhiSE5sTENKd2RDSTZabUZzYzJVc0luSjFJanBtWVd4elpTd2lkSElpT21aaGJITmxMQ0oxYXlJNlptRnNjMlY5TENKMGFHbHlaSEJoY25RaU9uUnlkV1Y5TENKb2RIUndjeUk2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT25SeWRXVXNJbUZ5SWpwMGNuVmxMQ0prWlNJNmRISjFaU3dpWld3aU9uUnlkV1VzSW1WeklqcDBjblZsTENKbVlTSTZkSEoxWlN3aVpuSWlPblJ5ZFdVc0ltaDFJanAwY25WbExDSnBkQ0k2ZEhKMVpTd2ljSFFpT25SeWRXVXNJbkoxSWpwMGNuVmxMQ0owY2lJNmRISjFaU3dpZFdzaU9uUnlkV1Y5TENKMGFHbHlaSEJoY25RaU9tWmhiSE5sZlN3aWJHRjZlV0pzYjJOcklqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZabUZzYzJVc0ltRnlJanBtWVd4elpTd2laR1VpT21aaGJITmxMQ0psYkNJNlptRnNjMlVzSW1WeklqcG1ZV3h6WlN3aVptRWlPbVpoYkhObExDSm1jaUk2Wm1Gc2MyVXNJbWgxSWpwMGNuVmxMQ0pwZENJNlptRnNjMlVzSW5CMElqcG1ZV3h6WlN3aWNuVWlPbVpoYkhObExDSjBjaUk2ZEhKMVpTd2lkV3NpT21aaGJITmxmU3dpZEdocGNtUndZWEowSWpwbVlXeHpaWDBzSW0xaGNtWmxaV3dpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwbVlXeHpaU3dpWVhJaU9tWmhiSE5sTENKa1pTSTZabUZzYzJVc0ltVnNJanBtWVd4elpTd2laWE1pT21aaGJITmxMQ0ptWVNJNlptRnNjMlVzSW1aeUlqcG1ZV3h6WlN3aWFIVWlPbVpoYkhObExDSnBkQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbkIwSWpwbVlXeHpaU3dpY25VaU9tWmhiSE5sTENKMGNpSTZabUZzYzJVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2Wm1Gc2MyVjlMQ0p0WVhKbVpXVnNYMjFsZEdFaU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanA3SW1WdUlqcG1ZV3h6WlN3aVlYSWlPblJ5ZFdVc0ltUmxJanBtWVd4elpTd2laV3dpT25SeWRXVXNJbVZ6SWpwMGNuVmxMQ0ptWVNJNmRISjFaU3dpWm5JaU9uUnlkV1VzSW1oMUlqcDBjblZsTENKcGRDSTZabUZzYzJVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwMGNuVmxmU3dpZEdocGNtUndZWEowSWpwbVlXeHpaWDBzSW0xdllYUWlPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwMGNuVmxMQ0psY3lJNmRISjFaU3dpWm1FaU9uUnlkV1VzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNmRISjFaWDBzSW05dmRuWjFkU0k2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT25SeWRXVXNJbUZ5SWpwMGNuVmxMQ0prWlNJNmRISjFaU3dpWld3aU9uUnlkV1VzSW1WeklqcDBjblZsTENKbVlTSTZkSEoxWlN3aVpuSWlPblJ5ZFdVc0ltaDFJanAwY25WbExDSnBkQ0k2ZEhKMVpTd2ljSFFpT25SeWRXVXNJbkoxSWpwMGNuVmxMQ0owY2lJNmRISjFaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcDBjblZsZlN3aWIzVjBZbkpoYVc0aU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanA3SW1WdUlqcDBjblZsTENKaGNpSTZkSEoxWlN3aVpHVWlPblJ5ZFdVc0ltVnNJanAwY25WbExDSmxjeUk2ZEhKMVpTd2labUVpT25SeWRXVXNJbVp5SWpwMGNuVmxMQ0pvZFNJNmRISjFaU3dpYVhRaU9uUnlkV1VzSW5CMElqcDBjblZsTENKeWRTSTZkSEoxWlN3aWRISWlPblJ5ZFdVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2ZEhKMVpYMHNJbTkxZEdKeVlXbHVYMnhoZW5sc2IyRmthVzVuSWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNmRISjFaU3dpWVhJaU9uUnlkV1VzSW1SbElqcDBjblZsTENKbGJDSTZkSEoxWlN3aVpYTWlPblJ5ZFdVc0ltWmhJanAwY25WbExDSm1jaUk2ZEhKMVpTd2lhSFVpT25SeWRXVXNJbWwwSWpwMGNuVmxMQ0p3ZENJNmRISjFaU3dpY25VaU9uUnlkV1VzSW5SeUlqcDBjblZsTENKMWF5STZabUZzYzJWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPblJ5ZFdWOUxDSndabkJNYVhabElqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZabUZzYzJVc0ltRnlJanAwY25WbExDSmtaU0k2ZEhKMVpTd2laV3dpT25SeWRXVXNJbVZ6SWpwMGNuVmxMQ0ptWVNJNlptRnNjMlVzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNlptRnNjMlY5TENKd1puQldUMFFpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwMGNuVmxMQ0poY2lJNmRISjFaU3dpWkdVaU9uUnlkV1VzSW1Wc0lqcDBjblZsTENKbGN5STZkSEoxWlN3aVptRWlPbVpoYkhObExDSm1jaUk2ZEhKMVpTd2lhSFVpT25SeWRXVXNJbWwwSWpwMGNuVmxMQ0p3ZENJNmRISjFaU3dpY25VaU9uUnlkV1VzSW5SeUlqcDBjblZsTENKMWF5STZabUZzYzJWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPbVpoYkhObGZTd2ljR3hoZVdWeVgyeGhlbmxzYjJGa1gyTnNhV05ySWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNmRISjFaU3dpWVhJaU9uUnlkV1VzSW1SbElqcDBjblZsTENKbGJDSTZkSEoxWlN3aVpYTWlPblJ5ZFdVc0ltWmhJanAwY25WbExDSm1jaUk2ZEhKMVpTd2lhSFVpT25SeWRXVXNJbWwwSWpwMGNuVmxMQ0p3ZENJNmRISjFaU3dpY25VaU9uUnlkV1VzSW5SeUlqcDBjblZsTENKMWF5STZabUZzYzJWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPbVpoYkhObGZTd2ljMk55YVdKaWJHVnNhWFpsSWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNmRISjFaU3dpWVhJaU9uUnlkV1VzSW1SbElqcDBjblZsTENKbGJDSTZkSEoxWlN3aVpYTWlPblJ5ZFdVc0ltWmhJanAwY25WbExDSm1jaUk2ZEhKMVpTd2lhSFVpT25SeWRXVXNJbWwwSWpwMGNuVmxMQ0p3ZENJNmRISjFaU3dpY25VaU9uUnlkV1VzSW5SeUlqcDBjblZsTENKMWF5STZkSEoxWlgwc0luUm9hWEprY0dGeWRDSTZkSEoxWlgwc0luTndiM1JwYlNJNmV5SnNZVzVuZFdGblpYTWlPbnNpWlc0aU9uUnlkV1VzSW1GeUlqcDBjblZsTENKa1pTSTZabUZzYzJVc0ltVnNJanBtWVd4elpTd2laWE1pT21aaGJITmxMQ0ptWVNJNmRISjFaU3dpWm5JaU9tWmhiSE5sTENKb2RTSTZabUZzYzJVc0ltbDBJanBtWVd4elpTd2ljSFFpT21aaGJITmxMQ0p5ZFNJNmRISjFaU3dpZEhJaU9tWmhiSE5sTENKMWF5STZabUZzYzJWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPblJ5ZFdWOUxDSnpkSEpsWVcxQlRWQWlPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwMGNuVmxMQ0psY3lJNmRISjFaU3dpWm1FaU9uUnlkV1VzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNmRISjFaWDBzSW5OMWNuWmxlVjl3YjNCMWNDSTZleUpzWVc1bmRXRm5aWE1pT25zaVpXNGlPbVpoYkhObExDSmhjaUk2Wm1Gc2MyVXNJbVJsSWpwbVlXeHpaU3dpWld3aU9tWmhiSE5sTENKbGN5STZabUZzYzJVc0ltWmhJanBtWVd4elpTd2labklpT21aaGJITmxMQ0pvZFNJNlptRnNjMlVzSW1sMElqcG1ZV3h6WlN3aWNIUWlPbVpoYkhObExDSnlkU0k2Wm1Gc2MyVXNJblJ5SWpwbVlXeHpaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcG1ZV3h6Wlgwc0luTjNhWEJsWDJGeWRHbGpiR1VpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwbVlXeHpaU3dpWVhJaU9tWmhiSE5sTENKa1pTSTZkSEoxWlN3aVpXd2lPblJ5ZFdVc0ltVnpJanAwY25WbExDSm1ZU0k2Wm1Gc2MyVXNJbVp5SWpwMGNuVmxMQ0pvZFNJNmRISjFaU3dpYVhRaU9uUnlkV1VzSW5CMElqcDBjblZsTENKeWRTSTZkSEoxWlN3aWRISWlPblJ5ZFdVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2Wm1Gc2MyVjlMQ0owYjNCZmRtbGtaVzlmYldsdWRYUmxiSGtpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwbVlXeHpaU3dpWVhJaU9tWmhiSE5sTENKa1pTSTZabUZzYzJVc0ltVnNJanBtWVd4elpTd2laWE1pT21aaGJITmxMQ0ptWVNJNlptRnNjMlVzSW1aeUlqcG1ZV3h6WlN3aWFIVWlPbVpoYkhObExDSnBkQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbkIwSWpwbVlXeHpaU3dpY25VaU9tWmhiSE5sTENKMGNpSTZabUZzYzJVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2ZEhKMVpYMTlmWDBzSW14dlkyRnNaU0k2SW5SeUlpd2laMjl2WjJ4bFQzQjBhVzFwZW1WSlpDSTZJa2RVVFMxVVZrZzJNMGRLSW4wPScp"></script><script data-feature="didomi" type="text/javascript">
          window.gdprAppliesGlobally=true;(function(){function a(e){if(!window.frames[e]){if(document.body&&document.body.firstChild){var t=document.body;var n=document.createElement("iframe");n.style.display="none";n.name=e;n.title=e;t.insertBefore(n,t.firstChild)}
          else{setTimeout(function(){a(e)},5)}}}function e(n,r,o,c,s){function e(e,t,n,a){if(typeof n!=="function"){return}if(!window[r]){window[r]=[]}var i=false;if(s){i=s(e,t,n)}if(!i){window[r].push({command:e,parameter:t,callback:n,version:a})}}e.stub=true;function t(a){if(!window[n]||window[n].stub!==true){return}if(!a.data){return}
              var i=typeof a.data==="string";var e;try{e=i?JSON.parse(a.data):a.data}catch(t){return}if(e[o]){var r=e[o];window[n](r.command,r.parameter,function(e,t){var n={};n[c]={returnValue:e,success:t,callId:r.callId};a.source.postMessage(i?JSON.stringify(n):n,"*")},r.version)}}
              if(typeof window[n]!=="function"){window[n]=e;if(window.addEventListener){window.addEventListener("message",t,false)}else{window.attachEvent("onmessage",t)}}}e("__tcfapi","__tcfapiBuffer","__tcfapiCall","__tcfapiReturn");a("__tcfapiLocator");(function(e){
              var t=document.createElement("script");t.id="spcloader";t.type="text/javascript";t.async=true;t.src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://sdk.privacy-center.org/"+e+"/loader.js?target="+document.location.hostname;t.charset="utf-8";var n=document.getElementsByTagName("script")[0];n.parentNode.insertBefore(t,n)})("b32da769-c008-4f3b-a042-7a73c6bfb07d")})();
          window.didomiEventListeners = window.didomiEventListeners || [];
          window.didomiEventListeners.push({
            event: 'notice.clickmoreinfo',
            listener: function () {
              _satellite.track('didomi_clickmoreinfo');
            }
          });
          window.didomiEventListeners.push({
            event: 'notice.clickviewvendors',
            listener: function () {
              _satellite.track('didomi_clickviewvendors');
            }
          });
          window.didomiEventListeners.push({
            event: 'notice.clickagree',
            listener: function () {
              _satellite.track('didomi_clickagree');
            }
          });
          window.didomiEventListeners.push({
            event: 'preferences.clickcategoryagree',
            listener: function () {
              _satellite.track('didomi_clickcategoryagree');
            }
          });
          window.didomiEventListeners.push({
            event: 'preferences.clickagreetoall',
            listener: function () {
              _satellite.track('didomi_clickagreetoall');
            }
          });
          window.didomiEventListeners.push({
            event: 'preferences.clickdisagreetoall',
            listener: function () {
              _satellite.track('didomi_clickdisagreetoall');
            }
          });
      </script></head><body><!-- BEGIN WAYBACK TOOLBAR INSERT -->
<style type="text/css">
body {
  margin-top:0 !important;
  padding-top:0 !important;
  /*min-width:800px !important;*/
}
</style>
<script>__wm.rw(0);</script>
<div id="wm-ipp-base" lang="en" style="display:none;direction:ltr;">
<div id="wm-ipp" style="position:fixed;left:0;top:0;right:0;">
<div id="wm-ipp-inside">
  <div style="position:relative;">
    <div id="wm-logo" style="float:left;width:110px;padding-top:12px;">
      <a href="/web/" title="Wayback Machine home page"><img src="/_static/images/toolbar/wayback-toolbar-logo-200.png" srcset="/_static/images/toolbar/wayback-toolbar-logo-100.png, /_static/images/toolbar/wayback-toolbar-logo-150.png 1.5x, /_static/images/toolbar/wayback-toolbar-logo-200.png 2x" alt="Wayback Machine" style="width:100px" border="0" /></a>
    </div>
    <div class="r" style="float:right;">
      <div id="wm-btns" style="text-align:right;height:25px;">
                  <div id="wm-save-snapshot-success">success</div>
          <div id="wm-save-snapshot-fail">fail</div>
          <a id="wm-save-snapshot-open" href="#"
	     title="Share via My Web Archive" >
            <span class="iconochive-web"></span>
          </a>
          <a href="https://archive.org/account/login.php"
             title="Sign In"
             id="wm-sign-in"
          >
            <span class="iconochive-person"></span>
          </a>
          <span id="wm-save-snapshot-in-progress" class="iconochive-web"></span>
        	<a href="http://faq.web.archive.org/" title="Get some help using the Wayback Machine" style="top:-6px;"><span class="iconochive-question" style="color:rgb(87,186,244);font-size:160%;"></span></a>
	<a id="wm-tb-close" href="#close" onclick="__wm.h(event);return false;" style="top:-2px;" title="Close the toolbar"><span class="iconochive-remove-circle" style="color:#888888;font-size:240%;"></span></a>
      </div>
      <div id="wm-share">
          <a href="/web/20200922021730/http://web.archive.org/screenshot/https://tr.euronews.com/tag/koronavirus"
             id="wm-screenshot"
             title="screenshot">
            <span class="wm-icon-screen-shot"></span>
          </a>
          <a href="#"
            id="wm-video"
            title="video">
            <span class="iconochive-movies"></span>
          </a>
	<a id="wm-share-facebook" href="#" data-url="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/koronavirus" title="Share on Facebook" style="margin-right:5px;" target="_blank"><span class="iconochive-facebook" style="color:#3b5998;font-size:160%;"></span></a>
	<a id="wm-share-twitter" href="#" data-url="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/koronavirus" title="Share on Twitter" style="margin-right:5px;" target="_blank"><span class="iconochive-twitter" style="color:#1dcaff;font-size:160%;"></span></a>
      </div>
    </div>
    <table class="c" style="">
      <tbody>
	<tr>
	  <td class="u" colspan="2">
	    <form target="_top" method="get" action="/web/submit" name="wmtb" id="wmtb"><input type="text" name="url" id="wmtbURL" value="https://tr.euronews.com/tag/koronavirus" onfocus="this.focus();this.select();" /><input type="hidden" name="type" value="replay" /><input type="hidden" name="date" value="20200922021730" /><input type="submit" value="Go" /></form>
	  </td>
	  <td class="n" rowspan="2" style="width:110px;">
	    <table>
	      <tbody>
		<!-- NEXT/PREV MONTH NAV AND MONTH INDICATOR -->
		<tr class="m">
		  <td class="b" nowrap="nowrap"><a href="https://web.archive.org/web/20200818184206/https://tr.euronews.com/tag/koronavirus" title="18 Aug 2020"><strong>Aug</strong></a></td>
		  <td class="c" id="displayMonthEl" title="You are here: 02:17:30 Sep 22, 2020">SEP</td>
		  <td class="f" nowrap="nowrap"><a href="https://web.archive.org/web/20201024084907/https://tr.euronews.com/tag/koronavirus" title="24 Oct 2020"><strong>Oct</strong></a></td>
		</tr>
		<!-- NEXT/PREV CAPTURE NAV AND DAY OF MONTH INDICATOR -->
		<tr class="d">
		  <td class="b" nowrap="nowrap"><a href="https://web.archive.org/web/20200916212743/https://tr.euronews.com/tag/koronavirus" title="21:27:43 Sep 16, 2020"><img src="/_static/images/toolbar/wm_tb_prv_on.png" alt="Previous capture" width="14" height="16" border="0" /></a></td>
		  <td class="c" id="displayDayEl" style="width:34px;font-size:24px;white-space:nowrap;" title="You are here: 02:17:30 Sep 22, 2020">22</td>
		  <td class="f" nowrap="nowrap"><a href="https://web.archive.org/web/20200929181742/https://tr.euronews.com/tag/koronavirus" title="18:17:42 Sep 29, 2020"><img src="/_static/images/toolbar/wm_tb_nxt_on.png" alt="Next capture" width="14" height="16" border="0" /></a></td>
		</tr>
		<!-- NEXT/PREV YEAR NAV AND YEAR INDICATOR -->
		<tr class="y">
		  <td class="b" nowrap="nowrap">2019</td>
		  <td class="c" id="displayYearEl" title="You are here: 02:17:30 Sep 22, 2020">2020</td>
		  <td class="f" nowrap="nowrap">2021</td>
		</tr>
	      </tbody>
	    </table>
	  </td>
	</tr>
	<tr>
	  <td class="s">
	    	    <div id="wm-nav-captures">
	      	      <a class="t" href="/web/20200922021730*/https://tr.euronews.com/tag/koronavirus" title="See a list of every capture for this URL">120 captures</a>
	      <div class="r" title="Timespan for captures of this URL">25 Jan 2020 - 11 Jul 2021</div>
	      </div>
	  </td>
	  <td class="k">
	    <a href="" id="wm-graph-anchor">
	      <div id="wm-ipp-sparkline" title="Explore captures for this URL" style="position: relative">
		<canvas id="wm-sparkline-canvas" width="650" height="27" border="0"></canvas>
	      </div>
	    </a>
	  </td>
	</tr>
      </tbody>
    </table>
    <div style="position:absolute;bottom:0;right:2px;text-align:right;">
      <a id="wm-expand" class="wm-btn wm-closed" href="#expand" onclick="__wm.ex(event);return false;"><span id="wm-expand-icon" class="iconochive-down-solid"></span> <span style="font-size:80%">About this capture</span></a>
    </div>
  </div>
    <div id="wm-capinfo" style="border-top:1px solid #777;display:none; overflow: hidden">
                    <div id="wm-capinfo-collected-by">
    <div style="background-color:#666;color:#fff;font-weight:bold;text-align:center">COLLECTED BY</div>
    <div style="padding:3px;position:relative" id="wm-collected-by-content">
      <div style="display:inline-block;vertical-align:top;width:49%;">
			<span class="c-logo" style="background-image:url(https://archive.org/services/img/GDELT_Project)"></span>
		<div>Collection: <a style="color:#33f;" href="https://archive.org/details/GDELT_Project" target="_new"><span class="wm-title">GDELT Project</span></a></div>
	      </div>
    </div>
    </div>
    <div id="wm-capinfo-timestamps">
    <div style="background-color:#666;color:#fff;font-weight:bold;text-align:center" title="Timestamps for the elements of this page">TIMESTAMPS</div>
    <div>
      <div id="wm-capresources" style="margin:0 5px 5px 5px;max-height:250px;overflow-y:scroll !important"></div>
      <div id="wm-capresources-loading" style="text-align:left;margin:0 20px 5px 5px;display:none"><img src="/_static/images/loading.gif" alt="loading" /></div>
    </div>
    </div>
  </div></div></div></div><div id="wm-ipp-print">The Wayback Machine - https://web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/koronavirus</div>
<div id="donato" style="position:relative;width:100%;">
  <div id="donato-base">
    <iframe id="donato-if" src="https://archive.org/includes/donate.php?as_page=1&amp;platform=wb&amp;referer=https%3A//web.archive.org/web/20200922021730/https%3A//tr.euronews.com/tag/koronavirus"
	    scrolling="no" frameborder="0" style="width:100%; height:100%">
    </iframe>
  </div>
</div><script type="text/javascript">
__wm.bt(650,27,25,2,"web","https://tr.euronews.com/tag/koronavirus","20200922021730",1996,"/_static/",["/_static/css/banner-styles.css?v=omkqRugM","/_static/css/iconochive.css?v=qtvMKcIJ"], false);
  __wm.rw(1);
</script>
<!-- END WAYBACK TOOLBAR INSERT --><div id="outdated"></div><div><div id="js-leaderboard-top" class="base-leaderboard base-leaderboard--top base-leaderboard--wallpaper u-show-for-xlarge"><div id="adzone-leaderboard-wallpaper" class="advertising js-adzone"></div></div><header id="js-header" class="c-site-header__wrapper "><div class="o-site-header c-site-header"><section class="o-section o-header-topbar u-hide-for-small-only"><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://www.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="en-GB" hreflang="en" data-locale="en" data-locale-origin="//www.euronews.com">
                  English
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://fr.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="fr-FR" hreflang="fr" data-locale="fr" data-locale-origin="//fr.euronews.com">
                  Français
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://de.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="de-DE" hreflang="de" data-locale="de" data-locale-origin="//de.euronews.com">
                  Deutsch
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://it.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="it-IT" hreflang="it" data-locale="it" data-locale-origin="//it.euronews.com">
                  Italiano
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://es.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="es-ES" hreflang="es" data-locale="es" data-locale-origin="//es.euronews.com">
                  Español
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://pt.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="pt-PT" hreflang="pt" data-locale="pt" data-locale-origin="//pt.euronews.com">
                  Português
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://ru.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="ru-RU" hreflang="ru" data-locale="ru" data-locale-origin="//ru.euronews.com">
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/hot-topic/koronavirus" lang="tr-TR" hreflang="tr" data-locale="tr" data-locale-origin="//tr.euronews.com">
                  Türkçe
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://gr.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="el-GR" hreflang="el" data-locale="el" data-locale-origin="//gr.euronews.com">
                  Ελληνικά
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://hu.euronews.com/hot-topic/koronavirus" lang="hu-HU" hreflang="hu" data-locale="hu" data-locale-origin="//hu.euronews.com">
                  Magyar
                </a></li></ul><ul><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://per.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="fa-IR" hreflang="fa" data-locale="fa" data-locale-origin="//per.euronews.com">
                    فارسی
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://arabic.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="hy-AM" hreflang="ar" data-locale="ar" data-locale-origin="//arabic.euronews.com">
                    العربية
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://www.euronews.al/al" lang="sq-AL" hreflang="al" data-locale="al" data-locale-origin="https://www.euronews.al/al" target="_blank" rel="noopener">
                    Shqip
                </a></li></ul></div></div></li></ul><div class="js-search-menu o-header-topbar__search"><div id="search-autocomplete" class="js-awesomeplete-searchBar c-topbar-search"><search-form apiurl="/api/searchautocomplete.json?q=" eventisallowed="1" searchplaceholder="Ara" class=""></search-form></div></div><ul class="o-header-topbar__internal-links c-internal-links"><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/follow-us" rel="noopener" aria-label="Read more about follow us !"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48"><path d="M42,8H6a2,2,0,0,0-2,2V38a2,2,0,0,0,2,2H42a2,2,0,0,0,2-2V10A2,2,0,0,0,42,8Zm-2,4.19L39.85,12H40ZM37.53,12,24,22.15,10.52,12ZM8,36V13.86L24,25.91l16-12V36Z" fill="#002e44"/></svg><span data-event="newsletter-link-header" class="c-internal-links__text">Newsletter</span></a></li></ul></section><div class="o-hamburger-button u-hide-for-large js-o-menu-top_nav__menu o-menu-top_nav__menu-burger js-enw-topnav__burger-menu"><div id="toggle-menu"><div id="hamburger-button"><span></span><span></span><span></span><span></span><span></span><span></span></div></div></div><section class="c-header-logo u-hide-for--sticky"><a class="c-header-logo__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/" aria-label="Euronews Logo"><svg version="1.1" class="c-header-logo__svg" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" viewbox="0 0 671.3 80" style="enable-background:new 0 0 671.3 85;" xml:space="preserve"><path class="" d="M65.9,58.2C60.6,66,51.7,70.7,42.3,70.8c-13.6,0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9,0.3-3.8,0.3-5.6l0,0
	v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4S4,18.9,4,40.6s17.1,39.4,38.3,39.4c14.4,0,27.4-8.2,34-21.4l1-1.9H66.9
	C66.6,57.2,66.2,57.7,65.9,58.2z M13.2,36.8c1.9-15,14.4-26.3,28.9-26.3s27.1,11.3,28.9,26.3l0.1,0.5h-58V36.8z"/><path class="" d="M123.3,80.1c-4.1,0-8.2-0.8-12.1-2.3c-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4c-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9
	c-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8V2.8h8.8v45.1c-0.1,3.3,0.4,6.7,1.6,9.8c2.1,5.5,6.3,9.9,11.7,12.2c5.5,2.2,11.6,2.2,17,0
	c2.6-1.1,5-2.7,7-4.8c2.1-2.1,3.7-4.7,4.8-7.4c1.2-3.1,1.9-6.5,1.9-9.8V2.8h8.8v45.9c0,4.4-0.9,8.7-2.6,12.8
	c-3.1,7.4-9,13.3-16.5,16.4C131.5,79.3,127.4,80.1,123.3,80.1z"/><path class="" d="M166.9,78V34.6c0-3.2,0.4-6.3,1.1-9.4c0.9-4,2.7-7.7,5.1-11c3-4,7-7.2,11.6-9.2c5.5-2.5,12.3-3.8,20.2-3.8h1.5
	v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9,0.7-14.6,2.3c-3.3,1.1-6.3,3.1-8.6,5.6c-1.9,2.2-3.4,4.8-4.2,7.6c-0.8,2.7-1.2,5.6-1.2,8.4V78H166.9z"/><path class="" d="M348.6,78V38.4c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5c-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2c-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9
	c-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1,0c-2.2,0.9-4.1,2.2-5.7,3.9c-1.7,1.8-3.1,3.9-4,6.2c-1.1,2.7-1.6,5.5-1.7,8.4v39.6h-17.5V37.5
	c0-5,1-10,2.9-14.7c1.7-4.3,4.3-8.3,7.6-11.6c3.3-3.2,7.1-5.8,11.4-7.5c8.9-3.5,18.8-3.6,27.7-0.1c4.3,1.7,8.2,4.3,11.4,7.5
	c3.3,3.3,5.9,7.3,7.6,11.6c1.8,4.7,2.6,9.7,2.5,14.7v40.3h-17.2V78z"/><path class="" d="M412.8,80c-21.1,0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4,38.3-39.4c21.1,0,38.2,17.6,38.2,39.4c0,2-0.2,4.1-0.4,6
	l-0.1,0.6h-59.7l0.3,0.8c3.6,12,16.1,18.8,28.1,15.2c3-0.9,5.9-2.4,8.3-4.5c0,0,1.1-1,1.3-1.1h18.6l-0.5,1.1
	C440.5,71.7,427.3,79.9,412.8,80z M412.8,17.1c-10,0.1-18.8,6.6-21.7,16.2l-0.3,0.8h44l-0.3-0.8C431.6,23.6,422.8,17.1,412.8,17.1z"/><path class="" d="M457,3.2V2.7h18.9c2.3,18.1,8.2,46.9,13.4,60c5.5-13,11.8-41.8,14.1-60h15.8c2.4,18.1,8.6,45.7,14.2,60
	c5.2-14.2,11-41.8,13.4-60h18.8v0.5c-4.4,28.3-12.6,57.5-19.6,74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37c-2.3,13-7.4,28.3-11,37h-23.5
	C468.5,59.1,459.5,27.3,457,3.2z"/><path class="" d="M573.5,74.7V60.4h0.8c6.6,1.8,13.3,2.9,20.1,3.1h3.9c6.1,0,10.8-1.9,10.8-8.1c0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1
	c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9c0-15.1,12.4-21.3,27.5-21.3h3.9c4.7,0,14,1.2,18.2,2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5
	c-5.5,0-10.1,1.1-10.1,6.5c0,4.3,3.2,5.9,7,6.9l11.6,3.2c11.2,3,17,9.6,17,21.6c0,16.6-12,22.9-28.6,22.9h-3.9
	C587.3,78,580.2,76.8,573.5,74.7z"/><circle class="" cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path class="" d="M247.7,1.4c-21.2,0-38.5,17.6-38.5,39.4s17.2,39.4,38.5,39.4s38.5-17.6,38.5-39.4S268.9,1.4,247.7,1.4z
	 M247.7,69.5c-14.8,0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6,26.9-28.6c14.8,0,26.9,12.9,26.9,28.6S262.6,69.5,247.7,69.5z"/></svg></a></section><section class="o-header-menu u-hide-for-small-only"><nav class="o-section o-header-menu__nav"><ul class="o-header-menu__list"><li class="c-header-logo u-show-for--sticky"><a class="c-header-logo__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/" aria-label="Euronews Logo"><svg version="1.1" class="c-header-logo__svg" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" viewbox="0 0 671.3 80" style="enable-background:new 0 0 671.3 85;" xml:space="preserve"><path class="" d="M65.9,58.2C60.6,66,51.7,70.7,42.3,70.8c-13.6,0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9,0.3-3.8,0.3-5.6l0,0
	v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4S4,18.9,4,40.6s17.1,39.4,38.3,39.4c14.4,0,27.4-8.2,34-21.4l1-1.9H66.9
	C66.6,57.2,66.2,57.7,65.9,58.2z M13.2,36.8c1.9-15,14.4-26.3,28.9-26.3s27.1,11.3,28.9,26.3l0.1,0.5h-58V36.8z"/><path class="" d="M123.3,80.1c-4.1,0-8.2-0.8-12.1-2.3c-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4c-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9
	c-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8V2.8h8.8v45.1c-0.1,3.3,0.4,6.7,1.6,9.8c2.1,5.5,6.3,9.9,11.7,12.2c5.5,2.2,11.6,2.2,17,0
	c2.6-1.1,5-2.7,7-4.8c2.1-2.1,3.7-4.7,4.8-7.4c1.2-3.1,1.9-6.5,1.9-9.8V2.8h8.8v45.9c0,4.4-0.9,8.7-2.6,12.8
	c-3.1,7.4-9,13.3-16.5,16.4C131.5,79.3,127.4,80.1,123.3,80.1z"/><path class="" d="M166.9,78V34.6c0-3.2,0.4-6.3,1.1-9.4c0.9-4,2.7-7.7,5.1-11c3-4,7-7.2,11.6-9.2c5.5-2.5,12.3-3.8,20.2-3.8h1.5
	v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9,0.7-14.6,2.3c-3.3,1.1-6.3,3.1-8.6,5.6c-1.9,2.2-3.4,4.8-4.2,7.6c-0.8,2.7-1.2,5.6-1.2,8.4V78H166.9z"/><path class="" d="M348.6,78V38.4c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5c-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2c-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9
	c-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1,0c-2.2,0.9-4.1,2.2-5.7,3.9c-1.7,1.8-3.1,3.9-4,6.2c-1.1,2.7-1.6,5.5-1.7,8.4v39.6h-17.5V37.5
	c0-5,1-10,2.9-14.7c1.7-4.3,4.3-8.3,7.6-11.6c3.3-3.2,7.1-5.8,11.4-7.5c8.9-3.5,18.8-3.6,27.7-0.1c4.3,1.7,8.2,4.3,11.4,7.5
	c3.3,3.3,5.9,7.3,7.6,11.6c1.8,4.7,2.6,9.7,2.5,14.7v40.3h-17.2V78z"/><path class="" d="M412.8,80c-21.1,0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4,38.3-39.4c21.1,0,38.2,17.6,38.2,39.4c0,2-0.2,4.1-0.4,6
	l-0.1,0.6h-59.7l0.3,0.8c3.6,12,16.1,18.8,28.1,15.2c3-0.9,5.9-2.4,8.3-4.5c0,0,1.1-1,1.3-1.1h18.6l-0.5,1.1
	C440.5,71.7,427.3,79.9,412.8,80z M412.8,17.1c-10,0.1-18.8,6.6-21.7,16.2l-0.3,0.8h44l-0.3-0.8C431.6,23.6,422.8,17.1,412.8,17.1z"/><path class="" d="M457,3.2V2.7h18.9c2.3,18.1,8.2,46.9,13.4,60c5.5-13,11.8-41.8,14.1-60h15.8c2.4,18.1,8.6,45.7,14.2,60
	c5.2-14.2,11-41.8,13.4-60h18.8v0.5c-4.4,28.3-12.6,57.5-19.6,74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37c-2.3,13-7.4,28.3-11,37h-23.5
	C468.5,59.1,459.5,27.3,457,3.2z"/><path class="" d="M573.5,74.7V60.4h0.8c6.6,1.8,13.3,2.9,20.1,3.1h3.9c6.1,0,10.8-1.9,10.8-8.1c0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1
	c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9c0-15.1,12.4-21.3,27.5-21.3h3.9c4.7,0,14,1.2,18.2,2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5
	c-5.5,0-10.1,1.1-10.1,6.5c0,4.3,3.2,5.9,7,6.9l11.6,3.2c11.2,3,17,9.6,17,21.6c0,16.6-12,22.9-28.6,22.9h-3.9
	C587.3,78,580.2,76.8,573.5,74.7z"/><circle class="" cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path class="" d="M247.7,1.4c-21.2,0-38.5,17.6-38.5,39.4s17.2,39.4,38.5,39.4s38.5-17.6,38.5-39.4S268.9,1.4,247.7,1.4z
	 M247.7,69.5c-14.8,0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6,26.9-28.6c14.8,0,26.9,12.9,26.9,28.6S262.6,69.5,247.7,69.5z"/></svg></a></li><li class="o-header-menu__first-list u-flex-container"><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/knowledge/sci-tech" aria-label="Read more about BİLİM-TEKNİK">
              BİLİM-TEKNİK
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/lifestyle/travel" aria-label="Read more about GEZİ">
              GEZİ
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/video" aria-label="Read more about Video">
              Video
            </a></div></li><li id="list-item" class="list-item list-item--more u-hide-for-xlarge"><a href="#" class="js-menu-more more-link list-item__link">Daha fazla</a><div class="c-menu-more c-header-sub-menu u-hide-for-all"><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
                  Ekonomi
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
                  Spor
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/knowledge/sci-tech" aria-label="Read more about BİLİM-TEKNİK">
                  BİLİM-TEKNİK
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/lifestyle/travel" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/knowledge/sci-tech" aria-label="Read more about BİLİM-TEKNİK">
                  BİLİM-TEKNİK
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/lifestyle/travel" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a></div></li><li class="js-programs_links list-item list-item--programs"><a href="#" class="c-programs-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48" fill="none" stroke="#fff" stroke-width="4" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" stroke-miterlimit="10" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M18 24h22.02m-32-.015h3.917M18 13.993h22.02m-32-.015h3.917M18 33.993h22.02m-32-.015h3.917"/></svg><span class="c-programs-icon__text">Programlar</span></a></li><li class="u-hide-for-medium"><a class="c-header-logo__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/"><svg version="1.1" class="c-header-logo__svg" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" viewbox="0 0 671.3 80" style="enable-background:new 0 0 671.3 85;" xml:space="preserve"><path class="" d="M65.9,58.2C60.6,66,51.7,70.7,42.3,70.8c-13.6,0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9,0.3-3.8,0.3-5.6l0,0
	v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4S4,18.9,4,40.6s17.1,39.4,38.3,39.4c14.4,0,27.4-8.2,34-21.4l1-1.9H66.9
	C66.6,57.2,66.2,57.7,65.9,58.2z M13.2,36.8c1.9-15,14.4-26.3,28.9-26.3s27.1,11.3,28.9,26.3l0.1,0.5h-58V36.8z"/><path class="" d="M123.3,80.1c-4.1,0-8.2-0.8-12.1-2.3c-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4c-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9
	c-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8V2.8h8.8v45.1c-0.1,3.3,0.4,6.7,1.6,9.8c2.1,5.5,6.3,9.9,11.7,12.2c5.5,2.2,11.6,2.2,17,0
	c2.6-1.1,5-2.7,7-4.8c2.1-2.1,3.7-4.7,4.8-7.4c1.2-3.1,1.9-6.5,1.9-9.8V2.8h8.8v45.9c0,4.4-0.9,8.7-2.6,12.8
	c-3.1,7.4-9,13.3-16.5,16.4C131.5,79.3,127.4,80.1,123.3,80.1z"/><path class="" d="M166.9,78V34.6c0-3.2,0.4-6.3,1.1-9.4c0.9-4,2.7-7.7,5.1-11c3-4,7-7.2,11.6-9.2c5.5-2.5,12.3-3.8,20.2-3.8h1.5
	v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9,0.7-14.6,2.3c-3.3,1.1-6.3,3.1-8.6,5.6c-1.9,2.2-3.4,4.8-4.2,7.6c-0.8,2.7-1.2,5.6-1.2,8.4V78H166.9z"/><path class="" d="M348.6,78V38.4c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5c-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2c-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9
	c-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1,0c-2.2,0.9-4.1,2.2-5.7,3.9c-1.7,1.8-3.1,3.9-4,6.2c-1.1,2.7-1.6,5.5-1.7,8.4v39.6h-17.5V37.5
	c0-5,1-10,2.9-14.7c1.7-4.3,4.3-8.3,7.6-11.6c3.3-3.2,7.1-5.8,11.4-7.5c8.9-3.5,18.8-3.6,27.7-0.1c4.3,1.7,8.2,4.3,11.4,7.5
	c3.3,3.3,5.9,7.3,7.6,11.6c1.8,4.7,2.6,9.7,2.5,14.7v40.3h-17.2V78z"/><path class="" d="M412.8,80c-21.1,0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4,38.3-39.4c21.1,0,38.2,17.6,38.2,39.4c0,2-0.2,4.1-0.4,6
	l-0.1,0.6h-59.7l0.3,0.8c3.6,12,16.1,18.8,28.1,15.2c3-0.9,5.9-2.4,8.3-4.5c0,0,1.1-1,1.3-1.1h18.6l-0.5,1.1
	C440.5,71.7,427.3,79.9,412.8,80z M412.8,17.1c-10,0.1-18.8,6.6-21.7,16.2l-0.3,0.8h44l-0.3-0.8C431.6,23.6,422.8,17.1,412.8,17.1z"/><path class="" d="M457,3.2V2.7h18.9c2.3,18.1,8.2,46.9,13.4,60c5.5-13,11.8-41.8,14.1-60h15.8c2.4,18.1,8.6,45.7,14.2,60
	c5.2-14.2,11-41.8,13.4-60h18.8v0.5c-4.4,28.3-12.6,57.5-19.6,74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37c-2.3,13-7.4,28.3-11,37h-23.5
	C468.5,59.1,459.5,27.3,457,3.2z"/><path class="" d="M573.5,74.7V60.4h0.8c6.6,1.8,13.3,2.9,20.1,3.1h3.9c6.1,0,10.8-1.9,10.8-8.1c0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1
	c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9c0-15.1,12.4-21.3,27.5-21.3h3.9c4.7,0,14,1.2,18.2,2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5
	c-5.5,0-10.1,1.1-10.1,6.5c0,4.3,3.2,5.9,7,6.9l11.6,3.2c11.2,3,17,9.6,17,21.6c0,16.6-12,22.9-28.6,22.9h-3.9
	C587.3,78,580.2,76.8,573.5,74.7z"/><circle class="" cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path class="" d="M247.7,1.4c-21.2,0-38.5,17.6-38.5,39.4s17.2,39.4,38.5,39.4s38.5-17.6,38.5-39.4S268.9,1.4,247.7,1.4z
	 M247.7,69.5c-14.8,0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6,26.9-28.6c14.8,0,26.9,12.9,26.9,28.6S262.6,69.5,247.7,69.5z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/hava-durumu" title="Hava durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a class="c-menu-icons--live" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/live" title="Canlı"><span class="c-menu-icons--live__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg></span><span class="list-item__link c-menu-icons--live__text">Canlı</span></a></li></ul><div class="js-programs-menu c-programs-menu c-header-sub-menu u-hide-for-all"><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" class="title" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/smart-regions" class="js-menu-program-smart-regions list-item__link" aria-label="Read more about smart-regions">Akıllı Bölgeler
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/bruksel-burosu" class="js-menu-program-bruksel-burosu list-item__link" aria-label="Read more about bruksel-burosu">Brüksel Bürosu
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/state-of-the-union" class="js-menu-program-state-of-the-union list-item__link" aria-label="Read more about state-of-the-union">Bi̇rli̇ği̇n Durumu
                  </a></li></ul><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/ekonomi" class="title" aria-label="Read more about Ekonomi">
                  Ekonomi
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/business-line" class="js-menu-program-business-line list-item__link" aria-label="Read more about business-line">Business Line
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/business-planet" class="js-menu-program-business-planet list-item__link" aria-label="Read more about business-planet">Business Planet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/realeconomy" class="js-menu-program-realeconomy list-item__link" aria-label="Read more about realeconomy">Gerçek Ekonomi̇
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/target" class="js-menu-program-target list-item__link" aria-label="Read more about target">Hedef
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/piyasalar" class="js-menu-program-piyasalar list-item__link" aria-label="Read more about piyasalar">Piyasalar
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/uluslararasi" class="title" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/aid-zone" class="js-menu-program-aid-zone list-item__link" aria-label="Read more about aid-zone">Aid Zone
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" class="js-menu-program-dunya list-item__link" aria-label="Read more about dunya">Dünya
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/global-japan" class="js-menu-program-global-japan list-item__link" aria-label="Read more about global-japan">Global Japan
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/view" class="js-menu-program-view list-item__link" aria-label="Read more about view">Görüş
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/globalconversation" class="js-menu-program-globalconversation list-item__link" aria-label="Read more about globalconversation">Küresel Tartışmalar
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/nocomment" class="js-menu-program-nocomment list-item__link" aria-label="Read more about nocomment">No Comment
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/rop" class="js-menu-program-rop list-item__link" aria-label="Read more about rop">Röp
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/spotlight" class="js-menu-program-spotlight list-item__link" aria-label="Read more about spotlight">Spotlight
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/unreported-europe" class="js-menu-program-unreported-europe list-item__link" aria-label="Read more about unreported-europe">Unreported Europe
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/lifestyle/kultur" class="title" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/cult" class="js-menu-program-cult list-item__link" aria-label="Read more about cult">Cult
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/musica" class="js-menu-program-musica list-item__link" aria-label="Read more about musica">Musica
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/cinema" class="js-menu-program-cinema list-item__link" aria-label="Read more about cinema">Si̇nema
                  </a></li></ul><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/spor" class="title" aria-label="Read more about Spor">
                  Spor
                </a></div><ul></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/knowledge/sci-tech" class="title" aria-label="Read more about BİLİM-TEKNİK">
                  Bi̇li̇m-tekni̇k
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/sci-tech" class="js-menu-program-sci-tech list-item__link" aria-label="Read more about sci-tech">Bi̇li̇m-Tekni̇k
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/climate-now" class="js-menu-program-climate-now list-item__link" aria-label="Read more about climate-now">Climate Now
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/futuris" class="js-menu-program-futuris list-item__link" aria-label="Read more about futuris">Futuris
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/ocean" class="js-menu-program-ocean list-item__link" aria-label="Read more about ocean">Ocean
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/space-chronicles-with-luca-parmitano" class="js-menu-program-space-chronicles-with-luca-parmitano list-item__link" aria-label="Read more about space-chronicles-with-luca-parmitano">Space Chronicles With Luca Parmitano
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/lifestyle/travel" class="title" aria-label="Read more about GEZİ">
                  Gezi̇
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/explore" class="js-menu-program-explore list-item__link" aria-label="Read more about explore">Explore
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/focus" class="js-menu-program-focus list-item__link" aria-label="Read more about focus">Focus
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/postcards" class="js-menu-program-postcards list-item__link" aria-label="Read more about postcards">Kartpostal
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/taste" class="js-menu-program-taste list-item__link" aria-label="Read more about taste">Lezzet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/adventures" class="js-menu-program-adventures list-item__link" aria-label="Read more about adventures">Macera
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><span class="title">Özel yayın</span></div><ul><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/special/angola-360" class="js-menu-program-hub_angola-360 list-item__link" aria-label="Read more about hub_angola-360">Angola 360
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/special/croatia-360" class="js-menu-program-hub_croatia-360 list-item__link" aria-label="Read more about hub_croatia-360">Croatia 360
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/special/destination-dubai" class="js-menu-program-hub_destination-dubai list-item__link" aria-label="Read more about hub_destination-dubai">Destination Dubai
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/special/coronavirus" class="js-menu-program-hub_Coronavirus list-item__link" aria-label="Read more about hub_Coronavirus">Koronavi̇rüs
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/special/climate" class="js-menu-program-hub_Climate list-item__link" aria-label="Read more about hub_Climate">İklim Krizi
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__footer"><footer class="c-section__footer"><a class="c-section__footer__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar">
    Tüm Programlar
  </a></footer></div></div></nav></section><section class="o-header-menu--mobile u-hide-for-medium"><nav class="o-header-menu__nav"><div class="o-header-menu__list"><a class="c-header-logo__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/" aria-label="Euronews Logo"><svg version="1.1" class="c-header-logo__svg" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" viewbox="0 0 671.3 80" style="enable-background:new 0 0 671.3 85;" xml:space="preserve"><path class="" d="M65.9,58.2C60.6,66,51.7,70.7,42.3,70.8c-13.6,0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9,0.3-3.8,0.3-5.6l0,0
	v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4S4,18.9,4,40.6s17.1,39.4,38.3,39.4c14.4,0,27.4-8.2,34-21.4l1-1.9H66.9
	C66.6,57.2,66.2,57.7,65.9,58.2z M13.2,36.8c1.9-15,14.4-26.3,28.9-26.3s27.1,11.3,28.9,26.3l0.1,0.5h-58V36.8z"/><path class="" d="M123.3,80.1c-4.1,0-8.2-0.8-12.1-2.3c-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4c-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9
	c-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8V2.8h8.8v45.1c-0.1,3.3,0.4,6.7,1.6,9.8c2.1,5.5,6.3,9.9,11.7,12.2c5.5,2.2,11.6,2.2,17,0
	c2.6-1.1,5-2.7,7-4.8c2.1-2.1,3.7-4.7,4.8-7.4c1.2-3.1,1.9-6.5,1.9-9.8V2.8h8.8v45.9c0,4.4-0.9,8.7-2.6,12.8
	c-3.1,7.4-9,13.3-16.5,16.4C131.5,79.3,127.4,80.1,123.3,80.1z"/><path class="" d="M166.9,78V34.6c0-3.2,0.4-6.3,1.1-9.4c0.9-4,2.7-7.7,5.1-11c3-4,7-7.2,11.6-9.2c5.5-2.5,12.3-3.8,20.2-3.8h1.5
	v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9,0.7-14.6,2.3c-3.3,1.1-6.3,3.1-8.6,5.6c-1.9,2.2-3.4,4.8-4.2,7.6c-0.8,2.7-1.2,5.6-1.2,8.4V78H166.9z"/><path class="" d="M348.6,78V38.4c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5c-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2c-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9
	c-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1,0c-2.2,0.9-4.1,2.2-5.7,3.9c-1.7,1.8-3.1,3.9-4,6.2c-1.1,2.7-1.6,5.5-1.7,8.4v39.6h-17.5V37.5
	c0-5,1-10,2.9-14.7c1.7-4.3,4.3-8.3,7.6-11.6c3.3-3.2,7.1-5.8,11.4-7.5c8.9-3.5,18.8-3.6,27.7-0.1c4.3,1.7,8.2,4.3,11.4,7.5
	c3.3,3.3,5.9,7.3,7.6,11.6c1.8,4.7,2.6,9.7,2.5,14.7v40.3h-17.2V78z"/><path class="" d="M412.8,80c-21.1,0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4,38.3-39.4c21.1,0,38.2,17.6,38.2,39.4c0,2-0.2,4.1-0.4,6
	l-0.1,0.6h-59.7l0.3,0.8c3.6,12,16.1,18.8,28.1,15.2c3-0.9,5.9-2.4,8.3-4.5c0,0,1.1-1,1.3-1.1h18.6l-0.5,1.1
	C440.5,71.7,427.3,79.9,412.8,80z M412.8,17.1c-10,0.1-18.8,6.6-21.7,16.2l-0.3,0.8h44l-0.3-0.8C431.6,23.6,422.8,17.1,412.8,17.1z"/><path class="" d="M457,3.2V2.7h18.9c2.3,18.1,8.2,46.9,13.4,60c5.5-13,11.8-41.8,14.1-60h15.8c2.4,18.1,8.6,45.7,14.2,60
	c5.2-14.2,11-41.8,13.4-60h18.8v0.5c-4.4,28.3-12.6,57.5-19.6,74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37c-2.3,13-7.4,28.3-11,37h-23.5
	C468.5,59.1,459.5,27.3,457,3.2z"/><path class="" d="M573.5,74.7V60.4h0.8c6.6,1.8,13.3,2.9,20.1,3.1h3.9c6.1,0,10.8-1.9,10.8-8.1c0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1
	c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9c0-15.1,12.4-21.3,27.5-21.3h3.9c4.7,0,14,1.2,18.2,2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5
	c-5.5,0-10.1,1.1-10.1,6.5c0,4.3,3.2,5.9,7,6.9l11.6,3.2c11.2,3,17,9.6,17,21.6c0,16.6-12,22.9-28.6,22.9h-3.9
	C587.3,78,580.2,76.8,573.5,74.7z"/><circle class="" cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path class="" d="M247.7,1.4c-21.2,0-38.5,17.6-38.5,39.4s17.2,39.4,38.5,39.4s38.5-17.6,38.5-39.4S268.9,1.4,247.7,1.4z
	 M247.7,69.5c-14.8,0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6,26.9-28.6c14.8,0,26.9,12.9,26.9,28.6S262.6,69.5,247.7,69.5z"/></svg></a></div><ul class="o-header-menu__icons"><li class="c-menu-icons"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a class="js-menu-live c-menu-icons--live" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/live" title="Canlı"><span class="c-menu-icons--live__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg></span></a></li></ul></nav></section></div><section class="c-breakingNews c-breakingNews--hidden js-breakingNews"><div class="o-section c-breakingNews__content"><strong class="c-breakingNews__title">Son Dakika</strong><div class="c-breakingNews__swiper"><div class="c-swiper c-swiper--breakingNews"><div id="breaking-news-component" class="swiper-container" data-carousel="breaking-news" data-carousel-theme="carousel"><div class="swiper-wrapper"><breaking-news></breaking-news></div><div class="breaking-news-component swiper-pagination"></div></div><div class="breaking-news-component swiper-button-prev u-hide-for-small-only"></div><div class="breaking-news-component swiper-button-next u-hide-for-small-only"></div></div><button class="c-swipper__button close-breaking-news" aria-label="Close alert"><svg version="1.1" class="c-button--cross" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="17px" height="17px" viewbox="0 0 17 17" style="enable-background:new 0 0 17 17;" xml:space="preserve"><polygon points="15.5,16.7 8.5,10.1 1.6,16.7 0.2,15.2 7.1,8.8 0.2,2.3 1.6,0.8 8.5,7.4 15.5,0.8 16.8,2.3 10,8.8 
	16.8,15.2 "/></svg></button></div></div></section></header></div><a href="#" id="dfp-wallpaper-wrapper" class="u-hide-for-all"></a><main id="enw-main-content" class="o-main-container "><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--default  u-show-for-medium " data-event="barre-now-tags"><ul class="o-section__new-nav c-section__nav c-barre-now__tag-list"><li><h3 class="c-barre-now__tag-title">
                Öne çıkan konular
            </h3><span class="c-barre-now__dot">.</span></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/brussels">Brüksel</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/kara-para-aklama">Kara para aklama</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/koronavirus">Koronavirüs</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/fincen-belgeleri">FinCEN Belgeleri</a></li></ul></section><section class="o-section c-section o-block-topstories-newsy "><header class="o-section__new-header "><div class="o-section__new-header__top"><div class="o-section__new-header__label">
                BU KONUDA DAHA FAZLASI
            </div><h1 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Koronavirüs
              </h1></div></header><div class="o-block-topstories-newsy__main"><div class="o-block-topstories-newsy__articles"><article data-nid="1235096" data-cid="4990906" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
                 m-object--demi         m-modeS-1 m-modeM-1 m-modeL-1 m-modeXL-1                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/21/okullarda-yuz-yuze-egitim-anas-n-f-ve-ilkokul-1-inci-s-n-flarda-baslad" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/09/06/630x420_cmsv2_bd9dfb1d-5f7b-5138-b89a-7ddd17f5697a-4990906.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/09/06/210x136_cmsv2_bd9dfb1d-5f7b-5138-b89a-7ddd17f5697a-4990906.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/09/06/508x344_cmsv2_bd9dfb1d-5f7b-5138-b89a-7ddd17f5697a-4990906.jpg 508w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/09/06/630x420_cmsv2_bd9dfb1d-5f7b-5138-b89a-7ddd17f5697a-4990906.jpg 630w" data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Okullarda uyum eğitimi başladı" alt="Okullarda uyum eğitimi başladı"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link m-object__title__link--big-title" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/21/okullarda-yuz-yuze-egitim-anas-n-f-ve-ilkokul-1-inci-s-n-flarda-baslad" title="Okullarda yüz yüze eğitim anasınıfı ve ilkokul 1'inci sınıflarda başladı" target="_self">
                      Yüz yüze eğitim anasınıfı ve ilkokul 1&#039;inci sınıflarda başladı
                  </a></h2></div></article></div><aside class="o-block-topstories-newsy__aside"><article data-nid="1234978" data-cid="4990686" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
                 m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/21/koronavirus-salg-n-nda-son-24-saat-ingiltere-de-kurala-uymayanlara-10-bin-sterlin-ceza" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/06/86/210x136_cmsv2_4cbc8c18-bc9b-5247-90e3-8cdb60bd9953-4990686.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/06/86/210x136_cmsv2_4cbc8c18-bc9b-5247-90e3-8cdb60bd9953-4990686.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/06/86/508x344_cmsv2_4cbc8c18-bc9b-5247-90e3-8cdb60bd9953-4990686.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="İngiltere Başbakanı Boris Johnson" alt="İngiltere Başbakanı Boris Johnson"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/21/koronavirus-salg-n-nda-son-24-saat-ingiltere-de-kurala-uymayanlara-10-bin-sterlin-ceza" title="Koronavirüs salgınında son 24 saat: İngiltere'de karantinayı ihlal edene 10 bin sterlin ceza" target="_self">
                      İngiltere&#039;de karantina ihlaline uymayanlara 10 bin sterline kadar ceza
                  </a></h2></div></article><article data-nid="1234916" data-cid="4990598" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
                 m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/21/72-emmy-odulleri-sahiplerini-buldu-7-odul-kazanan-schitt-s-creek-geceye-damgas-n-vurdu" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/05/98/210x136_cmsv2_319baeeb-b76b-5261-89fd-c483bcd83bbb-4990598.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/05/98/210x136_cmsv2_319baeeb-b76b-5261-89fd-c483bcd83bbb-4990598.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/05/98/508x344_cmsv2_319baeeb-b76b-5261-89fd-c483bcd83bbb-4990598.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="72. Emmy Ödülleri" alt="72. Emmy Ödülleri"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/21/72-emmy-odulleri-sahiplerini-buldu-7-odul-kazanan-schitt-s-creek-geceye-damgas-n-vurdu" title="72. Emmy Ödülleri sahiplerini buldu, 7 ödül kazanan 'Schitt's Creek' geceye damgasını vurdu" target="_self">
                      72. Emmy Ödülleri&#039;nde &#039;Schitt&#039;s Creek&#039; geceye damga vurgu
                  </a></h2></div></article><article data-nid="1045838" data-cid="4563176" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
                 m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/20/koronavirus-covid-19-hangi-ulke-ne-kadar-vaka-kac-kisi-iyilesti-olum-tedavi-ikinci-dalga" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/31/76/210x136_cmsv2_21160a90-bb8f-5fac-9db7-8a03995c3c40-4563176.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/31/76/210x136_cmsv2_21160a90-bb8f-5fac-9db7-8a03995c3c40-4563176.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/31/76/508x344_cmsv2_21160a90-bb8f-5fac-9db7-8a03995c3c40-4563176.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Hangi ülkede ne kadar koronavirüs vakası tespit edildi?" alt="Hangi ülkede ne kadar koronavirüs vakası tespit edildi?"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/20/koronavirus-covid-19-hangi-ulke-ne-kadar-vaka-kac-kisi-iyilesti-olum-tedavi-ikinci-dalga" title="Covid-19 güncel verileri | Ülkelere göre can kaybı ve vaka sayısı" target="_self">
                      Covid-19 güncel verileri | Ülkelere göre can kaybı ve vaka sayısı
                  </a></h2></div></article></aside></div></section><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-show-for-small-only " data-event="barre-now-tags-mobile"><h3 class="c-barre-now__tag-title">
    Öne çıkan konular
  </h3><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/brussels">Brüksel</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/kara-para-aklama">Kara para aklama</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/koronavirus">Koronavirüs</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/fincen-belgeleri">FinCEN Belgeleri</a></li></ul></section><section class="c-section" data-api-url="/api/tag/koronavirus" data-api-search-url="/api/search/tag/koronavirus" data-title="Koronavirüs" data-allow-empty-query="1" data-show-input="1" data-total-result="2717" data-pagination="1"><div class="c-search-page__list" id="c-search-articles"><section class="o-section o-block-listing  qa-listingBlock"><div data-content="[{&quot;id&quot;:1213218,&quot;cid&quot;:4942094,&quot;versionId&quot;:4,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200904_NWSU_13068924&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs nedeniyle ka\u00e7 sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybetti?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 nedeniyle hangi \u00fclkede ka\u00e7 sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybetti?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koranavir\u00fcs nedeniyle hangi \u00fclkede ka\u00e7 sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybetti?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Uluslararas\u0131 Af \u00d6rg\u00fct\u00fc (Amnesty International), Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na ili\u015fkin bir rapor yay\u0131mlad\u0131. Rapora g\u00f6re, d\u00fcnya genelinde 7 binden fazla sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 koronavir\u00fcse yakalanarak hayat\u0131n\u0131 kaybetti. &quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Uluslararas\u0131 Af \u00d6rg\u00fct\u00fc (Amnesty International), Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na ili\u015fkin bir rapor yay\u0131mlad\u0131. Rapora g\u00f6re, d\u00fcnya genelinde 7 binden fazla sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 koronavir\u00fcse yakalanarak hayat\u0131n\u0131 kaybetti. &quot;,&quot;url&quot;:&quot;koranavirus-nedeniyle-hangi-ulkede-kac-saglik-calisani-hayatini-kaybetti&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Uluslararas\u0131 Af \u00d6rg\u00fct\u00fc'n\u00fcn (Amnesty International), Covid-19 salg\u0131n\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na ili\u015fkin eyl\u00fcl ay\u0131 ba\u015f\u0131nda yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 rapora g\u00f6re d\u00fcnya genelinde en az 7 bin sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 koronavir\u00fcse yakalanarak ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.\u00a0 \n\nT\u00fcrk Tabipler Birli\u011fi'nin son a\u00e7\u0131klamalar\u0131na g\u00f6re T\u00fcrkiye'de ise en az 52 sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybetti. En son 20 Eyl\u00fcl pazar g\u00fcn\u00fc Elaz\u0131\u011f'da g\u00f6revli kad\u0131n hastal\u0131klar\u0131 ve do\u011fum uzman\u0131 Dr Orhan \u00d6zdiller'in Covid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca ge\u00e7ti\u011fimiz haftalarda T\u00fcrkiye'de salg\u0131ndan etkilenen sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131yla ilgili a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \&quot;\u015eu d\u00f6nemde, maalesef enfekte olan sahada \u00e7al\u0131\u015fan sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n say\u0131s\u0131 fazla oldu. Toplam say\u0131m\u0131z 7 bin 428. Yani 1 milyon \u00e7al\u0131\u015fan\u0131m\u0131z i\u00e7inde 7 bin 428 ki\u015fi enfekte, ortalama vakalar\u0131m\u0131z i\u00e7indeki oran\u0131 y\u00fczde 6,5\u2019e yak\u0131n.\&quot; demi\u015fti. \n\n\nAf \u00d6rg\u00fct\u00fc'n\u00fcn  raporunda  incelenen \u00fclkeler aras\u0131nda yaln\u0131zca Meksika'da 1320 sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131n Covid-19 nedeniyle \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc bildirildi. Buna g\u00f6re Meksika, pandemi s\u00fcrecinde sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n en \u00e7ok \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclke oldu. \n\nRapora g\u00f6re, Meksika'dan sonra en fazla sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 kayb\u0131 ya\u015fayan \u00fclkeler s\u0131ras\u0131yla Amerika Birle\u015fik Devletleri (ABD), \u0130ngiltere, Brezilya, Rusya ve Hindistan olarak kaydedildi. \n\nABD'de 1077, \u0130ngiltere'de 649, Brezilya'da 634, Rusya'da 631, Hindistan'da ise 573 sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 Covid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\nRaporda, Uluslararas\u0131 Af \u00d6rg\u00fct\u00fc Ekonomik ve Sosyal Adalet Birimi Direkt\u00f6r\u00fc Steve Cockburn'un g\u00f6r\u00fc\u015flerine de yer verildi. \n\nCockburn'\u00fcn \&quot;7 binin \u00fczerinde ki\u015finin, ba\u015fkalar\u0131n\u0131n hayat\u0131n\u0131 kurtarmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken \u00f6lmesi, sars\u0131c\u0131 boyutlarda bir krizdir. G\u00fcvenli bir i\u015f ortam\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmak her sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131n hakk\u0131d\u0131r. Bu kadar y\u00fcksek say\u0131da ki\u015finin nihai bedeli \u00f6d\u00fcyor olmas\u0131 bir skandal\&quot; ifadelerini kulland\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131ld\u0131. \n\nRaporda ayr\u0131ca, incelenen \u00fclkelerde sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 \u00f6l\u00fcmlerinin oldu\u011fundan az bildirilmesi nedeniyle ger\u00e7ek say\u0131n\u0131n \u00e7ok daha y\u00fcksek olabilece\u011finin alt\u0131 \u00e7izildi. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Uluslararas\u0131 Af \u00d6rg\u00fct\u00fc&amp;#039;n\u00fcn (Amnesty International), Covid-19 salg\u0131n\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na ili\u015fkin eyl\u00fcl ay\u0131 ba\u015f\u0131nda yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 rapora g\u00f6re d\u00fcnya genelinde en az 7 bin sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 koronavir\u00fcse yakalanarak ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. <\/p>\n<p>T\u00fcrk Tabipler Birli\u011fi&amp;#039;nin son a\u00e7\u0131klamalar\u0131na g\u00f6re T\u00fcrkiye&amp;#039;de ise en az 52 sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybetti. En son 20 Eyl\u00fcl pazar g\u00fcn\u00fc Elaz\u0131\u011f&amp;#039;da g\u00f6revli kad\u0131n hastal\u0131klar\u0131 ve do\u011fum uzman\u0131 Dr Orhan \u00d6zdiller&amp;#039;in Covid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131.<\/p>\n<div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n        <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n          <div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1307601368425926656\&quot;><\/div>\n        <\/figure>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca ge\u00e7ti\u011fimiz haftalarda T\u00fcrkiye&amp;#039;de salg\u0131ndan etkilenen sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131yla ilgili a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \&quot;\u015eu d\u00f6nemde, maalesef enfekte olan sahada \u00e7al\u0131\u015fan sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n say\u0131s\u0131 fazla oldu. Toplam say\u0131m\u0131z 7 bin 428. Yani 1 milyon \u00e7al\u0131\u015fan\u0131m\u0131z i\u00e7inde 7 bin 428 ki\u015fi enfekte, ortalama vakalar\u0131m\u0131z i\u00e7indeki oran\u0131 y\u00fczde 6,5\u2019e yak\u0131n.\&quot; demi\u015fti.  <\/p>\n<p>Af \u00d6rg\u00fct\u00fc&amp;#039;n\u00fcn <a href=\&quot;https:\/\/www.amnesty.org\/en\/latest\/news\/2020\/09\/amnesty-analysis-7000-health-workers-have-died-from-covid19\/\&quot;>raporunda<\/a> incelenen \u00fclkeler aras\u0131nda yaln\u0131zca Meksika&amp;#039;da 1320 sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131n Covid-19 nedeniyle \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc bildirildi. Buna g\u00f6re Meksika, pandemi s\u00fcrecinde sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n en \u00e7ok \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclke oldu.<\/p>\n<p>Rapora g\u00f6re, Meksika&amp;#039;dan sonra en fazla sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 kayb\u0131 ya\u015fayan \u00fclkeler s\u0131ras\u0131yla Amerika Birle\u015fik Devletleri (ABD), \u0130ngiltere, Brezilya, Rusya ve Hindistan olarak kaydedildi.<\/p>\n<div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/covid-19-saglik-calisani-1hnp278xe1yn4gq?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n        <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n           <div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;c74aea27-dbd7-47ae-aaf4-c20c237ee979\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;covid 19 sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131\&quot;><\/div><script>!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);<\/script> \n        <\/div>\n      <\/div>\n    <\/figure>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n<p>ABD&amp;#039;de 1077, \u0130ngiltere&amp;#039;de 649, Brezilya&amp;#039;da 634, Rusya&amp;#039;da 631, Hindistan&amp;#039;da ise 573 sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 Covid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti.<\/p>\n<p>Raporda, Uluslararas\u0131 Af \u00d6rg\u00fct\u00fc Ekonomik ve Sosyal Adalet Birimi Direkt\u00f6r\u00fc Steve Cockburn&amp;#039;un g\u00f6r\u00fc\u015flerine de yer verildi.<\/p>\n<p>Cockburn&amp;#039;\u00fcn \&quot;7 binin \u00fczerinde ki\u015finin, ba\u015fkalar\u0131n\u0131n hayat\u0131n\u0131 kurtarmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken \u00f6lmesi, sars\u0131c\u0131 boyutlarda bir krizdir. G\u00fcvenli bir i\u015f ortam\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmak her sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131n hakk\u0131d\u0131r. Bu kadar y\u00fcksek say\u0131da ki\u015finin nihai bedeli \u00f6d\u00fcyor olmas\u0131 bir skandal\&quot; ifadelerini kulland\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131ld\u0131.<\/p>\n<p>Raporda ayr\u0131ca, incelenen \u00fclkelerde sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 \u00f6l\u00fcmlerinin oldu\u011fundan az bildirilmesi nedeniyle ger\u00e7ek say\u0131n\u0131n \u00e7ok daha y\u00fcksek olabilece\u011finin alt\u0131 \u00e7izildi.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1599203716,&quot;publishedAt&quot;:1600597951,&quot;updatedAt&quot;:1600597953,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/20\/koranavirus-nedeniyle-hangi-ulkede-kac-saglik-calisani-hayatini-kaybetti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/94\/20\/94\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_15a37b9c-d6a5-50d2-9f53-bf2a898d81c1-4942094.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 nedeniyle d\u00fcnya genelinde hayat\u0131n\u0131 kaybeden sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 say\u0131s\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 nedeniyle d\u00fcnya genelinde hayat\u0131n\u0131 kaybeden sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 say\u0131s\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Infogram&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:4088,&quot;height&quot;:2346},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/94\/20\/94\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2bfa6c47-868e-5abb-aa4a-eee9c4ed27f7-4942094.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 &quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 &quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1280,&quot;height&quot;:853}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sade&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Gizem Sade&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@GizemSadee&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22970,&quot;slug&quot;:&quot;pandemic&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;pandemi&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22740,&quot;slug&quot;:&quot;health-worker&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sagl-k-cal-san-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22742,&quot;slug&quot;:&quot;health-personnel&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sagl-k-personeli&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k personeli&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k personeli&quot;},{&quot;id&quot;:8087,&quot;slug&quot;:&quot;death&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;olum&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:1},{&quot;slug&quot;:&quot;infogram&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1213514},{&quot;id&quot;:1213708},{&quot;id&quot;:1215006}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/20\/koranavirus-nedeniyle-hangi-ulkede-kac-saglik-calisani-hayatini-kaybetti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600597953,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/20\/koranavirus-nedeniyle-hangi-ulkede-kac-saglik-calisani-hayatini-kaybetti&quot;},{&quot;id&quot;:1174030,&quot;cid&quot;:4859690,&quot;versionId&quot;:4,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200803_NWSU_12759537&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 bulmaya en yak\u0131n \u00fclkeler hangileri?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 bulmaya en yak\u0131n \u00fclkeler hangileri?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 bulmaya en yak\u0131n \u00fclkeler hangileri? &quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 Covid-19 salg\u0131n\u0131 h\u0131zla yay\u0131l\u0131rken bilim insanlar\u0131 vir\u00fcse kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 ve ila\u00e7 geli\u015ftirmek i\u00e7in zamanla yar\u0131\u015f\u0131yor. Hangi \u00fclkede Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 devam ediyor?&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 Covid-19 salg\u0131n\u0131 h\u0131zla yay\u0131l\u0131rken bilim insanlar\u0131 vir\u00fcse kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 ve ila\u00e7 geli\u015ftirmek i\u00e7in zamanla yar\u0131\u015f\u0131yor. Hangi \u00fclkede Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 devam ediyor?&quot;,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-ulkeler-hangileri&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 Covid-19 salg\u0131n\u0131 h\u0131zla yay\u0131l\u0131rken bilim insanlar\u0131 vir\u00fcse kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 ve ila\u00e7 geli\u015ftirmek i\u00e7in zamanla yar\u0131\u015f\u0131yor. \n\n\u00c7al\u0131\u015fmalardan baz\u0131lar\u0131 vir\u00fcs\u00fcn tedavisi, baz\u0131lar\u0131 ise ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini g\u00fc\u00e7lendirmeye y\u00f6nelik.  Peki, \u015fimdiye kadar a\u015f\u0131 geli\u015ftiren \u00fclkelerin klinik a\u015famas\u0131nda ne kadar a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 var?  \n\nBu a\u015f\u0131lar hangi a\u015famada? \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc verilerine g\u00f6re, eyl\u00fcl ba\u015f\u0131 itibariyle 182 a\u015f\u0131 aday\u0131 klinik \u00f6ncesi de\u011ferlendirme a\u015famas\u0131nda. Bunlar aras\u0131nda 36 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n klinik denemeleri s\u00fcr\u00fcyor. \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc faz a\u015famas\u0131nda olan 9 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n insan \u00fczerinde denemelerine ba\u015fland\u0131. \n\nEn \u00e7ok konu\u015fulan a\u015f\u0131lar hangileri? \n\nAstraZeneca\/Oxford \u00dcniversitesi \nModerna \nPfizer\/BioNTech \nJohnson &amp; Johnson \nSanofi\/GlaxoSmithKline \nNovavax \nRus  Sputnik V  a\u015f\u0131s\u0131 \n\u00c7in'de geli\u015ftirilen a\u015f\u0131 adaylar\u0131 \n\nEn \u00e7ok a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 \u00c7in'den \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) verilerine g\u00f6re \u00c7in'de 3'\u00fc \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc, 6's\u0131 birinci ve ikinci klinik deneme a\u015famalar\u0131ndaki 9 a\u015f\u0131 aday\u0131 insanlar \u00fczerinde test ediliyor. \n\n\u00c7in'den sonra ABD'nin 8 a\u015f\u0131 aday\u0131 klinik deneme etab\u0131nda. ABD'nin en geli\u015fmi\u015f a\u015f\u0131s\u0131 Moderna \u015firketi taraf\u0131ndan \u00fcretiliyor. Yetkililer bu a\u015f\u0131n\u0131n sonbaharda haz\u0131r olabilece\u011fini ifade ediyor. \n\nKlinik denemelerin etaplar\u0131 nedir? \n\nBir a\u015f\u0131n\u0131n yayg\u0131n olarak kullan\u0131labilmesi i\u00e7in 3 a\u015famada insanlar \u00fczerinde test edilmesi gerekiyor. \n\nKlinik denemelerin ilk a\u015famas\u0131nda, az say\u0131daki g\u00f6n\u00fcll\u00fc sa\u011fl\u0131kl\u0131 denek \u00fczerinde a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n g\u00fcvenli olup olmad\u0131\u011f\u0131 ve olas\u0131 yan etkileri ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor. \n\n\u0130kinci a\u015famada, g\u00fcvenilirli\u011fi do\u011frulanan a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n etkinli\u011fi 100\u2019den fazla denek \u00fczerinde test ediliyor. \n\n\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc ve son a\u015famada ise ayn\u0131 i\u015flem, birka\u00e7 bin denekle tekrarlan\u0131yor. T\u00fcm bu s\u00fcre\u00e7, aylar ve hatta y\u0131llar alabiliyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 Covid-19 salg\u0131n\u0131 h\u0131zla yay\u0131l\u0131rken bilim insanlar\u0131 vir\u00fcse kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 ve ila\u00e7 geli\u015ftirmek i\u00e7in zamanla yar\u0131\u015f\u0131yor.<\/p>\n<p>\u00c7al\u0131\u015fmalardan baz\u0131lar\u0131 vir\u00fcs\u00fcn tedavisi, baz\u0131lar\u0131 ise ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini g\u00fc\u00e7lendirmeye y\u00f6nelik. <strong>Peki, \u015fimdiye kadar a\u015f\u0131 geli\u015ftiren \u00fclkelerin klinik a\u015famas\u0131nda ne kadar a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 var?<\/strong><\/p>\n<h2><strong>Bu a\u015f\u0131lar hangi a\u015famada?<\/strong><\/h2><p>D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc verilerine g\u00f6re, eyl\u00fcl ba\u015f\u0131 itibariyle 182 a\u015f\u0131 aday\u0131 klinik \u00f6ncesi de\u011ferlendirme a\u015famas\u0131nda. Bunlar aras\u0131nda 36 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n klinik denemeleri s\u00fcr\u00fcyor. \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc faz a\u015famas\u0131nda olan 9 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n insan \u00fczerinde denemelerine ba\u015fland\u0131.<\/p>\n<h2>En \u00e7ok konu\u015fulan a\u015f\u0131lar hangileri?<\/h2><ul>\n<li><a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/12\/oxford-universitesi-ara-verilen-covid-19-as-s-n-n-klinik-denemelerine-devam-edecek\&quot;>AstraZeneca\/Oxford \u00dcniversitesi<\/a><\/li>\n<li><a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/10\/covid-19-as-s-n-n-trump-n-dedigi-gibi-3-kas-m-dan-once-haz-r-olmas-mumkun-mu-\&quot;>Moderna<\/a><\/li>\n<li>Pfizer\/BioNTech<\/li>\n<li>Johnson &amp;amp; Johnson<\/li>\n<li>Sanofi\/GlaxoSmithKline<\/li>\n<li>Novavax<\/li>\n<li>Rus <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/04\/the-lancet-rus-covid-19-as-s-deneklerin-yuzde-100-unde-antikor-olusmas-n-saglad-\&quot;>Sputnik V<\/a> a\u015f\u0131s\u0131<\/li>\n<li>\u00c7in'de geli\u015ftirilen a\u015f\u0131 adaylar\u0131<\/li>\n<\/ul>\n<div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/asi-calismalari-1h0r6r1dkopl2ek?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n        <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n           <div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;42fafb5c-819d-4a57-adfe-806b102e120d\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131\&quot;><\/div><script>!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);<\/script> \n        <\/div>\n      <\/div>\n    <\/figure>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n<h2>En \u00e7ok a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 \u00c7in'den<\/h2><p>D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) verilerine g\u00f6re \u00c7in&amp;#039;de 3&amp;#039;\u00fc \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc, 6&amp;#039;s\u0131 birinci ve ikinci klinik deneme a\u015famalar\u0131ndaki 9 a\u015f\u0131 aday\u0131 insanlar \u00fczerinde test ediliyor.<\/p>\n<p>\u00c7in&amp;#039;den sonra ABD&amp;#039;nin 8 a\u015f\u0131 aday\u0131 klinik deneme etab\u0131nda. ABD&amp;#039;nin en geli\u015fmi\u015f a\u015f\u0131s\u0131 Moderna \u015firketi taraf\u0131ndan \u00fcretiliyor. Yetkililer bu a\u015f\u0131n\u0131n sonbaharda haz\u0131r olabilece\u011fini ifade ediyor.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4792792,4776134\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/09\/covid-19-a-care-aray-s-koronavirus-as-cal-smalar-ad-m-ad-m-nas-l-ilerledi\&quot;>Covid-19'a \u00e7are aray\u0131\u015f\u0131: Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ad\u0131m ad\u0131m nas\u0131l ilerledi?<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/07\/07\/covid-19-as-s-n-n-bir-iki-y-lda-bulunabilmesi-mumkun-mu-as-uretiminde-hangi-sureclerden-ge\&quot;>Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n bir iki y\u0131lda bulunabilmesi m\u00fcmk\u00fcn m\u00fc? A\u015f\u0131 \u00fcretiminde hangi s\u00fcre\u00e7lerden ge\u00e7iliyor?<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<h2>Klinik denemelerin etaplar\u0131 nedir?<\/h2><p>Bir a\u015f\u0131n\u0131n yayg\u0131n olarak kullan\u0131labilmesi i\u00e7in 3 a\u015famada insanlar \u00fczerinde test edilmesi gerekiyor.<\/p>\n<p>Klinik denemelerin ilk a\u015famas\u0131nda, az say\u0131daki g\u00f6n\u00fcll\u00fc sa\u011fl\u0131kl\u0131 denek \u00fczerinde a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n g\u00fcvenli olup olmad\u0131\u011f\u0131 ve olas\u0131 yan etkileri ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor.<\/p>\n<p>\u0130kinci a\u015famada, g\u00fcvenilirli\u011fi do\u011frulanan a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n etkinli\u011fi 100\u2019den fazla denek \u00fczerinde test ediliyor.<\/p>\n<p>\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc ve son a\u015famada ise ayn\u0131 i\u015flem, birka\u00e7 bin denekle tekrarlan\u0131yor. T\u00fcm bu s\u00fcre\u00e7, aylar ve hatta y\u0131llar alabiliyor.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1596450183,&quot;publishedAt&quot;:1600584028,&quot;updatedAt&quot;:1600584046,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/20\/covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-ulkeler-hangileri&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/85\/96\/90\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_432cbf37-f595-51c5-a4fd-950b48380497-4859690.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;height&quot;:1080}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:12030,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:23284,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:139,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;infogram&quot;,&quot;count&quot;:1},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1216396},{&quot;id&quot;:1234122}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;H\u00fcseyin Koyuncu&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/20\/covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-ulkeler-hangileri&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600584046,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/20\/covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-ulkeler-hangileri&quot;},{&quot;id&quot;:1234120,&quot;cid&quot;:4988440,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200919_NWSU_13241358&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19: Rusya, Coronavir adl\u0131 ilac\u0131n eczanelerde sat\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in onay al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Rusya'da Covid-19 tedavisi i\u00e7in Coronavir adl\u0131 yeni ilaca onay&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Rusya'da Covid-19 tedavisi i\u00e7in Coronavir adl\u0131 yeni ilaca onay&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Coronavirin hafif ve orta d\u00fczeyde seyreden ve ayakta tedavi g\u00f6ren Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n tedavisinde kullan\u0131labilece\u011fi belirtiliyor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Coronavirin hafif ve orta d\u00fczeyde seyreden ve ayakta tedavi g\u00f6ren Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n tedavisinde kullan\u0131labilece\u011fi belirtiliyor.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-rusya-coronavir-adl-ilac-n-eczanelerde-sat-s-icin-onay-al-nd-g-n-duyurdu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Rusya koronavir\u00fcsle m\u00fccadelede k\u00fcresel \u00e7apta lider olmak i\u00e7in \u00e7abalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Covid-19 testleri ihra\u00e7 eden ve \u00fclkede geli\u015ftirilen Sputnik-V koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in uluslararas\u0131 s\u00f6zle\u015fmeleri garanti alt\u0131na almaya \u00e7al\u0131\u015fan Rusya \u015fimdi de hastal\u0131\u011f\u0131n tedavisinde kullan\u0131lmak \u00fczere ikinci bir ilac\u0131 piyasaya s\u00fcrmeye haz\u0131rlan\u0131yor. \n\nBu kapsam\u0131nda Rus ila\u00e7 \u015firketi R-Pharm, Coronavir adl\u0131 ilac\u0131n \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki hafta eczanelerde sat\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in onay al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \u015eirket, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki haftadan itibaren ilac\u0131n piyasaya sunulabilmesi i\u00e7in eczanelerle g\u00f6r\u00fc\u015fmeler y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bildirdi.  \n\nRusya'n\u0131n \u00fcretti\u011fi ila\u00e7lar hangileri? \n\nCoronavirin hafif ve orta d\u00fczeyde seyreden ve ayakta tedavi g\u00f6ren Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n tedavisinde kullan\u0131labilece\u011fi belirtiliyor. \n\nMay\u0131s ay\u0131nda da Avifavir adl\u0131 bir ba\u015fka ila\u00e7 Rus yetkililerden re\u00e7eteye tabi ila\u00e7 olarak sat\u0131labilmesi i\u00e7in onay alm\u0131\u015ft\u0131. Haziran ay\u0131ndan bu yana hastanelerde kullan\u0131lan Avifavir hen\u00fcz eczanelerde sat\u0131\u015fa sunulmad\u0131.  \n\nHe iki ilac\u0131n da etken maddesini olu\u015fturan ve ilk olarak Japonya'da geli\u015ftirilen favipiravir vir\u00fctik hastal\u0131klar\u0131n temel tedavisinde yayg\u0131n bi\u00e7imde kullan\u0131l\u0131yor.  \n\nCoronavir g\u00fcvenli mi? \n\nR-Pharm Coronavir'in \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015fama klinik deneyleri 168 hasta \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015ftirdikten sonra onay ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Ayr\u0131ca resmi kay\u0131tlarda Coronavir'in temmuz ay\u0131nda yaln\u0131zca hastane tedavilerinde kullan\u0131lmak \u00fczere ilk kez onay ald\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. \n\nAncak uzmanlar ilac\u0131n deneme say\u0131s\u0131n\u0131n nispeten az oldu\u011funa dikkat \u00e7ekiyor. \u00d6rne\u011fin Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131'n\u0131n (EMA) ge\u00e7ti\u011fimiz cuma g\u00fcn\u00fc Covid-19 hastalar\u0131 \u00fczerinde kullan\u0131lmas\u0131na izin verdi\u011fi  deksametazon  steroid ilac\u0131 i\u00e7in \u0130ngiltere'de y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalarda binlerce hasta \u00fczerinde denemeler yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Rusya koronavir\u00fcsle m\u00fccadelede k\u00fcresel \u00e7apta lider olmak i\u00e7in \u00e7abalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Covid-19 testleri ihra\u00e7 eden ve \u00fclkede geli\u015ftirilen Sputnik-V koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in uluslararas\u0131 s\u00f6zle\u015fmeleri garanti alt\u0131na almaya \u00e7al\u0131\u015fan Rusya \u015fimdi de hastal\u0131\u011f\u0131n tedavisinde kullan\u0131lmak \u00fczere ikinci bir ilac\u0131 piyasaya s\u00fcrmeye haz\u0131rlan\u0131yor.<\/p>\n<p>Bu kapsam\u0131nda Rus ila\u00e7 \u015firketi R-Pharm, Coronavir adl\u0131 ilac\u0131n \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki hafta eczanelerde sat\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in onay al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \u015eirket, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki haftadan itibaren ilac\u0131n piyasaya sunulabilmesi i\u00e7in eczanelerle g\u00f6r\u00fc\u015fmeler y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bildirdi.<\/p>\n<h2>Rusya'n\u0131n \u00fcretti\u011fi ila\u00e7lar hangileri?<\/h2><p>Coronavirin hafif ve orta d\u00fczeyde seyreden ve ayakta tedavi g\u00f6ren Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n tedavisinde kullan\u0131labilece\u011fi belirtiliyor.<\/p>\n<p>May\u0131s ay\u0131nda da Avifavir adl\u0131 bir ba\u015fka ila\u00e7 Rus yetkililerden re\u00e7eteye tabi ila\u00e7 olarak sat\u0131labilmesi i\u00e7in onay alm\u0131\u015ft\u0131. Haziran ay\u0131ndan bu yana hastanelerde kullan\u0131lan Avifavir hen\u00fcz eczanelerde sat\u0131\u015fa sunulmad\u0131.<\/p>\n<p>He iki ilac\u0131n da etken maddesini olu\u015fturan ve ilk olarak Japonya&amp;#039;da geli\u015ftirilen favipiravir vir\u00fctik hastal\u0131klar\u0131n temel tedavisinde yayg\u0131n bi\u00e7imde kullan\u0131l\u0131yor.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4972502,4859690\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/20\/covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-ulkeler-hangileri\&quot;>Koronavir\u00fcs: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 bulmaya en yak\u0131n \u00fclkeler hangileri?<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/12\/rusya-covid-19-as-s-sputnik-v-i-tum-yurda-dag-tmaya-baslad-pazartesi-nakliyat-tamamlanacak\&quot;>Rusya, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V'i t\u00fcm yurda da\u011f\u0131tmaya ba\u015flad\u0131: Pazartesi nakliyat tamamlanacak<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<h2>Coronavir g\u00fcvenli mi?<\/h2><p>R-Pharm Coronavir&amp;#039;in \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015fama klinik deneyleri 168 hasta \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015ftirdikten sonra onay ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Ayr\u0131ca resmi kay\u0131tlarda Coronavir&amp;#039;in temmuz ay\u0131nda yaln\u0131zca hastane tedavilerinde kullan\u0131lmak \u00fczere ilk kez onay ald\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.<\/p>\n<p>Ancak uzmanlar ilac\u0131n deneme say\u0131s\u0131n\u0131n nispeten az oldu\u011funa dikkat \u00e7ekiyor. \u00d6rne\u011fin Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131&amp;#039;n\u0131n (EMA) ge\u00e7ti\u011fimiz cuma g\u00fcn\u00fc Covid-19 hastalar\u0131 \u00fczerinde kullan\u0131lmas\u0131na izin verdi\u011fi <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/06\/17\/covid-19-un-tedavisinde-olum-oran-n-dusurdugu-ac-klanan-deksametazon-nedir-yan-etkileri-ne\&quot;>deksametazon<\/a> steroid ilac\u0131 i\u00e7in \u0130ngiltere&amp;#039;de y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalarda binlerce hasta \u00fczerinde denemeler yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4938970\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/03\/steroid-ilaclar-covid-19-hastalar-icin-umut-oldu-olumler-ucte-bir-oran-nda-azald-arast-rma\&quot;>Steroid ila\u00e7lar\u0131 Covid-19 hastalar\u0131 i\u00e7in umut oldu, \u00f6l\u00fcmler \u00fc\u00e7te bir oran\u0131nda azald\u0131 | Ara\u015ft\u0131rma<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600531728,&quot;publishedAt&quot;:1600538441,&quot;updatedAt&quot;:1600538483,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/covid-19-rusya-coronavir-adl-ilac-n-eczanelerde-sat-s-icin-onay-al-nd-g-n-duyurdu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/91\/07\/78\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_cf908e91-840c-51c8-9f78-ca6fb35f2e27-4910778.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Rusya'dan Covid-19'a kar\u015f\u0131 yeni ila\u00e7&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Rusya'dan Covid-19'a kar\u015f\u0131 yeni ila\u00e7&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Pavel Golovkin\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:4962,&quot;height&quot;:3308}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kanbir&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Berrak Kanbir Rodriguez Sanmartin&quot;,&quot;twitter&quot;:null}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:17660,&quot;slug&quot;:&quot;tedavi&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tedavi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;tedavi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;tedavi&quot;},{&quot;id&quot;:20232,&quot;slug&quot;:&quot;drug-companies&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ilac-firmalar-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ila\u00e7 firmalar\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ila\u00e7 firmalar\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:239,&quot;slug&quot;:&quot;russia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Rusya&quot;},{&quot;id&quot;:24016,&quot;slug&quot;:&quot;steroid&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;steroid&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Steroid&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Steroid&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:2}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1099404},{&quot;id&quot;:1233934},{&quot;id&quot;:1234030}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:239,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/rusya&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:1990,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;moskova&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Moskova&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/covid-19-rusya-coronavir-adl-ilac-n-eczanelerde-sat-s-icin-onay-al-nd-g-n-duyurdu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600538483,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/covid-19-rusya-coronavir-adl-ilac-n-eczanelerde-sat-s-icin-onay-al-nd-g-n-duyurdu&quot;},{&quot;id&quot;:1234104,&quot;cid&quot;:4988398,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200919_NCSU_13240857&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:10}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Fransa: Koronavir\u00fcs y\u00fcz\u00fcnden gelir kayb\u0131na u\u011frayan turist rehberleri protesto g\u00f6sterisi d\u00fczenledi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Fransa'da turist rehberleri h\u00fck\u00fcmetten acil yard\u0131m talep etti&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Fransa'da turist rehberleri h\u00fck\u00fcmetten acil yard\u0131m talep etti&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Fransa'da yeni vaka say\u0131s\u0131 artarken turist rehberleri d\u00fczenledikleri protesto ile h\u00fck\u00fcmetten mali yard\u0131m talep etti&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Fransa'da yeni vaka say\u0131s\u0131 artarken turist rehberleri d\u00fczenledikleri protesto ile h\u00fck\u00fcmetten mali yard\u0131m talep etti&quot;,&quot;url&quot;:&quot;fransa-koronavirus-yuzunden-gelir-kayb-na-ugrayan-turist-rehberleri-protesto-gosterisi-duz&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs tedbirlerinden dolay\u0131 turizm sekt\u00f6r\u00fcnde ya\u015fanan mali kay\u0131p nedeniyle y\u00fczlerce turist rehberi tepkilerini dile getiriyor.  \n\nBa\u015fkent Paris'teki Notre Dame Katedrali yak\u0131nlar\u0131nda toplanan iki y\u00fcz kadar turist rehberi Frans\u0131z h\u00fck\u00fcmetinden mali yard\u0131m talebinde bulunmak i\u00e7in bir protesto eylemi d\u00fczenledi. \n\nProtestoya kat\u0131lan rehber Janice Baneux \&quot;\u015eu anda rehberlerin neredeyse yar\u0131s\u0131n\u0131n geliri yok, h\u00fck\u00fcmetten onlar i\u00e7in acil mali yard\u0131m istiyoruz\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nHer y\u0131l milyonlarca turistin ziyaret etti\u011fi Fransa'da hizmet veren rehberler mart ay\u0131ndan bu yana al\u0131nan koronavir\u00fcs tedbirler nedeniyle zor durumda.   \n\nFrans\u0131z h\u00fck\u00fcmeti vir\u00fcs\u00fcn \u00fclkede yay\u0131lmas\u0131 \u00fczerine uygulanan, \u00fclke ekonomisini neredeyse durma noktas\u0131na getiren ancak vir\u00fcs\u00fcn h\u0131z\u0131n\u0131 kesen iki ayl\u0131k s\u0131k\u0131 soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasaklar\u0131 dolay\u0131s\u0131yla y\u00fczlerce milyar euroluk acil yard\u0131m harcamas\u0131nda bulundu. \n\nBu ay ba\u015f\u0131nda ise yeni i\u015f imkanlar\u0131 yaratmak, zor durumdaki i\u015f yerlerini yard\u0131m eli uzatmak ve \u00fclkeyi \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'ndan bu yana g\u00f6r\u00fclen en k\u00f6t\u00fc ekonomik d\u00fc\u015f\u00fc\u015ften kurtarmak amac\u0131yla y\u00fcz milyar euroluk bir  kurtarma plan\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 .    \n\nAncak son haftalarda \u00fclkedeki yeni vaka say\u0131s\u0131nda g\u00f6r\u00fclen art\u0131\u015f, hem vir\u00fcsle m\u00fccadele hem de ekonomiyi kurtarma planlar\u0131na dair endi\u015feleri artt\u0131rd\u0131. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Koronavir\u00fcs tedbirlerinden dolay\u0131 turizm sekt\u00f6r\u00fcnde ya\u015fanan mali kay\u0131p nedeniyle y\u00fczlerce turist rehberi tepkilerini dile getiriyor.<\/p>\n<p>Ba\u015fkent Paris&amp;#039;teki Notre Dame Katedrali yak\u0131nlar\u0131nda toplanan iki y\u00fcz kadar turist rehberi Frans\u0131z h\u00fck\u00fcmetinden mali yard\u0131m talebinde bulunmak i\u00e7in bir protesto eylemi d\u00fczenledi.<\/p>\n<p>Protestoya kat\u0131lan rehber Janice Baneux \&quot;\u015eu anda rehberlerin neredeyse yar\u0131s\u0131n\u0131n geliri yok, h\u00fck\u00fcmetten onlar i\u00e7in acil mali yard\u0131m istiyoruz\&quot; diye konu\u015ftu.<\/p>\n<p>Her y\u0131l milyonlarca turistin ziyaret etti\u011fi Fransa&amp;#039;da hizmet veren rehberler mart ay\u0131ndan bu yana al\u0131nan koronavir\u00fcs tedbirler nedeniyle zor durumda.<\/p>\n<p>Frans\u0131z h\u00fck\u00fcmeti vir\u00fcs\u00fcn \u00fclkede yay\u0131lmas\u0131 \u00fczerine uygulanan, \u00fclke ekonomisini neredeyse durma noktas\u0131na getiren ancak vir\u00fcs\u00fcn h\u0131z\u0131n\u0131 kesen iki ayl\u0131k s\u0131k\u0131 soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasaklar\u0131 dolay\u0131s\u0131yla y\u00fczlerce milyar euroluk acil yard\u0131m harcamas\u0131nda bulundu.<\/p>\n<p>Bu ay ba\u015f\u0131nda ise yeni i\u015f imkanlar\u0131 yaratmak, zor durumdaki i\u015f yerlerini yard\u0131m eli uzatmak ve \u00fclkeyi \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131&amp;#039;ndan bu yana g\u00f6r\u00fclen en k\u00f6t\u00fc ekonomik d\u00fc\u015f\u00fc\u015ften kurtarmak amac\u0131yla y\u00fcz milyar euroluk bir <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/03\/frans-z-hukumeti-ulke-ekonomisine-100-milyar-euro-enjekte-edecek\&quot;>kurtarma plan\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131<\/a>.<\/p>\n<p>Ancak son haftalarda \u00fclkedeki yeni vaka say\u0131s\u0131nda g\u00f6r\u00fclen art\u0131\u015f, hem vir\u00fcsle m\u00fccadele hem de ekonomiyi kurtarma planlar\u0131na dair endi\u015feleri artt\u0131rd\u0131.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4987246,4985276,4984736\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/18\/fransa-da-sendikalar-artan-isten-c-karmalara-kars-macron-ve-hukumetine-kars-protesto-duzen\&quot;>Fransa'da sendikalar artan i\u015ften \u00e7\u0131karmalara kar\u015f\u0131 Macron ve h\u00fck\u00fcmetine kar\u015f\u0131 protesto d\u00fczenledi<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/17\/fransa-da-basbakan-castex-e-salg-n-surecini-yonetemedigi-gerekcesiyle-suc-duyurusu\&quot;>Fransa'da Ba\u015fbakan Castex'e \u2018salg\u0131n s\u00fcrecini y\u00f6netemedi\u011fi\u2019 gerek\u00e7esiyle su\u00e7 duyurusu<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/18\/fransa-da-13-bin-yeni-covid-19-vakas-yla-rekor-k-r-ld-maliye-bakan-koronaviruse-yakaland\&quot;>Fransa'da 13 bin yeni Covid-19 vakas\u0131yla rekor k\u0131r\u0131ld\u0131, Maliye Bakan\u0131 koronavir\u00fcse yakaland\u0131<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600523872,&quot;publishedAt&quot;:1600536819,&quot;updatedAt&quot;:1600537326,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/fransa-koronavirus-yuzunden-gelir-kayb-na-ugrayan-turist-rehberleri-protesto-gosterisi-duz&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/83\/98\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_542d98ce-760f-5535-b323-75ef92209507-4988398.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Paris'te turist rehberlerinden protesto g\u00f6sterisi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Paris'te turist rehberlerinden protesto g\u00f6sterisi&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1700,&quot;height&quot;:1133},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/84\/00\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c9419362-914a-5cd4-a9ae-95faeb1ee6f1-4988400.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;\u064a\u0648\u0631\u0646\u064a\u0648\u0632&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;height&quot;:1080}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:412,&quot;slug&quot;:&quot;paris&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;paris&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Paris&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Paris&quot;},{&quot;id&quot;:117,&quot;slug&quot;:&quot;france&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fransa&quot;},{&quot;id&quot;:4378,&quot;slug&quot;:&quot;protest&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;gosteri&quot;,&quot;title&quot;:&quot;G\u00f6steri&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;G\u00f6steri&quot;},{&quot;id&quot;:23494,&quot;slug&quot;:&quot;post-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yeni-normal-covid-19-sonras-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yeni Normal (Covid-19 sonras\u0131)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Yeni Normal (Covid-19 sonras\u0131)&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:4221,&quot;slug&quot;:&quot;tourism&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turizm&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Turizm&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Turizm&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1234030},{&quot;id&quot;:1234078},{&quot;id&quot;:1234118}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;duration&quot;:50000,&quot;editor&quot;:null,&quot;filesizeBytes&quot;:5295612,&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;youtubeId&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/NC\/SU\/20\/09\/19\/tr\/200919_NCSU_13240857_13240957_50000_171719_tr.mp4&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;},{&quot;duration&quot;:50000,&quot;editor&quot;:null,&quot;filesizeBytes&quot;:8697028,&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;youtubeId&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/NC\/SU\/20\/09\/19\/tr\/200919_NCSU_13240857_13240957_50000_171719_tr.mp4&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;}],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;title&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/nocomment&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:6,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Nocomment&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;No Comment&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/nocomment&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:6,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Nocomment&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:117,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/fransa&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:412,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;paris-fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Paris, Fransa&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/fransa-koronavirus-yuzunden-gelir-kayb-na-ugrayan-turist-rehberleri-protesto-gosterisi-duz&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600537326,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/fransa-koronavirus-yuzunden-gelir-kayb-na-ugrayan-turist-rehberleri-protesto-gosterisi-duz&quot;},{&quot;id&quot;:1234030,&quot;cid&quot;:4988158,&quot;versionId&quot;:2,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200919_NWSU_13240122&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19: Almanya'ya giri\u015f izni hangi gerek\u00e7eler i\u00e7in kimlere veriliyor?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19: Almanya'ya giri\u015f izni hangi gerek\u00e7eler i\u00e7in veriliyor?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs tedbirleri: Almanya'ya giri\u015f izni hangi gerek\u00e7eler i\u00e7in veriliyor?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Almanya Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele kapsam\u0131nda AB \u00fcyesi \u00fclkelerdeki vaka say\u0131s\u0131 y\u00fcksek baz\u0131 b\u00f6lgeler ile AB \u00fcyesi olmayan \u00fclkelere y\u00f6nelik seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131na devam ediyor. &quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Almanya Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele kapsam\u0131nda AB \u00fcyesi \u00fclkelerdeki vaka say\u0131s\u0131 y\u00fcksek baz\u0131 b\u00f6lgeler ile AB \u00fcyesi olmayan \u00fclkelere y\u00f6nelik seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131na devam ediyor. &quot;,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-almanya-ya-giris-izni-hangi-gerekceler-icin-kimlere-veriliyor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Almanya Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele kapsam\u0131nda AB \u00fcyesi \u00fclkelerdeki vaka say\u0131s\u0131 y\u00fcksek baz\u0131 b\u00f6lgeler ile AB \u00fcyesi olmayan \u00fclkelere y\u00f6nelik seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131na devam ediyor.  \n\nAB \u00fcyesi \u00fclkelerin yan\u0131 s\u0131ra Birle\u015fik Krall\u0131k, \u0130zlanda ve Norve\u00e7'ten Almanya'ya gelenler karantinaya gerek olmaks\u0131z\u0131n serbest\u00e7e seyahat edebiliyor.  \n\n\&quot;G\u00fcvenli \u00fclkeler\&quot; listesinde de temmuz ay\u0131nda yap\u0131lan de\u011fi\u015fiklerde yeni bir g\u00fcncelleme olmad\u0131. \n\nAB \u00fcyesi olmamas\u0131na ra\u011fmen Almanya'ya seyahat etmesine izin verilen ve karantina uygulamas\u0131 istenmeyen yerler listesinde ise \u015fu \u00fclkeler yer al\u0131yor: \n\nAvustralya \nG\u00fcrcistan \nKanada \nYeni Zelanda \nTayland \nTunus \nUruguay \n\nAlmanya d\u00fc\u015f\u00fck vaka say\u0131s\u0131 nedeniyle \&quot;g\u00fcvenli\&quot; kabul etti\u011fi bu \u00fclkelerin yan\u0131 s\u0131ra Japonya, G\u00fcney Kore ve \u00c7in'le kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 uygulamalar i\u00e7in halihaz\u0131rda m\u00fczakereler y\u00fcr\u00fct\u00fcyor. \n\nT\u00fcrkiye hala Almanya'n\u0131n  \&quot;g\u00fcvenli \u00fclkeler\&quot; listesinde  yer alm\u0131yor. Daha \u00f6nce 14 Eyl\u00fcl olarak duyurulan listenin g\u00fcncellenmesi tarihi 30 Eyl\u00fcl'e uzat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.  \n\nYukar\u0131da listelenen \u00fclkeler d\u0131\u015f\u0131ndaki AB \u00fcyesi olmayan \u00fclkelerden yap\u0131lacak seyahatlerde yaln\u0131zca \&quot;asli gerek\u00e7e\&quot;si bulunanlar i\u00e7in Almanya'ya giri\u015f izni veriliyor.   \n\nAsli gerek\u00e7e nedir? Kimleri kapsar? \n\n\u00d6\u011frencilere ve \u00e7\u0131rak e\u011fitim programlar\u0131na kat\u0131lanlara, e\u011fitimlerini uzaktan s\u00fcrd\u00fcrmek imkan\u0131 bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kan\u0131tlamalar\u0131 halinde Almanya'ya giri\u015f izni veriliyor.   \n\nAyr\u0131ca \&quot;\u00e7ekirdek aile\&quot; bireylerinden birini ziyaret de izin kapsam\u0131nda. Yani e\u015flerin ve re\u015fit olmayan \u00e7ocuklar\u0131n birbirini ziyaret etmesi asli gerek\u00e7e say\u0131l\u0131yor. \n\nM\u00fclteci stat\u00fcs\u00fc alanlar\u0131n da \u00e7ekirdek aile bireylerlerini Almanya'ya getirme hakk\u0131 bulunyor. \n\nAyr\u0131ca \u00e7ekirdek aileden say\u0131lmayan bireyin, \u00f6rne\u011fin re\u015fit olmayan \u00e7ocu\u011fun ebeveyni taraf\u0131ndan ziyaret edilmesi m\u00fccbir bir sebep bulunmas\u0131 halinde kabul g\u00f6r\u00fcyor. M\u00fccbir sebep tan\u0131m\u0131na do\u011fum, evlilik, \u00f6l\u00fcm, cenaze ve a\u011f\u0131r hastal\u0131k giriyor. \n\nPandeminin h\u00fck\u00fcm s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc halihaz\u0131rdaki ko\u015fullarda baz\u0131 meslekler de asli kabul ediliyor. Bu kapsamda doktorlar\u0131n, hem\u015firelerin, bak\u0131m veren ki\u015filerin ve t\u0131bbi ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131n Almanya'ya sehayatine izin veriliyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Almanya Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele kapsam\u0131nda AB \u00fcyesi \u00fclkelerdeki vaka say\u0131s\u0131 y\u00fcksek baz\u0131 b\u00f6lgeler ile AB \u00fcyesi olmayan \u00fclkelere y\u00f6nelik seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131na devam ediyor.<\/p>\n<p>AB \u00fcyesi \u00fclkelerin yan\u0131 s\u0131ra Birle\u015fik Krall\u0131k, \u0130zlanda ve Norve\u00e7&amp;#039;ten Almanya&amp;#039;ya gelenler karantinaya gerek olmaks\u0131z\u0131n serbest\u00e7e seyahat edebiliyor.<\/p>\n<p>\&quot;G\u00fcvenli \u00fclkeler\&quot; listesinde de temmuz ay\u0131nda yap\u0131lan de\u011fi\u015fiklerde yeni bir g\u00fcncelleme olmad\u0131.<\/p>\n<p>AB \u00fcyesi olmamas\u0131na ra\u011fmen Almanya&amp;#039;ya seyahat etmesine izin verilen ve karantina uygulamas\u0131 istenmeyen yerler listesinde ise \u015fu \u00fclkeler yer al\u0131yor:<\/p>\n<ul>\n<li>Avustralya<\/li>\n<li>G\u00fcrcistan<\/li>\n<li>Kanada<\/li>\n<li>Yeni Zelanda<\/li>\n<li>Tayland<\/li>\n<li>Tunus<\/li>\n<li>Uruguay<\/li>\n<\/ul>\n<p>Almanya d\u00fc\u015f\u00fck vaka say\u0131s\u0131 nedeniyle \&quot;g\u00fcvenli\&quot; kabul etti\u011fi bu \u00fclkelerin yan\u0131 s\u0131ra Japonya, G\u00fcney Kore ve \u00c7in&amp;#039;le kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 uygulamalar i\u00e7in halihaz\u0131rda m\u00fczakereler y\u00fcr\u00fct\u00fcyor.<\/p>\n<p>T\u00fcrkiye hala Almanya&amp;#039;n\u0131n <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/07\/30\/almanya-seyahat-uyar-s-listesini-guncelledi-turkiye-ye-yonelik-uyar-kaldirilmadi\&quot;>\&quot;g\u00fcvenli \u00fclkeler\&quot; listesinde<\/a> yer alm\u0131yor. Daha \u00f6nce 14 Eyl\u00fcl olarak duyurulan listenin g\u00fcncellenmesi tarihi 30 Eyl\u00fcl&amp;#039;e uzat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4963450,4949320\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/07\/almanya-da-koronavirus-nedeniyle-cocuk-bas-na-300-euroluk-kinderbonus-\&quot;>Almanya'da koronavir\u00fcs nedeniyle \u00e7ocuk ba\u015f\u0131na 300 euroluk 'kinderbonus'<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/10\/almanya-turkiye-ye-seyahat-uyar-s-n-ne-zaman-kald-racak-\&quot;>Almanya T\u00fcrkiye'ye seyahat uyar\u0131s\u0131n\u0131 ne zaman kald\u0131racak?<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Yukar\u0131da listelenen \u00fclkeler d\u0131\u015f\u0131ndaki AB \u00fcyesi olmayan \u00fclkelerden yap\u0131lacak seyahatlerde yaln\u0131zca \&quot;asli gerek\u00e7e\&quot;si bulunanlar i\u00e7in Almanya&amp;#039;ya giri\u015f izni veriliyor.<\/p>\n<h2>Asli gerek\u00e7e nedir? Kimleri kapsar?<\/h2><p>\u00d6\u011frencilere ve \u00e7\u0131rak e\u011fitim programlar\u0131na kat\u0131lanlara, e\u011fitimlerini uzaktan s\u00fcrd\u00fcrmek imkan\u0131 bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kan\u0131tlamalar\u0131 halinde Almanya&amp;#039;ya giri\u015f izni veriliyor.<\/p>\n<p>Ayr\u0131ca \&quot;\u00e7ekirdek aile\&quot; bireylerinden birini ziyaret de izin kapsam\u0131nda. Yani e\u015flerin ve re\u015fit olmayan \u00e7ocuklar\u0131n birbirini ziyaret etmesi asli gerek\u00e7e say\u0131l\u0131yor.<\/p>\n<p>M\u00fclteci stat\u00fcs\u00fc alanlar\u0131n da \u00e7ekirdek aile bireylerlerini Almanya&amp;#039;ya getirme hakk\u0131 bulunyor.<\/p>\n<p>Ayr\u0131ca \u00e7ekirdek aileden say\u0131lmayan bireyin, \u00f6rne\u011fin re\u015fit olmayan \u00e7ocu\u011fun ebeveyni taraf\u0131ndan ziyaret edilmesi m\u00fccbir bir sebep bulunmas\u0131 halinde kabul g\u00f6r\u00fcyor. M\u00fccbir sebep tan\u0131m\u0131na do\u011fum, evlilik, \u00f6l\u00fcm, cenaze ve a\u011f\u0131r hastal\u0131k giriyor.<\/p>\n<p>Pandeminin h\u00fck\u00fcm s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc halihaz\u0131rdaki ko\u015fullarda baz\u0131 meslekler de asli kabul ediliyor. Bu kapsamda doktorlar\u0131n, hem\u015firelerin, bak\u0131m veren ki\u015filerin ve t\u0131bbi ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131n Almanya&amp;#039;ya sehayatine izin veriliyor.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4875906,4872136,4826050\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/08\/covid-19-a-ask-vizesi-almanya-evli-olmayan-ciftler-icin-de-seyahat-yasagini-kaldiriyor\&quot;>'Covid-19'a a\u015fk vizesi' Almanya evli olmayan \u00e7iftler i\u00e7in de seyahat yasa\u011f\u0131n\u0131 kald\u0131r\u0131yor<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/10\/ask-turizm-degil-fransa-evli-olmayan-ciftler-icin-seyahat-k-s-tlamas-n-kald-r-yor\&quot;>'A\u015fk turizm de\u011fil': Fransa evli olmayan \u00e7iftler i\u00e7in seyahat k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131 kald\u0131r\u0131yor<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/07\/19\/ab-ulkeleri-en-az-3-ayd-r-avrupal-biriyle-sevgili-olan-diger-ulke-vatandaslar-na-vize-vere\&quot;>Danimarka ya da Hollanda'da sevgilisi olana 90 g\u00fcn vize<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600521522,&quot;publishedAt&quot;:1600530133,&quot;updatedAt&quot;:1600536488,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/covid-19-almanya-ya-giris-izni-hangi-gerekceler-icin-kimlere-veriliyor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/81\/58\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ec0ec5c0-1e5c-533a-bd97-5b352f336c9d-4988158.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Almanya'da seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Almanya'da seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Michael Sohn\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:622}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:125,&quot;slug&quot;:&quot;germany&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Almanya&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:284,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:16888,&quot;slug&quot;:&quot;seyahat-uyar-s-&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;seyahat-uyar-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;seyahat uyar\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;seyahat uyar\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:14890,&quot;slug&quot;:&quot;family&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;aile&quot;,&quot;title&quot;:&quot;aile&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;aile&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:2}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1233750},{&quot;id&quot;:1234104},{&quot;id&quot;:1234120}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:125,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/almanya&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:1734,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;berlin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Berlin&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/covid-19-almanya-ya-giris-izni-hangi-gerekceler-icin-kimlere-veriliyor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600536488,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/covid-19-almanya-ya-giris-izni-hangi-gerekceler-icin-kimlere-veriliyor&quot;},{&quot;id&quot;:1234034,&quot;cid&quot;:4988184,&quot;versionId&quot;:2,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200919_NWSU_13240144&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Qantas Havayollar\u0131'n\u0131n yedi saatlik gezi u\u00e7u\u015fu i\u00e7in biletler 10 dakikada t\u00fckendi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Qantas Havayollar\u0131'n\u0131n gezi u\u00e7u\u015fu biletleri 10 dakikada t\u00fckendi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Qantas Havayollar\u0131'n\u0131n gezi u\u00e7u\u015fu biletleri 10 dakikada t\u00fckendi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Avustralyal\u0131 Qantas Havayolar\u0131'n\u0131n yedi saatlik gezi u\u00e7u\u015fu biletleri 4 bin ila 20 bin TL'ye 10 dakikada al\u0131c\u0131 buldu&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Avustralyal\u0131 Qantas Havayolar\u0131'n\u0131n yedi saatlik gezi u\u00e7u\u015fu biletleri 4 bin ila 20 bin TL'ye 10 dakikada al\u0131c\u0131 buldu&quot;,&quot;url&quot;:&quot;qantas-havayollar-nin-yedi-saatlik-gezi-ucusu-icin-biletler-10-dakikada-tukendi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle zor g\u00fcnler ge\u00e7iren havayolu \u015firketleri yarat\u0131c\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmler \u00fcreterek ayakta durmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. \n\nAvustralya'n\u0131n en b\u00fcy\u00fck havayolu \u015firketi Qantas, uzun mesafeli u\u00e7u\u015flar\u0131n durmas\u0131 nedeniyle aylard\u0131r gelir kayb\u0131na u\u011fruyor. 27 Mart'tan bu yana \u00fclke s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131n kapal\u0131 olmas\u0131ndan dolay\u0131 uzun mesafeli u\u00e7u\u015f ger\u00e7ekle\u015ftiremeyen \u015firket m\u00fc\u015fterilerine al\u0131\u015f\u0131lmad\u0131k bir \u00f6neri sundu. \n\n\u015eirket 10 Ekim tarihinde Sidney'den ba\u015flay\u0131p yine Sidney'de sona erecek olan yedi saatlik bir gezi turu i\u00e7in biletleri sat\u0131\u015fa \u00e7\u0131kard\u0131. \n\n\u015eirketin k\u0131talaraaras\u0131 u\u00e7u\u015flarda kulland\u0131\u011f\u0131 Boeing 787 Dreamliner tipi u\u00e7akla d\u00fczenlenecek gezi turunda business, permium economy ve economy s\u0131n\u0131flar\u0131nda sat\u0131lan biletler 787 ila 3.787 Avustralya Dolar\u0131 (yakla\u015f\u0131k 4.300 ila 20.800 TL) kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda al\u0131c\u0131 buldu. \n\nSat\u0131\u015fa \u00e7\u0131kar\u0131lan toplam 134 biletin 10 dakika i\u00e7inde t\u00fckendi\u011fini belirten havayolu yetkilileri bunun \u015firket tarihindeki en h\u0131zl\u0131 bilet sat\u0131\u015f\u0131 oldu\u011funu duyurdu. \n\nGezi turunda nereler g\u00f6r\u00fclebilecek? \n\nGezi turu Sidney i\u00e7 hatlar terminalinden ba\u015flay\u0131p yine ayn\u0131 terminalde bitecek. Avustralya semalar\u0131nda yap\u0131lacak yedi saatlik tur esnas\u0131nda \u00fclkenin en b\u00fcy\u00fck simgelerinden baz\u0131lar\u0131n\u0131 g\u00f6zy\u00fcz\u00fcnden seyretme imkan\u0131 sunulacak. \n\nBu simgeler aras\u0131nda uzaydan bile g\u00f6r\u00fclebilen ve d\u00fcnyan\u0131n en zengin biyo\u00e7e\u015fitlilik merkezlerinden biri olan  B\u00fcy\u00fck Set Resifi , Aborijinler i\u00e7in kutsal kabul edilen  Uluru  ve Avustralya'da geleneksel Noel kutlamalar\u0131na ev sahipli\u011fi yapan  Bondi Plaj\u0131  gibi do\u011fal yap\u0131lar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra,  Sidney Liman\u0131 ve Opera Binas\u0131  gibi kent simgeleri de g\u00f6r\u00fclebilecek.  Dreamliner '\u0131n geni\u015f pencereleri de b\u00f6yle bir gezi i\u00e7in m\u00fc\u015fterilere g\u00fczel bir g\u00f6r\u00fc\u015f imkan\u0131 sa\u011flayacak. \n\nM\u00fc\u015fterilerinin u\u00e7ak seyahatlerini \u00f6zledi\u011fini belirten Qantas'tan yetkiliiler kalk\u0131\u015f ve ini\u015f heyecan\u0131, u\u00e7ak yemekleri ve uzun mesafelere yolculuk hayalinin bu h\u0131zl\u0131sat\u0131\u015fta pay\u0131 oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor. \n\nQantas'\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Singapur Havayollar\u0131'n\u0131n da bu t\u00fcr bir gezi program\u0131 haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda oldu\u011fu belirtiliyor. G\u00fcney Koreli bir turizm \u015firketi ise bug\u00fcn 120 Tayvanl\u0131 turiste ilk kez Taipei Hava Liman\u0131'ndan ba\u015flayan ve G\u00fcney Kore'ye ait Jeju Adas\u0131'n\u0131 ku\u015fbak\u0131\u015f\u0131 g\u00f6rme imkan\u0131 sunan bir gezi d\u00fczenliyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle zor g\u00fcnler ge\u00e7iren havayolu \u015firketleri yarat\u0131c\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmler \u00fcreterek ayakta durmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.<\/p>\n<p>Avustralya&amp;#039;n\u0131n en b\u00fcy\u00fck havayolu \u015firketi Qantas, uzun mesafeli u\u00e7u\u015flar\u0131n durmas\u0131 nedeniyle aylard\u0131r gelir kayb\u0131na u\u011fruyor. 27 Mart&amp;#039;tan bu yana \u00fclke s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131n kapal\u0131 olmas\u0131ndan dolay\u0131 uzun mesafeli u\u00e7u\u015f ger\u00e7ekle\u015ftiremeyen \u015firket m\u00fc\u015fterilerine al\u0131\u015f\u0131lmad\u0131k bir \u00f6neri sundu.<\/p>\n<p>\u015eirket 10 Ekim tarihinde Sidney&amp;#039;den ba\u015flay\u0131p yine Sidney&amp;#039;de sona erecek olan yedi saatlik bir gezi turu i\u00e7in biletleri sat\u0131\u015fa \u00e7\u0131kard\u0131.<\/p>\n<p>\u015eirketin k\u0131talaraaras\u0131 u\u00e7u\u015flarda kulland\u0131\u011f\u0131 Boeing 787 Dreamliner tipi u\u00e7akla d\u00fczenlenecek gezi turunda business, permium economy ve economy s\u0131n\u0131flar\u0131nda sat\u0131lan biletler 787 ila 3.787 Avustralya Dolar\u0131 (yakla\u015f\u0131k 4.300 ila 20.800 TL) kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda al\u0131c\u0131 buldu.<\/p>\n<p>Sat\u0131\u015fa \u00e7\u0131kar\u0131lan toplam 134 biletin 10 dakika i\u00e7inde t\u00fckendi\u011fini belirten havayolu yetkilileri bunun \u015firket tarihindeki en h\u0131zl\u0131 bilet sat\u0131\u015f\u0131 oldu\u011funu duyurdu.<\/p>\n<h2>Gezi turunda nereler g\u00f6r\u00fclebilecek?<\/h2><p>Gezi turu Sidney i\u00e7 hatlar terminalinden ba\u015flay\u0131p yine ayn\u0131 terminalde bitecek. Avustralya semalar\u0131nda yap\u0131lacak yedi saatlik tur esnas\u0131nda \u00fclkenin en b\u00fcy\u00fck simgelerinden baz\u0131lar\u0131n\u0131 g\u00f6zy\u00fcz\u00fcnden seyretme imkan\u0131 sunulacak.<\/p>\n<p>Bu simgeler aras\u0131nda uzaydan bile g\u00f6r\u00fclebilen ve d\u00fcnyan\u0131n en zengin biyo\u00e7e\u015fitlilik merkezlerinden biri olan <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/08\/avustralyal-bilim-insanlar-buyuk-bariyer-resifi-ndeki-mercan-agarmas-artarak-devam-ediyor\&quot;>B\u00fcy\u00fck Set Resifi<\/a>, Aborijinler i\u00e7in kutsal kabul edilen <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2017\/11\/01\/avustralyadaki-uluruya-tirmanislar-yasaklanacak\&quot;>Uluru<\/a> ve Avustralya&amp;#039;da geleneksel Noel kutlamalar\u0131na ev sahipli\u011fi yapan <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2017\/12\/25\/avustralya-da-noel-bayrami-plajda-kutlandi\&quot;>Bondi Plaj\u0131<\/a> gibi do\u011fal yap\u0131lar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2019\/06\/29\/avustralya-da-sidney-liman-opera-binasi-sisler-altinda-kaldi\&quot;>Sidney Liman\u0131 ve Opera Binas\u0131<\/a> gibi kent simgeleri de g\u00f6r\u00fclebilecek. <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/08\/boeing-787-dreamliner-da-yeni-uretim-hatas-sirketin-hisseleri-dustu\&quot;>Dreamliner<\/a>&amp;#039;\u0131n geni\u015f pencereleri de b\u00f6yle bir gezi i\u00e7in m\u00fc\u015fterilere g\u00fczel bir g\u00f6r\u00fc\u015f imkan\u0131 sa\u011flayacak.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4758638,4572984\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/06\/18\/havayolu-sirketlerinden-covid-19-onlemi-alkollu-icecek-yasaklaniyor\&quot;>Havayolu \u015firketlerinden Covid-19 \u00f6nlemi: Alkoll\u00fc i\u00e7ecek yasaklan\u0131yor<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/17\/koronavirus-salg-n-yuzunden-zor-gunler-geciren-gelen-havayolu-sirketleri-ne-durumda\&quot;>Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 y\u00fcz\u00fcnden zor g\u00fcnler ge\u00e7iren havayolu \u015firketleri ne durumda?<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>M\u00fc\u015fterilerinin u\u00e7ak seyahatlerini \u00f6zledi\u011fini belirten Qantas&amp;#039;tan yetkiliiler kalk\u0131\u015f ve ini\u015f heyecan\u0131, u\u00e7ak yemekleri ve uzun mesafelere yolculuk hayalinin bu h\u0131zl\u0131sat\u0131\u015fta pay\u0131 oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.<\/p>\n<p>Qantas&amp;#039;\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Singapur Havayollar\u0131&amp;#039;n\u0131n da bu t\u00fcr bir gezi program\u0131 haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda oldu\u011fu belirtiliyor. G\u00fcney Koreli bir turizm \u015firketi ise bug\u00fcn 120 Tayvanl\u0131 turiste ilk kez Taipei Hava Liman\u0131&amp;#039;ndan ba\u015flayan ve G\u00fcney Kore&amp;#039;ye ait Jeju Adas\u0131&amp;#039;n\u0131 ku\u015fbak\u0131\u015f\u0131 g\u00f6rme imkan\u0131 sunan bir gezi d\u00fczenliyor.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600521841,&quot;publishedAt&quot;:1600525527,&quot;updatedAt&quot;:1600525707,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/qantas-havayollar-nin-yedi-saatlik-gezi-ucusu-icin-biletler-10-dakikada-tukendi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/81\/84\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_81628a7a-48b7-50ab-bd3a-84ed988378a8-4988184.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Qantas Havayollar\u0131 Sidney'den gezi u\u00e7u\u015fu d\u00fczenleyecek&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Qantas Havayollar\u0131 Sidney'den gezi u\u00e7u\u015fu d\u00fczenleyecek&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Mark Baker\/AP2008&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:3088,&quot;height&quot;:1872}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kanbir&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Berrak Kanbir Rodriguez Sanmartin&quot;,&quot;twitter&quot;:null}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:10165,&quot;slug&quot;:&quot;qantas&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;qantas&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Qantas&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Qantas&quot;},{&quot;id&quot;:11019,&quot;slug&quot;:&quot;air-transport&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;havayolu-tasimaciligi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Havayolu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Havayolu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:10241,&quot;slug&quot;:&quot;sydney&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sidney&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sidney&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sidney&quot;},{&quot;id&quot;:13,&quot;slug&quot;:&quot;australia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avustralya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avustralya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avustralya&quot;},{&quot;id&quot;:24002,&quot;slug&quot;:&quot;flight-ticket&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ucak-bileti&quot;,&quot;title&quot;:&quot;u\u00e7ak bileti&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;u\u00e7ak bileti&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1233546},{&quot;id&quot;:1233934},{&quot;id&quot;:1234036}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:391,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;okyanusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Okyanusya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:4611,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avustralya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avustralya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/okyanusya\/avustralya&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:4198,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sidney&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sidney&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/qantas-havayollar-nin-yedi-saatlik-gezi-ucusu-icin-biletler-10-dakikada-tukendi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600525707,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/qantas-havayollar-nin-yedi-saatlik-gezi-ucusu-icin-biletler-10-dakikada-tukendi&quot;},{&quot;id&quot;:1233934,&quot;cid&quot;:4987996,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200919_NWSU_13239214&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;G\u00f6zl\u00fck kullanmak Covid-19'a kar\u015f\u0131 korur mu? | Ara\u015ft\u0131rma&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;G\u00f6zl\u00fck takanlar Covid-19'a kar\u015f\u0131 daha iyi korunuyor| Ara\u015ft\u0131rma&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;G\u00f6zl\u00fck kullanmak Covid-19'a kar\u015f\u0131 korur mu? | Ara\u015ft\u0131rma&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn insan v\u00fccuduna a\u011f\u0131z, burun ve g\u00f6z yoluyla girdi\u011fi biliniyor. Peki g\u00f6zl\u00fck kullanmak Covid-19'a kar\u015f\u0131 koruyucu olabilir mi? \u00c7in'de yap\u0131lan k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7apl\u0131 bir ara\u015ft\u0131rma s\u00fcrekli g\u00f6zl\u00fck takanlar\u0131n bu konuda avantajl\u0131 olabilece\u011fine i\u015faret ediyor. &quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn insan v\u00fccuduna a\u011f\u0131z, burun ve g\u00f6z yoluyla girdi\u011fi biliniyor. Peki g\u00f6zl\u00fck kullanmak Covid-19'a kar\u015f\u0131 koruyucu olabilir mi? \u00c7in'de yap\u0131lan k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7apl\u0131 bir ara\u015ft\u0131rma s\u00fcrekli g\u00f6zl\u00fck takanlar\u0131n bu konuda avantajl\u0131 olabilece\u011fine i\u015faret ediyor. &quot;,&quot;url&quot;:&quot;gozluk-kullanmak-covid-19-a-kars-korur-mu-arast-rma&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7in'de y\u00fcr\u00fct\u00fclen bir g\u00f6zlemsel ara\u015ft\u0131rma g\u00f6zl\u00fck takanlar\u0131n Covid-19'a kar\u015f\u0131 daha iyi korundu\u011funu ortaya koydu. \n\nSuizhou Zengdu Hastanesi taraf\u0131ndan k\u00fc\u00e7\u00fck bir grup \u00fczerinde yap\u0131lan ve g\u00f6zleme dayal\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n sonu\u00e7lar\u0131 JAMA Ophthalmology dergisinde yay\u0131mland\u0131. \n\n\u00c7al\u0131\u015fma kapsam\u0131nda salg\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 Vuhan kentinin ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu Hubei eyaletinde 276 ki\u015fi \u00fczerinde g\u00f6zl\u00fck kullanma ile Covid-19'a kar\u015f\u0131 koruma aras\u0131nda bir ba\u011flant\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6zlemlendi. \n\n\u00c7al\u0131\u015fma kapsam\u0131nda kat\u0131l\u0131mc\u0131lara g\u00f6zl\u00fck tak\u0131p takmad\u0131\u011f\u0131, ne kadar s\u00fcreyle ve neden g\u00f6zl\u00fck kulland\u0131\u011f\u0131na dair sorular soruldu. Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar aras\u0131nda 30 ki\u015finin g\u00f6zl\u00fck kulland\u0131\u011f\u0131, ancak yaln\u0131zca 16's\u0131n\u0131n miyop olmalar\u0131 nedeniyle g\u00fcnde sekiz saatten fazla g\u00f6zl\u00fck takt\u0131\u011f\u0131 tespit edildi. \n\nMiyoplar\u0131n Covid-19'a yakalanma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 daha m\u0131 az? \n\nAra\u015ft\u0131rmay\u0131 y\u00fcr\u00fctenler, bu bilgiyi daha \u00f6nce yap\u0131lan ve Hubei eyaleti genelinde miyop nedeniyle s\u00fcrekli g\u00f6zl\u00fck takan ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n n\u00fcfusun y\u00fczde 31,5'ine denk geldi\u011fini belirleyen eski bir \u00e7al\u0131\u015fma ile k\u0131yaslad\u0131. \n\nBuna g\u00f6re yak\u0131n g\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc ya da g\u00fcn i\u00e7inde k\u0131sa s\u00fcrelerle g\u00f6zl\u00fck kullananlara k\u0131yasla, miyop olan ve bu nedenle s\u00fcrekli g\u00f6zl\u00fck kullanan ki\u015filerin \u00e7ok az\u0131n\u0131n Covid-19'a yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koydu.  \n\nBu bilgiden hareket eden ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar g\u00f6zl\u00fck takman\u0131n bir dereceye kadar bula\u015fma riskini azaltt\u0131\u011f\u0131 sonucuna vard\u0131. \n\nG\u00f6zl\u00fck neden koruyucu olabilir? \n\nAra\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131n kurdu\u011fu hipoteze g\u00f6re g\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fcn ki\u015filerin g\u00f6zlerine dokunma s\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131 azaltmaya yarayan bir engel g\u00f6revi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc ve bu sayede vir\u00fcs\u00fcn bula\u015fma ihtimalini azaltabilece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fcld\u00fc. Ancak \u00e7al\u0131\u015fma \u00e7ap\u0131n\u0131n k\u00fc\u00e7\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ve tek merkezli olu\u015fu sonu\u00e7lara ili\u015fkin soru i\u015fareti yarat\u0131yor. \n\nAyr\u0131ca Hubei'deki miyop say\u0131s\u0131n\u0131 bulmak i\u00e7in kullan\u0131lan verilerin daha \u00f6nceki bir \u00e7al\u0131\u015fmaya ait olmas\u0131n\u0131n n\u00fcfus bilgilerinin g\u00fcncelli\u011fini de tart\u0131\u015fmal\u0131 hale getiriyor. \n\nUzmanlar da koronavir\u00fcs\u00fcn bula\u015f\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 \u00f6nerilen el y\u0131kama ve sosyal mesafe \u00f6nlemlerinin \u00e7al\u0131\u015fma a\u00e7\u0131s\u0131ndan yan\u0131lt\u0131c\u0131 sonu\u00e7lara yol olabilece\u011fine dikkat \u00e7ekiyor. \n\nCovid-19'a yola\u00e7an SARS-Cov2 tipi koronavir\u00fcs\u00fcn a\u011f\u0131z, burun ve g\u00f6zlerden v\u00fccuda girerek bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 biliniyor. Vir\u00fcs\u00fcn bula\u015fma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 azaltmak a\u00e7\u0131s\u0131ndan maske kullan\u0131m\u0131, en az 1 ya da 2 metrelik mesafe kural\u0131 ve ellerin sabun ya da antibakteriyel \u00fcr\u00fcnlerle dezenfekte edilmesi gibi y\u00f6ntemler salg\u0131nla m\u00fccadelede g\u00fcnl\u00fck hayat\u0131n bir par\u00e7as\u0131 haline geldi. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>\u00c7in&amp;#039;de y\u00fcr\u00fct\u00fclen bir g\u00f6zlemsel ara\u015ft\u0131rma g\u00f6zl\u00fck takanlar\u0131n Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 daha iyi korundu\u011funu ortaya koydu.<\/p>\n<p>Suizhou Zengdu Hastanesi taraf\u0131ndan k\u00fc\u00e7\u00fck bir grup \u00fczerinde yap\u0131lan ve g\u00f6zleme dayal\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n sonu\u00e7lar\u0131 JAMA Ophthalmology dergisinde yay\u0131mland\u0131.<\/p>\n<p>\u00c7al\u0131\u015fma kapsam\u0131nda salg\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 Vuhan kentinin ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu Hubei eyaletinde 276 ki\u015fi \u00fczerinde g\u00f6zl\u00fck kullanma ile Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 koruma aras\u0131nda bir ba\u011flant\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6zlemlendi.<\/p>\n<p>\u00c7al\u0131\u015fma kapsam\u0131nda kat\u0131l\u0131mc\u0131lara g\u00f6zl\u00fck tak\u0131p takmad\u0131\u011f\u0131, ne kadar s\u00fcreyle ve neden g\u00f6zl\u00fck kulland\u0131\u011f\u0131na dair sorular soruldu. Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar aras\u0131nda 30 ki\u015finin g\u00f6zl\u00fck kulland\u0131\u011f\u0131, ancak yaln\u0131zca 16&amp;#039;s\u0131n\u0131n miyop olmalar\u0131 nedeniyle g\u00fcnde sekiz saatten fazla g\u00f6zl\u00fck takt\u0131\u011f\u0131 tespit edildi.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4680352,4859088\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/gozluk-camlar-nda-maskenin-neden-oldugu-bugulanma-nas-l-onlenebilir\&quot;>G\u00f6zl\u00fck camlar\u0131nda maskenin neden oldu\u011fu bu\u011fulanma nas\u0131l \u00f6nlenebilir? <\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/11\/covid-19-a-kars-hangi-maske-daha-etkili-bez-maskeler-ise-yar-yor-mu\&quot;>Covid-19'a kar\u015f\u0131 hangi t\u00fcr maske daha etkili? Bez maskeler i\u015fe yar\u0131yor mu?<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<h2>Miyoplar\u0131n Covid-19'a yakalanma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 daha m\u0131 az?<\/h2><p>Ara\u015ft\u0131rmay\u0131 y\u00fcr\u00fctenler, bu bilgiyi daha \u00f6nce yap\u0131lan ve Hubei eyaleti genelinde miyop nedeniyle s\u00fcrekli g\u00f6zl\u00fck takan ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n n\u00fcfusun y\u00fczde 31,5&amp;#039;ine denk geldi\u011fini belirleyen eski bir \u00e7al\u0131\u015fma ile k\u0131yaslad\u0131.<\/p>\n<p>Buna g\u00f6re yak\u0131n g\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc ya da g\u00fcn i\u00e7inde k\u0131sa s\u00fcrelerle g\u00f6zl\u00fck kullananlara k\u0131yasla, miyop olan ve bu nedenle s\u00fcrekli g\u00f6zl\u00fck kullanan ki\u015filerin \u00e7ok az\u0131n\u0131n Covid-19&amp;#039;a yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koydu.<\/p>\n<p>Bu bilgiden hareket eden ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar g\u00f6zl\u00fck takman\u0131n bir dereceye kadar bula\u015fma riskini azaltt\u0131\u011f\u0131 sonucuna vard\u0131.<\/p>\n<h2>G\u00f6zl\u00fck neden koruyucu olabilir?<\/h2><p>Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131n kurdu\u011fu hipoteze g\u00f6re g\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fcn ki\u015filerin g\u00f6zlerine dokunma s\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131 azaltmaya yarayan bir engel g\u00f6revi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc ve bu sayede vir\u00fcs\u00fcn bula\u015fma ihtimalini azaltabilece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fcld\u00fc. Ancak \u00e7al\u0131\u015fma \u00e7ap\u0131n\u0131n k\u00fc\u00e7\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ve tek merkezli olu\u015fu sonu\u00e7lara ili\u015fkin soru i\u015fareti yarat\u0131yor.<\/p>\n<p>Ayr\u0131ca Hubei&amp;#039;deki miyop say\u0131s\u0131n\u0131 bulmak i\u00e7in kullan\u0131lan verilerin daha \u00f6nceki bir \u00e7al\u0131\u015fmaya ait olmas\u0131n\u0131n n\u00fcfus bilgilerinin g\u00fcncelli\u011fini de tart\u0131\u015fmal\u0131 hale getiriyor.<\/p>\n<p>Uzmanlar da koronavir\u00fcs\u00fcn bula\u015f\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 \u00f6nerilen el y\u0131kama ve sosyal mesafe \u00f6nlemlerinin \u00e7al\u0131\u015fma a\u00e7\u0131s\u0131ndan yan\u0131lt\u0131c\u0131 sonu\u00e7lara yol olabilece\u011fine dikkat \u00e7ekiyor.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4738272,4859690\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/06\/10\/dso-koronavirus-hastalar-n-n-kendilerini-iyi-hissetmedikleri-an-virusun-en-bulas-c-zaman\&quot;>DS\u00d6: Covid-19 hastalar\u0131n\u0131n kendilerini iyi hissetmedikleri an, vir\u00fcs\u00fcn en bula\u015f\u0131c\u0131 zaman\u0131<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/20\/covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-ulkeler-hangileri\&quot;>Koronavir\u00fcs: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 bulmaya en yak\u0131n \u00fclkeler hangileri?<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Covid-19&amp;#039;a yola\u00e7an SARS-Cov2 tipi koronavir\u00fcs\u00fcn a\u011f\u0131z, burun ve g\u00f6zlerden v\u00fccuda girerek bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 biliniyor. Vir\u00fcs\u00fcn bula\u015fma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 azaltmak a\u00e7\u0131s\u0131ndan maske kullan\u0131m\u0131, en az 1 ya da 2 metrelik mesafe kural\u0131 ve ellerin sabun ya da antibakteriyel \u00fcr\u00fcnlerle dezenfekte edilmesi gibi y\u00f6ntemler salg\u0131nla m\u00fccadelede g\u00fcnl\u00fck hayat\u0131n bir par\u00e7as\u0131 haline geldi.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4869404\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/07\/banka-soygununda-para-yerine-el-jeli-cald-h-rs-zl-ktan-cezaevine-gonderildi\&quot;>Banka soygununda para yerine el jeli \u00e7ald\u0131, h\u0131rs\u0131zl\u0131ktan cezaevine g\u00f6nderildi<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600511880,&quot;publishedAt&quot;:1600516168,&quot;updatedAt&quot;:1600516170,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/gozluk-kullanmak-covid-19-a-kars-korur-mu-arast-rma&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/79\/96\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_40d9cf65-1494-55b1-9d5c-039f056ee173-4987996.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;G\u00f6zl\u00fck kullanmak Covid-19'a kar\u015f\u0131 korur mu?&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;G\u00f6zl\u00fck kullanmak Covid-19'a kar\u015f\u0131 korur mu?&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;HECTOR RETAMAL\/AFP or licensors&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:681}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kanbir&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Berrak Kanbir Rodriguez Sanmartin&quot;,&quot;twitter&quot;:null}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:380,&quot;slug&quot;:&quot;research&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;arastirma&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22682,&quot;slug&quot;:&quot;guard&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koruma&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koruma&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koruma&quot;},{&quot;id&quot;:311,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;},{&quot;id&quot;:4065,&quot;slug&quot;:&quot;wuhan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;wuhan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Vuhan (Wuhan)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Vuhan (Wuhan)&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:3}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1233366},{&quot;id&quot;:1233476},{&quot;id&quot;:1233750}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:12,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:311,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/cin&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/gozluk-kullanmak-covid-19-a-kars-korur-mu-arast-rma&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600516170,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/gozluk-kullanmak-covid-19-a-kars-korur-mu-arast-rma&quot;},{&quot;id&quot;:1233750,&quot;cid&quot;:4987778,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200919_NWSU_13238587&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcste ikinci dalga: Hangi Avrupa \u00fclkelerinde Covid-19 vakalar\u0131 yeniden art\u0131\u015fta?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Hangi Avrupa \u00fclkelerinde pandeminin ikinci dalgas\u0131 ba\u015flad\u0131?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcste ikinci dalga: Hangi Avrupa \u00fclkelerinde Covid-19 vakalar\u0131 yeniden art\u0131\u015fta?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Avrupa \u00fclkelerinde yeni vaka say\u0131s\u0131nda g\u00f6r\u00fclen art\u0131\u015f baz\u0131 \u00fclkeler i\u00e7in ikinci bir dalgaya i\u015faret ediyor, ancak uzmanlar vaka say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015f\u0131n artan test kapasitesiyle do\u011fru orant\u0131l\u0131 olabilece\u011fine dikkat \u00e7ekiyor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Avrupa \u00fclkelerinde yeni vaka say\u0131s\u0131nda g\u00f6r\u00fclen art\u0131\u015f baz\u0131 \u00fclkeler i\u00e7in ikinci bir dalgaya i\u015faret ediyor, ancak uzmanlar vaka say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015f\u0131n artan test kapasitesiyle do\u011fru orant\u0131l\u0131 olabilece\u011fine dikkat \u00e7ekiyor.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;koronaviruste-ikinci-dalga-hangi-avrupa-ulkelerinde-covid-19-vakalar-yeniden-art-sta&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;S\u0131k\u0131 tedbirler sonucu k\u0131smen kontrol alt\u0131na al\u0131nan Covid-19 salg\u0131n\u0131 yaz aylar\u0131ndaki normalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131yla birlikte Avrupa'da yeniden h\u0131z kazanmaya ba\u015flad\u0131. Yeni vaka say\u0131s\u0131nda g\u00f6r\u00fclen art\u0131\u015f baz\u0131 \u00fclkeler i\u00e7in ikinci bir dalgaya i\u015faret ediyor.  \n\nPandeminin bahar aylar\u0131nda en fazla vurdu\u011fu \u00fclkelerden Bel\u00e7ika, \u0130talya ve \u0130ngiltere'de g\u00f6r\u00fclen yeni vaka say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015f hen\u00fcz ilk dalgadan daha az d\u00fczeyde seyrediyor. Ancak \u00f6zellikle y\u00fcksek can kayb\u0131yla d\u00fcnya s\u0131ralamas\u0131nda en \u00fcst s\u0131ralarda yer alan \u0130ngiltere'de resmi verilere g\u00f6re son 24 saatte tespit edilen yeni vaka say\u0131s\u0131 4 bini a\u015fm\u0131\u015f durumda.    \n\nFransa, Polonya, Hollanda ve \u0130spanya'da ise \u00e7ok korkulan ikinci dalga ile m\u00fccadele i\u00e7in k\u0131s\u0131tlama tedbirleri uygulanmaya ba\u015flad\u0131. \u00d6zellikle  Fransa'da \u00a0per\u015fembe g\u00fcn\u00fc 10 bin 593 yeni vakan\u0131n tespit edilmesi \u00fczerine \u00f6nlemler s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131. \n\nAvrupa \u00fclkelerinde Covid-19 vakalar\u0131nda g\u00f6r\u00fclen g\u00fcnl\u00fck art\u0131\u015f \n\n\u00d6te yandan Arnavutluk, Bulgaristan, \u00c7ekya, Karada\u011f ve Kuzey Makedonya'da A\u011fustos ay\u0131nda g\u00f6r\u00fclen vaka say\u0131s\u0131n\u0131n ilk dalgadan fazla olmas\u0131, bu \u00fclkelerde ikinci dalgan\u0131n daha a\u011f\u0131r seyredebilece\u011fine dair endi\u015feleri k\u00f6r\u00fckl\u00fcyor.    \n\nYeni vaka say\u0131s\u0131ndaki son duruma ve beliren ikinci dalga hareketine dair grafi\u011fi \u00fclke isimlerine t\u0131klayarak g\u00f6rebilirsiniz. \n\nAvrupa'daki yeni vaka say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015f\u0131 yak\u0131ndan takip eden  D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc  (DS\u00d6) de baz\u0131 \u00fclkelerde haftal\u0131k vaka say\u0131s\u0131n\u0131n Mart ay\u0131ndaki zirveden daha y\u00fcksek oldu\u011funa vurgu yapt\u0131. DS\u00d6'n\u00fcn Avrupa Direk\u00f6r\u00fc Dr Hans Kluge \&quot;\u00c7ok ciddi bir durum belirmeye ba\u015flad\u0131\&quot; s\u00f6zleriyle ikinci dalgaya uyar\u0131da bulundu.   \n\nAncak uzmanlar bu d\u00f6nemde g\u00f6r\u00fclen yeni vaka say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015f\u0131n koronavir\u00fcs test kapasitesinin artmas\u0131yla do\u011fru orant\u0131l\u0131 olabilece\u011fine de dikkat \u00e7ekiyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>S\u0131k\u0131 tedbirler sonucu k\u0131smen kontrol alt\u0131na al\u0131nan Covid-19 salg\u0131n\u0131 yaz aylar\u0131ndaki normalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131yla birlikte Avrupa&amp;#039;da yeniden h\u0131z kazanmaya ba\u015flad\u0131. Yeni vaka say\u0131s\u0131nda g\u00f6r\u00fclen art\u0131\u015f baz\u0131 \u00fclkeler i\u00e7in ikinci bir dalgaya i\u015faret ediyor.<\/p>\n<p>Pandeminin bahar aylar\u0131nda en fazla vurdu\u011fu \u00fclkelerden Bel\u00e7ika, \u0130talya ve \u0130ngiltere&amp;#039;de g\u00f6r\u00fclen yeni vaka say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015f hen\u00fcz ilk dalgadan daha az d\u00fczeyde seyrediyor. Ancak \u00f6zellikle y\u00fcksek can kayb\u0131yla d\u00fcnya s\u0131ralamas\u0131nda en \u00fcst s\u0131ralarda yer alan \u0130ngiltere&amp;#039;de resmi verilere g\u00f6re son 24 saatte tespit edilen yeni vaka say\u0131s\u0131 4 bini a\u015fm\u0131\u015f durumda.<\/p>\n<p>Fransa, Polonya, Hollanda ve \u0130spanya&amp;#039;da ise \u00e7ok korkulan ikinci dalga ile m\u00fccadele i\u00e7in k\u0131s\u0131tlama tedbirleri uygulanmaya ba\u015flad\u0131. \u00d6zellikle <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/18\/fransa-da-13-bin-yeni-covid-19-vakas-yla-rekor-k-r-ld-maliye-bakan-koronaviruse-yakaland\&quot;>Fransa&amp;#039;da<\/a> per\u015fembe g\u00fcn\u00fc 10 bin 593 yeni vakan\u0131n tespit edilmesi \u00fczerine \u00f6nlemler s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131.<\/p>\n<h2>Avrupa \u00fclkelerinde Covid-19 vakalar\u0131nda g\u00f6r\u00fclen g\u00fcnl\u00fck art\u0131\u015f<\/h2><div class=\&quot;widget widget--type-flourish widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n        <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n            <div class=\&quot;flourish-embed flourish-chart\&quot; data-src=\&quot;visualisation\/3701682\&quot; data-url=\&quot;https:\/\/public.flourish.studio\/visualisation\/3701682\/embed\&quot;><\/div>\n            <figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;>\n                <span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;>\n                    <span class=\&quot;widget__captionText\&quot;>\u00dclkelerin tek tek vaka say\u0131lar\u0131n\u0131 g\u00f6rmek i\u00e7in grafi\u011fin \u00fczerine dokunun<\/span>\n                <\/span>\n            <\/figcaption>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>\u00d6te yandan Arnavutluk, Bulgaristan, \u00c7ekya, Karada\u011f ve Kuzey Makedonya&amp;#039;da A\u011fustos ay\u0131nda g\u00f6r\u00fclen vaka say\u0131s\u0131n\u0131n ilk dalgadan fazla olmas\u0131, bu \u00fclkelerde ikinci dalgan\u0131n daha a\u011f\u0131r seyredebilece\u011fine dair endi\u015feleri k\u00f6r\u00fckl\u00fcyor.<\/p>\n<p>Yeni vaka say\u0131s\u0131ndaki son duruma ve beliren ikinci dalga hareketine dair grafi\u011fi \u00fclke isimlerine t\u0131klayarak g\u00f6rebilirsiniz.<\/p>\n<p>Avrupa&amp;#039;daki yeni vaka say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015f\u0131 yak\u0131ndan takip eden <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/17\/dunya-sagl-k-orgutu-avrupa-da-covid-19-virusu-bulasma-h-z-alarm-verici-seviyeye-ulast\&quot;>D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc<\/a> (DS\u00d6) de baz\u0131 \u00fclkelerde haftal\u0131k vaka say\u0131s\u0131n\u0131n Mart ay\u0131ndaki zirveden daha y\u00fcksek oldu\u011funa vurgu yapt\u0131. DS\u00d6&amp;#039;n\u00fcn Avrupa Direk\u00f6r\u00fc Dr Hans Kluge \&quot;\u00c7ok ciddi bir durum belirmeye ba\u015flad\u0131\&quot; s\u00f6zleriyle ikinci dalgaya uyar\u0131da bulundu.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4986188,4985686,4985012\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/18\/zaturre-pnomokok-as-s-koronaviruse-kars-etkili-mi-covid-19-dan-korur-mu\&quot;>Zat\u00fcrre (pn\u00f6mokok) a\u015f\u0131s\u0131, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 etkili mi? Covid-19'dan korur mu?<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/17\/koronavirus-te-son-durum-dunya-genelinde-vaka-say-s-30-milyonu-ast-olu-say-s-950-bin-esigi\&quot;>Koronavir\u00fcs'te son durum: D\u00fcnya genelinde vaka say\u0131s\u0131 30 milyonu a\u015ft\u0131, can kayb\u0131 1 milyon e\u015fi\u011finde<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/18\/ab-koronavirus-onlemlerini-art-rd-avrupa-sagl-k-birligi-cal-smalar-na-h-z-verilecek\&quot;>AB koronavir\u00fcs \u00f6nlemlerini art\u0131rd\u0131: Avrupa Sa\u011fl\u0131k Birli\u011fi \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na h\u0131z verilecek<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Ancak uzmanlar bu d\u00f6nemde g\u00f6r\u00fclen yeni vaka say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015f\u0131n koronavir\u00fcs test kapasitesinin artmas\u0131yla do\u011fru orant\u0131l\u0131 olabilece\u011fine de dikkat \u00e7ekiyor.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600503412,&quot;publishedAt&quot;:1600509356,&quot;updatedAt&quot;:1600509378,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/koronaviruste-ikinci-dalga-hangi-avrupa-ulkelerinde-covid-19-vakalar-yeniden-art-sta&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/77\/78\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_116c438e-3504-575b-9384-662f64b7fa18-4987778.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Avrupa'da yeni Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 art\u0131\u015fta&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Avrupa'da yeni Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 art\u0131\u015fta&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Vadim Ghirda\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:3738,&quot;height&quot;:2492}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:23484,&quot;slug&quot;:&quot;second-wave-of-coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ikinci-dalga-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130kinci dalga - Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130kinci dalga - Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22970,&quot;slug&quot;:&quot;pandemic&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;pandemi&quot;},{&quot;id&quot;:9239,&quot;slug&quot;:&quot;europe&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa&quot;},{&quot;id&quot;:7629,&quot;slug&quot;:&quot;who&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dso&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1},{&quot;slug&quot;:&quot;flourish&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1099404},{&quot;id&quot;:1233682},{&quot;id&quot;:1233692}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/koronaviruste-ikinci-dalga-hangi-avrupa-ulkelerinde-covid-19-vakalar-yeniden-art-sta&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600509378,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/koronaviruste-ikinci-dalga-hangi-avrupa-ulkelerinde-covid-19-vakalar-yeniden-art-sta&quot;},{&quot;id&quot;:1086010,&quot;cid&quot;:4650194,&quot;versionId&quot;:5,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200424_NWSU_11767727&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Tarihte a\u015f\u0131lar ne kadar s\u00fcrede geli\u015ftirildi?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Tarihte a\u015f\u0131lar ne kadar s\u00fcrede geli\u015ftirildi?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Bug\u00fcne kadar geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar ne kadar s\u00fcrede piyasaya s\u00fcr\u00fclebildi? Bu sorunun cevab\u0131n\u0131 anlayabilmek i\u00e7in \u00f6nce a\u015f\u0131 \u00fcretim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndaki evreleri tan\u0131mak gerekiyor.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 tedavi y\u00f6ntemleri geli\u015ftirmek i\u00e7in d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131nda ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Uzmanlar, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 geli\u015ftirmenin en az 12 ila 18 ay alaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131kl\u0131yor. Peki bug\u00fcne kadar geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar ne kadar s\u00fcrede piyasaya s\u00fcr\u00fclebildi?&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 tedavi y\u00f6ntemleri geli\u015ftirmek i\u00e7in d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131nda ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Uzmanlar, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 geli\u015ftirmenin en az 12 ila 18 ay alaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131kl\u0131yor. Peki bug\u00fcne kadar geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar ne kadar s\u00fcrede piyasaya s\u00fcr\u00fclebildi?&quot;,&quot;url&quot;:&quot;tarihte-asilar-ne-kadar-surede-gelistirildi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 tedavi y\u00f6ntemleri geli\u015ftirmek i\u00e7in d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131nda ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Uzmanlar, salg\u0131ndan ger\u00e7ek anlam\u0131yla kurtulabilmek i\u00e7in koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 geli\u015ftirilmesi gerekti\u011fini, bunun da en az 12 ila 18 ay alaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131kl\u0131yor ancak s\u00fcre konusunda bilim insanlar\u0131 aras\u0131nda fikir birli\u011fi yok. \n\nPeki bug\u00fcne kadar geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar ne kadar s\u00fcrede piyasaya s\u00fcr\u00fclebildi? Bu sorunun cevab\u0131n\u0131 anlayabilmek i\u00e7in \u00f6nce a\u015f\u0131 \u00fcretim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndaki evreleri tan\u0131mak gerekiyor. \n\nBir a\u015f\u0131 \u00fcretmek i\u00e7in hangi a\u015famalardan ge\u00e7meli? \n\nT\u00fcm ila\u00e7larda oldu\u011fu gibi a\u015f\u0131 \u00fcretiminde de \u00e7ok b\u00fcy\u00fck k\u0131s\u0131tlamalar ve yak\u0131n takip e\u015fli\u011finde ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi gerekiyor. A\u015f\u0131n\u0131n ilk \u00f6nce laboratuvarda olumlu sonu\u00e7lar vermesi ve bu sonu\u00e7lar\u0131n tutarl\u0131 olmas\u0131 bekleniyor. \n\nLaboratuvarda olumlu sonu\u00e7 elde edilmesinin ard\u0131ndan \u00fc\u00e7 fazda denemelere ge\u00e7iliyor. Tedavi, birinci fazda 50-100 ki\u015filik bir grupta deneniyor. Bu denemelerin ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131 durumda giderek artan say\u0131da ki\u015filerle deneyin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ikinci ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc faza ge\u00e7ilebiliyor. Ancak bu evrelerin herhangi birinde elde edilecek olumsuz sonu\u00e7 t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 en ba\u015fa sar\u0131yor ve laboratuvara geri d\u00f6n\u00fcl\u00fcyor. \n\n\u0130mm\u00fcnoloji Uzman\u0131 Prof. Dr. Derya Unutmaz, euronews'e verdi\u011fi bir deme\u00e7te a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n evrelerini anlat\u0131rken bunun 10 binlerce ki\u015fi \u00fczerinde  denenmesi gerekti\u011fine vurgu yap\u0131yor . Elbette t\u00fcm bu deneyler, uzun bekleme s\u00fcre\u00e7lerini de beraberinde getiriyor. \n\nT\u00fcm a\u015famalardan ge\u00e7en bir a\u015f\u0131 son olarak tescil ettiriliyor ve b\u00f6ylelikle \u00fcretime ge\u00e7ilebiliyor. \n\nHer a\u015fama ne kadar s\u00fcr\u00fcyor? \n\nBu konuda kesin say\u0131lar vermek m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. A\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n maliyetini inceleyen bir ara\u015ft\u0131rma, laboratuvar a\u015famas\u0131 s\u00fcresinin \u00e7ok de\u011fi\u015fken oldu\u011fu ancak deney a\u015famalar\u0131na ge\u00e7ildi\u011finde ortalama 5 y\u0131l i\u00e7inde  sonu\u00e7 al\u0131nabilece\u011fini \u00f6ne s\u00fcr\u00fcyor . \n\nBiraz daha eski tarihli (1996) bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131, en ba\u015f\u0131ndan en sonuna kadar  ortalama 10 y\u0131l s\u00fcr\u00fcyor . Her a\u015fama i\u00e7in \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen ortalama s\u00fcrelerse \u015f\u00f6yle: \n\nLaboratuvar \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131: 2,4 y\u0131l \nFaz 1: 2 y\u0131l \nFaz 2: 1,8 y\u0131l \nFaz 3: 1,4 y\u0131l \nTescil \u00f6ncesi \u00e7al\u0131\u015fmalar: 1,1 y\u0131l \nTescil \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131: 1,3 y\u0131l \n\nTabii ki t\u00fcm bu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n birer tahmin oldu\u011funu, ila\u00e7tan ilaca s\u00fcrelerin de\u011fi\u015febilece\u011fini belirtmekte fayda var. Ayr\u0131ca g\u00fcn\u00fcm\u00fczdeki teknolojik imkanlar sayesinde bir\u00e7ok a\u015famay\u0131 h\u0131zland\u0131rmak da m\u00fcmk\u00fcn. \n\nDi\u011fer yandan \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n herhangi bir a\u015famada hata vermesi, ba\u015fa d\u00f6n\u00fclmesi ve b\u00f6ylelikle uzamas\u0131 da bir ihtimal. \n\nDaha \u00f6nceki a\u015f\u0131lar ne kadar s\u00fcrede geli\u015ftirildi? \n\nBu sorunun da cevab\u0131n\u0131 vermek kolay de\u011fil \u00e7\u00fcnk\u00fc hangi \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n ba\u015flang\u0131\u00e7 tarihini kesin olarak tespit etmek zor. Ancak ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar Peter Hurford ve Marcus Davis'in  \u00e7e\u015fitli kaynaklara dayand\u0131rarak  ula\u015ft\u0131klar\u0131 sonu\u00e7lara g\u00f6re baz\u0131 a\u015f\u0131lar\u0131n geli\u015ftirilme s\u00fcreleri \u015f\u00f6yle: \n\nKuduz  - 4 y\u0131l, 1881-1885 \nK\u0131zam\u0131k\u00e7\u0131k  - 7 y\u0131l, 1962-1969 \nBo\u011fmaca  - 8 y\u0131l, 1906-1914 \nK\u0131zam\u0131k  - 9 y\u0131l, 1954-1963 \nGrip  - 14 y\u0131l, 1931-1945 \nJapon ensefaliti  - 20 y\u0131l, 1934-1954 \n\u00c7ocuk felci  - 20 y\u0131l, 1935-1955 \nT\u00fcberk\u00fcloz  - 21 y\u0131l, 1900-1921 \nKabakulak  - 22 y\u0131l, 1945-1967 \n\u0130nsan papilloma vir\u00fcs\u00fc  - 23 y\u0131l, 1983-2006 \nHepatit A  - 24 y\u0131l, 1967-1991 \nRotavir\u00fcs  - 26 y\u0131l, 1980-2006 \n\u00c7i\u00e7ek hastal\u0131\u011f\u0131  - 26 y\u0131l, 1770-1796 \nSar\u0131humma  - 27 y\u0131l, 1912-1939 \nKolera  - 30 y\u0131l, 1854-1884 \nSu \u00e7i\u00e7e\u011fi hastal\u0131\u011f\u0131  - 34 y\u0131l, 1954-1988 \nHepatit B  - 38 y\u0131l, 1943-1981 \nKeneyle ge\u00e7en ensefalit  - 39 y\u0131l, 1937-1976 \nDifteri  - 40 y\u0131l, 1883-1923 \nTetanos  - 40 y\u0131l, 1884-1924 \nHemofilus influenza  - 44 y\u0131l, 1933-1977 \nTifo  - 58 y\u0131l, 1838-1896 \nPn\u00f6mokok  - 66 y\u0131l, 1911-1977 \nMenenjit  - 68 y\u0131l, 1906-1974 \n\nBu listeye g\u00f6re ortalama a\u015f\u0131 geli\u015ftirme s\u00fcresi 29,5 y\u0131l olarak \u00f6n\u00fcm\u00fcze \u00e7\u0131ksa da bu yan\u0131lt\u0131c\u0131 bir say\u0131. \u00c7o\u011fu vir\u00fcs i\u00e7in yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda, vir\u00fcsler hakk\u0131ndaki anlay\u0131\u015f\u0131m\u0131z ve bilgimiz bug\u00fcn ile k\u0131yaslanamayacak kadar azd\u0131. \n\nYine de her a\u015famada dikkatli ara\u015ft\u0131rma gerektiren a\u015f\u0131 geli\u015ftirme s\u00fcrecinin bir y\u0131lda tamamlanmas\u0131 \u00fcmidinin iyimser bir yakla\u015f\u0131m oldu\u011fu g\u00f6r\u00fclebiliyor. Farkl\u0131 \u00fclke ve laboratuvarlarda  e\u015f zamanl\u0131 olarak y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalarsa , baz\u0131lar\u0131n\u0131n hatal\u0131 olmas\u0131 durumunda bile denemelerin devam edebilmesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan olumlu de\u011ferlendirilebilir. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 tedavi y\u00f6ntemleri geli\u015ftirmek i\u00e7in d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131nda ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Uzmanlar, salg\u0131ndan ger\u00e7ek anlam\u0131yla kurtulabilmek i\u00e7in koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 geli\u015ftirilmesi gerekti\u011fini, bunun da en az 12 ila 18 ay alaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131kl\u0131yor ancak s\u00fcre konusunda bilim insanlar\u0131 aras\u0131nda fikir birli\u011fi yok.<\/p>\n<p>Peki bug\u00fcne kadar geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar ne kadar s\u00fcrede piyasaya s\u00fcr\u00fclebildi? Bu sorunun cevab\u0131n\u0131 anlayabilmek i\u00e7in \u00f6nce a\u015f\u0131 \u00fcretim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndaki evreleri tan\u0131mak gerekiyor.<\/p>\n<h2>Bir a\u015f\u0131 \u00fcretmek i\u00e7in hangi a\u015famalardan ge\u00e7meli?<\/h2><p>T\u00fcm ila\u00e7larda oldu\u011fu gibi a\u015f\u0131 \u00fcretiminde de \u00e7ok b\u00fcy\u00fck k\u0131s\u0131tlamalar ve yak\u0131n takip e\u015fli\u011finde ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi gerekiyor. A\u015f\u0131n\u0131n ilk \u00f6nce laboratuvarda olumlu sonu\u00e7lar vermesi ve bu sonu\u00e7lar\u0131n tutarl\u0131 olmas\u0131 bekleniyor.<\/p>\n<div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-medium widget--animation-fade-in widget--align-right\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n        <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n            <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n                <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n                    <img class=\&quot;widgetImage__image\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/65\/01\/94\/404x316_cmsv2_36acd941-e9d5-5847-9d35-39a0fd4e29fc-4650194.jpg\&quot; src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/65\/01\/94\/404x316_cmsv2_36acd941-e9d5-5847-9d35-39a0fd4e29fc-4650194.jpg\&quot; srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/65\/01\/94\/202x158_cmsv2_36acd941-e9d5-5847-9d35-39a0fd4e29fc-4650194.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/65\/01\/94\/266x208_cmsv2_36acd941-e9d5-5847-9d35-39a0fd4e29fc-4650194.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/65\/01\/94\/404x316_cmsv2_36acd941-e9d5-5847-9d35-39a0fd4e29fc-4650194.jpg 404w\&quot;  data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/65\/01\/94\/202x158_cmsv2_36acd941-e9d5-5847-9d35-39a0fd4e29fc-4650194.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/65\/01\/94\/266x208_cmsv2_36acd941-e9d5-5847-9d35-39a0fd4e29fc-4650194.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/65\/01\/94\/404x316_cmsv2_36acd941-e9d5-5847-9d35-39a0fd4e29fc-4650194.jpg 404w\&quot; alt=\&quot;NIAID-RML via AP\&quot; \/>\n                    <figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;>\n                        <span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;>\n                            <span class=\&quot;widget__captionText\&quot;>Microskop alt\u0131nda koronavir\u00fcs<\/span>\n                                    <span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;>NIAID-RML via AP<\/span>\n                        <\/span>\n                    <\/figcaption>\n                <\/figure>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Laboratuvarda olumlu sonu\u00e7 elde edilmesinin ard\u0131ndan \u00fc\u00e7 fazda denemelere ge\u00e7iliyor. Tedavi, birinci fazda 50-100 ki\u015filik bir grupta deneniyor. Bu denemelerin ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131 durumda giderek artan say\u0131da ki\u015filerle deneyin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ikinci ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc faza ge\u00e7ilebiliyor. Ancak bu evrelerin herhangi birinde elde edilecek olumsuz sonu\u00e7 t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 en ba\u015fa sar\u0131yor ve laboratuvara geri d\u00f6n\u00fcl\u00fcyor.<\/p>\n<p>\u0130mm\u00fcnoloji Uzman\u0131 Prof. Dr. Derya Unutmaz, euronews&amp;#039;e verdi\u011fi bir deme\u00e7te a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n evrelerini anlat\u0131rken bunun 10 binlerce ki\u015fi \u00fczerinde <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/21\/abd-de-yasayan-turk-profesor-covid-19-as-s-nda-en-iyi-ihtimalle-1-y-l-icinde-sonuc-al-nabi\&quot;>denenmesi gerekti\u011fine vurgu yap\u0131yor<\/a>. Elbette t\u00fcm bu deneyler, uzun bekleme s\u00fcre\u00e7lerini de beraberinde getiriyor.<\/p>\n<p>T\u00fcm a\u015famalardan ge\u00e7en bir a\u015f\u0131 son olarak tescil ettiriliyor ve b\u00f6ylelikle \u00fcretime ge\u00e7ilebiliyor.<\/p>\n<h2>Her a\u015fama ne kadar s\u00fcr\u00fcyor?<\/h2><p>Bu konuda kesin say\u0131lar vermek m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. A\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n maliyetini inceleyen bir ara\u015ft\u0131rma, laboratuvar a\u015famas\u0131 s\u00fcresinin \u00e7ok de\u011fi\u015fken oldu\u011fu ancak deney a\u015famalar\u0131na ge\u00e7ildi\u011finde ortalama 5 y\u0131l i\u00e7inde <a href=\&quot;https:\/\/www.sciencedirect.com\/science\/article\/pii\/S0264410X09011062?via%3Dihub\&quot;>sonu\u00e7 al\u0131nabilece\u011fini \u00f6ne s\u00fcr\u00fcyor<\/a>.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4647890\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/23\/turk-bilim-insan-ndan-covid-19-as-mujdesi-2-farkl-as-uretiminde-sira-hayvan-deneylerinde\&quot;>T\u00fcrk bilim insan\u0131ndan Covid-19 a\u015f\u0131 m\u00fcjdesi: 2 farkl\u0131 a\u015f\u0131 \u00fcretiminde s\u0131ra hayvan deneylerinde<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Biraz daha eski tarihli (1996) bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131, en ba\u015f\u0131ndan en sonuna kadar <a href=\&quot;https:\/\/www.nature.com\/articles\/nbt0596-591\&quot;>ortalama 10 y\u0131l s\u00fcr\u00fcyor<\/a>. Her a\u015fama i\u00e7in \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen ortalama s\u00fcrelerse \u015f\u00f6yle:<\/p>\n<ul>\n<li>Laboratuvar \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131: 2,4 y\u0131l<\/li>\n<li>Faz 1: 2 y\u0131l<\/li>\n<li>Faz 2: 1,8 y\u0131l<\/li>\n<li>Faz 3: 1,4 y\u0131l<\/li>\n<li>Tescil \u00f6ncesi \u00e7al\u0131\u015fmalar: 1,1 y\u0131l<\/li>\n<li>Tescil \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131: 1,3 y\u0131l<\/li>\n<\/ul>\n<p>Tabii ki t\u00fcm bu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n birer tahmin oldu\u011funu, ila\u00e7tan ilaca s\u00fcrelerin de\u011fi\u015febilece\u011fini belirtmekte fayda var. Ayr\u0131ca g\u00fcn\u00fcm\u00fczdeki teknolojik imkanlar sayesinde bir\u00e7ok a\u015famay\u0131 h\u0131zland\u0131rmak da m\u00fcmk\u00fcn.<\/p>\n<p>Di\u011fer yandan \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n herhangi bir a\u015famada hata vermesi, ba\u015fa d\u00f6n\u00fclmesi ve b\u00f6ylelikle uzamas\u0131 da bir ihtimal.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4574348\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/19\/koronavirusle-mucadele-icin-hangi-ulkeler-asi-ve-ilac-uzerinde-calisyor-covid-19-tedavi\&quot;>Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele i\u00e7in hangi \u00fclkeler a\u015f\u0131 ve ila\u00e7 \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor? \u0130\u015fte a\u00e7\u0131klanan 10 \u00e7al\u0131\u015fma<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<h2>Daha \u00f6nceki a\u015f\u0131lar ne kadar s\u00fcrede geli\u015ftirildi?<\/h2><p>Bu sorunun da cevab\u0131n\u0131 vermek kolay de\u011fil \u00e7\u00fcnk\u00fc hangi \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n ba\u015flang\u0131\u00e7 tarihini kesin olarak tespit etmek zor. Ancak ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar Peter Hurford ve Marcus Davis&amp;#039;in <a href=\&quot;https:\/\/forum.effectivealtruism.org\/posts\/8qMDseJTE3vCFiYec\/how-long-does-it-take-to-research-and-develop-a-new-vaccine\&quot;>\u00e7e\u015fitli kaynaklara dayand\u0131rarak<\/a> ula\u015ft\u0131klar\u0131 sonu\u00e7lara g\u00f6re baz\u0131 a\u015f\u0131lar\u0131n geli\u015ftirilme s\u00fcreleri \u015f\u00f6yle:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Kuduz<\/strong> - 4 y\u0131l, 1881-1885<\/li>\n<li><strong>K\u0131zam\u0131k\u00e7\u0131k<\/strong> - 7 y\u0131l, 1962-1969<\/li>\n<li><strong>Bo\u011fmaca<\/strong> - 8 y\u0131l, 1906-1914<\/li>\n<li><strong>K\u0131zam\u0131k<\/strong> - 9 y\u0131l, 1954-1963<\/li>\n<li><strong>Grip<\/strong> - 14 y\u0131l, 1931-1945<\/li>\n<li><strong>Japon<\/strong> <strong>ensefaliti<\/strong> - 20 y\u0131l, 1934-1954<\/li>\n<li><strong>\u00c7ocuk felci<\/strong> - 20 y\u0131l, 1935-1955<\/li>\n<li><strong>T\u00fcberk\u00fcloz<\/strong> - 21 y\u0131l, 1900-1921<\/li>\n<li><strong>Kabakulak<\/strong> - 22 y\u0131l, 1945-1967<\/li>\n<li><strong>\u0130nsan papilloma vir\u00fcs\u00fc<\/strong> - 23 y\u0131l, 1983-2006<\/li>\n<li><strong>Hepatit A<\/strong> - 24 y\u0131l, 1967-1991<\/li>\n<li><strong>Rotavir\u00fcs<\/strong> - 26 y\u0131l, 1980-2006<\/li>\n<li><strong>\u00c7i\u00e7ek hastal\u0131\u011f\u0131<\/strong> - 26 y\u0131l, 1770-1796<\/li>\n<li><strong>Sar\u0131humma<\/strong> - 27 y\u0131l, 1912-1939<\/li>\n<li><strong>Kolera<\/strong> - 30 y\u0131l, 1854-1884<\/li>\n<li><strong>Su \u00e7i\u00e7e\u011fi hastal\u0131\u011f\u0131<\/strong> - 34 y\u0131l, 1954-1988<\/li>\n<li><strong>Hepatit B<\/strong> - 38 y\u0131l, 1943-1981<\/li>\n<li><strong>Keneyle ge\u00e7en ensefalit<\/strong> - 39 y\u0131l, 1937-1976<\/li>\n<li><strong>Difteri<\/strong> - 40 y\u0131l, 1883-1923<\/li>\n<li><strong>Tetanos<\/strong> - 40 y\u0131l, 1884-1924<\/li>\n<li><strong>Hemofilus influenza<\/strong> - 44 y\u0131l, 1933-1977<\/li>\n<li><strong>Tifo<\/strong> - 58 y\u0131l, 1838-1896<\/li>\n<li><strong>Pn\u00f6mokok<\/strong> - 66 y\u0131l, 1911-1977<\/li>\n<li><strong>Menenjit<\/strong> - 68 y\u0131l, 1906-1974<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bu listeye g\u00f6re ortalama a\u015f\u0131 geli\u015ftirme s\u00fcresi 29,5 y\u0131l olarak \u00f6n\u00fcm\u00fcze \u00e7\u0131ksa da bu yan\u0131lt\u0131c\u0131 bir say\u0131. \u00c7o\u011fu vir\u00fcs i\u00e7in yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda, vir\u00fcsler hakk\u0131ndaki anlay\u0131\u015f\u0131m\u0131z ve bilgimiz bug\u00fcn ile k\u0131yaslanamayacak kadar azd\u0131.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4618992\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/07\/bilim-dunyas-covid-19-tedavi-ve-as-calismalarinda-hangi-seviyede\&quot;>Bilim d\u00fcnyas\u0131 Covid-19 tedavi ve a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda hangi seviyede?<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Yine de her a\u015famada dikkatli ara\u015ft\u0131rma gerektiren a\u015f\u0131 geli\u015ftirme s\u00fcrecinin bir y\u0131lda tamamlanmas\u0131 \u00fcmidinin iyimser bir yakla\u015f\u0131m oldu\u011fu g\u00f6r\u00fclebiliyor. Farkl\u0131 \u00fclke ve laboratuvarlarda <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/19\/koronavirusle-mucadele-icin-hangi-ulkeler-asi-ve-ilac-uzerinde-calisyor-covid-19-tedavi\&quot;>e\u015f zamanl\u0131 olarak y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalarsa<\/a>, baz\u0131lar\u0131n\u0131n hatal\u0131 olmas\u0131 durumunda bile denemelerin devam edebilmesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan olumlu de\u011ferlendirilebilir.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1587747890,&quot;publishedAt&quot;:1600508437,&quot;updatedAt&quot;:1600508680,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/tarihte-asilar-ne-kadar-surede-gelistirildi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/88\/32\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_af1a1598-b15d-5077-92b7-04b1fc4728d6-4558832.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Maureen Metcalfe, Tom Hodge\/CDC via AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1931,&quot;height&quot;:1286},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/65\/01\/94\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_36acd941-e9d5-5847-9d35-39a0fd4e29fc-4650194.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Microskop ile g\u00f6zlemlenen koronavir\u00fcs&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Microskop ile g\u00f6zlemlenen koronavir\u00fcs&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;NIAID-RML via AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:3060,&quot;height&quot;:2390}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;gunaydin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Enis G\u00fcnayd\u0131n&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@gunaydinenis&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:12030,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:12596,&quot;slug&quot;:&quot;vaccination&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:15924,&quot;slug&quot;:&quot;virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;virus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;vir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;vir\u00fcs&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:1},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:3}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1084930},{&quot;id&quot;:1168572}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/tarihte-asilar-ne-kadar-surede-gelistirildi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600508680,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/tarihte-asilar-ne-kadar-surede-gelistirildi&quot;},{&quot;id&quot;:1099404,&quot;cid&quot;:4680352,&quot;versionId&quot;:7,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200513_NWSU_11952989&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;G\u00f6zl\u00fck camlar\u0131nda maskenin neden oldu\u011fu bu\u011fulanma nas\u0131l \u00f6nlenebilir? &quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;G\u00f6zl\u00fck camlar\u0131nda maskenin neden oldu\u011fu bu\u011fulanma nas\u0131l \u00f6nlenebilir? &quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Maske, g\u00f6zl\u00fck camlar\u0131n\u0131n bu\u011fulanmas\u0131na neden oluyor: Hangi \u00e7\u00f6z\u00fcmler uygulanabilir?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla birlikte y\u00fcz maskeleri art\u0131k hayat\u0131m\u0131z\u0131n par\u00e7as\u0131 haline geldi. Vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmamas\u0131 i\u00e7in bir\u00e7ok \u00fclkede d\u0131\u015far\u0131da zorunlu hale geldi. Maske, g\u00f6zl\u00fck camlar\u0131n\u0131n bu\u011fulanmas\u0131na ve g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn engellenmesine neden oluyor. G\u00f6zl\u00fck camlar\u0131n\u0131n bu\u011fulanmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in neler yap\u0131labilir? &quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla birlikte y\u00fcz maskeleri art\u0131k hayat\u0131m\u0131z\u0131n par\u00e7as\u0131 haline geldi. Vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmamas\u0131 i\u00e7in bir\u00e7ok \u00fclkede d\u0131\u015far\u0131da zorunlu hale geldi. Maske, g\u00f6zl\u00fck camlar\u0131n\u0131n bu\u011fulanmas\u0131na ve g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn engellenmesine neden oluyor. G\u00f6zl\u00fck camlar\u0131n\u0131n bu\u011fulanmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in neler yap\u0131labilir? &quot;,&quot;url&quot;:&quot;gozluk-camlar-nda-maskenin-neden-oldugu-bugulanma-nas-l-onlenebilir&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla birlikte y\u00fcz maskeleri art\u0131k hayat\u0131m\u0131z\u0131n par\u00e7as\u0131 haline geldi. Maskeler vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmamas\u0131 i\u00e7in bir\u00e7ok \u00fclkede zorunlu hale geldi. Fakat g\u00f6zl\u00fck kullananlar i\u00e7in maske takman\u0131n baz\u0131 zorluklar\u0131 var. \n\nMaske, g\u00f6zl\u00fck camlar\u0131n\u0131n bu\u011fulanmas\u0131na ve g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn engellenmesine neden oluyor. Peki g\u00f6zl\u00fck camlar\u0131n\u0131n bu\u011fulanmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in neler yap\u0131labilir? \n\nMaske takt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda g\u00f6zl\u00fckler neden bu\u011fulan\u0131r? \n\nG\u00f6zl\u00fck takan insanlar, bu sorunu iki farkl\u0131 s\u0131cakl\u0131k aras\u0131nda yer de\u011fi\u015fince ya\u015f\u0131yor. S\u0131cak hava so\u011fuk olan g\u00f6zl\u00fck camlar\u0131na temas etti\u011finde bu\u011fulanma meydana geliyor. So\u011fuk y\u00fczeye \u00e7arpan hava, su zerreciklerine d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcr, bu\u011fu olarak cam y\u00fczeyini kaplar ve g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcz\u00fc engeller. \n\nMaske takt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda da a\u011f\u0131z ve burundan gelen s\u0131cak hava maskenin \u00fcst k\u0131sm\u0131ndan \u00e7\u0131karak ayn\u0131 \u015fekilde g\u00f6zl\u00fck camlar\u0131n\u0131n bu\u011fulanmas\u0131na sebep oluyor. \n\nG\u00f6rme kalitesini olduk\u00e7a d\u00fc\u015f\u00fcren bu olay kazaya da sebep olabilir. Fakat g\u00f6zl\u00fck cam\u0131n\u0131n bu\u011fulanmas\u0131n\u0131 engellemek i\u00e7in yap\u0131labilecek pratik \u00e7\u00f6z\u00fcmler var. \n\nS\u0131cak havan\u0131n \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131n\u0131 ba\u015fka yere y\u00f6nlendirin \n\nG\u00f6zl\u00fcklerdeki bu\u011fulanmay\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in, maskenin \u00fcst k\u0131sm\u0131n\u0131 kapatarak s\u0131cak havan\u0131n yanlardan \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131 sa\u011flayabilirsiniz. \n\nBunun i\u00e7in burnun \u00fcst\u00fcn\u00fc s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rmak i\u00e7in metal bir \u015feritle donat\u0131lm\u0131\u015f maskeler kullan\u0131n. Bu yeterli de\u011filse, maskeyi tutmak i\u00e7in g\u00f6zl\u00fcklerinizi kullan\u0131n. Son \u00e7are olarak da, cilde zarar vermeyen yap\u0131\u015fkan bant kullanman\u0131z m\u00fcmk\u00fcn. \n\nFakat bunun d\u0131\u015f\u0131nda etkili olabilecek farkl\u0131 y\u00f6ntemler bulunuyor. \n\nSabun, t\u0131ra\u015f kremi veya d\u0131\u015f macunu bu\u011fulanmay\u0131 engelliyor \n\nUzmanlar bu duruma kar\u015f\u0131 g\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc sabunlu suyla y\u0131kay\u0131p kurumaya b\u0131rakman\u0131z\u0131 tavsiye ediyor. Sabun, g\u00f6zl\u00fck cam\u0131nda bir tabaka olu\u015fturarak bu\u011fulanmay\u0131 \u00f6nl\u00fcyor. \n\nSabun yerine t\u0131ra\u015f k\u00f6p\u00fc\u011f\u00fc de kullan\u0131labilir. Bariyer g\u00f6revi yapan t\u0131ra\u015f k\u00f6p\u00fc\u011f\u00fc kullanmak camlar\u0131n bu\u011fulanmas\u0131n\u0131 \u00f6nleyebilir. G\u00f6zl\u00fck cam\u0131n\u0131z\u0131n her iki y\u00fczeyine az miktarda t\u0131ra\u015f k\u00f6p\u00fc\u011f\u00fc uygulay\u0131n ve ovalay\u0131n. K\u00f6p\u00fc\u011f\u00fcn kurumas\u0131n\u0131 bekleyin ve y\u0131kamadan kuru bir bezle silin. \n\nBu\u011fu \u00f6nleyici mendil ve sprey \n\nKolayl\u0131kla sat\u0131n al\u0131nabilen buhar \u00f6nleyici mendiller de iyi bir \u00e7\u00f6z\u00fcm olabilir. Bu\u011fu \u00f6nleyici mendil alarak g\u00f6zl\u00fck cam\u0131n\u0131zda olu\u015fan bu\u011fuyu yok edebilirsiniz. Mendilinin yan\u0131 s\u0131ra bu\u011fu engelleyici spreyler de bulunuyor. Fakat bu\u011fu \u00f6nleyici mendillerin belirli bir kullan\u0131m s\u00fcresi bulunuyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla birlikte y\u00fcz maskeleri art\u0131k hayat\u0131m\u0131z\u0131n par\u00e7as\u0131 haline geldi. Maskeler vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmamas\u0131 i\u00e7in bir\u00e7ok \u00fclkede zorunlu hale geldi. Fakat g\u00f6zl\u00fck kullananlar i\u00e7in maske takman\u0131n baz\u0131 zorluklar\u0131 var.<\/p>\n<p>Maske, g\u00f6zl\u00fck camlar\u0131n\u0131n bu\u011fulanmas\u0131na ve g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn engellenmesine neden oluyor. Peki g\u00f6zl\u00fck camlar\u0131n\u0131n bu\u011fulanmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in neler yap\u0131labilir?<\/p>\n<h2>Maske takt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda g\u00f6zl\u00fckler neden bu\u011fulan\u0131r?<\/h2><p>G\u00f6zl\u00fck takan insanlar, bu sorunu iki farkl\u0131 s\u0131cakl\u0131k aras\u0131nda yer de\u011fi\u015fince ya\u015f\u0131yor. S\u0131cak hava so\u011fuk olan g\u00f6zl\u00fck camlar\u0131na temas etti\u011finde bu\u011fulanma meydana geliyor. So\u011fuk y\u00fczeye \u00e7arpan hava, su zerreciklerine d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcr, bu\u011fu olarak cam y\u00fczeyini kaplar ve g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcz\u00fc engeller.<\/p>\n<p>Maske takt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda da a\u011f\u0131z ve burundan gelen s\u0131cak hava maskenin \u00fcst k\u0131sm\u0131ndan \u00e7\u0131karak ayn\u0131 \u015fekilde g\u00f6zl\u00fck camlar\u0131n\u0131n bu\u011fulanmas\u0131na sebep oluyor.<\/p>\n<p>G\u00f6rme kalitesini olduk\u00e7a d\u00fc\u015f\u00fcren bu olay kazaya da sebep olabilir. Fakat g\u00f6zl\u00fck cam\u0131n\u0131n bu\u011fulanmas\u0131n\u0131 engellemek i\u00e7in yap\u0131labilecek pratik \u00e7\u00f6z\u00fcmler var.<\/p>\n<h2>S\u0131cak havan\u0131n \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131n\u0131 ba\u015fka yere y\u00f6nlendirin<\/h2><p>G\u00f6zl\u00fcklerdeki bu\u011fulanmay\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in, maskenin \u00fcst k\u0131sm\u0131n\u0131 kapatarak s\u0131cak havan\u0131n yanlardan \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131 sa\u011flayabilirsiniz.<\/p>\n<p>Bunun i\u00e7in burnun \u00fcst\u00fcn\u00fc s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rmak i\u00e7in metal bir \u015feritle donat\u0131lm\u0131\u015f maskeler kullan\u0131n. Bu yeterli de\u011filse, maskeyi tutmak i\u00e7in g\u00f6zl\u00fcklerinizi kullan\u0131n. Son \u00e7are olarak da, cilde zarar vermeyen yap\u0131\u015fkan bant kullanman\u0131z m\u00fcmk\u00fcn.<\/p>\n<p>Fakat bunun d\u0131\u015f\u0131nda etkili olabilecek farkl\u0131 y\u00f6ntemler bulunuyor.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4671232,4670986\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/07\/isitme-engelliler-dudak-hareketlerini-gosteren-seffaf-maske-uretilmesini-talep-ediyor\&quot;>\u0130\u015fitme engelliler dudak hareketlerini g\u00f6steren \u015feffaf maske \u00fcretilmesini talep ediyor<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/07\/ticaret-bakanl-g-ndan-cerrahi-maske-fiyat-na-ust-s-n-r-adedi-en-fazla-1-liradan-sat-labile\&quot;>Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan cerrahi maske fiyat\u0131na \u00fcst s\u0131n\u0131r: Adedi en fazla 1 liradan sat\u0131labilecek<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<h2>Sabun, t\u0131ra\u015f kremi veya d\u0131\u015f macunu bu\u011fulanmay\u0131 engelliyor<\/h2><p>Uzmanlar bu duruma kar\u015f\u0131 g\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc sabunlu suyla y\u0131kay\u0131p kurumaya b\u0131rakman\u0131z\u0131 tavsiye ediyor. Sabun, g\u00f6zl\u00fck cam\u0131nda bir tabaka olu\u015fturarak bu\u011fulanmay\u0131 \u00f6nl\u00fcyor.<\/p>\n<p>Sabun yerine t\u0131ra\u015f k\u00f6p\u00fc\u011f\u00fc de kullan\u0131labilir. Bariyer g\u00f6revi yapan t\u0131ra\u015f k\u00f6p\u00fc\u011f\u00fc kullanmak camlar\u0131n bu\u011fulanmas\u0131n\u0131 \u00f6nleyebilir. G\u00f6zl\u00fck cam\u0131n\u0131z\u0131n her iki y\u00fczeyine az miktarda t\u0131ra\u015f k\u00f6p\u00fc\u011f\u00fc uygulay\u0131n ve ovalay\u0131n. K\u00f6p\u00fc\u011f\u00fcn kurumas\u0131n\u0131 bekleyin ve y\u0131kamadan kuru bir bezle silin.<\/p>\n<h2>Bu\u011fu \u00f6nleyici mendil ve sprey<\/h2><p>Kolayl\u0131kla sat\u0131n al\u0131nabilen buhar \u00f6nleyici mendiller de iyi bir \u00e7\u00f6z\u00fcm olabilir. Bu\u011fu \u00f6nleyici mendil alarak g\u00f6zl\u00fck cam\u0131n\u0131zda olu\u015fan bu\u011fuyu yok edebilirsiniz. Mendilinin yan\u0131 s\u0131ra bu\u011fu engelleyici spreyler de bulunuyor. Fakat bu\u011fu \u00f6nleyici mendillerin belirli bir kullan\u0131m s\u00fcresi bulunuyor.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1589382607,&quot;publishedAt&quot;:1600498226,&quot;updatedAt&quot;:1600508958,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/gozluk-camlar-nda-maskenin-neden-oldugu-bugulanma-nas-l-onlenebilir&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/68\/03\/52\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_da39b3fb-f7c2-5f4a-9e69-c7f14e087d8e-4680352.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;H\u00fcseyin Koyuncu - euronews&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;height&quot;:1080},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/68\/03\/52\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a72582df-c645-5a18-b8a6-efef796029e4-4680352.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;height&quot;:1234}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22922,&quot;slug&quot;:&quot;masks&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;maske&quot;,&quot;title&quot;:&quot;maske&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;maske&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:139,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1088904},{&quot;id&quot;:1093292},{&quot;id&quot;:1233750}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/gozluk-camlar-nda-maskenin-neden-oldugu-bugulanma-nas-l-onlenebilir&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600508958,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/gozluk-camlar-nda-maskenin-neden-oldugu-bugulanma-nas-l-onlenebilir&quot;},{&quot;id&quot;:1233458,&quot;cid&quot;:4987246,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200918_NWSU_13235915&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Fransa'da 13 bin yeni Covid-19 vakas\u0131yla rekor k\u0131r\u0131ld\u0131, Maliye Bakan\u0131 koronavir\u00fcse yakaland\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Fransa'da Covid-19 vakas\u0131nda rekor; Maliye Bakan\u0131 da vir\u00fcse yakaland\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Fransa'da 13 bin yeni Covid-19 vakas\u0131yla rekor k\u0131r\u0131ld\u0131, Maliye Bakan\u0131 koronavir\u00fcse yakaland\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Fransa'da koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden bu yana 24 saat i\u00e7erisinde 13 bin yeni vakayla bu alanda g\u00f6r\u00fclen en y\u00fcksek rakama ula\u015f\u0131l\u0131rken, \u00fclkenin Maliye Bakan\u0131 Bruno Le Maire'in Covid-19 testlerinin pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Fransa'da koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden bu yana 24 saat i\u00e7erisinde 13 bin yeni vakayla bu alanda g\u00f6r\u00fclen en y\u00fcksek rakama ula\u015f\u0131l\u0131rken, \u00fclkenin Maliye Bakan\u0131 Bruno Le Maire'in Covid-19 testlerinin pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;fransa-da-13-bin-yeni-covid-19-vakas-yla-rekor-k-r-ld-maliye-bakan-koronaviruse-yakaland&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Fransa'da koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden bu yana 24 saat i\u00e7erisinde 13 bin yeni vakayla en y\u00fcksek rakama ula\u015f\u0131l\u0131rken, \u00fclkenin Maliye Bakan\u0131 Bruno Le Maire'in Covid-19 testlerinin pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 belirtildi. \n\nFransa Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada 18 Eyl\u00fcl itibariyle \u00fclke genelinde 13 bin 215 ki\u015finin daha  koronavir\u00fcse yakaland\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.  \n\n\u00dclkede g\u00f6r\u00fclen toplam vaka say\u0131s\u0131 430 bine yakla\u015f\u0131rken g\u00fcn i\u00e7erisinde de 154 ki\u015finin salg\u0131n sebebiyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131. Fransa'daki Covid-19 kaynakl\u0131 toplam can kayb\u0131 bu geli\u015fmeyle birlikte 31 bin 300'e y\u00fckseldi. \n\nFransa Maliye Bakan\u0131: Belirti g\u00f6stermiyorum, g\u00f6revime evden devam edece\u011fim \n\nKoronavir\u00fcse yakaland\u0131\u011f\u0131 belirtilen Fransa Maliye Bakan\u0131 Bruno Le Maire'in ise Covid-19 testlerinin pozitif \u00e7\u0131kmas\u0131na ra\u011fmen herhangi bir hastal\u0131k belirtisi g\u00f6stermedi\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\nLe Maire sosyal medya hesab\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \&quot;Evde 7 g\u00fcn boyunca kendimi karantinaya alaca\u011f\u0131m. Hi\u00e7bir belirti g\u00f6stermiyorum. G\u00f6revimi yapmaya devam edece\u011fim.\&quot; mesaj\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. \n\nFransa'da a\u011fustos ay\u0131ndan itibaren g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vakas\u0131 say\u0131s\u0131nda h\u0131zla bir art\u0131\u015f g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f, bu y\u00fckseli\u015f eyl\u00fcl ay\u0131nda g\u00fcnl\u00fck 5000'in \u00fcst\u00fcnde olmu\u015ftu. \u00dclkede son haftalarda vaka say\u0131s\u0131 10 binin alt\u0131na d\u00fc\u015fmedi. \n\nFransa'da t\u00fcm a\u00e7\u0131k ve kapal\u0131 kamu alanlar\u0131nda maske takma zorunlulu\u011fu bulunuyor. Ancak bir\u00e7ok ki\u015finin sokaklarda, park veya bah\u00e7elerde bu kural\u0131 ihlal etti\u011fi biliniyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Fransa&amp;#039;da koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden bu yana 24 saat i\u00e7erisinde 13 bin yeni vakayla en y\u00fcksek rakama ula\u015f\u0131l\u0131rken, \u00fclkenin Maliye Bakan\u0131 Bruno Le Maire&amp;#039;in Covid-19 testlerinin pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 belirtildi.<\/p>\n<p>Fransa Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada 18 Eyl\u00fcl itibariyle \u00fclke genelinde 13 bin 215 ki\u015finin daha koronavir\u00fcse yakaland\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.<\/p>\n<p>\u00dclkede g\u00f6r\u00fclen toplam vaka say\u0131s\u0131 430 bine yakla\u015f\u0131rken g\u00fcn i\u00e7erisinde de 154 ki\u015finin salg\u0131n sebebiyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131. Fransa&amp;#039;daki Covid-19 kaynakl\u0131 toplam can kayb\u0131 bu geli\u015fmeyle birlikte 31 bin 300&amp;#039;e y\u00fckseldi.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4985276,4984736\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/18\/fransa-da-sendikalar-artan-isten-c-karmalara-kars-macron-ve-hukumetine-kars-protesto-duzen\&quot;>Fransa'da sendikalar artan i\u015ften \u00e7\u0131karmalara kar\u015f\u0131 Macron ve h\u00fck\u00fcmetine kar\u015f\u0131 protesto d\u00fczenledi<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/17\/fransa-da-basbakan-castex-e-salg-n-surecini-yonetemedigi-gerekcesiyle-suc-duyurusu\&quot;>Fransa'da Ba\u015fbakan Castex'e \u2018salg\u0131n s\u00fcrecini y\u00f6netemedi\u011fi\u2019 gerek\u00e7esiyle su\u00e7 duyurusu<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<h2>Fransa Maliye Bakan\u0131: Belirti g\u00f6stermiyorum, g\u00f6revime evden devam edece\u011fim<\/h2><p>Koronavir\u00fcse yakaland\u0131\u011f\u0131 belirtilen Fransa Maliye Bakan\u0131 Bruno Le Maire&amp;#039;in ise Covid-19 testlerinin pozitif \u00e7\u0131kmas\u0131na ra\u011fmen herhangi bir hastal\u0131k belirtisi g\u00f6stermedi\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131.<\/p>\n<div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n        <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n          <div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1307031051093659653\&quot;><\/div>\n        <\/figure>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Le Maire sosyal medya hesab\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \&quot;Evde 7 g\u00fcn boyunca kendimi karantinaya alaca\u011f\u0131m. Hi\u00e7bir belirti g\u00f6stermiyorum. G\u00f6revimi yapmaya devam edece\u011fim.\&quot; mesaj\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.<\/p>\n<p>Fransa&amp;#039;da a\u011fustos ay\u0131ndan itibaren g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vakas\u0131 say\u0131s\u0131nda h\u0131zla bir art\u0131\u015f g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f, bu y\u00fckseli\u015f eyl\u00fcl ay\u0131nda g\u00fcnl\u00fck 5000&amp;#039;in \u00fcst\u00fcnde olmu\u015ftu. \u00dclkede son haftalarda vaka say\u0131s\u0131 10 binin alt\u0131na d\u00fc\u015fmedi.<\/p>\n<p>Fransa&amp;#039;da t\u00fcm a\u00e7\u0131k ve kapal\u0131 kamu alanlar\u0131nda maske takma zorunlulu\u011fu bulunuyor. Ancak bir\u00e7ok ki\u015finin sokaklarda, park veya bah\u00e7elerde bu kural\u0131 ihlal etti\u011fi biliniyor.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600457130,&quot;publishedAt&quot;:1600460880,&quot;updatedAt&quot;:1600460882,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/18\/fransa-da-13-bin-yeni-covid-19-vakas-yla-rekor-k-r-ld-maliye-bakan-koronaviruse-yakaland&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/72\/46\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_5177edde-1ce8-5a7d-8317-71d365021a26-4987246.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Fransa'da son 1 haftada g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vakas\u0131 say\u0131s\u0131 10 binin \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015fti.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Fransa'da son 1 haftada g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vakas\u0131 say\u0131s\u0131 10 binin \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015fti.&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1275,&quot;height&quot;:770}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:null}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:117,&quot;slug&quot;:&quot;france&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fransa&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:9239,&quot;slug&quot;:&quot;europe&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa&quot;},{&quot;id&quot;:7909,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:1},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1233186},{&quot;id&quot;:1233226},{&quot;id&quot;:1233366}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:117,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/fransa&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/18\/fransa-da-13-bin-yeni-covid-19-vakas-yla-rekor-k-r-ld-maliye-bakan-koronaviruse-yakaland&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600460882,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/18\/fransa-da-13-bin-yeni-covid-19-vakas-yla-rekor-k-r-ld-maliye-bakan-koronaviruse-yakaland&quot;},{&quot;id&quot;:1233342,&quot;cid&quot;:4987022,&quot;versionId&quot;:5,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200918_NWSU_13234894&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca: Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 son 24 saatte 62 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131: Son 24 saatte Covid-19'dan 62 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca: Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 bug\u00fcn 62 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca: Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 24 saatte 62 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca: Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 24 saatte 62 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;url&quot;:&quot;sagl-k-bakan-fahrettin-koca-koronavirus-salg-n-ndan-dolay-son-24-saatte-62-kisi-hayat-n-ka&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 son 24 saatte 62 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini s\u00f6yledi.    \n\nSon 24 saatte 111 bin 113 Kovid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 1060 ki\u015finin tedavisinin tamamlanmas\u0131yla iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 264 bin 805'e y\u00fckseldi.\u00a0 \n\nToplam test say\u0131s\u0131 9 milyon 76 bin 278, vaka say\u0131s\u0131 299 bin 810, vefat say\u0131s\u0131 7 bin 377 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti. \n\nAktif hasta say\u0131s\u0131 27 bin 628, a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 1402, hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 ise y\u00fczde 7,1 oldu.\u00a0 \n\nTwitter hesab\u0131ndan payla\u015f\u0131m yapan Koca, \&quot;Toplam hastal\u0131\u011fa yakalanm\u0131\u015f ki\u015fi say\u0131s\u0131 yakla\u015f\u0131k 300.000 oldu. Bug\u00fcn 62 can kayb\u0131m\u0131z var. Hastal\u0131kla m\u00fccadele etmek tedbirde m\u00fccadele birlikteli\u011fi ile m\u00fcmk\u00fcn. Birlikte m\u00fccadele edelim. Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n omuzlar\u0131ndaki y\u00fck\u00fc azaltmak sorumlulu\u011fumuz.\&quot; \u015feklinde yazd\u0131. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 son 24 saatte 62 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini s\u00f6yledi.<\/p>\n<p>Son 24 saatte 111 bin 113 Kovid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 1060 ki\u015finin tedavisinin tamamlanmas\u0131yla iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 264 bin 805&amp;#039;e y\u00fckseldi. <\/p>\n<p>Toplam test say\u0131s\u0131 9 milyon 76 bin 278, vaka say\u0131s\u0131 299 bin 810, vefat say\u0131s\u0131 7 bin 377 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.<\/p>\n<p>Aktif hasta say\u0131s\u0131 27 bin 628, a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 1402, hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 ise y\u00fczde 7,1 oldu. <\/p>\n<p>Twitter hesab\u0131ndan payla\u015f\u0131m yapan Koca, \&quot;Toplam hastal\u0131\u011fa yakalanm\u0131\u015f ki\u015fi say\u0131s\u0131 yakla\u015f\u0131k 300.000 oldu. Bug\u00fcn 62 can kayb\u0131m\u0131z var. Hastal\u0131kla m\u00fccadele etmek tedbirde m\u00fccadele birlikteli\u011fi ile m\u00fcmk\u00fcn. Birlikte m\u00fccadele edelim. Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n omuzlar\u0131ndaki y\u00fck\u00fc azaltmak sorumlulu\u011fumuz.\&quot; \u015feklinde yazd\u0131.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600446834,&quot;publishedAt&quot;:1600447216,&quot;updatedAt&quot;:1600449133,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/18\/sagl-k-bakan-fahrettin-koca-koronavirus-salg-n-ndan-dolay-son-24-saatte-62-kisi-hayat-n-ka&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/70\/22\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ebcc833c-3af2-5848-9b3a-b35db47b15e6-4987022.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Son 24 saatte koronavir\u00fcsten dolay\u0131 62 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti &quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Son 24 saatte koronavir\u00fcsten dolay\u0131 62 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti &quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:864,&quot;height&quot;:486},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/63\/01\/94\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c6a92aeb-53b9-5d78-a5d4-933b2961183c-4630194.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1600,&quot;height&quot;:900}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:11940,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;haber&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:23110,&quot;slug&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;widgets&quot;:[],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1232478},{&quot;id&quot;:1232876},{&quot;id&quot;:1233142}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/18\/sagl-k-bakan-fahrettin-koca-koronavirus-salg-n-ndan-dolay-son-24-saatte-62-kisi-hayat-n-ka&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600449133,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/18\/sagl-k-bakan-fahrettin-koca-koronavirus-salg-n-ndan-dolay-son-24-saatte-62-kisi-hayat-n-ka&quot;},{&quot;id&quot;:1232876,&quot;cid&quot;:4985686,&quot;versionId&quot;:2,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200918_NWSU_13225631&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Zat\u00fcrre (pn\u00f6mokok) a\u015f\u0131s\u0131, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 etkili mi? Covid-19'dan korur mu?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Zat\u00fcrre (pn\u00f6mokok) a\u015f\u0131s\u0131 Covid-19'a kar\u015f\u0131 korur mu?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Zat\u00fcrre (pn\u00f6mokok) a\u015f\u0131s\u0131, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 etkili mi? Covid-19'dan korur mu?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n baz\u0131 ki\u015filerde zat\u00fcrre hastal\u0131\u011f\u0131na sebep olmas\u0131yla T\u00fcrkiye\u2019de uzun y\u0131llard\u0131r uygulanan pn\u00f6mokok (zat\u00fcrre) a\u015f\u0131s\u0131na yo\u011fun talep var. Peki pn\u00f6mokok a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ger\u00e7ekten koronavir\u00fcs \u00fczerine bir etkisi var m\u0131? Kimlerin \u00f6ncelikle zat\u00fcrre a\u015f\u0131s\u0131 olmas\u0131 gerekiyor? \n\n&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n baz\u0131 ki\u015filerde zat\u00fcrre hastal\u0131\u011f\u0131na sebep olmas\u0131yla T\u00fcrkiye\u2019de uzun y\u0131llard\u0131r uygulanan pn\u00f6mokok (zat\u00fcrre) a\u015f\u0131s\u0131na yo\u011fun talep var. Peki pn\u00f6mokok a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ger\u00e7ekten koronavir\u00fcs \u00fczerine bir etkisi var m\u0131? Kimlerin \u00f6ncelikle zat\u00fcrre a\u015f\u0131s\u0131 olmas\u0131 gerekiyor? \n\n&quot;,&quot;url&quot;:&quot;zaturre-pnomokok-as-s-koronaviruse-kars-etkili-mi-covid-19-dan-korur-mu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n baz\u0131 vakalarda zat\u00fcrreye sebep olmas\u0131 nedeniyle T\u00fcrkiye\u2019de uzun y\u0131llard\u0131r uygulanan pn\u00f6mokok (zat\u00fcrre) a\u015f\u0131s\u0131na son d\u00f6nemde yo\u011fun bir talep var. Bu a\u015f\u0131y\u0131 yapt\u0131rmak isteyenler, laboratuar ve hastanelerde uzun s\u0131ralar olu\u015fturuyor. \u00c7o\u011funlu\u011fun beklentisi, hem zat\u00fcrre hem Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 korunmak.  Peki pn\u00f6mokok a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ger\u00e7ekten koronavir\u00fcs \u00fczerine bir etkisi var m\u0131? Kimlerin \u00f6ncelikle zat\u00fcrre a\u015f\u0131s\u0131 olmas\u0131 gerekiyor? \n\nPn\u00f6mokok a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Covid-19'a kar\u015f\u0131 korudu\u011funa dair herhangi bir bilimsel kan\u0131t olsayd\u0131, bug\u00fcn test a\u015famas\u0131nda olan onlarca Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmazd\u0131. Fakat uzmanlar, pn\u00f6mokok a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n koronavir\u00fcs sonras\u0131 geli\u015febilecek zat\u00fcrre riskini azaltabilece\u011fini ifade ediyor. \n\nKoronavir\u00fcs Bilim Kurulu: Zat\u00fcrre a\u015f\u0131s\u0131 Covid-19'dan korumaz \n\nKoronavir\u00fcs Bilim Kurulu \u00fcyelerinden Prof. Dr. Serhat \u00dcnal son g\u00fcnlerde yo\u011fun talep g\u00f6ren zat\u00fcrre a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 etkili olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurguluyor. \n\nHacettepe \u00dcniversitesi A\u015f\u0131 Enstit\u00fcs\u00fc m\u00fcd\u00fcr\u00fc Prof. Dr. Serhat \u00dcnal d\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Zat\u00fcrre a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in s\u0131raya girenler var. Zat\u00fcrre a\u015f\u0131s\u0131 Covid-19'dan korumaz. L\u00fctfen bunu b\u00fcy\u00fck puntolarla yaz\u0131n. sadece 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc olanlar ile b\u00fcy\u00fck bir kronik hastal\u0131\u011f\u0131 olanlara \u00f6ncelik vermeliyiz.\&quot; dedi. \n\n'A\u015f\u0131 sadece Covid-19 sonras\u0131nda geli\u015febilecek pn\u00f6mokok bazl\u0131 zat\u00fcrre riskini azalt\u0131r' \n\nYedi Tepe \u00dcniversitesi'nde Prof. Dr. Banu Musaffa Salep\u00e7i de a\u015f\u0131n\u0131n pn\u00f6mokok bakterilerine yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekiyor: \&quot;Covid-19 pn\u00f6monisi direkt vir\u00fcs arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in, a\u015f\u0131 bundan korumaz fakat pn\u00f6moni i\u00e7in risk fakt\u00f6r\u00fc olan ki\u015filerde Covid-19 enfeksiyonu sonras\u0131nda geli\u015febilecek pn\u00f6mokok, pn\u00f6moni riskini azalt\u0131r\&quot;. \n\nRisk grubunda olmayan ki\u015filer pn\u00f6mokok a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 yapmak isteyerek, a\u015f\u0131 stoklar\u0131n azalmas\u0131na ve ger\u00e7ekten a\u015f\u0131ya ihtiyac\u0131 olanlar i\u00e7in risk olu\u015fturuyor. \n\nKimler pn\u00f6mokok a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rmal\u0131? \n\n65 ya\u015f alt\u0131 ve hi\u00e7bir hastal\u0131\u011f\u0131 olmayan ki\u015filerin bu a\u015f\u0131y\u0131 yapt\u0131rmalar\u0131na gerek olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten, Salep\u00e7i \&quot;Pn\u00f6moni ge\u00e7irme riski y\u00fcksek olan 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc ki\u015filere; ast\u0131m, KOAH, kalp yetmezli\u011fi, diyabet ve di\u011fer kalp hastal\u0131klar\u0131 gibi kronik hastal\u0131\u011f\u0131 olanlara; ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini bask\u0131lay\u0131c\u0131 ila\u00e7lar kullanmay\u0131 gerektiren romatizmal hastal\u0131k, kanser veya hematolojik hastal\u0131\u011f\u0131 olan ki\u015filere; herhangi bir nedenle dala\u011f\u0131 al\u0131nan ki\u015filere \u00f6nerilir\&quot; diyor. \n\nT\u00fcrkiye'de ayr\u0131ca 2008 Kas\u0131m\u2019dan itibaren \u00e7ocuklarda 2, 4, 6 ve 12. aylarda rutin olarak pn\u00f6mokok a\u015f\u0131s\u0131 uygulan\u0131yor. Doktorlar onlar\u0131n tekrar a\u015f\u0131lanmas\u0131na ihtiya\u00e7 olmad\u0131\u011f\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n baz\u0131 vakalarda zat\u00fcrreye sebep olmas\u0131 nedeniyle T\u00fcrkiye\u2019de uzun y\u0131llard\u0131r uygulanan pn\u00f6mokok (zat\u00fcrre) a\u015f\u0131s\u0131na son d\u00f6nemde yo\u011fun bir talep var. Bu a\u015f\u0131y\u0131 yapt\u0131rmak isteyenler, laboratuar ve hastanelerde uzun s\u0131ralar olu\u015fturuyor. \u00c7o\u011funlu\u011fun beklentisi, hem zat\u00fcrre hem Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 korunmak. <strong>Peki pn\u00f6mokok a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ger\u00e7ekten koronavir\u00fcs \u00fczerine bir etkisi var m\u0131? Kimlerin \u00f6ncelikle zat\u00fcrre a\u015f\u0131s\u0131 olmas\u0131 gerekiyor?<\/strong><\/p>\n<p>Pn\u00f6mokok a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 korudu\u011funa dair herhangi bir bilimsel kan\u0131t olsayd\u0131, bug\u00fcn test a\u015famas\u0131nda olan onlarca Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmazd\u0131. Fakat uzmanlar, pn\u00f6mokok a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n koronavir\u00fcs sonras\u0131 geli\u015febilecek zat\u00fcrre riskini azaltabilece\u011fini ifade ediyor.<\/p>\n<h2>Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu: Zat\u00fcrre a\u015f\u0131s\u0131 Covid-19'dan korumaz<\/h2><p>Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu \u00fcyelerinden Prof. Dr. Serhat \u00dcnal son g\u00fcnlerde yo\u011fun talep g\u00f6ren zat\u00fcrre a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 etkili olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurguluyor.<\/p>\n<p>Hacettepe \u00dcniversitesi A\u015f\u0131 Enstit\u00fcs\u00fc m\u00fcd\u00fcr\u00fc Prof. Dr. Serhat \u00dcnal d\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Zat\u00fcrre a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in s\u0131raya girenler var. Zat\u00fcrre a\u015f\u0131s\u0131 Covid-19&amp;#039;dan korumaz. L\u00fctfen bunu b\u00fcy\u00fck puntolarla yaz\u0131n. sadece 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc olanlar ile b\u00fcy\u00fck bir kronik hastal\u0131\u011f\u0131 olanlara \u00f6ncelik vermeliyiz.\&quot; dedi.<\/p>\n<h2>'A\u015f\u0131 sadece Covid-19 sonras\u0131nda geli\u015febilecek pn\u00f6mokok bazl\u0131 zat\u00fcrre riskini azalt\u0131r'<\/h2><p>Yedi Tepe \u00dcniversitesi&amp;#039;nde Prof. Dr. Banu Musaffa Salep\u00e7i de a\u015f\u0131n\u0131n pn\u00f6mokok bakterilerine yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekiyor: \&quot;Covid-19 pn\u00f6monisi direkt vir\u00fcs arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in, a\u015f\u0131 bundan korumaz fakat pn\u00f6moni i\u00e7in risk fakt\u00f6r\u00fc olan ki\u015filerde Covid-19 enfeksiyonu sonras\u0131nda geli\u015febilecek pn\u00f6mokok, pn\u00f6moni riskini azalt\u0131r\&quot;.<\/p>\n<p>Risk grubunda olmayan ki\u015filer pn\u00f6mokok a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 yapmak isteyerek, a\u015f\u0131 stoklar\u0131n azalmas\u0131na ve ger\u00e7ekten a\u015f\u0131ya ihtiyac\u0131 olanlar i\u00e7in risk olu\u015fturuyor.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4804886\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/07\/10\/cin-den-covid-19-dan-daha-olumcul-zaturre-salgini-uyarisi\&quot;>\u00c7in'den 'Covid-19'dan daha \u00f6l\u00fcmc\u00fcl' zat\u00fcrre salg\u0131n\u0131 uyar\u0131s\u0131<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<h2>Kimler pn\u00f6mokok a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rmal\u0131?<\/h2><p>65 ya\u015f alt\u0131 ve hi\u00e7bir hastal\u0131\u011f\u0131 olmayan ki\u015filerin bu a\u015f\u0131y\u0131 yapt\u0131rmalar\u0131na gerek olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten, Salep\u00e7i \&quot;Pn\u00f6moni ge\u00e7irme riski y\u00fcksek olan 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc ki\u015filere; ast\u0131m, KOAH, kalp yetmezli\u011fi, diyabet ve di\u011fer kalp hastal\u0131klar\u0131 gibi kronik hastal\u0131\u011f\u0131 olanlara; ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini bask\u0131lay\u0131c\u0131 ila\u00e7lar kullanmay\u0131 gerektiren romatizmal hastal\u0131k, kanser veya hematolojik hastal\u0131\u011f\u0131 olan ki\u015filere; herhangi bir nedenle dala\u011f\u0131 al\u0131nan ki\u015filere \u00f6nerilir\&quot; diyor.<\/p>\n<p>T\u00fcrkiye&amp;#039;de ayr\u0131ca 2008 Kas\u0131m\u2019dan itibaren \u00e7ocuklarda 2, 4, 6 ve 12. aylarda rutin olarak pn\u00f6mokok a\u015f\u0131s\u0131 uygulan\u0131yor. Doktorlar onlar\u0131n tekrar a\u015f\u0131lanmas\u0131na ihtiya\u00e7 olmad\u0131\u011f\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600420113,&quot;publishedAt&quot;:1600424845,&quot;updatedAt&quot;:1600425037,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/18\/zaturre-pnomokok-as-s-koronaviruse-kars-etkili-mi-covid-19-dan-korur-mu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/56\/86\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_4cf69f10-344f-5d3a-8231-d855b4b7e367-4985686.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;a\u015f\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;a\u015f\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1200,&quot;height&quot;:675}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:139,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:16574,&quot;slug&quot;:&quot;pneumonia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;zaturre&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Zat\u00fcrre&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Zat\u00fcrre&quot;},{&quot;id&quot;:12030,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1232676},{&quot;id&quot;:1232698},{&quot;id&quot;:1232782}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/18\/zaturre-pnomokok-as-s-koronaviruse-kars-etkili-mi-covid-19-dan-korur-mu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600425037,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/18\/zaturre-pnomokok-as-s-koronaviruse-kars-etkili-mi-covid-19-dan-korur-mu&quot;},{&quot;id&quot;:1232698,&quot;cid&quot;:4985342,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200918_NWSU_13223926&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;ABD'de Covid-19 tedbilerine uyulmadan yap\u0131lan d\u00fc\u011f\u00fcn, 7 can kayb\u0131 177 yeni vakaya neden oldu&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;ABD'de bir d\u00fc\u011f\u00fcn sonras\u0131 7 can kayb\u0131, 170 yeni koronavir\u00fcs vakas\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;ABD'de Covid-19 tedbilerine uyulmadan yap\u0131lan d\u00fc\u011f\u00fcn, 7 ki\u015fin \u00f6l\u00fcm\u00fcne ve 177 vakaya neden oldu&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;ABD'nin Maine eyaletinde sosyal mesafe ve tedbirlere uyulmadan yap\u0131lan bir d\u00fc\u011f\u00fcn, 7 ki\u015finin \u00f6l\u00fcm\u00fcne ve en az 177 ki\u015finin enfekte olmas\u0131na neden oldu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;ABD'nin Maine eyaletinde sosyal mesafe ve tedbirlere uyulmadan yap\u0131lan bir d\u00fc\u011f\u00fcn, 7 ki\u015finin \u00f6l\u00fcm\u00fcne ve en az 177 ki\u015finin enfekte olmas\u0131na neden oldu.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;abd-de-covid-19-tedbilerine-uyulmadan-yap-lan-dugun-7-can-kayb-177-yeni-vakaya-neden-oldu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri'nin Maine eyaletinde sosyal mesafe ve tedbirlere uyulmadan yap\u0131lan bir d\u00fc\u011f\u00fcn, 7 ki\u015finin \u00f6l\u00fcm\u00fcne ve en az 177 ki\u015finin enfekte olmas\u0131na neden oldu. \n\n7 A\u011fustos'ta d\u00fczenlenen d\u00fc\u011f\u00fcne, eyaletin 'kapal\u0131 mekanda maksimum 50 ki\u015fi' yasa\u011f\u0131na ra\u011fmen 65 davetli kat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Ayr\u0131ca d\u00fc\u011f\u00fcnde sosyal mesafeye dikkat edilmedi\u011fi ve konuklar\u0131n maske takmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi. \n\nOn g\u00fcn sonra d\u00fc\u011f\u00fcnde bulunan 24 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, Maine Hastal\u0131k Kontrol Merkezi (CDC) de bir soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131. Fakat daha sonra bu hastalar\u0131n vir\u00fcs\u00fc yayarak bir\u00e7ok ki\u015fiyi enfekte ettikleri ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. \n\nD\u00fc\u011f\u00fcn alan\u0131ndan 160 km uzakl\u0131ktaki hapishane ve huzurevinde ortaya \u00e7\u0131kan vakalarla birlikte toplamda 177 ki\u015fi koronavir\u00fcse yakalan\u0131rken, d\u00fc\u011f\u00fcne kat\u0131lmayan ancak orada bulunan ki\u015filerle temas eden 7 ki\u015fi de hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\nD\u00fc\u011f\u00fcne kat\u0131lan bir ki\u015fini bak\u0131m evinde di\u011fer bir ki\u015finin ise hapishanede \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi. \n\nMaine Valisi Janet Mills, per\u015fembe g\u00fcn\u00fc bas\u0131na yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Covid-19 ba\u015fka yerde de\u011fil, bizim bah\u00e7emizde. Bu t\u00fcr etkinlikler kaydetti\u011fimiz b\u00fct\u00fcn ilerlemeleri mahvediyor\&quot; dedi. \n\nABD'de vir\u00fcs bula\u015fan ki\u015fi say\u0131s\u0131 7 milyona yakla\u015ft\u0131. Covid-19'dan ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenlerin say\u0131s\u0131 ise 200 bini ge\u00e7ti. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nin Maine eyaletinde sosyal mesafe ve tedbirlere uyulmadan yap\u0131lan bir d\u00fc\u011f\u00fcn, 7 ki\u015finin \u00f6l\u00fcm\u00fcne ve en az 177 ki\u015finin enfekte olmas\u0131na neden oldu.<\/p>\n<p>7 A\u011fustos&amp;#039;ta d\u00fczenlenen d\u00fc\u011f\u00fcne, eyaletin &amp;#039;kapal\u0131 mekanda maksimum 50 ki\u015fi&amp;#039; yasa\u011f\u0131na ra\u011fmen 65 davetli kat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Ayr\u0131ca d\u00fc\u011f\u00fcnde sosyal mesafeye dikkat edilmedi\u011fi ve konuklar\u0131n maske takmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.<\/p>\n<p>On g\u00fcn sonra d\u00fc\u011f\u00fcnde bulunan 24 ki\u015finin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, Maine Hastal\u0131k Kontrol Merkezi (CDC) de bir soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131. Fakat daha sonra bu hastalar\u0131n vir\u00fcs\u00fc yayarak bir\u00e7ok ki\u015fiyi enfekte ettikleri ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.<\/p>\n<p>D\u00fc\u011f\u00fcn alan\u0131ndan 160 km uzakl\u0131ktaki hapishane ve huzurevinde ortaya \u00e7\u0131kan vakalarla birlikte toplamda 177 ki\u015fi koronavir\u00fcse yakalan\u0131rken, d\u00fc\u011f\u00fcne kat\u0131lmayan ancak orada bulunan ki\u015filerle temas eden 7 ki\u015fi de hayat\u0131n\u0131 kaybetti.<\/p>\n<p>D\u00fc\u011f\u00fcne kat\u0131lan bir ki\u015fini bak\u0131m evinde di\u011fer bir ki\u015finin ise hapishanede \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4981184,4982132\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/abd-de-koronavirus-as-s-n-n-dag-t-m-icin-plan-haz-rland\&quot;>ABD'de koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 i\u00e7in plan haz\u0131rland\u0131<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/abd-baskan-donald-trump-uc-veya-dort-hafta-icinde-covid-19-as-s-haz-r-olabilir\&quot;>ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump: \u00dc\u00e7 veya d\u00f6rt hafta i\u00e7inde Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 haz\u0131r olabilir<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Maine Valisi Janet Mills, per\u015fembe g\u00fcn\u00fc bas\u0131na yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Covid-19 ba\u015fka yerde de\u011fil, bizim bah\u00e7emizde. Bu t\u00fcr etkinlikler kaydetti\u011fimiz b\u00fct\u00fcn ilerlemeleri mahvediyor\&quot; dedi.<\/p>\n<p>ABD&amp;#039;de vir\u00fcs bula\u015fan ki\u015fi say\u0131s\u0131 7 milyona yakla\u015ft\u0131. Covid-19&amp;#039;dan ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenlerin say\u0131s\u0131 ise 200 bini ge\u00e7ti.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600411998,&quot;publishedAt&quot;:1600414696,&quot;updatedAt&quot;:1600414747,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/18\/abd-de-covid-19-tedbilerine-uyulmadan-yap-lan-dugun-7-can-kayb-177-yeni-vakaya-neden-oldu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/53\/42\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c512d1d6-e90e-5bba-a497-35b3da5a3867-4985342.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Bir \u00e7iftin d\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Bir \u00e7iftin d\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1200,&quot;height&quot;:675}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23100,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-usa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd-de-koronavirus-vakalar-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD'de koronavir\u00fcs vakalar\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ABD'de koronavir\u00fcs vakalar\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:8087,&quot;slug&quot;:&quot;death&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;olum&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm&quot;},{&quot;id&quot;:13448,&quot;slug&quot;:&quot;wedding&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dugun&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fc\u011f\u00fcn&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;d\u00fc\u011f\u00fcn&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1228556},{&quot;id&quot;:1232300},{&quot;id&quot;:1232676}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:4392,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:447,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/18\/abd-de-covid-19-tedbilerine-uyulmadan-yap-lan-dugun-7-can-kayb-177-yeni-vakaya-neden-oldu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600414747,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/18\/abd-de-covid-19-tedbilerine-uyulmadan-yap-lan-dugun-7-can-kayb-177-yeni-vakaya-neden-oldu&quot;},{&quot;id&quot;:1232630,&quot;cid&quot;:4985272,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200918_NWSU_13223292&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Yeni Zelanda'da 5 hafta sonra ilk kez 's\u0131f\u0131r vaka' | Covid-19 &quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Yeni Zelanda'da 5 hafta sonra ilk kez 's\u0131f\u0131r vaka' | Covid-19 &quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Yeni Zelanda'da 5 hafta sonra ilk kez 's\u0131f\u0131r vaka' | Covid-19 &quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Yeni Zelanda'da yekililer, son 5 hafta i\u00e7inde ilk kez teyit edilmi\u015f yeni bir Covid-19 vakas\u0131n\u0131n bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Yeni Zelanda'da yekililer, son 5 hafta i\u00e7inde ilk kez teyit edilmi\u015f yeni bir Covid-19 vakas\u0131n\u0131n bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;yeni-zelanda-da-5-hafta-sonra-ilk-kez-s-f-r-vaka-covid-19&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Ba\u015fkent Auckland'da uzun bir s\u00fcre sonra a\u011fustos ay\u0131nda tekrar Covid-19 vakas\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fclmesiyle '3.seviye' k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n uyguland\u0131\u011f\u0131 Yeni Zelanda'dan 'iyi' haber geldi.  \n\nYekililer, son 5 hafta i\u00e7inde ilk kez teyit edilmi\u015f yeni bir vakan\u0131n bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Ayr\u0131ca, son d\u00f6rt g\u00fcnd\u00fcr herhangi bir topluluk aktar\u0131m vakas\u0131n\u0131n da bildirilmedi\u011fini s\u00f6yledi. Son vakalar\u0131n t\u00fcm\u00fc yurt d\u0131\u015f\u0131ndan d\u00f6nd\u00fckten sonra karantinaya al\u0131nm\u0131\u015f ki\u015filer aras\u0131ndand\u0131.  \n\nCovid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadelede ba\u015far\u0131 sa\u011flayan \u00fclkelerin ba\u015f\u0131nda gelen Yeni Zelanda'da yetkililer, 11 A\u011fustos'ta Auckland'de 102 g\u00fcn aradan sonra '\u00fclke i\u00e7i kaynakl\u0131' yeni koronavir\u00fcs vakas\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bildirmi\u015f, kentteki giri\u015f ve \u00e7\u0131k\u0131\u015flar kapat\u0131larak  3 g\u00fcn karantina ilan edilmi\u015fti. \n\n\n5 milyon n\u00fcfuslu \u00fclkede salg\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131ndan bu yana bin 800 Covid-19 vakas\u0131 kaydedildi. Resmi rakamlara g\u00f6re ise 25 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Ba\u015fkent Auckland&amp;#039;da uzun bir s\u00fcre sonra a\u011fustos ay\u0131nda tekrar Covid-19 vakas\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fclmesiyle &amp;#039;3.seviye&amp;#039; k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n uyguland\u0131\u011f\u0131 Yeni Zelanda&amp;#039;dan &amp;#039;iyi&amp;#039; haber geldi.<\/p>\n<p>Yekililer, son 5 hafta i\u00e7inde ilk kez teyit edilmi\u015f yeni bir vakan\u0131n bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Ayr\u0131ca, son d\u00f6rt g\u00fcnd\u00fcr herhangi bir topluluk aktar\u0131m vakas\u0131n\u0131n da bildirilmedi\u011fini s\u00f6yledi. Son vakalar\u0131n t\u00fcm\u00fc yurt d\u0131\u015f\u0131ndan d\u00f6nd\u00fckten sonra karantinaya al\u0131nm\u0131\u015f ki\u015filer aras\u0131ndand\u0131.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4656716,4941882\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/04\/yeni-zelanda-da-uc-ay-aradan-sonra-ilk-kez-covid-19-dan-bir-kisi-hayat-n-kaybetti\&quot;>Yeni Zelanda'da \u00fc\u00e7 ay aradan sonra ilk kez Covid-19'dan bir ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/27\/yeni-zelanda-covid-19-a-kars-verilen-savasta-zafer-ilan-etti\&quot;>Yeni Zelanda Covid-19'a kar\u015f\u0131 verilen sava\u015fta 'zafer' ilan etti<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadelede ba\u015far\u0131 sa\u011flayan \u00fclkelerin ba\u015f\u0131nda gelen Yeni Zelanda&amp;#039;da yetkililer, 11 A\u011fustos&amp;#039;ta Auckland&amp;#039;de 102 g\u00fcn aradan sonra &amp;#039;\u00fclke i\u00e7i kaynakl\u0131&amp;#039; yeni koronavir\u00fcs vakas\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bildirmi\u015f, kentteki giri\u015f ve \u00e7\u0131k\u0131\u015flar kapat\u0131larak <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/11\/yeni-zelanda-auckland-de-102-gun-sonra-covid-19-vakas-goruldu-sehirde-3-gun-karantina-ilan\&quot;>3 g\u00fcn karantina ilan edilmi\u015fti.<\/a>  <\/p>\n<p>5 milyon n\u00fcfuslu \u00fclkede salg\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131ndan bu yana bin 800 Covid-19 vakas\u0131 kaydedildi. Resmi rakamlara g\u00f6re ise 25 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600406844,&quot;publishedAt&quot;:1600410085,&quot;updatedAt&quot;:1600410112,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/18\/yeni-zelanda-da-5-hafta-sonra-ilk-kez-s-f-r-vaka-covid-19&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/52\/72\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b228e81b-5725-578b-9bea-da8ebe9bb491-4985272.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Yeni Zelanda'da s\u0131f\u0131r vaka &quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Yeni Zelanda'da s\u0131f\u0131r vaka &quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Mark Baker\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:4404,&quot;height&quot;:2850}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ozoglu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Melis Ozoglu&quot;,&quot;twitter&quot;:null}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:210,&quot;slug&quot;:&quot;new-zealand&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yeni-zelanda&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yeni Zelanda&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Yeni Zelanda&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22662,&quot;slug&quot;:&quot;quarantine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;karantina&quot;,&quot;title&quot;:&quot;karantina&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;karantina&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1227862},{&quot;id&quot;:1231270},{&quot;id&quot;:1232478}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:391,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;okyanusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Okyanusya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:210,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yeni-zelanda&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yeni Zelanda&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/okyanusya\/yeni-zelanda&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/18\/yeni-zelanda-da-5-hafta-sonra-ilk-kez-s-f-r-vaka-covid-19&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600410112,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/18\/yeni-zelanda-da-5-hafta-sonra-ilk-kez-s-f-r-vaka-covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:1232478,&quot;cid&quot;:4985012,&quot;versionId&quot;:2,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200917_NWSU_13221368&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:10}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs'te son durum: D\u00fcnya genelinde vaka say\u0131s\u0131 30 milyonu a\u015ft\u0131, can kayb\u0131 1 milyon e\u015fi\u011finde&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs'te son durum: D\u00fcnya genelinde vaka say\u0131s\u0131 30 milyonu a\u015ft\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs'te son durum: D\u00fcnya genelinde vaka say\u0131s\u0131 30 milyonu a\u015ft\u0131, can kayb\u0131 1 milyon e\u015fi\u011finde&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan koronavir\u00fcs son birka\u00e7 ayda \u00f6zellikle ABD, Hindistan, Rusya ve Brezilya ba\u015fta olmak \u00fczere G\u00fcney Amerika \u00fclkelerinde h\u0131zla yay\u0131larak Eyl\u00fcl 2020'nin ortalar\u0131 itibariyle k\u00fcresel \u00e7apta 30 milyon vaka say\u0131s\u0131na ula\u015ft\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan koronavir\u00fcs son birka\u00e7 ayda \u00f6zellikle ABD, Hindistan, Rusya ve Brezilya ba\u015fta olmak \u00fczere G\u00fcney Amerika \u00fclkelerinde h\u0131zla yay\u0131larak Eyl\u00fcl 2020'nin ortalar\u0131 itibariyle k\u00fcresel \u00e7apta 30 milyon vaka say\u0131s\u0131na ula\u015ft\u0131.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;koronavirus-te-son-durum-dunya-genelinde-vaka-say-s-30-milyonu-ast-olu-say-s-950-bin-esigi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan koronavir\u00fcs son birka\u00e7 ayda \u00f6zellikle ABD, Hindistan, Rusya ve Brezilya ba\u015fta olmak \u00fczere G\u00fcney Amerika \u00fclkelerinde h\u0131zla yay\u0131larak Eyl\u00fcl 2020'nin ortalar\u0131 itibariyle k\u00fcresel \u00e7apta 30 milyon vaka say\u0131s\u0131na ula\u015ft\u0131. \n\nCovid-19 sebebiyle d\u00fcnyadaki \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 950 bin e\u015fi\u011fine dayan\u0131rken, bir\u00e7ok \u00fclkede uygulanan karantina, maske kullan\u0131m\u0131 ve hijyen \u00f6nlemlerine ra\u011fmen vaka say\u0131s\u0131 son g\u00fcnlerde rekor k\u0131rmaya devam ediyor. \n\nKuzey ve G\u00fcney Amerika \u00fclkelerindeki enfekte hasta say\u0131s\u0131 t\u00fcm d\u00fcnyadaki vakalar\u0131n yar\u0131s\u0131na yak\u0131n\u0131n\u0131 olu\u015ftururken, 1.35 milyar n\u00fcfusuyla d\u00fcnyan\u0131n en kalabal\u0131k ikinci \u00fclkesi olan Hindistan'daki salg\u0131n\u0131n yay\u0131lma h\u0131z\u0131 olduk\u00e7a tehlikeli boyutlara ula\u015ft\u0131. \n\nHindistan'da \u00f6zellikle a\u011fustos ay\u0131nda g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 50 binin \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015firken, bu say\u0131 son bir haftal\u0131k s\u00fcre\u00e7te 90 binin \u00fczerinde g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) verilerine g\u00f6re Covid-19 sebebiyle ya\u015fanan \u00f6l\u00fcmlerin oran\u0131 grip nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131n\u0131n 5 kat\u0131na ula\u015ft\u0131. Koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 t\u00fcm h\u0131z\u0131yla s\u00fcrse de, tam olarak salg\u0131na kar\u015f\u0131 bir ilac\u0131n bulundu\u011funu s\u00f6ylemek zor. \n\nRusya ge\u00e7ti\u011fimiz haftalarda Sputnik V ad\u0131n\u0131 verdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 \u00fclke genelinde da\u011f\u0131tmaya ba\u015flad\u0131 ancak bu geli\u015fme d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda \u00f6zellikle de ABD ve Avrupa gibi Bat\u0131l\u0131 \u00fclkelerde Moskova h\u00fck\u00fcmetinin \u015feffaf olmayan \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 sebebiyle kabul g\u00f6rmedi. \n\nAvrupa'da \u0130spanya ve Fransa'daki vaka art\u0131\u015flar\u0131 alarm veriyor \n\nABD, Hindistan, Rusya ve G\u00fcney Amerika \u00fclkelerinin yan\u0131 s\u0131ra Avrupa'da \u0130spanya ve Fransa'da artan vaka say\u0131lar\u0131 eski k\u0131tada salg\u0131nla alakal\u0131 endi\u015feleri art\u0131rmaya ba\u015flad\u0131. Fransa'da 17 Eyl\u00fcl 2020 itibariyle son 24 i\u00e7erisinde vaka say\u0131s\u0131 salg\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden bu yana en y\u00fcksek rakama ula\u015farak 10 bin 593 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti. Fransa'daki toplam vaka say\u0131s\u0131 da 415 bine y\u00fckseldi, \u00fclkede 31 bin ki\u015fi de Covid-19 sebebiyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\nSalg\u0131n\u0131n en \u00e7ok etkili oldu\u011fu Bat\u0131 Avrupa \u00fclkesi olan \u0130spanya'da ise toplam vaka say\u0131s\u0131 625 bine ula\u015ft\u0131. A\u011fustos ay\u0131nda g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 5-10 bin seviyesinde olan \u0130spanya'da eyl\u00fcl ba\u015f\u0131 itibariyle bu rakam 5000'in alt\u0131nda seyretmi\u015fti. Ancak son g\u00fcnlerde \u0130spanya'da vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n 10 binin \u00fczerine \u00e7\u0131kmas\u0131, Madrid h\u00fck\u00fcmetini yeni \u00f6nlemler almaya zorluyor. \n\nT\u00fcrkiye'de vaka say\u0131s\u0131 300 bin e\u015fi\u011finde \n\nD\u00fcnya genelinde Covid-19 vaka say\u0131s\u0131n\u0131n en \u00e7ok g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc 20 \u00fclke aras\u0131nda olan T\u00fcrkiye'de bug\u00fcne kadar resmi rakamlara g\u00f6re 7 bin 315 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \u00dclkede toplam vaka say\u0131s\u0131 300 bin e\u015fi\u011fine yakla\u015f\u0131rken, eyl\u00fcl ay\u0131nda g\u00fcnl\u00fck enfekte olan hasta say\u0131s\u0131 1.500 civar\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fti. T\u00fcrkiye'de Covid-19 sebebiyle g\u00fcnde ortalama 50-60 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybediyor. \n\n\u00dclkedeki koronavir\u00fcse yakalan\u0131p iyile\u015fen ki\u015fi say\u0131s\u0131 ise 260 binin \u00fczerinde. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>T\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan koronavir\u00fcs son birka\u00e7 ayda \u00f6zellikle ABD, Hindistan, Rusya ve Brezilya ba\u015fta olmak \u00fczere G\u00fcney Amerika \u00fclkelerinde h\u0131zla yay\u0131larak Eyl\u00fcl 2020&amp;#039;nin ortalar\u0131 itibariyle k\u00fcresel \u00e7apta 30 milyon vaka say\u0131s\u0131na ula\u015ft\u0131.<\/p>\n<p>Covid-19 sebebiyle d\u00fcnyadaki \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 950 bin e\u015fi\u011fine dayan\u0131rken, bir\u00e7ok \u00fclkede uygulanan karantina, maske kullan\u0131m\u0131 ve hijyen \u00f6nlemlerine ra\u011fmen vaka say\u0131s\u0131 son g\u00fcnlerde rekor k\u0131rmaya devam ediyor.<\/p>\n<p>Kuzey ve G\u00fcney Amerika \u00fclkelerindeki enfekte hasta say\u0131s\u0131 t\u00fcm d\u00fcnyadaki vakalar\u0131n yar\u0131s\u0131na yak\u0131n\u0131n\u0131 olu\u015ftururken, 1.35 milyar n\u00fcfusuyla d\u00fcnyan\u0131n en kalabal\u0131k ikinci \u00fclkesi olan Hindistan&amp;#039;daki salg\u0131n\u0131n yay\u0131lma h\u0131z\u0131 olduk\u00e7a tehlikeli boyutlara ula\u015ft\u0131.<\/p>\n<p>Hindistan&amp;#039;da \u00f6zellikle a\u011fustos ay\u0131nda g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 50 binin \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015firken, bu say\u0131 son bir haftal\u0131k s\u00fcre\u00e7te 90 binin \u00fczerinde g\u00f6r\u00fcld\u00fc.<\/p>\n<div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n        <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n            <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n                <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n                    <img class=\&quot;widgetImage__image\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/808x539_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg\&quot; src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/808x539_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg\&quot; srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/202x135_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/266x177_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/404x269_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/534x356_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/606x404_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/808x539_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg 808w\&quot;  data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/202x135_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/266x177_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/404x269_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/534x356_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/606x404_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/808x539_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;AFP\&quot; \/>\n                    <figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;>\n                        <span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;>\n                            <span class=\&quot;widget__captionText\&quot;>Koronavir\u00fcs vakalar\u0131 17 Eyl\u00fcl 2020 itibariyle d\u00fcnya genelinde 30 milyonu a\u015ft\u0131.<\/span>\n                                    <span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;>AFP<\/span>\n                        <\/span>\n                    <\/figcaption>\n                <\/figure>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) verilerine g\u00f6re Covid-19 sebebiyle ya\u015fanan \u00f6l\u00fcmlerin oran\u0131 grip nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131n\u0131n 5 kat\u0131na ula\u015ft\u0131. Koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 t\u00fcm h\u0131z\u0131yla s\u00fcrse de, tam olarak salg\u0131na kar\u015f\u0131 bir ilac\u0131n bulundu\u011funu s\u00f6ylemek zor.<\/p>\n<p>Rusya ge\u00e7ti\u011fimiz haftalarda Sputnik V ad\u0131n\u0131 verdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 \u00fclke genelinde da\u011f\u0131tmaya ba\u015flad\u0131 ancak bu geli\u015fme d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda \u00f6zellikle de ABD ve Avrupa gibi Bat\u0131l\u0131 \u00fclkelerde Moskova h\u00fck\u00fcmetinin \u015feffaf olmayan \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 sebebiyle kabul g\u00f6rmedi.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4983954,4976818,4964612\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/17\/turkiye-de-3-faz-as-denemesi-13-bin-kisi-as-lanacak-ilk-s-rada-sagl-k-cal-sanlar-var-covid\&quot;>T\u00fcrkiye'de 3. faz a\u015f\u0131 denemesi: 13 bin ki\u015fi a\u015f\u0131lanacak, ilk s\u0131rada sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 var | Covid-19<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/10\/maske-mi-yuz-siperi-mi-koronaviruse-kars-hangisi-daha-etkili-uzmanlar-ne-diyor-\&quot;>Maske mi y\u00fcz siperi mi? Koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 hangisi daha etkili, uzmanlar ne diyor?<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/14\/dso-ekim-ve-kas-mda-can-kayb-aratacak-as-pandemiyi-bitirmeyebilir\&quot;>DS\u00d6: Ekim ve kas\u0131mda koronavir\u00fcsten can kayb\u0131 artacak, a\u015f\u0131 pandemiyi bitirmeyebilir<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n        <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n            <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n                <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n                    <img class=\&quot;widgetImage__image\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/808x539_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg\&quot; src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/808x539_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg\&quot; srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/202x135_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/266x177_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/404x269_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/534x356_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/606x404_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/808x539_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg 808w\&quot;  data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/202x135_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/266x177_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/404x269_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/534x356_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/606x404_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/808x539_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;AFP\&quot; \/>\n                    <figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;>\n                        <span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;>\n                            <span class=\&quot;widget__captionText\&quot;>Rusya&amp;apos;dan bir kare. Koronavir\u00fcs vakalar\u0131 17 Eyl\u00fcl 2020 itibariyle d\u00fcnya genelinde 30 milyonu a\u015ft\u0131.<\/span>\n                                    <span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;>AFP<\/span>\n                        <\/span>\n                    <\/figcaption>\n                <\/figure>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<h2>Avrupa'da \u0130spanya ve Fransa'daki vaka art\u0131\u015flar\u0131 alarm veriyor<\/h2><p>ABD, Hindistan, Rusya ve G\u00fcney Amerika \u00fclkelerinin yan\u0131 s\u0131ra Avrupa&amp;#039;da \u0130spanya ve Fransa&amp;#039;da artan vaka say\u0131lar\u0131 eski k\u0131tada salg\u0131nla alakal\u0131 endi\u015feleri art\u0131rmaya ba\u015flad\u0131. Fransa&amp;#039;da 17 Eyl\u00fcl 2020 itibariyle son 24 i\u00e7erisinde vaka say\u0131s\u0131 salg\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden bu yana en y\u00fcksek rakama ula\u015farak 10 bin 593 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti. Fransa&amp;#039;daki toplam vaka say\u0131s\u0131 da 415 bine y\u00fckseldi, \u00fclkede 31 bin ki\u015fi de Covid-19 sebebiyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti.<\/p>\n<p>Salg\u0131n\u0131n en \u00e7ok etkili oldu\u011fu Bat\u0131 Avrupa \u00fclkesi olan \u0130spanya&amp;#039;da ise toplam vaka say\u0131s\u0131 625 bine ula\u015ft\u0131. A\u011fustos ay\u0131nda g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 5-10 bin seviyesinde olan \u0130spanya&amp;#039;da eyl\u00fcl ba\u015f\u0131 itibariyle bu rakam 5000&amp;#039;in alt\u0131nda seyretmi\u015fti. Ancak son g\u00fcnlerde \u0130spanya&amp;#039;da vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n 10 binin \u00fczerine \u00e7\u0131kmas\u0131, Madrid h\u00fck\u00fcmetini yeni \u00f6nlemler almaya zorluyor.<\/p>\n<h2>T\u00fcrkiye'de vaka say\u0131s\u0131 300 bin e\u015fi\u011finde<\/h2><p>D\u00fcnya genelinde Covid-19 vaka say\u0131s\u0131n\u0131n en \u00e7ok g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc 20 \u00fclke aras\u0131nda olan T\u00fcrkiye&amp;#039;de bug\u00fcne kadar resmi rakamlara g\u00f6re 7 bin 315 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \u00dclkede toplam vaka say\u0131s\u0131 300 bin e\u015fi\u011fine yakla\u015f\u0131rken, eyl\u00fcl ay\u0131nda g\u00fcnl\u00fck enfekte olan hasta say\u0131s\u0131 1.500 civar\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fti. T\u00fcrkiye&amp;#039;de Covid-19 sebebiyle g\u00fcnde ortalama 50-60 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybediyor.<\/p>\n<p>\u00dclkedeki koronavir\u00fcse yakalan\u0131p iyile\u015fen ki\u015fi say\u0131s\u0131 ise 260 binin \u00fczerinde.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600366493,&quot;publishedAt&quot;:1600377581,&quot;updatedAt&quot;:1600409193,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/17\/koronavirus-te-son-durum-dunya-genelinde-vaka-say-s-30-milyonu-ast-olu-say-s-950-bin-esigi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_16f0aeea-3330-5d7f-9337-eb9365f4f9a6-4985018.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Channi Anand\/The Associated Press&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:2510,&quot;height&quot;:1796},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs vakalar\u0131 17 Eyl\u00fcl 2020 itibariyle d\u00fcnya genelinde 30 milyonu a\u015ft\u0131.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs vakalar\u0131 17 Eyl\u00fcl 2020 itibariyle d\u00fcnya genelinde 30 milyonu a\u015ft\u0131.&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1280,&quot;height&quot;:853},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs vakalar\u0131 17 Eyl\u00fcl 2020 itibariyle d\u00fcnya genelinde 30 milyonu a\u015ft\u0131.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs vakalar\u0131 17 Eyl\u00fcl 2020 itibariyle d\u00fcnya genelinde 30 milyonu a\u015ft\u0131.&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1280,&quot;height&quot;:853}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:null}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:284,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:117,&quot;slug&quot;:&quot;france&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fransa&quot;},{&quot;id&quot;:7809,&quot;slug&quot;:&quot;spain&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ispanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130spanya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130spanya&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:2},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1232100},{&quot;id&quot;:1232630},{&quot;id&quot;:1232634}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/17\/koronavirus-te-son-durum-dunya-genelinde-vaka-say-s-30-milyonu-ast-olu-say-s-950-bin-esigi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600409193,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/17\/koronavirus-te-son-durum-dunya-genelinde-vaka-say-s-30-milyonu-ast-olu-say-s-950-bin-esigi&quot;},{&quot;id&quot;:1232088,&quot;cid&quot;:4984108,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200917_NWSU_13215205&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Oxfam: Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 d\u00fcnya n\u00fcfusunun y\u00fczde 13'\u00fcn\u00fc temsil eden zengin \u00fclkeler ald\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Oxfam: Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 zengin \u00fclkeler sat\u0131n ald\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Oxfam: Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 d\u00fcnya n\u00fcfusunun y\u00fczde 13'\u00fcn\u00fc temsil eden zengin \u00fclkeler sat\u0131n ald\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130ngiltere merkezli uluslararas\u0131 yard\u0131m kurulu\u015fu Oxfam'\u0131n yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 rapora g\u00f6re, d\u00fcnya n\u00fcfusunun y\u00fczde 13'\u00fcn\u00fc temsil eden bir grup zengin \u00fclke, geli\u015ftirilmekte olan Covid-19 a\u015f\u0131 dozlar\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 \u00f6nceden sat\u0131n ald\u0131.\n\n&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130ngiltere merkezli uluslararas\u0131 yard\u0131m kurulu\u015fu Oxfam'\u0131n yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 rapora g\u00f6re, d\u00fcnya n\u00fcfusunun y\u00fczde 13'\u00fcn\u00fc temsil eden bir grup zengin \u00fclke, geli\u015ftirilmekte olan Covid-19 a\u015f\u0131 dozlar\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 \u00f6nceden sat\u0131n ald\u0131.\n\n&quot;,&quot;url&quot;:&quot;oxfam-covid-19-as-lar-n-n-yar-s-n-dunya-nufusunun-yuzde-13-unu-temsil-eden-zengin-ulkeler-&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Uluslararas\u0131 yard\u0131m kurulu\u015fu Oxfam'\u0131n yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 rapora g\u00f6re, d\u00fcnya n\u00fcfusunun y\u00fczde 13'\u00fcn\u00fc temsil eden bir grup zengin \u00fclke, geli\u015ftirilmekte olan Covid-19 a\u015f\u0131 dozlar\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 \u00f6nceden sat\u0131n ald\u0131.   \n\nMay\u0131s ay\u0131 itibar\u0131yla Amerika Birle\u015fik Devletleri, ard\u0131ndan Birle\u015fik Krall\u0131k, Avrupa Birli\u011fi, Japonya gibi geli\u015fmi\u015f \u00fclkeler, devam eden klinik testlere ra\u011fmen, dozlar\u0131n \u00fcretimini ve da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 \u00f6nceden garanti eden \u00e7ok say\u0131da s\u00f6zle\u015fme imzalad\u0131.  \n\nHatta ABD, ekim ay\u0131n\u0131n ba\u015flar\u0131n ilk dozlar\u0131n\u0131 teslim alacak ve olas\u0131 bir izninden sonra 24 saat i\u00e7inde a\u015f\u0131lar\u0131 da\u011f\u0131tmaya haz\u0131r olacak.    \n\n'A\u015f\u0131, nerede ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131z ya da ne kadar paran\u0131z oldu\u011funa ba\u011fl\u0131 olmamal\u0131' \n\nOxfam\u2019dan Robert Silverman, \u201cHayat kurtaran bir a\u015f\u0131ya ula\u015fmak, nerede ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131z ya da ne kadar paran\u0131z oldu\u011funa ba\u011fl\u0131 olmamal\u0131. G\u00fcvenli ve etkili bir a\u015f\u0131n\u0131n geli\u015ftirilmesi \u00e7ok \u00f6nemli. Ancak ayn\u0131 derecede \u00f6nemli olan \u015fey, a\u015f\u0131ya herkesin eri\u015febilece\u011fine emin olmak. Covid-19 her yerde\&quot; dedi. \n\nRapora g\u00f6re, Moderna, Astrazeneca, Pfizer, Gamaley\/Sputnik ve Sinovac ila\u00e7 firmalar\u0131 5,3 milyar doz a\u015f\u0131n\u0131n tedariki i\u00e7in devletlerle s\u00f6zle\u015fme imzalad\u0131. Sat\u0131lan a\u015f\u0131lar\u0131n 2,7 milyar\u0131, ABD, AB, Avustralya, \u0130ngiltere, \u0130srail ve \u0130svi\u00e7re taraf\u0131nan sat\u0131n al\u0131nd\u0131. Kalan 2,6 milyar doz da, Brezilya, Hindistan, Meksika ve \u00c7in taraf\u0131ndan rezerve edildi.   \n\nHalk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 uzmanlar\u0131, a\u015f\u0131n\u0131n k\u00fcresel da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 i\u00e7in daha e\u015fit y\u00f6ntemleri \u00f6neriyor. \u00d6rne\u011fin D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc, her \u00fclkeye n\u00fcfusunun y\u00fczde 20'sini a\u015f\u0131lamaya yetecek kadar a\u015f\u0131 almas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.  \n\nAncak ABD, \u00f6nceden a\u015f\u0131y\u0131 sadece savunmas\u0131z ve ya\u015fl\u0131lara de\u011fil, t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131na sunmay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \n\nCovid-19'a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 ara\u015ft\u0131rma ve geli\u015ftirmede \u00fclkeleri birlikte hareket etmeye \u00e7a\u011f\u0131ran DS\u00d6,  \&quot;a\u015f\u0131 milliyet\u00e7ili\u011fi\&quot;  yap\u0131lmamas\u0131 aksine a\u015f\u0131lar\u0131n k\u00fcresel bir kamu \u00fcr\u00fcn\u00fc olarak payla\u015f\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini savunmu\u015ftu. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Uluslararas\u0131 yard\u0131m kurulu\u015fu Oxfam&amp;#039;\u0131n yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 rapora g\u00f6re, d\u00fcnya n\u00fcfusunun y\u00fczde 13&amp;#039;\u00fcn\u00fc temsil eden bir grup zengin \u00fclke, geli\u015ftirilmekte olan Covid-19 a\u015f\u0131 dozlar\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 \u00f6nceden sat\u0131n ald\u0131.<\/p>\n<p>May\u0131s ay\u0131 itibar\u0131yla Amerika Birle\u015fik Devletleri, ard\u0131ndan Birle\u015fik Krall\u0131k, Avrupa Birli\u011fi, Japonya gibi geli\u015fmi\u015f \u00fclkeler, devam eden klinik testlere ra\u011fmen, dozlar\u0131n \u00fcretimini ve da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 \u00f6nceden garanti eden \u00e7ok say\u0131da s\u00f6zle\u015fme imzalad\u0131.<\/p>\n<p>Hatta ABD, ekim ay\u0131n\u0131n ba\u015flar\u0131n ilk dozlar\u0131n\u0131 teslim alacak ve olas\u0131 bir izninden sonra 24 saat i\u00e7inde a\u015f\u0131lar\u0131 da\u011f\u0131tmaya haz\u0131r olacak.<\/p>\n<h2>'A\u015f\u0131, nerede ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131z ya da ne kadar paran\u0131z oldu\u011funa ba\u011fl\u0131 olmamal\u0131'<\/h2><p>Oxfam\u2019dan Robert Silverman, \u201cHayat kurtaran bir a\u015f\u0131ya ula\u015fmak, nerede ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131z ya da ne kadar paran\u0131z oldu\u011funa ba\u011fl\u0131 olmamal\u0131. G\u00fcvenli ve etkili bir a\u015f\u0131n\u0131n geli\u015ftirilmesi \u00e7ok \u00f6nemli. Ancak ayn\u0131 derecede \u00f6nemli olan \u015fey, a\u015f\u0131ya herkesin eri\u015febilece\u011fine emin olmak. Covid-19 her yerde\&quot; dedi.<\/p>\n<p>Rapora g\u00f6re, Moderna, Astrazeneca, Pfizer, Gamaley\/Sputnik ve Sinovac ila\u00e7 firmalar\u0131 5,3 milyar doz a\u015f\u0131n\u0131n tedariki i\u00e7in devletlerle s\u00f6zle\u015fme imzalad\u0131. Sat\u0131lan a\u015f\u0131lar\u0131n 2,7 milyar\u0131, ABD, AB, Avustralya, \u0130ngiltere, \u0130srail ve \u0130svi\u00e7re taraf\u0131nan sat\u0131n al\u0131nd\u0131. Kalan 2,6 milyar doz da, Brezilya, Hindistan, Meksika ve \u00c7in taraf\u0131ndan rezerve edildi.<\/p>\n<p>Halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 uzmanlar\u0131, a\u015f\u0131n\u0131n k\u00fcresel da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 i\u00e7in daha e\u015fit y\u00f6ntemleri \u00f6neriyor. \u00d6rne\u011fin D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc, her \u00fclkeye n\u00fcfusunun y\u00fczde 20&amp;#039;sini a\u015f\u0131lamaya yetecek kadar a\u015f\u0131 almas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4983954,4982132\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/17\/turkiye-de-3-faz-as-denemesi-13-bin-kisi-as-lanacak-ilk-s-rada-sagl-k-cal-sanlar-var-covid\&quot;>T\u00fcrkiye'de 3. faz a\u015f\u0131 denemesi: 13 bin ki\u015fi a\u015f\u0131lanacak, ilk s\u0131rada sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 var | Covid-19<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/abd-de-koronavirus-as-s-n-n-dag-t-m-icin-plan-haz-rland\&quot;>ABD'de koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 i\u00e7in plan haz\u0131rland\u0131<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Ancak ABD, \u00f6nceden a\u015f\u0131y\u0131 sadece savunmas\u0131z ve ya\u015fl\u0131lara de\u011fil, t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131na sunmay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.<\/p>\n<p>Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 ara\u015ft\u0131rma ve geli\u015ftirmede \u00fclkeleri birlikte hareket etmeye \u00e7a\u011f\u0131ran DS\u00d6, <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/07\/dunya-sagl-k-orgutu-uyard-covid-19-a-kars-as-milliyetciligi-yapmay-n\&quot;>\&quot;a\u015f\u0131 milliyet\u00e7ili\u011fi\&quot;<\/a> yap\u0131lmamas\u0131 aksine a\u015f\u0131lar\u0131n k\u00fcresel bir kamu \u00fcr\u00fcn\u00fc olarak payla\u015f\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini savunmu\u015ftu.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600342741,&quot;publishedAt&quot;:1600345075,&quot;updatedAt&quot;:1600345077,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/17\/oxfam-covid-19-as-lar-n-n-yar-s-n-dunya-nufusunun-yuzde-13-unu-temsil-eden-zengin-ulkeler-&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/41\/08\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_90401524-7e9d-542d-9c20-f767450357b6-4984108.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;COVID-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;COVID-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1440,&quot;height&quot;:810}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:12030,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:23284,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:447,&quot;slug&quot;:&quot;usa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ABD&quot;},{&quot;id&quot;:21056,&quot;slug&quot;:&quot;rich&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;zengin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Zengin&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Zengin&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1231888},{&quot;id&quot;:1232008},{&quot;id&quot;:1232010}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/17\/oxfam-covid-19-as-lar-n-n-yar-s-n-dunya-nufusunun-yuzde-13-unu-temsil-eden-zengin-ulkeler-&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600345077,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/17\/oxfam-covid-19-as-lar-n-n-yar-s-n-dunya-nufusunun-yuzde-13-unu-temsil-eden-zengin-ulkeler-&quot;},{&quot;id&quot;:1232008,&quot;cid&quot;:4983954,&quot;versionId&quot;:5,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200917_NWSU_13214015&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de 3. faz a\u015f\u0131 denemesi: 13 bin ki\u015fi a\u015f\u0131lanacak, ilk s\u0131rada sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 var | Covid-19&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de 3. faz a\u015f\u0131 denemesi: 13 bin ki\u015fi a\u015f\u0131lanacak &quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de a\u015f\u0131 denemesi: 13 bin ki\u015finin a\u015f\u0131lanmas\u0131 planlan\u0131yor, ilk a\u015famada sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 var&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 y\u00fcr\u00fcten Prof. Dr. Murat Akova, T\u00fcrkiye'de 13 bin ki\u015fiyi a\u015f\u0131lamay\u0131 hedeflediklerini belirti. &quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 y\u00fcr\u00fcten Prof. Dr. Murat Akova, T\u00fcrkiye'de 13 bin ki\u015fiyi a\u015f\u0131lamay\u0131 hedeflediklerini belirti. &quot;,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-3-faz-as-denemesi-13-bin-kisi-as-lanacak-ilk-s-rada-sagl-k-cal-sanlar-var-covid&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n izniyle Hacettepe \u00dcniversitesi koordinasyonunda 3. faz a\u015f\u0131 denemeleri ba\u015flad\u0131. \&quot;Faz 3\u2019\u00fcn yap\u0131labilmesi i\u00e7in altyap\u0131n\u0131n olmas\u0131 laz\u0131m. T\u00fcrkiye\u2019de \u00e7ok \u015f\u00fck\u00fcr ki bu altyap\u0131ya sahip\&quot; diyen  Prof. Dr. Murat Akova, T\u00fcrkiye'de 13 bin ki\u015fiyi a\u015f\u0131lamay\u0131 hedeflediklerini belirtti.\u00a0 \n\n\nHacettepe \u00dcniversitesi Rekt\u00f6r\u00fc Prof. Dr. Mehmet Cahit G\u00fcran ve Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu \u00fcyelerilerinden Prof. Dr. Serhat \u00dcnal ile kameralar\u0131n kar\u015f\u0131\u015f\u0131na ge\u00e7en Akova, a\u015f\u0131n\u0131n g\u00f6n\u00fcll\u00fclere yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek, \&quot;13 bin ki\u015fiyi hedefliyoruz T\u00fcrkiye'de nihai olarak. \u0130lk a\u015famada 1200 ki\u015fi hastal\u0131k a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6n planda ve riskli olan sa\u011fl\u0131k personeli olacak. Bunu da ikiye b\u00f6lece\u011fiz ve yar\u0131s\u0131na bo\u015f a\u015f\u0131 yar\u0131s\u0131na da yine kovid a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 yapaca\u011f\u0131z ki a\u015f\u0131n\u0131n etkili olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6relim\&quot; ifadelerini kulland\u0131.  \n\n\&quot;Ekim, Kas\u0131m, Aral\u0131k aylar\u0131ndan \u00e7ok korkuyoruz\&quot; diyen Akova, grip a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ise \u00f6zellikle risk grubunda olanlar i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli oldu\u011funu dile getirdi.  \n\nAyr\u0131ca uzmanlar, zat\u00fcrre a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 korumad\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>T\u00fcrkiye&amp;#039;de Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;n\u0131n izniyle Hacettepe \u00dcniversitesi koordinasyonunda 3. faz a\u015f\u0131 denemeleri ba\u015flad\u0131. \&quot;Faz 3\u2019\u00fcn yap\u0131labilmesi i\u00e7in altyap\u0131n\u0131n olmas\u0131 laz\u0131m. T\u00fcrkiye\u2019de \u00e7ok \u015f\u00fck\u00fcr ki bu altyap\u0131ya sahip\&quot; diyen Prof. Dr. Murat Akova, T\u00fcrkiye&amp;#039;de 13 bin ki\u015fiyi a\u015f\u0131lamay\u0131 hedeflediklerini belirtti.   <\/p>\n<p>Hacettepe \u00dcniversitesi Rekt\u00f6r\u00fc Prof. Dr. Mehmet Cahit G\u00fcran ve Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu \u00fcyelerilerinden Prof. Dr. Serhat \u00dcnal ile kameralar\u0131n kar\u015f\u0131\u015f\u0131na ge\u00e7en Akova, a\u015f\u0131n\u0131n g\u00f6n\u00fcll\u00fclere yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek, \&quot;13 bin ki\u015fiyi hedefliyoruz T\u00fcrkiye&amp;#039;de nihai olarak. \u0130lk a\u015famada 1200 ki\u015fi hastal\u0131k a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6n planda ve riskli olan sa\u011fl\u0131k personeli olacak. Bunu da ikiye b\u00f6lece\u011fiz ve yar\u0131s\u0131na bo\u015f a\u015f\u0131 yar\u0131s\u0131na da yine kovid a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 yapaca\u011f\u0131z ki a\u015f\u0131n\u0131n etkili olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6relim\&quot; ifadelerini kulland\u0131.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4982332\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/cin-de-uretilen-koronavirus-as-s-n-n-ilk-dozu-turkiye-de-denendi\&quot;>\u00c7in'de \u00fcretilen koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozu T\u00fcrkiye'de denendi <\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>\&quot;Ekim, Kas\u0131m, Aral\u0131k aylar\u0131ndan \u00e7ok korkuyoruz\&quot; diyen Akova, grip a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ise \u00f6zellikle risk grubunda olanlar i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli oldu\u011funu dile getirdi.<\/p>\n<p>Ayr\u0131ca uzmanlar, zat\u00fcrre a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 korumad\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600337628,&quot;publishedAt&quot;:1600340993,&quot;updatedAt&quot;:1600342013,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/17\/turkiye-de-3-faz-as-denemesi-13-bin-kisi-as-lanacak-ilk-s-rada-sagl-k-cal-sanlar-var-covid&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/39\/54\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_1fc2e0d8-5e18-5451-9575-fcfea61c1ab1-4983954.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u00c7in'de a\u015f\u0131 program\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u00c7in'de a\u015f\u0131 program\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1440,&quot;height&quot;:810}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:12030,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:284,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:139,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1230634},{&quot;id&quot;:1231094},{&quot;id&quot;:1231110}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/17\/turkiye-de-3-faz-as-denemesi-13-bin-kisi-as-lanacak-ilk-s-rada-sagl-k-cal-sanlar-var-covid&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600342013,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/17\/turkiye-de-3-faz-as-denemesi-13-bin-kisi-as-lanacak-ilk-s-rada-sagl-k-cal-sanlar-var-covid&quot;},{&quot;id&quot;:1231490,&quot;cid&quot;:4983144,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200916_NWSU_13207567&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'deki hastanelerde yatak ve yo\u011fun bak\u0131m\u0131n en dolu oldu\u011fu iller&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'deki hastanelerde yatak ve yo\u011fun bak\u0131m\u0131n en dolu oldu\u011fu iller&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'deki hastanelerde yatak ve yo\u011fun bak\u0131m\u0131n en dolu oldu\u011fu iller&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye'de hastanelerdeki yatak doluluk oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 51,6, yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131n\u0131n ise ortalama y\u00fczde 66,3 oldu\u011funu s\u00f6yledi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye'de hastanelerdeki yatak doluluk oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 51,6, yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131n\u0131n ise ortalama y\u00fczde 66,3 oldu\u011funu s\u00f6yledi.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-deki-hastanelerde-yatak-ve-yogun-bak-m-n-en-dolu-oldugu-iller&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye'de hastanelerdeki yatak doluluk oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 51,6, yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131n\u0131n ise ortalama y\u00fczde 66,3 oldu\u011funu s\u00f6yledi. \n\nKoca, Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Covid-19 salg\u0131n\u0131na dair verileri payla\u015ft\u0131.   \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 \u00fclke genelinde, ventilat\u00f6r yani solunum cihaz\u0131 doluluk oran\u0131n\u0131n ise y\u00fczde 33,6 oldu\u011funu aktard\u0131.   \n\nCovid-19 vaka art\u0131\u015f\u0131n\u0131n en y\u00fcksek oldu\u011fu illerin s\u0131ras\u0131yla Kayseri, Ankara ve Mersin oldu\u011funu belirten Koca, son 3 g\u00fcn\u00fcn  verilerinin son hafta ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 dikkate al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda art\u0131\u015f ya\u015fanan ilin olmamas\u0131n\u0131n son derece umut verici oldu\u011funu kaydetti. \n\nBakan\u0131n aktard\u0131klar\u0131na g\u00f6re hasta say\u0131s\u0131nda azal\u0131\u015f g\u00f6steren iller ise Artvin, Bart\u0131n ve Ardahan. \n\nAnkara: \&quot;A\u015fa\u011f\u0131 do\u011fru d\u00fc\u015fece\u011fini rahatl\u0131kla s\u00f6yleyebilirim\&quot; \n\nBa\u015fkentte yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 52,9, yo\u011fun bak\u0131m yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 64,8, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 ise y\u00fczde 28,1.  \n\nBakan\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131na g\u00f6re Ankara'da son ay y\u00fczde 6,02 olan g\u00fcnl\u00fck ortalama zat\u00fcrre vaka oran\u0131, son hafta g\u00fcnl\u00fck ortalama y\u00fczde 3,02'ye, son 3 g\u00fcne gelindi\u011finde y\u00fczde 2,39'a indi. \n\nKoca, \&quot;Ankara'n\u0131n son hafta bir stabil d\u00f6neme girdi\u011fini ve kontrol alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemek istiyorum. Gelecek haftadan sonra 1 hafta 10 g\u00fcn i\u00e7inde bu stabille\u015fen Ankara'n\u0131n durumunun a\u015fa\u011f\u0131 do\u011fru d\u00fc\u015fece\u011fini rahatl\u0131kla s\u00f6yleyebilirim.\&quot; dedi. \n\n\u0130stanbul: \&quot;\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki haftalar\u0131 son derece \u00f6nemli\&quot; \n\n\u0130stanbul'da yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 55,3, yo\u011fun bak\u0131m yatak doluluk oran\u0131 60,2, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 ise y\u00fczde 36,9. \n\nson ay y\u00fczde 6,53 olan g\u00fcnl\u00fck ortalama zat\u00fcrre oran\u0131n\u0131n son hafta y\u00fczde 4,72'ye indi\u011fini kaydeden Koca, son \u00fc\u00e7 g\u00fcn zat\u00fcrre oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 67 oldu\u011funu, filyasyon ve tedaviye erken ba\u015flanarak sonu\u00e7 al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve hastane y\u00fck\u00fcn\u00fcn giderek azald\u0131\u011f\u0131n\u0131, son hafta bu art\u0131\u015f trendinin azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki haftalar\u0131n son derece \u00f6nemli oldu\u011funu s\u00f6yledi. \n\n\u0130zmir: \&quot;Zat\u00fcrre oran\u0131 son ayda yar\u0131 yar\u0131ya d\u00fc\u015ft\u00fc\&quot; \n\n\u0130zmir'de yatak doluluk oran\u0131 54,1, yo\u011fun bak\u0131m yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 72,2, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 ise y\u00fczde 47,8. \n\nSon ay y\u00fczde 8,38 olan g\u00fcnl\u00fck ortalama zat\u00fcrre oran\u0131 son hafta y\u00fczde 5,46 olarak kaydedildi. \n\nSon 3 g\u00fcn ise bu oran\u0131n y\u00fczde 4,4'e indi\u011fini aktaran Koca, \&quot;\u0130zmir'de de sadece son ayda yar\u0131 yar\u0131ya zat\u00fcrre oran\u0131n\u0131n d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, orada da filyasyonun ve tedavinin erken ba\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve sonu\u00e7 al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131, hastane y\u00fck\u00fcn\u00fcn giderek azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemek istiyorum.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nYo\u011fun bak\u0131m yatak doluluk oranlar\u0131 \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca, il baz\u0131ndaki yo\u011fun bak\u0131m yatak doluluk oranlar\u0131na ili\u015fkin, \&quot;En dolu illerimizin Bart\u0131n y\u00fczde 77,32, Batman y\u00fczde 76,4, Sakarya y\u00fczde 76,33, Ordu y\u00fczde 75,98, Samsun y\u00fczde 75,74, Giresun 75,34, Hatay y\u00fczde 74,92 oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz. Y\u00fczde 70'in \u00fczerinde olan illeri s\u00f6yledim. 3 b\u00fcy\u00fck ilimize de bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda \u0130zmir y\u00fczde 72,5, Ankara y\u00fczde 63,23, \u0130stanbul ise y\u00fczde 59,61 olarak g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\&quot; bilgisini verdi. \n\nVentilat\u00f6r doluluk oranlar\u0131 \n\nBart\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda y\u00fczde 60'\u0131n \u00fczerinde herhangi bir ilin olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Koca, \&quot;(Ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131nda) Bilecik y\u00fczde 56,45, Amasya y\u00fczde 56,11, Afyonkarahisar y\u00fczde 55,73, Sakarya y\u00fczde 53, 86, \u0130zmir y\u00fczde 51,4. Tablodan da g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc gibi ventilat\u00f6r dolulu\u011fu ile ilgili genel anlamda bir sorun olmad\u0131\u011f\u0131 rahatl\u0131kla s\u00f6ylenebilir ama yo\u011fun bak\u0131m yatak doldu\u011funda il baz\u0131nda yer yer sorunlar ya\u015fanabilir onunla da ilgili zaten tedbirlerimizi al\u0131yoruz.\&quot; dedi. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye&amp;#039;de hastanelerdeki yatak doluluk oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 51,6, yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131n\u0131n ise ortalama y\u00fczde 66,3 oldu\u011funu s\u00f6yledi.<\/p>\n<p>Koca, Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Covid-19 salg\u0131n\u0131na dair verileri payla\u015ft\u0131.<\/p>\n<p>Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 \u00fclke genelinde, ventilat\u00f6r yani solunum cihaz\u0131 doluluk oran\u0131n\u0131n ise y\u00fczde 33,6 oldu\u011funu aktard\u0131.<\/p>\n<p>Covid-19 vaka art\u0131\u015f\u0131n\u0131n en y\u00fcksek oldu\u011fu illerin s\u0131ras\u0131yla Kayseri, Ankara ve Mersin oldu\u011funu belirten Koca, son 3 g\u00fcn\u00fcn verilerinin son hafta ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 dikkate al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda art\u0131\u015f ya\u015fanan ilin olmamas\u0131n\u0131n son derece umut verici oldu\u011funu kaydetti.<\/p>\n<p>Bakan\u0131n aktard\u0131klar\u0131na g\u00f6re hasta say\u0131s\u0131nda azal\u0131\u015f g\u00f6steren iller ise Artvin, Bart\u0131n ve Ardahan.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4982716\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/koca-koronavirus-salg-n-nda-bastakinden-daha-zor-bir-donemdeyiz\&quot;>Koca: Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda ba\u015ftakinden daha zor bir d\u00f6nemdeyiz<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<h2>Ankara: \&quot;A\u015fa\u011f\u0131 do\u011fru d\u00fc\u015fece\u011fini rahatl\u0131kla s\u00f6yleyebilirim\&quot;<\/h2><p>Ba\u015fkentte yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 52,9, yo\u011fun bak\u0131m yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 64,8, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 ise y\u00fczde 28,1.<\/p>\n<p>Bakan\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131na g\u00f6re Ankara&amp;#039;da son ay y\u00fczde 6,02 olan g\u00fcnl\u00fck ortalama zat\u00fcrre vaka oran\u0131, son hafta g\u00fcnl\u00fck ortalama y\u00fczde 3,02&amp;#039;ye, son 3 g\u00fcne gelindi\u011finde y\u00fczde 2,39&amp;#039;a indi.<\/p>\n<p>Koca, \&quot;Ankara&amp;#039;n\u0131n son hafta bir stabil d\u00f6neme girdi\u011fini ve kontrol alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemek istiyorum. Gelecek haftadan sonra 1 hafta 10 g\u00fcn i\u00e7inde bu stabille\u015fen Ankara&amp;#039;n\u0131n durumunun a\u015fa\u011f\u0131 do\u011fru d\u00fc\u015fece\u011fini rahatl\u0131kla s\u00f6yleyebilirim.\&quot; dedi.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4982332,4982150\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/cin-de-uretilen-koronavirus-as-s-n-n-ilk-dozu-turkiye-de-denendi\&quot;>\u00c7in'de \u00fcretilen koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozu T\u00fcrkiye'de denendi <\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/covid-19-as-aday-n-n-insanlar-uzerindeki-testlerinde-yan-etkilere-rastland\&quot;>Covid-19 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n insanlar \u00fczerindeki testlerinde yan etkilere rastland\u0131<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<h2>\u0130stanbul: \&quot;\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki haftalar\u0131 son derece \u00f6nemli\&quot;<\/h2><p>\u0130stanbul&amp;#039;da yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 55,3, yo\u011fun bak\u0131m yatak doluluk oran\u0131 60,2, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 ise y\u00fczde 36,9.<\/p>\n<p>son ay y\u00fczde 6,53 olan g\u00fcnl\u00fck ortalama zat\u00fcrre oran\u0131n\u0131n son hafta y\u00fczde 4,72&amp;#039;ye indi\u011fini kaydeden Koca, son \u00fc\u00e7 g\u00fcn zat\u00fcrre oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 67 oldu\u011funu, filyasyon ve tedaviye erken ba\u015flanarak sonu\u00e7 al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve hastane y\u00fck\u00fcn\u00fcn giderek azald\u0131\u011f\u0131n\u0131, son hafta bu art\u0131\u015f trendinin azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki haftalar\u0131n son derece \u00f6nemli oldu\u011funu s\u00f6yledi.<\/p>\n<h2>\u0130zmir: \&quot;Zat\u00fcrre oran\u0131 son ayda yar\u0131 yar\u0131ya d\u00fc\u015ft\u00fc\&quot;<\/h2><p>\u0130zmir&amp;#039;de yatak doluluk oran\u0131 54,1, yo\u011fun bak\u0131m yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 72,2, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 ise y\u00fczde 47,8.<\/p>\n<p>Son ay y\u00fczde 8,38 olan g\u00fcnl\u00fck ortalama zat\u00fcrre oran\u0131 son hafta y\u00fczde 5,46 olarak kaydedildi.<\/p>\n<p>Son 3 g\u00fcn ise bu oran\u0131n y\u00fczde 4,4&amp;#039;e indi\u011fini aktaran Koca, \&quot;\u0130zmir&amp;#039;de de sadece son ayda yar\u0131 yar\u0131ya zat\u00fcrre oran\u0131n\u0131n d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, orada da filyasyonun ve tedavinin erken ba\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve sonu\u00e7 al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131, hastane y\u00fck\u00fcn\u00fcn giderek azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemek istiyorum.\&quot; diye konu\u015ftu.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4979392,4978238\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/15\/dunyada-koronavirus-un-covid-19-henuz-ugramad-g-ulkeler-hangileri-\&quot;>D\u00fcnyada koronavir\u00fcs\u00fcn (Covid-19) hen\u00fcz u\u011framad\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler hangileri?<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/14\/uzmanlardan-cagr-grip-as-s-olmak-covid-19-salg-n-doneminde-cok-daha-onemli\&quot;>Uzmanlardan \u00e7a\u011fr\u0131: Grip a\u015f\u0131s\u0131 olmak Covid-19 salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde \u00e7ok daha \u00f6nemli<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<h2>Yo\u011fun bak\u0131m yatak doluluk oranlar\u0131<\/h2><p>Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca, il baz\u0131ndaki yo\u011fun bak\u0131m yatak doluluk oranlar\u0131na ili\u015fkin, \&quot;En dolu illerimizin Bart\u0131n y\u00fczde 77,32, Batman y\u00fczde 76,4, Sakarya y\u00fczde 76,33, Ordu y\u00fczde 75,98, Samsun y\u00fczde 75,74, Giresun 75,34, Hatay y\u00fczde 74,92 oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz. Y\u00fczde 70&amp;#039;in \u00fczerinde olan illeri s\u00f6yledim. 3 b\u00fcy\u00fck ilimize de bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda \u0130zmir y\u00fczde 72,5, Ankara y\u00fczde 63,23, \u0130stanbul ise y\u00fczde 59,61 olarak g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\&quot; bilgisini verdi.<\/p>\n<h2>Ventilat\u00f6r doluluk oranlar\u0131<\/h2><p>Bart\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda y\u00fczde 60&amp;#039;\u0131n \u00fczerinde herhangi bir ilin olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Koca, \&quot;(Ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131nda) Bilecik y\u00fczde 56,45, Amasya y\u00fczde 56,11, Afyonkarahisar y\u00fczde 55,73, Sakarya y\u00fczde 53, 86, \u0130zmir y\u00fczde 51,4. Tablodan da g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc gibi ventilat\u00f6r dolulu\u011fu ile ilgili genel anlamda bir sorun olmad\u0131\u011f\u0131 rahatl\u0131kla s\u00f6ylenebilir ama yo\u011fun bak\u0131m yatak doldu\u011funda il baz\u0131nda yer yer sorunlar ya\u015fanabilir onunla da ilgili zaten tedbirlerimizi al\u0131yoruz.\&quot; dedi.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600283610,&quot;publishedAt&quot;:1600286870,&quot;updatedAt&quot;:1600286873,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/turkiye-deki-hastanelerde-yatak-ve-yogun-bak-m-n-en-dolu-oldugu-iller&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/31\/44\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_fc7a485a-3e4a-5b75-a981-ce286db074de-4983144.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 verileri \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 verileri \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Ibrahim Laleli\/DHA via AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:3840,&quot;height&quot;:2160}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:21874,&quot;slug&quot;:&quot;number&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;say-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:23014,&quot;slug&quot;:&quot;critical-care-bed&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yogun-bak-m-yatag-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;yo\u011fun bak\u0131m yata\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;yo\u011fun bak\u0131m yata\u011f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:23000,&quot;slug&quot;:&quot;hospital-bed&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hastane-yatag-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;hastane yata\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;hastane yata\u011f\u0131&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:3}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1231298},{&quot;id&quot;:1231340},{&quot;id&quot;:1231352}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/16\/turkiye-deki-hastanelerde-yatak-ve-yogun-bak-m-n-en-dolu-oldugu-iller&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600286873,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/16\/turkiye-deki-hastanelerde-yatak-ve-yogun-bak-m-n-en-dolu-oldugu-iller&quot;},{&quot;id&quot;:1231270,&quot;cid&quot;:4982716,&quot;versionId&quot;:20,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200916_NWSU_13205264&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koca: Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda ba\u015ftakinden daha zor bir d\u00f6nemdeyiz&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koca: Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda ba\u015ftakinden daha zor bir d\u00f6nemdeyiz&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koca: Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda ba\u015ftakinden daha zor bir d\u00f6nemdeyiz&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131\u0131n ard\u0131ndan bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 yapan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn sald\u0131r\u0131s\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda ba\u015ftakinden daha zor bir d\u00f6nemdeyiz\&quot; dedi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131\u0131n ard\u0131ndan bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 yapan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn sald\u0131r\u0131s\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda ba\u015ftakinden daha zor bir d\u00f6nemdeyiz\&quot; dedi.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;koca-koronavirus-salg-n-nda-bastakinden-daha-zor-bir-donemdeyiz&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de son 24 saatte 63 ki\u015fi daha Covid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti, bin 771 yeni vaka tespit edildi.  \n\nToplam can kayb\u0131 7 bin 249, vaka say\u0131s\u0131 ise 296 bin 391'e y\u00fckseldi. \n\nRakamlar\u0131 a\u00e7\u0131klayan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131n\u0131n bin 351 ve hastalar aras\u0131nda zat\u00fcrre oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 7.1 oldu\u011funu aktard\u0131. \n\nSon 24 saatte bin 342 ki\u015finin daha sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015fmas\u0131yla hastal\u0131\u011f\u0131 atlatanlar\u0131n toplam say\u0131s\u0131 262 bin 602'ye ula\u015ft\u0131. \n\nBilim Kurulu toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 yapan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn sald\u0131r\u0131s\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda ba\u015ftakinden daha zor bir d\u00f6nemdeyiz\&quot; dedi.   \n\n\&quot;Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 s\u00f6z konusu de\u011fil\&quot; \n\nVaka say\u0131lar\u0131n\u0131n artmas\u0131na ra\u011fmen soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n \u015fu an i\u00e7in s\u00f6z konusu olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Koca, okullar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131 ile ilgiliyse, kararlar\u0131n il baz\u0131nda al\u0131nabilece\u011fini, 21 Eyl\u00fcl'den 3 hafta sonra kademeli d\u00f6n\u00fc\u015f i\u00e7in de\u011ferlendirme yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.   \n\n\&quot;A\u015f\u0131 ile ilgili birden fazla \u00fclkeyle i\u015f birli\u011findeyiz\&quot; \n\nA\u015f\u0131 denemeleri konusundaysa birden fazla \u00fclkeyle yak\u0131n i\u015f birli\u011fi yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Koca, \&quot;G\u00fcven duydu\u011fumuz a\u015f\u0131y\u0131 erken d\u00f6nemde getirme noktas\u0131nda gayret i\u00e7indeyiz.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 a\u015f\u0131 hususunda \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \n\n\&quot;(\u00c7in'den gelen a\u015f\u0131) A\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak kat\u0131ld\u0131. Ba\u015ftan 1200 ki\u015fiye, devam\u0131nda 10 bin ki\u015fiye yap\u0131lm\u0131\u015f olacak. Y\u0131l sonuna kadar d\u00fcnyada bir\u00e7ok \u00fclkede uygulamas\u0131n\u0131n ba\u015flayaca\u011f\u0131na, bizim de y\u0131l sonuna kadar bunu ba\u015flatabilece\u011fimize inan\u0131yorum\&quot;  \n\nKoca, Rusya'da geli\u015ftirilen a\u015f\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famas\u0131na dair eksiklikler tamamland\u0131\u011f\u0131nda, bu a\u015f\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye'de denenmesine haftaya izin verilebilece\u011fini kaydetti. \n\n\&quot;Tedbir bir sa\u011fl\u0131k ve ahlak kural\u0131d\u0131r\&quot; \n\nBakan, salg\u0131nla m\u00fccadele kapsam\u0131nda HES mobil uygulamas\u0131n\u0131n yeterince kullan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, izolasyonda olmas\u0131 gerekti\u011fi halde d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmaya te\u015febb\u00fcs eden yakla\u015f\u0131k 140 bin ki\u015finin bu uygulama ile engellendi\u011fini aktard\u0131. \n\n\&quot;Tedbir bir sa\u011fl\u0131k ve ahlak kural\u0131d\u0131r\&quot; diyen Koca'n\u0131n konu\u015fmas\u0131ndan sat\u0131r ba\u015flar\u0131 \u015f\u00f6yle: \n\n\&quot;HES uygulamas\u0131n\u0131n indirilmedi\u011fi cep telefonu kalmamal\u0131.\&quot;   \n\n\&quot;Her g\u00fcn ortalama 100 bin test yap\u0131l\u0131yor. Artan yeni hasta ve a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 bug\u00fcne kadar kimsenin tedavi almas\u0131na mani olmam\u0131\u015ft\u0131r.\&quot;   \n\n\&quot;\u0130lk d\u00f6neme k\u0131yasla sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n y\u00fck\u00fc 4-5 kat artm\u0131\u015f durumda.\&quot;   \n\n\&quot;Mevcut durumun salg\u0131n\u0131n kontrolden \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 seklinde alg\u0131lanmas\u0131 yanl\u0131\u015ft\u0131r.\&quot; \n\n\&quot;\u00c7ok say\u0131da insan\u0131m\u0131z tedbir almayarak her g\u00fcn kendini vir\u00fcse maruz b\u0131rakmaktad\u0131r, \u00f6zellikle iki ayd\u0131r bula\u015fma h\u0131zlanm\u0131\u015f durumda.\&quot;   \n\n\&quot;Sorumsuzluk g\u00f6stererek toplumda risk olu\u015fturan ki\u015filere kar\u015f\u0131 bir di\u011fer \u00f6nlem ak\u0131ll\u0131 bileklik uygulamalar\u0131 olacakt\u0131r.\&quot;   \n\n\&quot;Bilim d\u00fcnyas\u0131 a\u015f\u0131 konusunda y\u0131l sonuna kadar sonu\u00e7 al\u0131naca\u011f\u0131 kan\u0131s\u0131ndad\u0131r.\&quot; \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 63 ki\u015fi daha Covid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti, bin 771 yeni vaka tespit edildi.<\/p>\n<p>Toplam can kayb\u0131 7 bin 249, vaka say\u0131s\u0131 ise 296 bin 391&amp;#039;e y\u00fckseldi.<\/p>\n<p>Rakamlar\u0131 a\u00e7\u0131klayan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131n\u0131n bin 351 ve hastalar aras\u0131nda zat\u00fcrre oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 7.1 oldu\u011funu aktard\u0131.<\/p>\n<p>Son 24 saatte bin 342 ki\u015finin daha sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015fmas\u0131yla hastal\u0131\u011f\u0131 atlatanlar\u0131n toplam say\u0131s\u0131 262 bin 602&amp;#039;ye ula\u015ft\u0131.<\/p>\n<div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n        <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n            <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n                <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n                    <img class=\&quot;widgetImage__image\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/808x298_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg\&quot; src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/808x298_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg\&quot; srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/202x75_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/266x98_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/404x149_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/534x197_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/606x224_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/808x298_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg 808w\&quot;  data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/202x75_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/266x98_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/404x149_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/534x197_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/606x224_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/808x298_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/>\n                    <figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;>\n                        <span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;>\n                            <span class=\&quot;widget__captionText\&quot;>T\u00fcrkiye&amp;apos;nin Covid-19 g\u00fcnl\u00fck tablosu<\/span>\n                                    <span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;>Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131<\/span>\n                        <\/span>\n                    <\/figcaption>\n                <\/figure>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 yapan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn sald\u0131r\u0131s\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda ba\u015ftakinden daha zor bir d\u00f6nemdeyiz\&quot; dedi.<\/p>\n<h2>\&quot;Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 s\u00f6z konusu de\u011fil\&quot;<\/h2><p>Vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n artmas\u0131na ra\u011fmen soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n \u015fu an i\u00e7in s\u00f6z konusu olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Koca, okullar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131 ile ilgiliyse, kararlar\u0131n il baz\u0131nda al\u0131nabilece\u011fini, 21 Eyl\u00fcl&amp;#039;den 3 hafta sonra kademeli d\u00f6n\u00fc\u015f i\u00e7in de\u011ferlendirme yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.<\/p>\n<h2>\&quot;A\u015f\u0131 ile ilgili birden fazla \u00fclkeyle i\u015f birli\u011findeyiz\&quot;<\/h2><p>A\u015f\u0131 denemeleri konusundaysa birden fazla \u00fclkeyle yak\u0131n i\u015f birli\u011fi yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Koca, \&quot;G\u00fcven duydu\u011fumuz a\u015f\u0131y\u0131 erken d\u00f6nemde getirme noktas\u0131nda gayret i\u00e7indeyiz.\&quot; diye konu\u015ftu.<\/p>\n<p>Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 a\u015f\u0131 hususunda \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:<\/p>\n<p>\&quot;(\u00c7in&amp;#039;den gelen a\u015f\u0131) A\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak kat\u0131ld\u0131. Ba\u015ftan 1200 ki\u015fiye, devam\u0131nda 10 bin ki\u015fiye yap\u0131lm\u0131\u015f olacak. Y\u0131l sonuna kadar d\u00fcnyada bir\u00e7ok \u00fclkede uygulamas\u0131n\u0131n ba\u015flayaca\u011f\u0131na, bizim de y\u0131l sonuna kadar bunu ba\u015flatabilece\u011fimize inan\u0131yorum\&quot;<\/p>\n<p>Koca, Rusya&amp;#039;da geli\u015ftirilen a\u015f\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famas\u0131na dair eksiklikler tamamland\u0131\u011f\u0131nda, bu a\u015f\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye&amp;#039;de denenmesine haftaya izin verilebilece\u011fini kaydetti.<\/p>\n<h2>\&quot;Tedbir bir sa\u011fl\u0131k ve ahlak kural\u0131d\u0131r\&quot;<\/h2><p>Bakan, salg\u0131nla m\u00fccadele kapsam\u0131nda HES mobil uygulamas\u0131n\u0131n yeterince kullan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, izolasyonda olmas\u0131 gerekti\u011fi halde d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmaya te\u015febb\u00fcs eden yakla\u015f\u0131k 140 bin ki\u015finin bu uygulama ile engellendi\u011fini aktard\u0131.<\/p>\n<p>\&quot;Tedbir bir sa\u011fl\u0131k ve ahlak kural\u0131d\u0131r\&quot; diyen Koca&amp;#039;n\u0131n konu\u015fmas\u0131ndan sat\u0131r ba\u015flar\u0131 \u015f\u00f6yle:<\/p>\n<p>\&quot;HES uygulamas\u0131n\u0131n indirilmedi\u011fi cep telefonu kalmamal\u0131.\&quot;<\/p>\n<p>\&quot;Her g\u00fcn ortalama 100 bin test yap\u0131l\u0131yor. Artan yeni hasta ve a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 bug\u00fcne kadar kimsenin tedavi almas\u0131na mani olmam\u0131\u015ft\u0131r.\&quot;<\/p>\n<p>\&quot;\u0130lk d\u00f6neme k\u0131yasla sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n y\u00fck\u00fc 4-5 kat artm\u0131\u015f durumda.\&quot;<\/p>\n<p>\&quot;Mevcut durumun salg\u0131n\u0131n kontrolden \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 seklinde alg\u0131lanmas\u0131 yanl\u0131\u015ft\u0131r.\&quot;<\/p>\n<p>\&quot;\u00c7ok say\u0131da insan\u0131m\u0131z tedbir almayarak her g\u00fcn kendini vir\u00fcse maruz b\u0131rakmaktad\u0131r, \u00f6zellikle iki ayd\u0131r bula\u015fma h\u0131zlanm\u0131\u015f durumda.\&quot;<\/p>\n<p>\&quot;Sorumsuzluk g\u00f6stererek toplumda risk olu\u015fturan ki\u015filere kar\u015f\u0131 bir di\u011fer \u00f6nlem ak\u0131ll\u0131 bileklik uygulamalar\u0131 olacakt\u0131r.\&quot;<\/p>\n<p>\&quot;Bilim d\u00fcnyas\u0131 a\u015f\u0131 konusunda y\u0131l sonuna kadar sonu\u00e7 al\u0131naca\u011f\u0131 kan\u0131s\u0131ndad\u0131r.\&quot;<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600268380,&quot;publishedAt&quot;:1600276169,&quot;updatedAt&quot;:1600279306,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/koca-koronavirus-salg-n-nda-bastakinden-daha-zor-bir-donemdeyiz&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_10ff73e5-6714-5046-b773-d6816d895d86-4982716.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:3543,&quot;height&quot;:1993},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'nin Covid-19 g\u00fcnl\u00fck tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'nin Covid-19 g\u00fcnl\u00fck tablosu&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1175,&quot;height&quot;:434},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/26\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_152c2e4a-f1c8-5419-9d9f-083dbe767d88-4972638.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Son dakika&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Son dakika&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1280,&quot;height&quot;:720}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22836,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:23284,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:7909,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1231094},{&quot;id&quot;:1231102},{&quot;id&quot;:1231436}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/16\/koca-koronavirus-salg-n-nda-bastakinden-daha-zor-bir-donemdeyiz&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600279306,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/16\/koca-koronavirus-salg-n-nda-bastakinden-daha-zor-bir-donemdeyiz&quot;},{&quot;id&quot;:1231288,&quot;cid&quot;:4982734,&quot;versionId&quot;:3,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200916_NWSU_13205451&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Be\u015fikta\u015f'ta 7 futbolcu ile teknik ekipten 5 g\u00f6revli Covid-19'a yakaland\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Be\u015fikta\u015f'ta 7 futbolcu ile teknik ekipten 5 ki\u015fi Covid-19'a yakaland\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Be\u015fikta\u015f'ta 7 futbolcu ile teknik ekipten 5 g\u00f6revli Covid-19'a yakaland\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Be\u015fikta\u015f, 7 futbolcusu ile teknik ekipten 5 g\u00f6revlinin Covid-19 testlerinin pozitif oldu\u011funu duyurdu. A\u00e7\u0131klamada, tedavi ve izolasyon s\u00fcre\u00e7leri ile BJK Fulya Hakk\u0131 Yeten Tesisleri\u2019nin dezenfekte \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ivedilikle ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131ld\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Be\u015fikta\u015f, 7 futbolcusu ile teknik ekipten 5 g\u00f6revlinin Covid-19 testlerinin pozitif oldu\u011funu duyurdu. A\u00e7\u0131klamada, tedavi ve izolasyon s\u00fcre\u00e7leri ile BJK Fulya Hakk\u0131 Yeten Tesisleri\u2019nin dezenfekte \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ivedilikle ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131ld\u0131.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;besiktas-ta-7-futbolcu-ile-teknik-ekipten-5-gorevli-covid-19-a-yakaland&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Be\u015fikta\u015f, 7 futbolcusu ile teknik ekipten 5 g\u00f6revlinin Covid-19 testlerinin pozitif oldu\u011funu duyurdu. \n\nKul\u00fcpten yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadelere yer verildi: \n\n\&quot;Be\u015fikta\u015f Futbol Akademi b\u00fcnyesinde bulunan sporcular\u0131m\u0131z ile teknik ve idari kadro personelimize, rutin Covid-19 tan\u0131 testi uygulanm\u0131\u015f, yap\u0131lan testler neticesinde yedi sporcumuz ile be\u015f teknik ekip \u00fcyemizde Covid-19 pozitif tespit edilmi\u015ftir.\&quot; \n\nA\u00e7\u0131klamada, Covid-19 testi pozitif sonu\u00e7 veren sporcu ve teknik ekip \u00fcyelerinin tedavi ve izolasyon s\u00fcre\u00e7leri ile BJK Fulya Hakk\u0131 Yeten Tesisleri\u2019nin dezenfekte \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ivedilikle ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Be\u015fikta\u015f, 7 futbolcusu ile teknik ekipten 5 g\u00f6revlinin Covid-19 testlerinin pozitif oldu\u011funu duyurdu.<\/p>\n<p>Kul\u00fcpten yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadelere yer verildi:<\/p>\n<p>\&quot;Be\u015fikta\u015f Futbol Akademi b\u00fcnyesinde bulunan sporcular\u0131m\u0131z ile teknik ve idari kadro personelimize, rutin Covid-19 tan\u0131 testi uygulanm\u0131\u015f, yap\u0131lan testler neticesinde yedi sporcumuz ile be\u015f teknik ekip \u00fcyemizde Covid-19 pozitif tespit edilmi\u015ftir.\&quot;<\/p>\n<div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n        <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n          <div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1306249188204781569\&quot;><\/div>\n        <\/figure>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>A\u00e7\u0131klamada, Covid-19 testi pozitif sonu\u00e7 veren sporcu ve teknik ekip \u00fcyelerinin tedavi ve izolasyon s\u00fcre\u00e7leri ile BJK Fulya Hakk\u0131 Yeten Tesisleri\u2019nin dezenfekte \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ivedilikle ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600269637,&quot;publishedAt&quot;:1600269805,&quot;updatedAt&quot;:1600271109,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/besiktas-ta-7-futbolcu-ile-teknik-ekipten-5-gorevli-covid-19-a-yakaland&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/34\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_23550aea-be54-53ab-8b33-18d7086ca26c-4982734.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Be\u015fikta\u015f Covid-19 vakalar\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Be\u015fikta\u015f Covid-19 vakalar\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Be\u015fikta\u015f JK&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:980,&quot;height&quot;:652},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/26\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_152c2e4a-f1c8-5419-9d9f-083dbe767d88-4972638.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Son dakika&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Son dakika&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1280,&quot;height&quot;:720}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:12402,&quot;slug&quot;:&quot;besiktas&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;besiktas&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Be\u015fikta\u015f&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Be\u015fikta\u015f&quot;},{&quot;id&quot;:7909,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:8257,&quot;slug&quot;:&quot;football&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;futbol&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Futbol&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Futbol&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1231102},{&quot;id&quot;:1231152},{&quot;id&quot;:1231200}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/16\/besiktas-ta-7-futbolcu-ile-teknik-ekipten-5-gorevli-covid-19-a-yakaland&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600271109,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/16\/besiktas-ta-7-futbolcu-ile-teknik-ekipten-5-gorevli-covid-19-a-yakaland&quot;},{&quot;id&quot;:1231102,&quot;cid&quot;:4982140,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200916_NWSU_13203361&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Bosna Hersek'teki S\u0131rp Cumhuriyeti sava\u015f su\u00e7lusu Krajisnik i\u00e7in t\u00f6ren yapt\u0131: Ad\u0131 soka\u011fa verilmeli&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Bosna Hersek'teki S\u0131rp Cumhuriyeti sava\u015f su\u00e7lusu i\u00e7in t\u00f6ren d\u00fczenledi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Bosna Hersek'teki S\u0131rp Cumhuriyeti sava\u015f su\u00e7lusu Momcilo Krajisnik i\u00e7in anma t\u00f6reni d\u00fczenledi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Bosna Hersek'teki S\u0131rp Cumhuriyeti (RS) entitesi, koronavir\u00fcsten \u00f6len eski sava\u015f su\u00e7lusu Momcilo Krajisnik i\u00e7in resmi anma t\u00f6reni d\u00fczenledi. &quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Bosna Hersek'teki S\u0131rp Cumhuriyeti (RS) entitesi, koronavir\u00fcsten \u00f6len eski sava\u015f su\u00e7lusu Momcilo Krajisnik i\u00e7in resmi anma t\u00f6reni d\u00fczenledi. &quot;,&quot;url&quot;:&quot;bosna-hersek-teki-s-rp-cumhuriyeti-savas-suclusu-krajisnik-icin-toren-yapt-ad-sokaga-veril&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Bosna Hersek'teki S\u0131rp Cumhuriyeti (RS) entitesi, koronavir\u00fcsten \u00f6len eski sava\u015f su\u00e7lusu Momcilo Krajisnik i\u00e7in resmi anma t\u00f6reni d\u00fczenledi.  \n\nBanja Luka'daki t\u00f6rene kat\u0131lan S\u0131rp Cumhuriyeti lideri ve Bosna-Hersek Devlet Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Konseyi \u00fcyesi Milorad Dodik, Krajisnik'ten \u00f6vg\u00fc dolu s\u00f6zlerle bahsetti.  \n\nKrajisnik'in S\u0131rp entitenin kurulmas\u0131 i\u00e7in 'tarihi rol' \u00fcstlendi\u011fini s\u00f6yleyen Dodik, \&quot;Onun ad\u0131 bir soka\u011fa verilmeli\&quot; dedi.    \n\nBosna'daki sava\u015fta (1992-1995) i\u015fledi\u011fi su\u00e7lar nedeniyle 20 y\u0131l hapse mahkum edilen ve 2013'ten bu yana serbest olan eski RS Halk Meclisi Ba\u015fkan\u0131 Krajisnik, yeni tip koronavir\u00fcs nedeniyle 15 Eyl\u00fcl'de \u00f6ld\u00fc.   \n\n75 ya\u015f\u0131ndaki Krajisnik, a\u011fustos ay\u0131 sonunda Covid-19 nedeniyle hastaneye kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015f, durumunun k\u00f6t\u00fcle\u015fmesi \u00fczerine solunum cihaz\u0131na ba\u011flanm\u0131\u015ft\u0131. \n\nMomcilo Krajisnik kimdir? \n\nSaraybosna'da 1945'te do\u011fan Krajisnik, genel ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 sava\u015f ve soyk\u0131r\u0131m su\u00e7lusu Radovan Karadzic'in yapt\u0131\u011f\u0131 S\u0131rp Demokrat Partisinin (SDS) kurucular\u0131ndan ve y\u00f6neticilerinden biriydi. \n\nBosna Hersek i\u00e7indeki S\u0131rp Cumhuriyeti Halk Meclisinin ilk ba\u015fkan\u0131 olan Krajisnik, i\u015fledi\u011fi sava\u015f su\u00e7lar\u0131 nedeniyle 2000'de Bosna Hersek'te g\u00f6zalt\u0131na al\u0131narak yarg\u0131lanmak \u00fczere Lahey'e nakledilmi\u015fti. \n\nKrajisnik, 2006'da Lahey'deki Eski Yugoslavya Uluslararas\u0131 Ceza Mahkemesince (ICTY) cinayet, siyasi, etnik ve dini sebeplerle insanlar\u0131 s\u00fcrg\u00fcne g\u00f6ndermek, s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 etmek ve insanl\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 su\u00e7 i\u015flemek gibi sava\u015f su\u00e7lar\u0131ndan 27 y\u0131l hapse mahkum edilmi\u015fti. \n\nCezas\u0131, 2009'da a\u00e7\u0131klanan temyiz karar\u0131nda 20 y\u0131la d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclen Krajisnik, 2009'da nakledildi\u011fi \u0130ngiltere'de cezas\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7te ikisini \u00e7ekmesinin ard\u0131ndan 2013'te serbest kalm\u0131\u015ft\u0131. \n\n1992-1995 y\u0131llar\u0131 aras\u0131ndaki Bosna Sava\u015f\u0131'nda 100 binden fazla ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015fti. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Bosna Hersek&amp;#039;teki S\u0131rp Cumhuriyeti (RS) entitesi, koronavir\u00fcsten \u00f6len eski sava\u015f su\u00e7lusu Momcilo Krajisnik i\u00e7in resmi anma t\u00f6reni d\u00fczenledi.<\/p>\n<p>Banja Luka&amp;#039;daki t\u00f6rene kat\u0131lan S\u0131rp Cumhuriyeti lideri ve Bosna-Hersek Devlet Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Konseyi \u00fcyesi Milorad Dodik, Krajisnik&amp;#039;ten \u00f6vg\u00fc dolu s\u00f6zlerle bahsetti.<\/p>\n<p>Krajisnik&amp;#039;in S\u0131rp entitenin kurulmas\u0131 i\u00e7in &amp;#039;tarihi rol&amp;#039; \u00fcstlendi\u011fini s\u00f6yleyen Dodik, \&quot;Onun ad\u0131 bir soka\u011fa verilmeli\&quot; dedi.<\/p>\n<p>Bosna&amp;#039;daki sava\u015fta (1992-1995) i\u015fledi\u011fi su\u00e7lar nedeniyle 20 y\u0131l hapse mahkum edilen ve 2013&amp;#039;ten bu yana serbest olan eski RS Halk Meclisi Ba\u015fkan\u0131 Krajisnik, yeni tip koronavir\u00fcs nedeniyle 15 Eyl\u00fcl&amp;#039;de \u00f6ld\u00fc.<\/p>\n<p>75 ya\u015f\u0131ndaki Krajisnik, a\u011fustos ay\u0131 sonunda Covid-19 nedeniyle hastaneye kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015f, durumunun k\u00f6t\u00fcle\u015fmesi \u00fczerine solunum cihaz\u0131na ba\u011flanm\u0131\u015ft\u0131.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4982052,4912592\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/25\/bosna-kasab-lakapl-ratko-mladic-in-soyk-r-m-sucuna-itiraz-davas-lahey-de-baslad\&quot;>'Bosna Kasab\u0131' lakapl\u0131 Ratko Mladi\u00e7'in soyk\u0131r\u0131m su\u00e7una itiraz davas\u0131 Lahey'de ba\u015flad\u0131<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/bosna-savas-nda-sivilleri-oldurmekle-suclanan-9-eski-s-rp-asker-tutukland\&quot;>Bosna Sava\u015f\u0131'nda sivilleri \u00f6ld\u00fcrmekle su\u00e7lanan 9 eski S\u0131rp asker tutukland\u0131<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<h2>Momcilo Krajisnik kimdir?<\/h2><p>Saraybosna&amp;#039;da 1945&amp;#039;te do\u011fan Krajisnik, genel ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 sava\u015f ve soyk\u0131r\u0131m su\u00e7lusu Radovan Karadzic&amp;#039;in yapt\u0131\u011f\u0131 S\u0131rp Demokrat Partisinin (SDS) kurucular\u0131ndan ve y\u00f6neticilerinden biriydi.<\/p>\n<p>Bosna Hersek i\u00e7indeki S\u0131rp Cumhuriyeti Halk Meclisinin ilk ba\u015fkan\u0131 olan Krajisnik, i\u015fledi\u011fi sava\u015f su\u00e7lar\u0131 nedeniyle 2000&amp;#039;de Bosna Hersek&amp;#039;te g\u00f6zalt\u0131na al\u0131narak yarg\u0131lanmak \u00fczere Lahey&amp;#039;e nakledilmi\u015fti.<\/p>\n<p>Krajisnik, 2006&amp;#039;da Lahey&amp;#039;deki Eski Yugoslavya Uluslararas\u0131 Ceza Mahkemesince (ICTY) cinayet, siyasi, etnik ve dini sebeplerle insanlar\u0131 s\u00fcrg\u00fcne g\u00f6ndermek, s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 etmek ve insanl\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 su\u00e7 i\u015flemek gibi sava\u015f su\u00e7lar\u0131ndan 27 y\u0131l hapse mahkum edilmi\u015fti.<\/p>\n<p>Cezas\u0131, 2009&amp;#039;da a\u00e7\u0131klanan temyiz karar\u0131nda 20 y\u0131la d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclen Krajisnik, 2009&amp;#039;da nakledildi\u011fi \u0130ngiltere&amp;#039;de cezas\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7te ikisini \u00e7ekmesinin ard\u0131ndan 2013&amp;#039;te serbest kalm\u0131\u015ft\u0131.<\/p>\n<p>1992-1995 y\u0131llar\u0131 aras\u0131ndaki Bosna Sava\u015f\u0131&amp;#039;nda 100 binden fazla ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015fti.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600260282,&quot;publishedAt&quot;:1600266261,&quot;updatedAt&quot;:1600266263,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/bosna-hersek-teki-s-rp-cumhuriyeti-savas-suclusu-krajisnik-icin-toren-yapt-ad-sokaga-veril&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/21\/40\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_113ea5f5-f58d-59b8-ab33-5bd36d3211ae-4982140.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;S\u0131rp Cumhuriyeti lideri Milorad Dodik, sava\u015f su\u00e7lusu Momcilo Krajisnik i\u00e7in d\u00fczenlenen anma t\u00f6renine kat\u0131ld\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;S\u0131rp Cumhuriyeti lideri Milorad Dodik, sava\u015f su\u00e7lusu Momcilo Krajisnik i\u00e7in d\u00fczenlenen anma t\u00f6renine kat\u0131ld\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Radivoje Pavicic\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:5878,&quot;height&quot;:3803}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kucuk&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bahtiyar Kucuk&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@bahtiyarkucuk&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:33,&quot;slug&quot;:&quot;bosnia-and-herzegovina&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bosna-hersek&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bosna Hersek&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bosna Hersek&quot;},{&quot;id&quot;:18916,&quot;slug&quot;:&quot;serbian&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;s-rp&quot;,&quot;title&quot;:&quot;S\u0131rp&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;S\u0131rp&quot;},{&quot;id&quot;:4491,&quot;slug&quot;:&quot;bosnian-war&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bosna-savasi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bosna Sava\u015f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bosna Sava\u015f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:596714},{&quot;id&quot;:1027212},{&quot;id&quot;:1231072}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AP, AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/16\/bosna-hersek-teki-s-rp-cumhuriyeti-savas-suclusu-krajisnik-icin-toren-yapt-ad-sokaga-veril&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600266263,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/16\/bosna-hersek-teki-s-rp-cumhuriyeti-savas-suclusu-krajisnik-icin-toren-yapt-ad-sokaga-veril&quot;},{&quot;id&quot;:1231094,&quot;cid&quot;:4982132,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200916_NWSU_13203308&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;ABD'de koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 i\u00e7in plan haz\u0131rland\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;ABD'de koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 i\u00e7in plan haz\u0131rland\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;ABD'de koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 i\u00e7in plan haz\u0131rland\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri'nde, koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \u00fclkede nas\u0131l da\u011f\u0131t\u0131laca\u011f\u0131 ile ilgili kapsaml\u0131 bir plan haz\u0131rland\u0131. Federal h\u00fck\u00fcmetin \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 y\u00fcr\u00fctmeli\u011fe g\u00f6re a\u015f\u0131n\u0131n t\u00fcm eyaletlerde herkese \u00fccretsiz da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 planlan\u0131yor. &quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri'nde, koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \u00fclkede nas\u0131l da\u011f\u0131t\u0131laca\u011f\u0131 ile ilgili kapsaml\u0131 bir plan haz\u0131rland\u0131. Federal h\u00fck\u00fcmetin \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 y\u00fcr\u00fctmeli\u011fe g\u00f6re a\u015f\u0131n\u0131n t\u00fcm eyaletlerde herkese \u00fccretsiz da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 planlan\u0131yor. &quot;,&quot;url&quot;:&quot;abd-de-koronavirus-as-s-n-n-dag-t-m-icin-plan-haz-rland&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri'nde, koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \u00fclkede nas\u0131l da\u011f\u0131t\u0131laca\u011f\u0131 ile ilgili kapsaml\u0131 bir plan haz\u0131rland\u0131. \n\nFederal h\u00fck\u00fcmetin \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 projeye g\u00f6re a\u015f\u0131n\u0131n t\u00fcm eyaletlerde herkese \u00fccretsiz da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 planlan\u0131yor. Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n onaylanmas\u0131 halinde, da\u011f\u0131t\u0131m\u0131nda Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 da devreye girecek ancak a\u015f\u0131y\u0131 sivil sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlileri yapacak.  \n\nHen\u00fcz onayl\u0131 bir a\u015f\u0131 olmamas\u0131na ra\u011fmen konuyla ilgili Kongreye sunulan raporda, da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n ocak ay\u0131nda ba\u015flayaca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcld\u00fc.  \n\nAmerikan Hastal\u0131k Kontrol ve Korunma Merkezleri taraf\u0131ndan eyaletlere g\u00f6nderilmek \u00fczere yaz\u0131lan k\u0131lavuzda, bir ki\u015finin 21 ila 28 g\u00fcn aral\u0131kla ayn\u0131 a\u015f\u0131dan iki doz yapt\u0131rmas\u0131 gerekece\u011fi belirtildi. Farkl\u0131 ila\u00e7 firmalar\u0131n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi ve onaylanm\u0131\u015f birden fazla a\u015f\u0131 olabilece\u011fine dikkat \u00e7ekilen yaz\u0131da iki dozun ayn\u0131 a\u015f\u0131 olmas\u0131na vurgu yap\u0131ld\u0131.   \n\nA\u015f\u0131 da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda stoklar\u0131n yetersiz olaca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcnden \u00f6ncelik sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlileri gibi kilit mesleklerde \u00e7al\u0131\u015fanlar ile risk grubundakilere verilecek. \u00d6ncelikli gruplar listesini Amerikan Ulusal T\u0131p Akademisi haz\u0131rlayacak. \u0130kinci ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famada herkes a\u015f\u0131 yapt\u0131rabilecek. \n\nA\u015f\u0131 yapt\u0131ranlar \u00fccret \u00f6demeyecek \n\nEyalet ve yerel y\u00f6netimler a\u015f\u0131n\u0131n stoklanmas\u0131 ve da\u011f\u0131t\u0131m\u0131ndan sorumlu olacak. Bu do\u011frultuda, her eyalet bir ay i\u00e7erisinde yol haritas\u0131 haz\u0131rlayacak. \n\nWashington y\u00f6netimi, herhangi bir a\u015f\u0131 aday\u0131na Amerikan G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesince onay verilir verilmez piyasada milyonlarca dozun en k\u0131sa s\u00fcrede haz\u0131r olmas\u0131n\u0131 hedefliyor. Ancak koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na \u015f\u00fcpheyle yakla\u015fanlar\u0131n oran\u0131 bir hayli fazla.  \n\nAP haber ajans\u0131n\u0131n may\u0131s ay\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 bir ankete g\u00f6re Amerikal\u0131lar\u0131n sadece yar\u0131s\u0131 a\u015f\u0131 olmaya s\u0131cak bakm\u0131\u015ft\u0131. Se\u00e7imlerin de yakla\u015fmas\u0131yla, a\u015f\u0131 kampanyas\u0131n\u0131n se\u00e7im malzemesi yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 s\u00f6ylemleri de artt\u0131. Yeni yap\u0131lan kamuoyu yoklamalar\u0131nda her 5 Amerikal\u0131dan biri a\u015f\u0131 olmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylerken, emin olmad\u0131klar\u0131n\u0131 belirtenlerin oran\u0131 ise y\u00fczde 31. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nde, koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \u00fclkede nas\u0131l da\u011f\u0131t\u0131laca\u011f\u0131 ile ilgili kapsaml\u0131 bir plan haz\u0131rland\u0131.<\/p>\n<p>Federal h\u00fck\u00fcmetin \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 projeye g\u00f6re a\u015f\u0131n\u0131n t\u00fcm eyaletlerde herkese \u00fccretsiz da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 planlan\u0131yor. Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n onaylanmas\u0131 halinde, da\u011f\u0131t\u0131m\u0131nda Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 da devreye girecek ancak a\u015f\u0131y\u0131 sivil sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlileri yapacak.<\/p>\n<p>Hen\u00fcz onayl\u0131 bir a\u015f\u0131 olmamas\u0131na ra\u011fmen konuyla ilgili Kongreye sunulan raporda, da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n ocak ay\u0131nda ba\u015flayaca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcld\u00fc.<\/p>\n<p>Amerikan Hastal\u0131k Kontrol ve Korunma Merkezleri taraf\u0131ndan eyaletlere g\u00f6nderilmek \u00fczere yaz\u0131lan k\u0131lavuzda, bir ki\u015finin 21 ila 28 g\u00fcn aral\u0131kla ayn\u0131 a\u015f\u0131dan iki doz yapt\u0131rmas\u0131 gerekece\u011fi belirtildi. Farkl\u0131 ila\u00e7 firmalar\u0131n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi ve onaylanm\u0131\u015f birden fazla a\u015f\u0131 olabilece\u011fine dikkat \u00e7ekilen yaz\u0131da iki dozun ayn\u0131 a\u015f\u0131 olmas\u0131na vurgu yap\u0131ld\u0131.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4982150,4981184\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/covid-19-as-aday-n-n-insanlar-uzerindeki-testlerinde-yan-etkilere-rastland\&quot;>Covid-19 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n insanlar \u00fczerindeki testlerinde yan etkilere rastland\u0131<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/abd-baskan-donald-trump-uc-veya-dort-hafta-icinde-covid-19-as-s-haz-r-olabilir\&quot;>ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump: \u00dc\u00e7 veya d\u00f6rt hafta i\u00e7inde Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 haz\u0131r olabilir<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>A\u015f\u0131 da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda stoklar\u0131n yetersiz olaca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcnden \u00f6ncelik sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlileri gibi kilit mesleklerde \u00e7al\u0131\u015fanlar ile risk grubundakilere verilecek. \u00d6ncelikli gruplar listesini Amerikan Ulusal T\u0131p Akademisi haz\u0131rlayacak. \u0130kinci ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famada herkes a\u015f\u0131 yapt\u0131rabilecek.<\/p>\n<h2>A\u015f\u0131 yapt\u0131ranlar \u00fccret \u00f6demeyecek<\/h2><p>Eyalet ve yerel y\u00f6netimler a\u015f\u0131n\u0131n stoklanmas\u0131 ve da\u011f\u0131t\u0131m\u0131ndan sorumlu olacak. Bu do\u011frultuda, her eyalet bir ay i\u00e7erisinde yol haritas\u0131 haz\u0131rlayacak.<\/p>\n<p>Washington y\u00f6netimi, herhangi bir a\u015f\u0131 aday\u0131na Amerikan G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesince onay verilir verilmez piyasada milyonlarca dozun en k\u0131sa s\u00fcrede haz\u0131r olmas\u0131n\u0131 hedefliyor. Ancak koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na \u015f\u00fcpheyle yakla\u015fanlar\u0131n oran\u0131 bir hayli fazla.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4964706\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/10\/covid-19-as-s-n-n-trump-n-dedigi-gibi-3-kas-m-dan-once-haz-r-olmas-mumkun-mu-\&quot;>Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Trump'\u0131n dedi\u011fi gibi 3 Kas\u0131m'dan \u00f6nce haz\u0131r olmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn m\u00fc?<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>AP haber ajans\u0131n\u0131n may\u0131s ay\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 bir ankete g\u00f6re Amerikal\u0131lar\u0131n sadece yar\u0131s\u0131 a\u015f\u0131 olmaya s\u0131cak bakm\u0131\u015ft\u0131. Se\u00e7imlerin de yakla\u015fmas\u0131yla, a\u015f\u0131 kampanyas\u0131n\u0131n se\u00e7im malzemesi yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 s\u00f6ylemleri de artt\u0131. Yeni yap\u0131lan kamuoyu yoklamalar\u0131nda her 5 Amerikal\u0131dan biri a\u015f\u0131 olmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylerken, emin olmad\u0131klar\u0131n\u0131 belirtenlerin oran\u0131 ise y\u00fczde 31.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600259868,&quot;publishedAt&quot;:1600266120,&quot;updatedAt&quot;:1600266123,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/abd-de-koronavirus-as-s-n-n-dag-t-m-icin-plan-haz-rland&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/21\/32\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_861a231c-0ed6-5ebd-bf62-b2ed3587b863-4982132.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP\/Sao Paulo State Government&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1600,&quot;height&quot;:900}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23284,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:7909,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:12596,&quot;slug&quot;:&quot;vaccination&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:2}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1230864},{&quot;id&quot;:1230876},{&quot;id&quot;:1231038}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:4392,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:447,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/16\/abd-de-koronavirus-as-s-n-n-dag-t-m-icin-plan-haz-rland&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600266123,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/16\/abd-de-koronavirus-as-s-n-n-dag-t-m-icin-plan-haz-rland&quot;},{&quot;id&quot;:1230448,&quot;cid&quot;:4980776,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200915_NWSU_13193972&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Tiyatro, opera ve bale g\u00f6sterileri i\u00e7in getirilen yasak iptal edildi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Tiyatro, opera ve bale g\u00f6sterileri i\u00e7in getirilen yasak iptal edildi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Tiyatro, opera ve bale g\u00f6sterileri i\u00e7in getirilen yasak iptal edildi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda, sahne sanatlar\u0131n\u0131n ve konser ve festival gibi etkinliklerin yasaklanmas\u0131nda geri ad\u0131m at\u0131ld\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda, sahne sanatlar\u0131n\u0131n ve konser ve festival gibi etkinliklerin yasaklanmas\u0131nda geri ad\u0131m at\u0131ld\u0131.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;tiyatro-opera-ve-bale-gosterileri-icin-getirilen-yasak-iptal-edildi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda sahne sanatlar\u0131, konser ve festival gibi etkinliklerin yasaklanmas\u0131nda geri ad\u0131m at\u0131ld\u0131. \n\nK\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131, sekt\u00f6r \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve sanatseverlerden gelen ele\u015ftirilerin ard\u0131ndan tiyatro oyunlar\u0131, opera ve bale temsillerine getirilen yasa\u011f\u0131n iptal edildi\u011fini duyurdu. \n\nBakanl\u0131ktan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;\u0130\u00e7i\u015fleri ve Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131klar\u0131m\u0131z ile yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z de\u011ferlendirmeler neticesinde a\u00e7\u0131k ve kapal\u0131 alanlarda sahnelenecek t\u00fcm tiyatro g\u00f6sterimleri ile opera ve bale temsilleri Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zca 23.06.2020 tarihinde yay\u0131mlanan 'K\u00fclt\u00fcr ve Sanat Tesislerinde Kontroll\u00fc Normalle\u015fme S\u00fcreci Genelgesi'ndeki kurallara uyulmak ko\u015fulu ile il h\u0131fz\u0131ss\u0131hha kurullar\u0131nca al\u0131nan kararlar\u0131n kapsam\u0131 d\u0131\u015f\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.\&quot; ifadelerine yer verildi.   \n\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n en \u00e7ok etkiledi\u011fi alanlardan biri de sanat ve g\u00f6steri d\u00fcnyas\u0131 oldu. Pandeminin ba\u015f\u0131ndan bu yana sahne alamayan sanat\u00e7\u0131lar ve perde arkas\u0131ndaki sekt\u00f6r \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, kriz d\u00f6neminde destek alamad\u0131klar\u0131 i\u00e7in seslerini duyurmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor ve eylemlerini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Covid-19 yasaklar\u0131 ile beraber maddi yard\u0131m\u0131n da olmamas\u0131, baz\u0131 \u00f6zel tiyatrolar\u0131 bu s\u00fcre\u00e7te kepenk kapatmak zorunda b\u0131rakt\u0131. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>T\u00fcrkiye&amp;#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda sahne sanatlar\u0131, konser ve festival gibi etkinliklerin yasaklanmas\u0131nda geri ad\u0131m at\u0131ld\u0131.<\/p>\n<p>K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131, sekt\u00f6r \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve sanatseverlerden gelen ele\u015ftirilerin ard\u0131ndan tiyatro oyunlar\u0131, opera ve bale temsillerine getirilen yasa\u011f\u0131n iptal edildi\u011fini duyurdu.<\/p>\n<p>Bakanl\u0131ktan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;\u0130\u00e7i\u015fleri ve Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131klar\u0131m\u0131z ile yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z de\u011ferlendirmeler neticesinde a\u00e7\u0131k ve kapal\u0131 alanlarda sahnelenecek t\u00fcm tiyatro g\u00f6sterimleri ile opera ve bale temsilleri Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zca 23.06.2020 tarihinde yay\u0131mlanan &amp;#039;K\u00fclt\u00fcr ve Sanat Tesislerinde Kontroll\u00fc Normalle\u015fme S\u00fcreci Genelgesi&amp;#039;ndeki kurallara uyulmak ko\u015fulu ile il h\u0131fz\u0131ss\u0131hha kurullar\u0131nca al\u0131nan kararlar\u0131n kapsam\u0131 d\u0131\u015f\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.\&quot; ifadelerine yer verildi.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4886448,4706924\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/17\/ozel-tiyatro-oyuncular-susuyoruz-eyleminde-oyuncular-desteklensin-tiyatro-yasas-cikarilsin\&quot;>\u00d6zel tiyatro oyuncular\u0131 'Susuyoruz' eyleminde: Oyuncular desteklensin, Tiyatro yasas\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ls\u0131n<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/27\/pandemiyle-perdeleri-inen-tiyatrolar-n-emekcileri-dayan-smayla-yas-yor\&quot;>Pandemiyle perdeleri inen tiyatrolar\u0131n emek\u00e7ileri 'dayan\u0131\u015fmayla' ya\u015f\u0131yor<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n en \u00e7ok etkiledi\u011fi alanlardan biri de sanat ve g\u00f6steri d\u00fcnyas\u0131 oldu. Pandeminin ba\u015f\u0131ndan bu yana sahne alamayan sanat\u00e7\u0131lar ve perde arkas\u0131ndaki sekt\u00f6r \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, kriz d\u00f6neminde destek alamad\u0131klar\u0131 i\u00e7in seslerini duyurmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor ve eylemlerini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Covid-19 yasaklar\u0131 ile beraber maddi yard\u0131m\u0131n da olmamas\u0131, baz\u0131 \u00f6zel tiyatrolar\u0131 bu s\u00fcre\u00e7te kepenk kapatmak zorunda b\u0131rakt\u0131.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600196608,&quot;publishedAt&quot;:1600200043,&quot;updatedAt&quot;:1600200081,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/15\/tiyatro-opera-ve-bale-gosterileri-icin-getirilen-yasak-iptal-edildi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/07\/76\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_48ed184f-f7f7-50ab-b5de-65f1baf7f39c-4980776.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Tiyatro, opera ve bale g\u00f6sterileri i\u00e7in getirilen yasak iptal edildi \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Tiyatro, opera ve bale g\u00f6sterileri i\u00e7in getirilen yasak iptal edildi \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;height&quot;:1080}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:23494,&quot;slug&quot;:&quot;post-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yeni-normal-covid-19-sonras-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yeni Normal (Covid-19 sonras\u0131)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Yeni Normal (Covid-19 sonras\u0131)&quot;},{&quot;id&quot;:4154,&quot;slug&quot;:&quot;theater&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tiyatro&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Tiyatro&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Tiyatro&quot;},{&quot;id&quot;:574,&quot;slug&quot;:&quot;culture&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kultur&quot;,&quot;title&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1229976},{&quot;id&quot;:1230218},{&quot;id&quot;:1230392}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/15\/tiyatro-opera-ve-bale-gosterileri-icin-getirilen-yasak-iptal-edildi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600200081,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/15\/tiyatro-opera-ve-bale-gosterileri-icin-getirilen-yasak-iptal-edildi&quot;},{&quot;id&quot;:1230270,&quot;cid&quot;:4980444,&quot;versionId&quot;:5,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200915_NWSU_13192047&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19: 67 ki\u015fi daha vefat etti, bin 742 yeni vaka tespit edildi &quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19: 67 ki\u015fi daha vefat etti, bin 742 yeni tan\u0131 kondu&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19: Son 24 saatte 67 ki\u015fi vefat etti, bin 742 yeni vaka tespit edildi &quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 son 24 saatte 67 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, toplam can kayb\u0131 7 bin 186'ya y\u00fckseldi. Bin 742 ki\u015fiye daha tan\u0131 konulmas\u0131yla bug\u00fcne kadar hastal\u0131\u011fa yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 294 bin 620 oldu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 son 24 saatte 67 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, toplam can kayb\u0131 7 bin 186'ya y\u00fckseldi. Bin 742 ki\u015fiye daha tan\u0131 konulmas\u0131yla bug\u00fcne kadar hastal\u0131\u011fa yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 294 bin 620 oldu.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-67-kisi-vefat-etti-bin-742-yeni-vaka-tespit-edildi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 son 24 saatte 67 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, toplam can kayb\u0131 7 bin 186'ya y\u00fckseldi. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n 15 Eyl\u00fcl verilerine g\u00f6re bin 742 ki\u015fiye daha tan\u0131 konulmas\u0131yla bug\u00fcne kadar hastal\u0131\u011fa yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 294 bin 620 oldu. \n\n\u015eu an hastanelerde bin 327 hastan\u0131n durumu a\u011f\u0131r, hastalardaki zat\u00fcrre oran\u0131 ise y\u00fczde 7,1. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, bug\u00fcnk\u00fc verilere ili\u015fkin yapt\u0131\u011f\u0131 Twitter payla\u015f\u0131m\u0131nda, \&quot;Aktif hasta say\u0131m\u0131z da a\u011f\u0131r hasta say\u0131m\u0131z da artmaya devam ediyor. Kay\u0131plar\u0131m\u0131z can yakmaya devam ediyor. \u0130yile\u015fenlerimizin say\u0131s\u0131 kay\u0131plar\u0131m\u0131z\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131 ancak tedbirle ge\u00e7ebilir. M\u00fccadelede G\u00dc\u00c7 B\u0130RL\u0130\u011e\u0130 yaparsak vir\u00fcs\u00fc yenebiliriz.\&quot; dedi. \n\nT\u00fcrkiye'de son 24 saatte 110 bin 412 testin daha sonucuna ula\u015f\u0131ld\u0131. \u00dclke genelinde yap\u0131lan Covid-19 testinin toplam say\u0131s\u0131 ise 8 milyon 742 bin 535'e ula\u015ft\u0131. \n\nD\u00fcnya genelinde koronavir\u00fcsten hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 1 milyona dayanmak \u00fczere. 934 bin 398 ki\u015finin ya\u015fam\u0131na mal olan hastal\u0131\u011fa yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 30 milyona yakla\u015ft\u0131. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>T\u00fcrkiye&amp;#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 son 24 saatte 67 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, toplam can kayb\u0131 7 bin 186&amp;#039;ya y\u00fckseldi.<\/p>\n<p>Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n 15 Eyl\u00fcl verilerine g\u00f6re bin 742 ki\u015fiye daha tan\u0131 konulmas\u0131yla bug\u00fcne kadar hastal\u0131\u011fa yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 294 bin 620 oldu.<\/p>\n<p>\u015eu an hastanelerde bin 327 hastan\u0131n durumu a\u011f\u0131r, hastalardaki zat\u00fcrre oran\u0131 ise y\u00fczde 7,1.<\/p>\n<div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n        <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n            <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n                <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n                    <img class=\&quot;widgetImage__image\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/808x341_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg\&quot; src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/808x341_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg\&quot; srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/202x85_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/266x112_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/404x170_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/534x225_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/606x256_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/808x341_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg 808w\&quot;  data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/202x85_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/266x112_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/404x170_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/534x225_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/606x256_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/808x341_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/>\n                    <figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;>\n                        <span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;>\n                            <span class=\&quot;widget__captionText\&quot;>15 Eyl\u00fcl Covid-19 verileri<\/span>\n                                    <span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;>Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131<\/span>\n                        <\/span>\n                    <\/figcaption>\n                <\/figure>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, bug\u00fcnk\u00fc verilere ili\u015fkin yapt\u0131\u011f\u0131 Twitter payla\u015f\u0131m\u0131nda, \&quot;Aktif hasta say\u0131m\u0131z da a\u011f\u0131r hasta say\u0131m\u0131z da artmaya devam ediyor. Kay\u0131plar\u0131m\u0131z can yakmaya devam ediyor. \u0130yile\u015fenlerimizin say\u0131s\u0131 kay\u0131plar\u0131m\u0131z\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131 ancak tedbirle ge\u00e7ebilir. M\u00fccadelede G\u00dc\u00c7 B\u0130RL\u0130\u011e\u0130 yaparsak vir\u00fcs\u00fc yenebiliriz.\&quot; dedi.<\/p>\n<div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n        <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n          <div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1305900400336347138\&quot;><\/div>\n        <\/figure>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 110 bin 412 testin daha sonucuna ula\u015f\u0131ld\u0131. \u00dclke genelinde yap\u0131lan Covid-19 testinin toplam say\u0131s\u0131 ise 8 milyon 742 bin 535&amp;#039;e ula\u015ft\u0131.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4976730,4774966\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/14\/turkiye-de-covid-19-testi-nerelerde-yap-l-yor-covid-19-test-merkezlerinin-tam-listesi\&quot;>T\u00fcrkiye'de Covid-19 testi nerelerde yap\u0131l\u0131yor? Covid-19 test merkezlerinin tam listesi<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/12\/yurt-disi-seyahati-icin-covid-19-testi-nerede-ve-nasil-yapilir\&quot;>Yurt d\u0131\u015f\u0131 seyahati i\u00e7in Covid-19 testi nerede ve nas\u0131l yap\u0131l\u0131r?<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>D\u00fcnya genelinde koronavir\u00fcsten hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 1 milyona dayanmak \u00fczere. 934 bin 398 ki\u015finin ya\u015fam\u0131na mal olan hastal\u0131\u011fa yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 30 milyona yakla\u015ft\u0131.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600183214,&quot;publishedAt&quot;:1600186141,&quot;updatedAt&quot;:1600197000,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/15\/turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-67-kisi-vefat-etti-bin-742-yeni-vaka-tespit-edildi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b0d98e97-20b3-589a-852f-3b8366b9eeab-4980444.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda son durum&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda son durum&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1440,&quot;height&quot;:810},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;15 Eyl\u00fcl Covid-19 verileri&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;15 Eyl\u00fcl Covid-19 verileri&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1090,&quot;height&quot;:460},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/66\/21\/82\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f328a6a7-85a1-51d4-a9e2-0172a3f2c5ab-4662182.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Son dakika&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Son dakika&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1600,&quot;height&quot;:900}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23418,&quot;slug&quot;:&quot;latest&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;son-durum&quot;,&quot;title&quot;:&quot;son durum&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;son durum&quot;},{&quot;id&quot;:21874,&quot;slug&quot;:&quot;number&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;say-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:7909,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:1},{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:1},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1229862},{&quot;id&quot;:1229976},{&quot;id&quot;:1230252}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/15\/turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-67-kisi-vefat-etti-bin-742-yeni-vaka-tespit-edildi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600197000,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/15\/turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-67-kisi-vefat-etti-bin-742-yeni-vaka-tespit-edildi&quot;},{&quot;id&quot;:1230184,&quot;cid&quot;:4980252,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200915_NWSU_13190817&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Moria m\u00fclteci kamp\u0131ndaki yang\u0131nla ba\u011flant\u0131l\u0131 5 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Moria m\u00fclteci kamp\u0131ndaki yang\u0131nla ba\u011flant\u0131l\u0131 5 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Moria m\u00fclteci kamp\u0131ndaki yang\u0131nla ba\u011flant\u0131l\u0131 5 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Yunanistan'\u0131n Midilli adas\u0131nda bulunan Moria m\u00fclteci kamp\u0131nda \u00e7\u0131kan yang\u0131nla ilgili 5 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Yunanistan'\u0131n Midilli adas\u0131nda bulunan Moria m\u00fclteci kamp\u0131nda \u00e7\u0131kan yang\u0131nla ilgili 5 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;moria-multeci-kamp-ndaki-yang-nla-baglant-l-5-kisi-gozalt-na-al-nd&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Yunanistan'\u0131n Midilli adas\u0131nda bulunan Moria m\u00fclteci kamp\u0131nda \u00e7\u0131kan yang\u0131nla ilgili 5 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. \n\n\u015e\u00fcphelilerin Afgan oldu\u011fu ve aralar\u0131nda iki \u00e7ocu\u011fun bulundu\u011fu belirtildi. Kamptaki g\u00fcvenlik kameralar\u0131n\u0131n kontrol edilmesi sonucu ula\u015f\u0131lan \u015f\u00fcphelilerden be\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Bir ki\u015fi ise aran\u0131yor. \n\nYunan yetkililer, yang\u0131n\u0131n kampta koronavir\u00fcs testinin yap\u0131lmas\u0131na tepki g\u00f6steren ki\u015filerce kasten \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyordu. \n\nS\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar\u0131n kald\u0131\u011f\u0131 konteyner evlerde yang\u0131n\u0131n ba\u015flamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan kamp tahliye edildi. \n\nAvrupa ve Yunanistan'daki en b\u00fcy\u00fck m\u00fclteci kamp\u0131 olan 2 bin 800 kapasiteli yerle\u015fkede 12 bin ki\u015fi kal\u0131yordu. \n\nKamp\u0131n koronavir\u00fcs vakalar\u0131n\u0131n tespit edilmesinin ard\u0131nda karantinaya al\u0131nmas\u0131 burada kalanlar\u0131n tepkisine yol a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131. \n\nAdadaki yang\u0131ndan etkilenen 408 refakatsiz s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131 \u00e7ocuk, u\u00e7aklarla Yunanistan ana karas\u0131na nakledilmi\u015fti. Ayr\u0131ca binlerce ki\u015fi de Moria yak\u0131nlar\u0131ndaki bir otoyolda kamp kurdu. \n\n\u0130nsan Haklar\u0131 \u0130zleme \u00d6rg\u00fct\u00fc de nisan ay\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, kapasitesinin 4 kat\u0131 s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131y\u0131 bar\u0131nd\u0131ran Moria kamp\u0131n\u0131n Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 haz\u0131rl\u0131ks\u0131z oldu\u011funa dikkati \u00e7ekerek Yunan h\u00fck\u00fcmetini gerekli \u00f6nlemleri almad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ele\u015ftirmi\u015fti. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Yunanistan&amp;#039;\u0131n Midilli adas\u0131nda bulunan Moria m\u00fclteci kamp\u0131nda \u00e7\u0131kan yang\u0131nla ilgili 5 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.<\/p>\n<p>\u015e\u00fcphelilerin Afgan oldu\u011fu ve aralar\u0131nda iki \u00e7ocu\u011fun bulundu\u011fu belirtildi. Kamptaki g\u00fcvenlik kameralar\u0131n\u0131n kontrol edilmesi sonucu ula\u015f\u0131lan \u015f\u00fcphelilerden be\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Bir ki\u015fi ise aran\u0131yor.<\/p>\n<p>Yunan yetkililer, yang\u0131n\u0131n kampta koronavir\u00fcs testinin yap\u0131lmas\u0131na tepki g\u00f6steren ki\u015filerce kasten \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyordu.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4974626,4970542\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/11\/moria-kamp-nda-yang-ndan-sonra-eylem-gocmenler-adadan-gitmek-istiyor\&quot;>Moria kamp\u0131nda yang\u0131ndan sonra eylem: G\u00f6\u00e7menler adadan gitmek istiyor<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/13\/moria-multeci-kamp-nda-c-kan-yang-nlar-sonras-nda-kamp-bosalt-ld-\&quot;>Moria m\u00fclteci kamp\u0131nda \u00e7\u0131kan yang\u0131nlar sonras\u0131nda kamp bo\u015falt\u0131ld\u0131 <\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>S\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar\u0131n kald\u0131\u011f\u0131 konteyner evlerde yang\u0131n\u0131n ba\u015flamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan kamp tahliye edildi.<\/p>\n<p>Avrupa ve Yunanistan&amp;#039;daki en b\u00fcy\u00fck m\u00fclteci kamp\u0131 olan 2 bin 800 kapasiteli yerle\u015fkede 12 bin ki\u015fi kal\u0131yordu.<\/p>\n<p>Kamp\u0131n koronavir\u00fcs vakalar\u0131n\u0131n tespit edilmesinin ard\u0131nda karantinaya al\u0131nmas\u0131 burada kalanlar\u0131n tepkisine yol a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131.<\/p>\n<p>Adadaki yang\u0131ndan etkilenen 408 refakatsiz s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131 \u00e7ocuk, u\u00e7aklarla Yunanistan ana karas\u0131na nakledilmi\u015fti. Ayr\u0131ca binlerce ki\u015fi de Moria yak\u0131nlar\u0131ndaki bir otoyolda kamp kurdu.<\/p>\n<p>\u0130nsan Haklar\u0131 \u0130zleme \u00d6rg\u00fct\u00fc de nisan ay\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, kapasitesinin 4 kat\u0131 s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131y\u0131 bar\u0131nd\u0131ran Moria kamp\u0131n\u0131n Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 haz\u0131rl\u0131ks\u0131z oldu\u011funa dikkati \u00e7ekerek Yunan h\u00fck\u00fcmetini gerekli \u00f6nlemleri almad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ele\u015ftirmi\u015fti.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600177755,&quot;publishedAt&quot;:1600180458,&quot;updatedAt&quot;:1600180462,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/15\/moria-multeci-kamp-ndaki-yang-nla-baglant-l-5-kisi-gozalt-na-al-nd&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/02\/52\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_3f338064-c0f3-5448-9ecd-f37a7bf2519e-4980252.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Moria m\u00fclteci kamp\u0131nda yang\u0131n&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Moria m\u00fclteci kamp\u0131nda yang\u0131n&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;height&quot;:1280}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:21910,&quot;slug&quot;:&quot;moria-camp&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;moria-kamp-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Moria kamp\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Moria kamp\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:10375,&quot;slug&quot;:&quot;fire&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yangin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yang\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Yang\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:128,&quot;slug&quot;:&quot;greece&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yunanistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yunanistan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Yunanistan&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1222000},{&quot;id&quot;:1224706},{&quot;id&quot;:1227186}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/15\/moria-multeci-kamp-ndaki-yang-nla-baglant-l-5-kisi-gozalt-na-al-nd&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600180462,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/15\/moria-multeci-kamp-ndaki-yang-nla-baglant-l-5-kisi-gozalt-na-al-nd&quot;}]" data-api-url="/api/tag/koronavirus"><header class="o-section__new-header t-section__header--bulleted"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  BU KONUDA DAHA FAZLASI
              </h2></div></header><div class="o-block-listing__content"><div class="o-block-listing__articles"><article data-nid="1213218" data-cid="4942094" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-1          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/20/koranavirus-nedeniyle-hangi-ulkede-kac-saglik-calisani-hayatini-kaybetti" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/94/20/94/210x136_cmsv2_15a37b9c-d6a5-50d2-9f53-bf2a898d81c1-4942094.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/94/20/94/210x136_cmsv2_15a37b9c-d6a5-50d2-9f53-bf2a898d81c1-4942094.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/94/20/94/508x344_cmsv2_15a37b9c-d6a5-50d2-9f53-bf2a898d81c1-4942094.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Covid-19 nedeniyle dünya genelinde hayatını kaybeden sağlık çalışanı sayısı" alt="Covid-19 nedeniyle dünya genelinde hayatını kaybeden sağlık çalışanı sayısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/20/koranavirus-nedeniyle-hangi-ulkede-kac-saglik-calisani-hayatini-kaybetti" title="Koronavirüs nedeniyle kaç sağlık çalışanı hayatını kaybetti?" target="_self">
                      Covid-19 nedeniyle hangi ülkede kaç sağlık çalışanı hayatını kaybetti?
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/20/koranavirus-nedeniyle-hangi-ulkede-kac-saglik-calisani-hayatini-kaybetti" title="Koronavirüs nedeniyle kaç sağlık çalışanı hayatını kaybetti?" target="_self"><p>Uluslararası Af Örgütü (Amnesty International), Covid-19 salgınınında hayatını kaybeden sağlık çalışanlarına ilişkin bir rapor yayımladı. Rapora göre, dünya genelinde 7 binden fazla sağlık çalışanı koronavirüse yakalanarak hayatını kaybetti. </p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600597951000">
            20/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1174030" data-cid="4859690" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-2          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/20/covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-ulkeler-hangileri" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/85/96/90/210x136_cmsv2_432cbf37-f595-51c5-a4fd-950b48380497-4859690.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/85/96/90/210x136_cmsv2_432cbf37-f595-51c5-a4fd-950b48380497-4859690.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/85/96/90/508x344_cmsv2_432cbf37-f595-51c5-a4fd-950b48380497-4859690.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Covid-19 aşı çalışmaları" alt="Covid-19 aşı çalışmaları"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/20/covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-ulkeler-hangileri" title="Koronavirüs: Covid-19 aşısını bulmaya en yakın ülkeler hangileri?" target="_self">
                      Covid-19 aşısını bulmaya en yakın ülkeler hangileri?
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/20/covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-ulkeler-hangileri" title="Koronavirüs: Covid-19 aşısını bulmaya en yakın ülkeler hangileri?" target="_self"><p>Yeni tip koronavirüsün yol açtığı Covid-19 salgını hızla yayılırken bilim insanları virüse karşı aşı ve ilaç geliştirmek için zamanla yarışıyor. Hangi ülkede Covid-19 aşı çalışması devam ediyor?</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600584028000">
            20/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1234120" data-cid="4988440" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-3          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/19/covid-19-rusya-coronavir-adl-ilac-n-eczanelerde-sat-s-icin-onay-al-nd-g-n-duyurdu" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/91/07/78/210x136_cmsv2_cf908e91-840c-51c8-9f78-ca6fb35f2e27-4910778.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/91/07/78/210x136_cmsv2_cf908e91-840c-51c8-9f78-ca6fb35f2e27-4910778.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/91/07/78/508x344_cmsv2_cf908e91-840c-51c8-9f78-ca6fb35f2e27-4910778.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Rusya'dan Covid-19'a karşı yeni ilaç" alt="Rusya'dan Covid-19'a karşı yeni ilaç"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/rusya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Rusya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/19/covid-19-rusya-coronavir-adl-ilac-n-eczanelerde-sat-s-icin-onay-al-nd-g-n-duyurdu" title="Covid-19: Rusya, Coronavir adlı ilacın eczanelerde satışı için onay alındığını duyurdu" target="_self">
                      Rusya&#039;da Covid-19 tedavisi için Coronavir adlı yeni ilaca onay
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/19/covid-19-rusya-coronavir-adl-ilac-n-eczanelerde-sat-s-icin-onay-al-nd-g-n-duyurdu" title="Covid-19: Rusya, Coronavir adlı ilacın eczanelerde satışı için onay alındığını duyurdu" target="_self"><p>Coronavirin hafif ve orta düzeyde seyreden ve ayakta tedavi gören Covid-19 hastalığının tedavisinde kullanılabileceği belirtiliyor.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600538441000">
            19/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1234104" data-cid="4988398" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-4          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="00:50"><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/19/fransa-koronavirus-yuzunden-gelir-kayb-na-ugrayan-turist-rehberleri-protesto-gosterisi-duz" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/83/98/210x136_cmsv2_542d98ce-760f-5535-b323-75ef92209507-4988398.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/83/98/210x136_cmsv2_542d98ce-760f-5535-b323-75ef92209507-4988398.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/83/98/508x344_cmsv2_542d98ce-760f-5535-b323-75ef92209507-4988398.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Paris'te turist rehberlerinden protesto gösterisi" alt="Paris'te turist rehberlerinden protesto gösterisi"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/nocomment" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            NO COMMENT
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/19/fransa-koronavirus-yuzunden-gelir-kayb-na-ugrayan-turist-rehberleri-protesto-gosterisi-duz" title="Fransa: Koronavirüs yüzünden gelir kaybına uğrayan turist rehberleri protesto gösterisi düzenledi" target="_self">
                      Fransa&#039;da turist rehberleri hükümetten acil yardım talep etti
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/19/fransa-koronavirus-yuzunden-gelir-kayb-na-ugrayan-turist-rehberleri-protesto-gosterisi-duz" title="Fransa: Koronavirüs yüzünden gelir kaybına uğrayan turist rehberleri protesto gösterisi düzenledi" target="_self"><p>Fransa&#039;da yeni vaka sayısı artarken turist rehberleri düzenledikleri protesto ile hükümetten mali yardım talep etti</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600536819000">
            19/09/2020
          </time></div></article><div class="u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_1" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><article data-nid="1234030" data-cid="4988158" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-5          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/19/covid-19-almanya-ya-giris-izni-hangi-gerekceler-icin-kimlere-veriliyor" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/81/58/210x136_cmsv2_ec0ec5c0-1e5c-533a-bd97-5b352f336c9d-4988158.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/81/58/210x136_cmsv2_ec0ec5c0-1e5c-533a-bd97-5b352f336c9d-4988158.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/81/58/508x344_cmsv2_ec0ec5c0-1e5c-533a-bd97-5b352f336c9d-4988158.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Almanya'da seyahat kısıtlamaları" alt="Almanya'da seyahat kısıtlamaları"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/almanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Almanya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/19/covid-19-almanya-ya-giris-izni-hangi-gerekceler-icin-kimlere-veriliyor" title="Covid-19: Almanya'ya giriş izni hangi gerekçeler için kimlere veriliyor?" target="_self">
                      Covid-19: Almanya&#039;ya giriş izni hangi gerekçeler için veriliyor?
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/19/covid-19-almanya-ya-giris-izni-hangi-gerekceler-icin-kimlere-veriliyor" title="Covid-19: Almanya'ya giriş izni hangi gerekçeler için kimlere veriliyor?" target="_self"><p>Almanya Covid-19 salgınıyla mücadele kapsamında AB üyesi ülkelerdeki vaka sayısı yüksek bazı bölgeler ile AB üyesi olmayan ülkelere yönelik seyahat kısıtlamalarına devam ediyor. </p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600530133000">
            19/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1234034" data-cid="4988184" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-6          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/19/qantas-havayollar-nin-yedi-saatlik-gezi-ucusu-icin-biletler-10-dakikada-tukendi" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/81/84/210x136_cmsv2_81628a7a-48b7-50ab-bd3a-84ed988378a8-4988184.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/81/84/210x136_cmsv2_81628a7a-48b7-50ab-bd3a-84ed988378a8-4988184.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/81/84/508x344_cmsv2_81628a7a-48b7-50ab-bd3a-84ed988378a8-4988184.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Qantas Havayolları Sidney'den gezi uçuşu düzenleyecek" alt="Qantas Havayolları Sidney'den gezi uçuşu düzenleyecek"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/okyanusya/avustralya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Avustralya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/19/qantas-havayollar-nin-yedi-saatlik-gezi-ucusu-icin-biletler-10-dakikada-tukendi" title="Qantas Havayolları'nın yedi saatlik gezi uçuşu için biletler 10 dakikada tükendi" target="_self">
                      Qantas Havayolları&#039;nın gezi uçuşu biletleri 10 dakikada tükendi
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/19/qantas-havayollar-nin-yedi-saatlik-gezi-ucusu-icin-biletler-10-dakikada-tukendi" title="Qantas Havayolları'nın yedi saatlik gezi uçuşu için biletler 10 dakikada tükendi" target="_self"><p>Avustralyalı Qantas Havayoları&#039;nın yedi saatlik gezi uçuşu biletleri 4 bin ila 20 bin TL&#039;ye 10 dakikada alıcı buldu</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600525527000">
            19/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1233934" data-cid="4987996" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-7          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/19/gozluk-kullanmak-covid-19-a-kars-korur-mu-arast-rma" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/79/96/210x136_cmsv2_40d9cf65-1494-55b1-9d5c-039f056ee173-4987996.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/79/96/210x136_cmsv2_40d9cf65-1494-55b1-9d5c-039f056ee173-4987996.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/79/96/508x344_cmsv2_40d9cf65-1494-55b1-9d5c-039f056ee173-4987996.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Gözlük kullanmak Covid-19'a karşı korur mu?" alt="Gözlük kullanmak Covid-19'a karşı korur mu?"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/asya/cin" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Çin
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/19/gozluk-kullanmak-covid-19-a-kars-korur-mu-arast-rma" title="Gözlük kullanmak Covid-19'a karşı korur mu? | Araştırma" target="_self">
                      Gözlük takanlar Covid-19&#039;a karşı daha iyi korunuyor| Araştırma
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/19/gozluk-kullanmak-covid-19-a-kars-korur-mu-arast-rma" title="Gözlük kullanmak Covid-19'a karşı korur mu? | Araştırma" target="_self"><p>Koronavirüsün insan vücuduna ağız, burun ve göz yoluyla girdiği biliniyor. Peki gözlük kullanmak Covid-19&#039;a karşı koruyucu olabilir mi? Çin&#039;de yapılan küçük çaplı bir araştırma sürekli gözlük takanların bu konuda avantajlı olabileceğine işaret ediyor. </p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600516168000">
            19/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1233750" data-cid="4987778" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-8          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/19/koronaviruste-ikinci-dalga-hangi-avrupa-ulkelerinde-covid-19-vakalar-yeniden-art-sta" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/77/78/210x136_cmsv2_116c438e-3504-575b-9384-662f64b7fa18-4987778.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/77/78/210x136_cmsv2_116c438e-3504-575b-9384-662f64b7fa18-4987778.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/77/78/508x344_cmsv2_116c438e-3504-575b-9384-662f64b7fa18-4987778.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Avrupa'da yeni Covid-19 vaka sayısı artışta" alt="Avrupa'da yeni Covid-19 vaka sayısı artışta"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/19/koronaviruste-ikinci-dalga-hangi-avrupa-ulkelerinde-covid-19-vakalar-yeniden-art-sta" title="Koronavirüste ikinci dalga: Hangi Avrupa ülkelerinde Covid-19 vakaları yeniden artışta?" target="_self">
                      Hangi Avrupa ülkelerinde pandeminin ikinci dalgası başladı?
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/19/koronaviruste-ikinci-dalga-hangi-avrupa-ulkelerinde-covid-19-vakalar-yeniden-art-sta" title="Koronavirüste ikinci dalga: Hangi Avrupa ülkelerinde Covid-19 vakaları yeniden artışta?" target="_self"><p>Avrupa ülkelerinde yeni vaka sayısında görülen artış bazı ülkeler için ikinci bir dalgaya işaret ediyor, ancak uzmanlar vaka sayısındaki artışın artan test kapasitesiyle doğru orantılı olabileceğine dikkat çekiyor.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600509356000">
            19/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1086010" data-cid="4650194" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-9          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/19/tarihte-asilar-ne-kadar-surede-gelistirildi" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/88/32/210x136_cmsv2_af1a1598-b15d-5077-92b7-04b1fc4728d6-4558832.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/88/32/210x136_cmsv2_af1a1598-b15d-5077-92b7-04b1fc4728d6-4558832.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/88/32/508x344_cmsv2_af1a1598-b15d-5077-92b7-04b1fc4728d6-4558832.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Tarihte aşılar ne kadar sürede geliştirildi?" alt="Tarihte aşılar ne kadar sürede geliştirildi?"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/19/tarihte-asilar-ne-kadar-surede-gelistirildi" title="Tarihte aşılar ne kadar sürede geliştirildi?" target="_self">
                      Tarihte aşılar ne kadar sürede geliştirildi?
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/19/tarihte-asilar-ne-kadar-surede-gelistirildi" title="Tarihte aşılar ne kadar sürede geliştirildi?" target="_self"><p>Covid-19 hastalığına karşı tedavi yöntemleri geliştirmek için dünyanın dört bir yanında araştırmacılar çalışmalarını sürdürüyor. Uzmanlar, koronavirüse karşı aşı geliştirmenin en az 12 ila 18 ay alacağını açıklıyor. Peki bugüne kadar geliştirilen aşılar ne kadar sürede piyasaya sürülebildi?</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600508437000">
            19/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1099404" data-cid="4680352" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-10          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/19/gozluk-camlar-nda-maskenin-neden-oldugu-bugulanma-nas-l-onlenebilir" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/68/03/52/210x136_cmsv2_da39b3fb-f7c2-5f4a-9e69-c7f14e087d8e-4680352.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/68/03/52/210x136_cmsv2_da39b3fb-f7c2-5f4a-9e69-c7f14e087d8e-4680352.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/68/03/52/508x344_cmsv2_da39b3fb-f7c2-5f4a-9e69-c7f14e087d8e-4680352.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Gözlük camlarında maskenin neden olduğu buğulanma nasıl önlenebilir? " alt="Gözlük camlarında maskenin neden olduğu buğulanma nasıl önlenebilir? "/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/19/gozluk-camlar-nda-maskenin-neden-oldugu-bugulanma-nas-l-onlenebilir" title="Gözlük camlarında maskenin neden olduğu buğulanma nasıl önlenebilir? " target="_self">
                      Gözlük camlarında maskenin neden olduğu buğulanma nasıl önlenebilir? 
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/19/gozluk-camlar-nda-maskenin-neden-oldugu-bugulanma-nas-l-onlenebilir" title="Gözlük camlarında maskenin neden olduğu buğulanma nasıl önlenebilir? " target="_self"><p>Koronavirüs salgınıyla birlikte yüz maskeleri artık hayatımızın parçası haline geldi. Virüsün yayılmaması için birçok ülkede dışarıda zorunlu hale geldi. Maske, gözlük camlarının buğulanmasına ve görüşün engellenmesine neden oluyor. Gözlük camlarının buğulanmasını önlemek için neler yapılabilir? </p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600498226000">
            19/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1233458" data-cid="4987246" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-11          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/18/fransa-da-13-bin-yeni-covid-19-vakas-yla-rekor-k-r-ld-maliye-bakan-koronaviruse-yakaland" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/72/46/210x136_cmsv2_5177edde-1ce8-5a7d-8317-71d365021a26-4987246.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/72/46/210x136_cmsv2_5177edde-1ce8-5a7d-8317-71d365021a26-4987246.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/72/46/508x344_cmsv2_5177edde-1ce8-5a7d-8317-71d365021a26-4987246.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Fransa'da son 1 haftada günlük Covid-19 vakası sayısı 10 binin üzerinde gerçekleşti." alt="Fransa'da son 1 haftada günlük Covid-19 vakası sayısı 10 binin üzerinde gerçekleşti."/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/fransa" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Fransa
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/18/fransa-da-13-bin-yeni-covid-19-vakas-yla-rekor-k-r-ld-maliye-bakan-koronaviruse-yakaland" title="Fransa'da 13 bin yeni Covid-19 vakasıyla rekor kırıldı, Maliye Bakanı koronavirüse yakalandı" target="_self">
                      Fransa&#039;da Covid-19 vakasında rekor; Maliye Bakanı da virüse yakalandı
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/18/fransa-da-13-bin-yeni-covid-19-vakas-yla-rekor-k-r-ld-maliye-bakan-koronaviruse-yakaland" title="Fransa'da 13 bin yeni Covid-19 vakasıyla rekor kırıldı, Maliye Bakanı koronavirüse yakalandı" target="_self"><p>Fransa&#039;da koronavirüs salgınının başladığı günden bu yana 24 saat içerisinde 13 bin yeni vakayla bu alanda görülen en yüksek rakama ulaşılırken, ülkenin Maliye Bakanı Bruno Le Maire&#039;in Covid-19 testlerinin pozitif çıktığı belirtildi.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600460880000">
            18/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1233342" data-cid="4987022" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-12          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/18/sagl-k-bakan-fahrettin-koca-koronavirus-salg-n-ndan-dolay-son-24-saatte-62-kisi-hayat-n-ka" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/70/22/210x136_cmsv2_ebcc833c-3af2-5848-9b3a-b35db47b15e6-4987022.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/70/22/210x136_cmsv2_ebcc833c-3af2-5848-9b3a-b35db47b15e6-4987022.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/70/22/508x344_cmsv2_ebcc833c-3af2-5848-9b3a-b35db47b15e6-4987022.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Son 24 saatte koronavirüsten dolayı 62 kişi hayatını kaybetti " alt="Son 24 saatte koronavirüsten dolayı 62 kişi hayatını kaybetti "/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/18/sagl-k-bakan-fahrettin-koca-koronavirus-salg-n-ndan-dolay-son-24-saatte-62-kisi-hayat-n-ka" title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca: Koronavirüs salgınından dolayı son 24 saatte 62 kişi hayatını kaybetti" target="_self">
                      Sağlık Bakanı: Son 24 saatte Covid-19&#039;dan 62 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/18/sagl-k-bakan-fahrettin-koca-koronavirus-salg-n-ndan-dolay-son-24-saatte-62-kisi-hayat-n-ka" title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca: Koronavirüs salgınından dolayı son 24 saatte 62 kişi hayatını kaybetti" target="_self"><p>Sağlık Bakanı Fahrettin Koca: Koronavirüs salgınından dolayı 24 saatte 62 kişi hayatını kaybetti</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600447216000">
            18/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1232876" data-cid="4985686" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-13          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/18/zaturre-pnomokok-as-s-koronaviruse-kars-etkili-mi-covid-19-dan-korur-mu" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/56/86/210x136_cmsv2_4cf69f10-344f-5d3a-8231-d855b4b7e367-4985686.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/56/86/210x136_cmsv2_4cf69f10-344f-5d3a-8231-d855b4b7e367-4985686.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/56/86/508x344_cmsv2_4cf69f10-344f-5d3a-8231-d855b4b7e367-4985686.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="aşı" alt="aşı"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/18/zaturre-pnomokok-as-s-koronaviruse-kars-etkili-mi-covid-19-dan-korur-mu" title="Zatürre (pnömokok) aşısı, koronavirüse karşı etkili mi? Covid-19'dan korur mu?" target="_self">
                      Zatürre (pnömokok) aşısı Covid-19&#039;a karşı korur mu?
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/18/zaturre-pnomokok-as-s-koronaviruse-kars-etkili-mi-covid-19-dan-korur-mu" title="Zatürre (pnömokok) aşısı, koronavirüse karşı etkili mi? Covid-19'dan korur mu?" target="_self"><p>Covid-19 hastalığının bazı kişilerde zatürre hastalığına sebep olmasıyla Türkiye’de uzun yıllardır uygulanan pnömokok (zatürre) aşısına yoğun talep var. Peki pnömokok aşısının gerçekten koronavirüs üzerine bir etkisi var mı? Kimlerin öncelikle zatürre aşısı olması gerekiyor? 

</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600424845000">
            18/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1232698" data-cid="4985342" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-14          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/18/abd-de-covid-19-tedbilerine-uyulmadan-yap-lan-dugun-7-can-kayb-177-yeni-vakaya-neden-oldu" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/53/42/210x136_cmsv2_c512d1d6-e90e-5bba-a497-35b3da5a3867-4985342.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/53/42/210x136_cmsv2_c512d1d6-e90e-5bba-a497-35b3da5a3867-4985342.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/53/42/508x344_cmsv2_c512d1d6-e90e-5bba-a497-35b3da5a3867-4985342.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Bir çiftin düğünü" alt="Bir çiftin düğünü"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/18/abd-de-covid-19-tedbilerine-uyulmadan-yap-lan-dugun-7-can-kayb-177-yeni-vakaya-neden-oldu" title="ABD'de Covid-19 tedbilerine uyulmadan yapılan düğün, 7 can kaybı 177 yeni vakaya neden oldu" target="_self">
                      ABD&#039;de bir düğün sonrası 7 can kaybı, 170 yeni koronavirüs vakası
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/18/abd-de-covid-19-tedbilerine-uyulmadan-yap-lan-dugun-7-can-kayb-177-yeni-vakaya-neden-oldu" title="ABD'de Covid-19 tedbilerine uyulmadan yapılan düğün, 7 can kaybı 177 yeni vakaya neden oldu" target="_self"><p>ABD&#039;nin Maine eyaletinde sosyal mesafe ve tedbirlere uyulmadan yapılan bir düğün, 7 kişinin ölümüne ve en az 177 kişinin enfekte olmasına neden oldu.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600414696000">
            18/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1232630" data-cid="4985272" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-15          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/18/yeni-zelanda-da-5-hafta-sonra-ilk-kez-s-f-r-vaka-covid-19" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/52/72/210x136_cmsv2_b228e81b-5725-578b-9bea-da8ebe9bb491-4985272.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/52/72/210x136_cmsv2_b228e81b-5725-578b-9bea-da8ebe9bb491-4985272.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/52/72/508x344_cmsv2_b228e81b-5725-578b-9bea-da8ebe9bb491-4985272.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Yeni Zelanda'da sıfır vaka " alt="Yeni Zelanda'da sıfır vaka "/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/okyanusya/yeni-zelanda" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Yeni Zelanda
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/18/yeni-zelanda-da-5-hafta-sonra-ilk-kez-s-f-r-vaka-covid-19" title="Yeni Zelanda'da 5 hafta sonra ilk kez 'sıfır vaka' | Covid-19 " target="_self">
                      Yeni Zelanda&#039;da 5 hafta sonra ilk kez &#039;sıfır vaka&#039; | Covid-19 
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/18/yeni-zelanda-da-5-hafta-sonra-ilk-kez-s-f-r-vaka-covid-19" title="Yeni Zelanda'da 5 hafta sonra ilk kez 'sıfır vaka' | Covid-19 " target="_self"><p>Yeni Zelanda&#039;da yekililer, son 5 hafta içinde ilk kez teyit edilmiş yeni bir Covid-19 vakasının bulunmadığını açıkladı.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600410085000">
            18/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1232478" data-cid="4985012" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-16          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/17/koronavirus-te-son-durum-dunya-genelinde-vaka-say-s-30-milyonu-ast-olu-say-s-950-bin-esigi" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/50/18/210x136_cmsv2_16f0aeea-3330-5d7f-9337-eb9365f4f9a6-4985018.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/50/18/210x136_cmsv2_16f0aeea-3330-5d7f-9337-eb9365f4f9a6-4985018.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/50/18/508x344_cmsv2_16f0aeea-3330-5d7f-9337-eb9365f4f9a6-4985018.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Koronavirüs'te son durum: Dünya genelinde vaka sayısı 30 milyonu aştı, can kaybı 1 milyon eşiğinde" alt="Koronavirüs'te son durum: Dünya genelinde vaka sayısı 30 milyonu aştı, can kaybı 1 milyon eşiğinde"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/17/koronavirus-te-son-durum-dunya-genelinde-vaka-say-s-30-milyonu-ast-olu-say-s-950-bin-esigi" title="Koronavirüs'te son durum: Dünya genelinde vaka sayısı 30 milyonu aştı, can kaybı 1 milyon eşiğinde" target="_self">
                      Koronavirüs&#039;te son durum: Dünya genelinde vaka sayısı 30 milyonu aştı
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/17/koronavirus-te-son-durum-dunya-genelinde-vaka-say-s-30-milyonu-ast-olu-say-s-950-bin-esigi" title="Koronavirüs'te son durum: Dünya genelinde vaka sayısı 30 milyonu aştı, can kaybı 1 milyon eşiğinde" target="_self"><p>Tüm dünyayı etkisi altına alan koronavirüs son birkaç ayda özellikle ABD, Hindistan, Rusya ve Brezilya başta olmak üzere Güney Amerika ülkelerinde hızla yayılarak Eylül 2020&#039;nin ortaları itibariyle küresel çapta 30 milyon vaka sayısına ulaştı.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600377581000">
            17/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1232088" data-cid="4984108" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-17          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/17/oxfam-covid-19-as-lar-n-n-yar-s-n-dunya-nufusunun-yuzde-13-unu-temsil-eden-zengin-ulkeler-" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/41/08/210x136_cmsv2_90401524-7e9d-542d-9c20-f767450357b6-4984108.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/41/08/210x136_cmsv2_90401524-7e9d-542d-9c20-f767450357b6-4984108.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/41/08/508x344_cmsv2_90401524-7e9d-542d-9c20-f767450357b6-4984108.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="COVID-19 aşı çalışmaları" alt="COVID-19 aşı çalışmaları"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/17/oxfam-covid-19-as-lar-n-n-yar-s-n-dunya-nufusunun-yuzde-13-unu-temsil-eden-zengin-ulkeler-" title="Oxfam: Covid-19 aşılarının yarısını dünya nüfusunun yüzde 13'ünü temsil eden zengin ülkeler aldı" target="_self">
                      Oxfam: Covid-19 aşılarının yarısını zengin ülkeler satın aldı
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/17/oxfam-covid-19-as-lar-n-n-yar-s-n-dunya-nufusunun-yuzde-13-unu-temsil-eden-zengin-ulkeler-" title="Oxfam: Covid-19 aşılarının yarısını dünya nüfusunun yüzde 13'ünü temsil eden zengin ülkeler aldı" target="_self"><p>İngiltere merkezli uluslararası yardım kuruluşu Oxfam&#039;ın yayınladığı rapora göre, dünya nüfusunun yüzde 13&#039;ünü temsil eden bir grup zengin ülke, geliştirilmekte olan Covid-19 aşı dozlarının yarısını önceden satın aldı.

</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600345075000">
            17/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1232008" data-cid="4983954" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-18          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/17/turkiye-de-3-faz-as-denemesi-13-bin-kisi-as-lanacak-ilk-s-rada-sagl-k-cal-sanlar-var-covid" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/39/54/210x136_cmsv2_1fc2e0d8-5e18-5451-9575-fcfea61c1ab1-4983954.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/39/54/210x136_cmsv2_1fc2e0d8-5e18-5451-9575-fcfea61c1ab1-4983954.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/39/54/508x344_cmsv2_1fc2e0d8-5e18-5451-9575-fcfea61c1ab1-4983954.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Çin'de aşı programı" alt="Çin'de aşı programı"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/17/turkiye-de-3-faz-as-denemesi-13-bin-kisi-as-lanacak-ilk-s-rada-sagl-k-cal-sanlar-var-covid" title="Türkiye'de 3. faz aşı denemesi: 13 bin kişi aşılanacak, ilk sırada sağlık çalışanları var | Covid-19" target="_self">
                      Türkiye&#039;de 3. faz aşı denemesi: 13 bin kişi aşılanacak 
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/17/turkiye-de-3-faz-as-denemesi-13-bin-kisi-as-lanacak-ilk-s-rada-sagl-k-cal-sanlar-var-covid" title="Türkiye'de 3. faz aşı denemesi: 13 bin kişi aşılanacak, ilk sırada sağlık çalışanları var | Covid-19" target="_self"><p>Koronavirüs aşısıyla ilgili çalışmaları yürüten Prof. Dr. Murat Akova, Türkiye&#039;de 13 bin kişiyi aşılamayı hedeflediklerini belirti. </p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600340993000">
            17/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1231490" data-cid="4983144" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-19          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/16/turkiye-deki-hastanelerde-yatak-ve-yogun-bak-m-n-en-dolu-oldugu-iller" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/31/44/210x136_cmsv2_fc7a485a-3e4a-5b75-a981-ce286db074de-4983144.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/31/44/210x136_cmsv2_fc7a485a-3e4a-5b75-a981-ce286db074de-4983144.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/31/44/508x344_cmsv2_fc7a485a-3e4a-5b75-a981-ce286db074de-4983144.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Türkiye'de Covid-19 verileri / Arşiv" alt="Türkiye'de Covid-19 verileri / Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/16/turkiye-deki-hastanelerde-yatak-ve-yogun-bak-m-n-en-dolu-oldugu-iller" title="Türkiye'deki hastanelerde yatak ve yoğun bakımın en dolu olduğu iller" target="_self">
                      Türkiye&#039;deki hastanelerde yatak ve yoğun bakımın en dolu olduğu iller
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/16/turkiye-deki-hastanelerde-yatak-ve-yogun-bak-m-n-en-dolu-oldugu-iller" title="Türkiye'deki hastanelerde yatak ve yoğun bakımın en dolu olduğu iller" target="_self"><p>Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, Türkiye&#039;de hastanelerdeki yatak doluluk oranının yüzde 51,6, yoğun bakım doluluk oranının ise ortalama yüzde 66,3 olduğunu söyledi.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600286870000">
            16/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1231270" data-cid="4982716" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-20          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/16/koca-koronavirus-salg-n-nda-bastakinden-daha-zor-bir-donemdeyiz" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/27/16/210x136_cmsv2_10ff73e5-6714-5046-b773-d6816d895d86-4982716.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/27/16/210x136_cmsv2_10ff73e5-6714-5046-b773-d6816d895d86-4982716.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/27/16/508x344_cmsv2_10ff73e5-6714-5046-b773-d6816d895d86-4982716.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/16/koca-koronavirus-salg-n-nda-bastakinden-daha-zor-bir-donemdeyiz" title="Koca: Koronavirüs salgınında baştakinden daha zor bir dönemdeyiz" target="_self">
                      Koca: Koronavirüs salgınında baştakinden daha zor bir dönemdeyiz
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/16/koca-koronavirus-salg-n-nda-bastakinden-daha-zor-bir-donemdeyiz" title="Koca: Koronavirüs salgınında baştakinden daha zor bir dönemdeyiz" target="_self"><p>Bilim Kurulu toplantısıın ardından basın açıklaması yapan Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, &quot;Koronavirüsün saldırısı karşısında baştakinden daha zor bir dönemdeyiz&quot; dedi.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600276169000">
            16/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1231288" data-cid="4982734" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-21          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/16/besiktas-ta-7-futbolcu-ile-teknik-ekipten-5-gorevli-covid-19-a-yakaland" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/27/34/210x136_cmsv2_23550aea-be54-53ab-8b33-18d7086ca26c-4982734.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/27/34/210x136_cmsv2_23550aea-be54-53ab-8b33-18d7086ca26c-4982734.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/27/34/508x344_cmsv2_23550aea-be54-53ab-8b33-18d7086ca26c-4982734.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Beşiktaş Covid-19 vakaları" alt="Beşiktaş Covid-19 vakaları"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/16/besiktas-ta-7-futbolcu-ile-teknik-ekipten-5-gorevli-covid-19-a-yakaland" title="Beşiktaş'ta 7 futbolcu ile teknik ekipten 5 görevli Covid-19'a yakalandı" target="_self">
                      Beşiktaş&#039;ta 7 futbolcu ile teknik ekipten 5 kişi Covid-19&#039;a yakalandı
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/16/besiktas-ta-7-futbolcu-ile-teknik-ekipten-5-gorevli-covid-19-a-yakaland" title="Beşiktaş'ta 7 futbolcu ile teknik ekipten 5 görevli Covid-19'a yakalandı" target="_self"><p>Beşiktaş, 7 futbolcusu ile teknik ekipten 5 görevlinin Covid-19 testlerinin pozitif olduğunu duyurdu. Açıklamada, tedavi ve izolasyon süreçleri ile BJK Fulya Hakkı Yeten Tesisleri’nin dezenfekte çalışmalarının ivedilikle başlatıldığı aktarıldı.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600269805000">
            16/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1231102" data-cid="4982140" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-22          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/16/bosna-hersek-teki-s-rp-cumhuriyeti-savas-suclusu-krajisnik-icin-toren-yapt-ad-sokaga-veril" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/21/40/210x136_cmsv2_113ea5f5-f58d-59b8-ab33-5bd36d3211ae-4982140.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/21/40/210x136_cmsv2_113ea5f5-f58d-59b8-ab33-5bd36d3211ae-4982140.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/21/40/508x344_cmsv2_113ea5f5-f58d-59b8-ab33-5bd36d3211ae-4982140.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Sırp Cumhuriyeti lideri Milorad Dodik, savaş suçlusu Momcilo Krajisnik için düzenlenen anma törenine katıldı" alt="Sırp Cumhuriyeti lideri Milorad Dodik, savaş suçlusu Momcilo Krajisnik için düzenlenen anma törenine katıldı"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/16/bosna-hersek-teki-s-rp-cumhuriyeti-savas-suclusu-krajisnik-icin-toren-yapt-ad-sokaga-veril" title="Bosna Hersek'teki Sırp Cumhuriyeti savaş suçlusu Krajisnik için tören yaptı: Adı sokağa verilmeli" target="_self">
                      Bosna Hersek&#039;teki Sırp Cumhuriyeti savaş suçlusu için tören düzenledi
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/16/bosna-hersek-teki-s-rp-cumhuriyeti-savas-suclusu-krajisnik-icin-toren-yapt-ad-sokaga-veril" title="Bosna Hersek'teki Sırp Cumhuriyeti savaş suçlusu Krajisnik için tören yaptı: Adı sokağa verilmeli" target="_self"><p>Bosna Hersek&#039;teki Sırp Cumhuriyeti (RS) entitesi, koronavirüsten ölen eski savaş suçlusu Momcilo Krajisnik için resmi anma töreni düzenledi. </p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600266261000">
            16/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1231094" data-cid="4982132" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-23          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/16/abd-de-koronavirus-as-s-n-n-dag-t-m-icin-plan-haz-rland" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/21/32/210x136_cmsv2_861a231c-0ed6-5ebd-bf62-b2ed3587b863-4982132.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/21/32/210x136_cmsv2_861a231c-0ed6-5ebd-bf62-b2ed3587b863-4982132.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/21/32/508x344_cmsv2_861a231c-0ed6-5ebd-bf62-b2ed3587b863-4982132.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Arşiv" alt="Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/16/abd-de-koronavirus-as-s-n-n-dag-t-m-icin-plan-haz-rland" title="ABD'de koronavirüs aşısının dağıtımı için plan hazırlandı" target="_self">
                      ABD&#039;de koronavirüs aşısının dağıtımı için plan hazırlandı
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/16/abd-de-koronavirus-as-s-n-n-dag-t-m-icin-plan-haz-rland" title="ABD'de koronavirüs aşısının dağıtımı için plan hazırlandı" target="_self"><p>Amerika Birleşik Devletleri&#039;nde, koronavirüs aşısının ülkede nasıl dağıtılacağı ile ilgili kapsamlı bir plan hazırlandı. Federal hükümetin üzerinde çalıştığı yürütmeliğe göre aşının tüm eyaletlerde herkese ücretsiz dağıtılması planlanıyor. </p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600266120000">
            16/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1230448" data-cid="4980776" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-24          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/15/tiyatro-opera-ve-bale-gosterileri-icin-getirilen-yasak-iptal-edildi" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/07/76/210x136_cmsv2_48ed184f-f7f7-50ab-b5de-65f1baf7f39c-4980776.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/07/76/210x136_cmsv2_48ed184f-f7f7-50ab-b5de-65f1baf7f39c-4980776.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/07/76/508x344_cmsv2_48ed184f-f7f7-50ab-b5de-65f1baf7f39c-4980776.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Tiyatro, opera ve bale gösterileri için getirilen yasak iptal edildi / Arşiv" alt="Tiyatro, opera ve bale gösterileri için getirilen yasak iptal edildi / Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/15/tiyatro-opera-ve-bale-gosterileri-icin-getirilen-yasak-iptal-edildi" title="Tiyatro, opera ve bale gösterileri için getirilen yasak iptal edildi" target="_self">
                      Tiyatro, opera ve bale gösterileri için getirilen yasak iptal edildi
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/15/tiyatro-opera-ve-bale-gosterileri-icin-getirilen-yasak-iptal-edildi" title="Tiyatro, opera ve bale gösterileri için getirilen yasak iptal edildi" target="_self"><p>Türkiye&#039;de Covid-19 salgını ile mücadele kapsamında, sahne sanatlarının ve konser ve festival gibi etkinliklerin yasaklanmasında geri adım atıldı.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600200043000">
            15/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1230270" data-cid="4980444" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-25          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/15/turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-67-kisi-vefat-etti-bin-742-yeni-vaka-tespit-edildi" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/04/44/210x136_cmsv2_b0d98e97-20b3-589a-852f-3b8366b9eeab-4980444.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/04/44/210x136_cmsv2_b0d98e97-20b3-589a-852f-3b8366b9eeab-4980444.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/04/44/508x344_cmsv2_b0d98e97-20b3-589a-852f-3b8366b9eeab-4980444.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Türkiye'de Covid-19 salgınında son durum" alt="Türkiye'de Covid-19 salgınında son durum"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/15/turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-67-kisi-vefat-etti-bin-742-yeni-vaka-tespit-edildi" title="Türkiye'de Covid-19: 67 kişi daha vefat etti, bin 742 yeni vaka tespit edildi " target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19: 67 kişi daha vefat etti, bin 742 yeni tanı kondu
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/15/turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-67-kisi-vefat-etti-bin-742-yeni-vaka-tespit-edildi" title="Türkiye'de Covid-19: 67 kişi daha vefat etti, bin 742 yeni vaka tespit edildi " target="_self"><p>Türkiye&#039;de Covid-19 salgınından dolayı son 24 saatte 67 kişi daha hayatını kaybetti, toplam can kaybı 7 bin 186&#039;ya yükseldi. Bin 742 kişiye daha tanı konulmasıyla bugüne kadar hastalığa yakalananların sayısı 294 bin 620 oldu.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600186141000">
            15/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1230184" data-cid="4980252" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-26          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/15/moria-multeci-kamp-ndaki-yang-nla-baglant-l-5-kisi-gozalt-na-al-nd" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/02/52/210x136_cmsv2_3f338064-c0f3-5448-9ecd-f37a7bf2519e-4980252.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/02/52/210x136_cmsv2_3f338064-c0f3-5448-9ecd-f37a7bf2519e-4980252.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/02/52/508x344_cmsv2_3f338064-c0f3-5448-9ecd-f37a7bf2519e-4980252.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Moria mülteci kampında yangın" alt="Moria mülteci kampında yangın"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/15/moria-multeci-kamp-ndaki-yang-nla-baglant-l-5-kisi-gozalt-na-al-nd" title="Moria mülteci kampındaki yangınla bağlantılı 5 kişi gözaltına alındı" target="_self">
                      Moria mülteci kampındaki yangınla bağlantılı 5 kişi gözaltına alındı
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/15/moria-multeci-kamp-ndaki-yang-nla-baglant-l-5-kisi-gozalt-na-al-nd" title="Moria mülteci kampındaki yangınla bağlantılı 5 kişi gözaltına alındı" target="_self"><p>Yunanistan&#039;ın Midilli adasında bulunan Moria mülteci kampında çıkan yangınla ilgili 5 kişi gözaltına alındı.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600180458000">
            15/09/2020
          </time></div></article></div><aside class="o-block-listing__aside u-show-for-large"><div class="u-position-sticky-70"><div class="enw-MPU jsMPU  "><div id="adzone-halfpage_1" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div><div class="c-todayTopStories jsTodayTopStories"><header class="o-section__new-header o-section__new-header--subtitle"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Günün en önemli haberleri
              </h2></div></header><article data-nid="1235994" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         c-todayTopStories__article                 m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/21/abd-ankara-buyukelciligi-sevilla-haritas-n-n-hukuki-bir-oneme-sahip-oldugunu-dusunmuyoruz" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/38/76/160x90_cmsv2_856f6701-987e-52de-851b-4fb47c105a15-4993876.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/38/76/160x90_cmsv2_856f6701-987e-52de-851b-4fb47c105a15-4993876.jpg 160w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/38/76/130x73_cmsv2_856f6701-987e-52de-851b-4fb47c105a15-4993876.jpg 130w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/38/76/183x103_cmsv2_856f6701-987e-52de-851b-4fb47c105a15-4993876.jpg 183w" data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw" title="ABD Ankara Büyükelçiliği" alt="ABD Ankara Büyükelçiliği"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/21/abd-ankara-buyukelciligi-sevilla-haritas-n-n-hukuki-bir-oneme-sahip-oldugunu-dusunmuyoruz" title="ABD Ankara Büyükelçiliği: Sevilla Haritası'nın hukuki bir öneme sahip olduğunu düşünmüyoruz" target="_self">
                      ABD: Sevilla Haritası&#039;nın hukuki bir öneme sahip olduğunu düşünmüyoruz
                  </a></h3></div></article><article data-nid="1235808" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         c-todayTopStories__article                 m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/21/turkiye-de-son-covid-19-tablosu-68-kisi-hayat-n-kaybetti" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/32/22/160x90_cmsv2_c21ad1e1-5a5e-539a-88c1-62823fbab8fa-4993222.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/32/22/160x90_cmsv2_c21ad1e1-5a5e-539a-88c1-62823fbab8fa-4993222.jpg 160w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/32/22/130x73_cmsv2_c21ad1e1-5a5e-539a-88c1-62823fbab8fa-4993222.jpg 130w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/32/22/183x103_cmsv2_c21ad1e1-5a5e-539a-88c1-62823fbab8fa-4993222.jpg 183w" data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw" title="Türkiye Günlük Koronavirüs Tablosu" alt="Türkiye Günlük Koronavirüs Tablosu"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/21/turkiye-de-son-covid-19-tablosu-68-kisi-hayat-n-kaybetti" title="Türkiye'de son Covid-19 tablosu: 68 kişi hayatını kaybetti" target="_self">
                      Türkiye&#039;de son Covid-19 tablosu: 68 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h3></div></article><article data-nid="1235930" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         c-todayTopStories__article                 m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/21/turkiye-den-ermenistan-a-mesaj-azerbaycan-a-sald-rd-n-atesle-oynamay-kes" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922021730im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/36/92/160x90_cmsv2_5bd4c86e-e10c-5477-aba8-e25d12fea85f-4993692.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/36/92/160x90_cmsv2_5bd4c86e-e10c-5477-aba8-e25d12fea85f-4993692.jpg 160w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/36/92/130x73_cmsv2_5bd4c86e-e10c-5477-aba8-e25d12fea85f-4993692.jpg 130w, https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/36/92/183x103_cmsv2_5bd4c86e-e10c-5477-aba8-e25d12fea85f-4993692.jpg 183w" data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw" title="Milli Savunma Bakanlığı binası, AA arşiv" alt="Milli Savunma Bakanlığı binası, AA arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/2020/09/21/turkiye-den-ermenistan-a-mesaj-azerbaycan-a-sald-rd-n-atesle-oynamay-kes" title="Türkiye'den Ermenistan'a mesaj: 'Azerbaycan'a saldırdın, ateşle oynamayı kes'" target="_self">
                      Türkiye&#039;den Ermenistan&#039;a mesaj: &#039;Ateşle oynamayı kes&#039;
                  </a></h3></div></article></div></div></aside><section class="o-span-large-4" id="enw-pagination-articles"><ul class="c-paginator"><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button c-current-page" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/koronavirus?p=1">1</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/koronavirus?p=2">2</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/koronavirus?p=3">3</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/koronavirus?p=4">4</a></li><li><a class="c-paginator__dot">...</a></li><li><a class="c-paginator__button " href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/koronavirus?p=91">91</a></li><li><a class="c-paginator__text c-next" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/koronavirus?p=2" rel="next"><span> Next </span></a></li></ul></section></div></div></section></div></section></main><div class=""><footer class="c-footer "><section class="c-footer-search o-section--fullwidth"><div id="footer-search-autocomplete" class="js-awesomeplete-searchBar "><search-form apiurl="/api/searchautocomplete.json?q=" eventisallowed="1" searchplaceholder="Arama" class="c-search__input--xlarge c-search__input--icon-right"></search-form></div><div class="c-footer-search__tag" data-event="today-tags"><h3 class="c-footer-search__tag-title"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 37.32 37.32"><path d="M40.29,8S28.56,6.25,25.38,6.25v0a1.55,1.55,0,0,0-.77.1L5.14,25.82a1.54,1.54,0,0,0,0,2.16L20.28,43.12a1.51,1.51,0,0,0,1.08.45,1.5,1.5,0,0,0,1.08-.45L41.91,23.66C42.51,23.06,40.29,8,40.29,8ZM21.36,38.55,9.72,26.9,26.33,10.29c2.26.15,6.71.71,10.42,1.22.58,4.15,1.09,8.37,1.23,10.42Z" transform="translate(-4.7 -6.25)" fill="#002e44"/><circle cx="27.3" cy="9.75" r="2.5" fill="#002e44"/></svg>
          Günün etiketiyle ara
        </h3><div class="c-footer-search__tag-list"><a class="c-tag" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a><a class="c-tag" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/brussels">Brüksel</a><a class="c-tag" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/kara-para-aklama">Kara para aklama</a><a class="c-tag" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/koronavirus">Koronavirüs</a><a class="c-tag" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a><a class="c-tag" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/fincen-belgeleri">FinCEN Belgeleri</a><a class="c-tag" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/avrupa-birligi">Avrupa Birliği</a><a class="c-tag" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/recep-tayyip-erdogan">Recep Tayyip Erdoğan</a></div></div></section><section class="c-footer-sitemap o-section--fullwidth"><div class="c-footer-sitemap__logo"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 826.45 288.52"><path d="M140.44,137a29.26,29.26,0,0,1-23.89,12.67c-13.74,0-25.84-10.07-28.78-23.94l-.11-.5h67.15a36.28,36.28,0,0,0,.29-5.7h0v-.27c0-21.91-17.29-39.74-38.55-39.74S78,97.37,78,119.28,95.29,159,116.55,159a38.34,38.34,0,0,0,34.28-21.55l.95-1.93H141.4C141,136.14,140.69,136.66,140.44,137Zm-53.11-21.6c1.89-15.12,14.45-26.51,29.22-26.51s27.33,11.39,29.22,26.51l.06.47H87.27Z" fill="#005587"/><path d="M198.35,159.05a32.78,32.78,0,0,1-12.17-2.27,29.42,29.42,0,0,1-16.52-16.52,34.08,34.08,0,0,1-2.2-12.93V81.08h8.92v45.49a27,27,0,0,0,1.59,9.9,22.31,22.31,0,0,0,4.79,7.53,20.78,20.78,0,0,0,7,4.79,22,22,0,0,0,8.55,1.7,22.36,22.36,0,0,0,8.63-1.7,21.21,21.21,0,0,0,7-4.81,22.6,22.6,0,0,0,4.82-7.53,27.12,27.12,0,0,0,1.93-9.88V81.08h8.9v46.25a34.41,34.41,0,0,1-2.56,12.92,29.54,29.54,0,0,1-16.58,16.51,32.59,32.59,0,0,1-12.17,2.29Z" fill="#005587"/><path d="M242.4,157V113.21a38.92,38.92,0,0,1,1.15-9.47,31.06,31.06,0,0,1,5.14-11.14,29.39,29.39,0,0,1,11.72-9.25c5.59-2.52,12.44-3.79,20.35-3.79h1.5v9.52H280.8a42.81,42.81,0,0,0-14.75,2.25A21.41,21.41,0,0,0,257.4,97a20,20,0,0,0-4.24,7.7,30.15,30.15,0,0,0-1.17,8.52V157Z" fill="#005587"/><path d="M425.62,157V117a23.33,23.33,0,0,0-1.32-8.55,18.44,18.44,0,0,0-4-6.27,17,17,0,0,0-5.73-3.92,18.59,18.59,0,0,0-14.18,0,17.28,17.28,0,0,0-5.77,3.94,18.84,18.84,0,0,0-4,6.28A23.28,23.28,0,0,0,389,117v40H371.33V116.22a39.65,39.65,0,0,1,2.94-14.8,34.49,34.49,0,0,1,19.27-19.26,38.32,38.32,0,0,1,28,0,34.25,34.25,0,0,1,19.23,19.27,39.43,39.43,0,0,1,2.53,14.84V157Z" fill="#005587"/><path d="M490.46,159c-21.26,0-38.55-17.83-38.55-39.74s17.29-39.76,38.55-39.76S529,97.34,529,119.27a42.4,42.4,0,0,1-.45,6.06l-.09.6H468.27l.25.82a23.12,23.12,0,0,0,21.94,16.32,22.35,22.35,0,0,0,14.75-5.55l1.27-1.1h18.76l-.53,1.05A38.33,38.33,0,0,1,490.46,159Zm0-63.56a23.11,23.11,0,0,0-21.94,16.33l-.25.81h44.36l-.25-.81A23.1,23.1,0,0,0,490.46,95.45Z" fill="#005587"/><path d="M535,81.53v-.45h19.11c2.34,18.3,8.34,47.33,13.53,60.45,5.49-13.12,11.89-42.15,14.24-60.45h15.86c2.44,18.3,8.74,46.11,14.33,60.45,5.19-14.34,11.09-42.15,13.53-60.45h19v.45c-4.37,28.58-12.71,58-19.83,75.45H601a203.75,203.75,0,0,1-11.18-37.32c-2.34,13.12-7.53,28.58-11.09,37.32H554.94C546.59,137.87,537.53,105.81,535,81.53Z" fill="#005587"/><path d="M652.48,153.65V139.16h.8a85,85,0,0,0,20.29,3.1h3.9c6.2,0,10.9-1.9,10.9-8.2,0-4.7-4.1-6.59-8.6-7.8l-11.7-3.09c-8.59-2.2-15.59-8.2-15.59-21.1,0-15.19,12.5-21.49,27.69-21.49h3.9c4.7,0,14.1,1.2,18.39,2.8V97.77h-.8a92,92,0,0,0-17.59-2.29h-3.5c-5.49,0-10.2,1.09-10.2,6.59,0,4.3,3.2,6,7.1,7l11.7,3.2c11.29,3,17.19,9.7,17.19,21.79,0,16.8-12.09,23.09-28.89,23.09h-3.9A77.85,77.85,0,0,1,652.48,153.65Z" fill="#005587"/><circle cx="733.17" cy="141.15" r="16.02" fill="#005587"/><path d="M323.85,79.69c-21.42,0-38.78,17.8-38.78,39.75s17.36,39.75,38.78,39.75,38.79-17.8,38.79-39.75S345.27,79.69,323.85,79.69Zm0,68.66c-14.94,0-27.1-13-27.1-28.91s12.16-28.91,27.1-28.91,27.1,13,27.1,28.91S338.8,148.35,323.85,148.35Z" fill="#005587"/><path d="M91,186.26h1.76L104.17,211h-2l-3.12-6.87H84.56L81.44,211H79.55Zm7.3,16.21-6.46-14.21-6.49,14.21Z" fill="#005587"/><path d="M168.13,186.44H170v22.87h14.42V211H168.13Z" fill="#005587"/><path d="M248.43,186.44h1.82v22.87h14.42V211H248.43Z" fill="#005587"/><path d="M395.91,186.44h2L407.55,209l9.65-22.59h1.93l-10.81,24.73h-1.61Z" fill="#005587"/><path d="M483.33,186.44h1.82V211h-1.82Z" fill="#005587"/><path d="M551.45,186.44h17.47v1.68H553.28v9.65h14.06v1.68H553.28v9.86H569.1V211H551.45Z" fill="#005587"/><path d="M631.82,186.44h2l7.72,21.85,7.19-21.92h1.4l7.19,21.92,7.72-21.85H667l-8.91,24.73h-1.47l-7.19-21.33-7.19,21.33h-1.48Z" fill="#005587"/><path d="M728.86,207.41l1.19-1.36a11.92,11.92,0,0,0,8.81,3.64c3.68,0,6.2-2.07,6.2-4.87v-.07c0-2.6-1.36-4.11-6.94-5.23-5.89-1.19-8.28-3.19-8.28-6.91v-.07c0-3.65,3.33-6.46,7.89-6.46a12.24,12.24,0,0,1,8.42,3L745,190.5a10.6,10.6,0,0,0-7.33-2.77c-3.61,0-6,2.07-6,4.63v.07c0,2.6,1.34,4.18,7.16,5.37s8.07,3.19,8.07,6.77v.07c0,4-3.4,6.7-8.14,6.7A14,14,0,0,1,728.86,207.41Z" fill="#005587"/></svg></div><div class="o-template-footer"><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-1 js-accordion list-open"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Themes
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">Avrupa</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/uluslararasi">Dünya</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/ekonomi">Ekonomi</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/spor">Spor</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/lifestyle/kultur">Kültür</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/knowledge/sci-tech">BİLİM-TEKNİK</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/lifestyle/travel">GEZİ</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/video">Video</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar">Programlar</a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-2 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Services</a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/live">Canlı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/bulletin">Bülten</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/hava-durumu">Hava durumu</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/son-haberler">Son Dakika Haber Akışı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/follow-us">Bizi takip edin</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/widgets">Widgets &amp; Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/http://www.africanews.com/">Africanews
              </a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-3 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Kurumsal
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/about">Euronews hakkında</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/services-ue">AB programları</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/terms-and-conditions">Şartlar</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/cookie-policy">Cookie politikamız</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/contact">İletişim</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/distribution">Dağıtım</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/advertising">Reklam</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/jobs">İş ilanları</a></li></ul></li></ul><div class="o-template-footer__element-4"><div class="c-footer-sitemap__follow-socials" data-event="follow-button-footer"><a class="c-footer-sitemap__list-item c-footer-sitemap__list-item--follow" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/follow-us">Bizi takip edin
            </a><ul class="c-social-share "><li class="c-social-share__item c-social-share__item--facebook"><a href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://www.facebook.com/tr.euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg" title="Facebook" alt="Facebook"/></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--twitter"><a href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://twitter.com/euronews_tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg" title="Twitter" alt="Twitter"/></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--flipboard"><a href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://flipboard.com/@euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/flipboard_logo.svg" title="Flipboard" alt="Flipboard"/></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--youtube"><a href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://www.youtube.com/euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_youtube.svg" title="Youtube" alt="Youtube"/></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--linkedin"><a href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://www.linkedin.com/company/euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg" title="Linkedin" alt="Linkedin"/></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--dailymotion"><a href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://www.dailymotion.com/euronews-tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_dailymotion.svg" title="Dailymotion" alt="Dailymotion"/></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--instagram"><a href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://www.instagram.com/euronews_tr/" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_instagram.svg" title="Instagram" alt="Instagram"/></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--telegram"><a href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://t.me/euronewsturkce" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg" title="Telegram" alt="Telegram"/></a></li></ul></div><div class="c-footer-sitemap__newsletter" data-feature="mailmunch"><div id="mailmunchNewsletter" class="mailmunch-forms-widget-726020" data-site="579365"></div></div></div></div><div class="c-footer-sitemap__copyright"><div class="c-footer-sitemap__copyright__text">Copyright © euronews 2020</div><div class="u-margin-x-1 u-hide-for-small-only"> -</div><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://www.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="en-GB" hreflang="en" data-locale="en" data-locale-origin="//www.euronews.com">
                  English
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://fr.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="fr-FR" hreflang="fr" data-locale="fr" data-locale-origin="//fr.euronews.com">
                  Français
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://de.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="de-DE" hreflang="de" data-locale="de" data-locale-origin="//de.euronews.com">
                  Deutsch
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://it.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="it-IT" hreflang="it" data-locale="it" data-locale-origin="//it.euronews.com">
                  Italiano
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://es.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="es-ES" hreflang="es" data-locale="es" data-locale-origin="//es.euronews.com">
                  Español
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://pt.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="pt-PT" hreflang="pt" data-locale="pt" data-locale-origin="//pt.euronews.com">
                  Português
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://ru.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="ru-RU" hreflang="ru" data-locale="ru" data-locale-origin="//ru.euronews.com">
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/hot-topic/koronavirus" lang="tr-TR" hreflang="tr" data-locale="tr" data-locale-origin="//tr.euronews.com">
                  Türkçe
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://gr.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="el-GR" hreflang="el" data-locale="el" data-locale-origin="//gr.euronews.com">
                  Ελληνικά
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://hu.euronews.com/hot-topic/koronavirus" lang="hu-HU" hreflang="hu" data-locale="hu" data-locale-origin="//hu.euronews.com">
                  Magyar
                </a></li></ul><ul><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://per.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="fa-IR" hreflang="fa" data-locale="fa" data-locale-origin="//per.euronews.com">
                    فارسی
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://arabic.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="hy-AM" hreflang="ar" data-locale="ar" data-locale-origin="//arabic.euronews.com">
                    العربية
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://www.euronews.al/al" lang="sq-AL" hreflang="al" data-locale="al" data-locale-origin="https://www.euronews.al/al" target="_blank" rel="noopener">
                    Shqip
                </a></li></ul></div></div></li></ul></div></section></footer></div><aside id="hamburger-menu" class="enw-menu u-hide-for-large enw-block-scrollable js-scrollable"><div class="enw-hamburger-menu-content" id="hamburger-menu-content" data-content="{&quot;mainItems&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;europe&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/uluslararasi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;news&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/ekonomi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;business&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/spor&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;sport&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/kultur&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;culture&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge\/sci-tech&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;science_technology&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/travel&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;travel&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;&quot;}],&quot;hubs&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/croatia-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Croatia 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_croatia-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;programsBlocks&quot;:[[{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/smart-regions&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ak\u0131ll\u0131 B\u00f6lgeler&quot;,&quot;id&quot;:&quot;smart-regions&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/bruksel-burosu&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BR\u00dcKSEL B\u00dcROSU&quot;,&quot;id&quot;:&quot;bruksel-burosu&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/state-of-the-union&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130RL\u0130\u011e\u0130N DURUMU&quot;,&quot;id&quot;:&quot;state-of-the-union&quot;}],&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;},{&quot;label&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/business-line&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Business Line&quot;,&quot;id&quot;:&quot;business-line&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/business-planet&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BUSINESS PLANET&quot;,&quot;id&quot;:&quot;business-planet&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/realeconomy&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GER\u00c7EK EKONOM\u0130&quot;,&quot;id&quot;:&quot;realeconomy&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/target&quot;,&quot;label&quot;:&quot;HEDEF&quot;,&quot;id&quot;:&quot;target&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/piyasalar&quot;,&quot;label&quot;:&quot;piyasalar&quot;,&quot;id&quot;:&quot;piyasalar&quot;}],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/ekonomi&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/aid-zone&quot;,&quot;label&quot;:&quot;AID ZONE&quot;,&quot;id&quot;:&quot;aid-zone&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;,&quot;label&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;id&quot;:&quot;dunya&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/global-japan&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GLOBAL JAPAN&quot;,&quot;id&quot;:&quot;global-japan&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/view&quot;,&quot;label&quot;:&quot;G\u00d6R\u00dc\u015e&quot;,&quot;id&quot;:&quot;view&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/globalconversation&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fcresel Tart\u0131\u015fmalar&quot;,&quot;id&quot;:&quot;globalconversation&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/nocomment&quot;,&quot;label&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;id&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;openInNewTab&quot;:false},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/rop&quot;,&quot;label&quot;:&quot;R\u00d6P&quot;,&quot;id&quot;:&quot;rop&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/spotlight&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spotlight&quot;,&quot;id&quot;:&quot;spotlight&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/unreported-europe&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Unreported Europe&quot;,&quot;id&quot;:&quot;unreported-europe&quot;}],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/uluslararasi&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/cult&quot;,&quot;label&quot;:&quot;CULT&quot;,&quot;id&quot;:&quot;cult&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/musica&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MUSICA&quot;,&quot;id&quot;:&quot;musica&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/cinema&quot;,&quot;label&quot;:&quot;S\u0130NEMA&quot;,&quot;id&quot;:&quot;cinema&quot;}],&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/kultur&quot;},{&quot;label&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;items&quot;:[],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/spor&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/sci-tech&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;id&quot;:&quot;sci-tech&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/climate-now&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Climate Now&quot;,&quot;id&quot;:&quot;climate-now&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/futuris&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FUTURIS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;futuris&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/ocean&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ocean&quot;,&quot;id&quot;:&quot;ocean&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/space-chronicles-with-luca-parmitano&quot;,&quot;label&quot;:&quot;SPACE CHRONICLES WITH LUCA PARMITANO&quot;,&quot;id&quot;:&quot;space-chronicles-with-luca-parmitano&quot;}],&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge\/sci-tech&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/explore&quot;,&quot;label&quot;:&quot;explore&quot;,&quot;id&quot;:&quot;explore&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/focus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FOCUS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;focus&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/postcards&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KARTPOSTAL&quot;,&quot;id&quot;:&quot;postcards&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/taste&quot;,&quot;label&quot;:&quot;LEZZET&quot;,&quot;id&quot;:&quot;taste&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/adventures&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MACERA&quot;,&quot;id&quot;:&quot;adventures&quot;}],&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/travel&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;\u00d6zel yay\u0131n&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/croatia-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Croatia 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_croatia-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;url&quot;:&quot;&quot;}]],&quot;channelsItems&quot;:[{&quot;label&quot;:&quot;Haber&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Ya\u015fam&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Bilgi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;openInNewTab&quot;:false,&quot;displayFooter&quot;:false},{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa &quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true}],&quot;barreNowTags&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;label&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;frequency&quot;:6},{&quot;id&quot;:&quot;4129&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Br\u00fcksel&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;brussels&quot;,&quot;frequency&quot;:5},{&quot;id&quot;:&quot;12211&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Kara para aklama&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kara-para-aklama&quot;,&quot;frequency&quot;:3},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;frequency&quot;:3},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;frequency&quot;:3},{&quot;id&quot;:&quot;24128&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FinCEN Belgeleri&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fincen-belgeleri&quot;,&quot;frequency&quot;:3},{&quot;id&quot;:&quot;105&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa-birligi&quot;,&quot;frequency&quot;:3},{&quot;id&quot;:&quot;8397&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;recep-tayyip-erdogan&quot;,&quot;frequency&quot;:3}]}"><div class="u-hide-for-large"><div id="hamburger-search-autocomplete" class="js-awesomeplete-searchBar "><search-form apiurl="/api/searchautocomplete.json?q=" eventisallowed="1" searchplaceholder="Arama" class=""></search-form></div></div><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-hide-for-large u-padding-x-0 " data-event="barre-now-tags-mobile"><h3 class="c-barre-now__tag-title">
    Öne çıkan konular
  </h3><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/brussels">Brüksel</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/kara-para-aklama">Kara para aklama</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/koronavirus">Koronavirüs</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/tag/fincen-belgeleri">FinCEN Belgeleri</a></li></ul></section><div class="c-menu-mobile-list c-menu-mobile-list-main"><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">
                    Avrupa
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/uluslararasi">
                    Dünya
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/ekonomi">
                    Ekonomi
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/haber/spor">
                    Spor
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/lifestyle/kultur">
                    Kültür
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/knowledge/sci-tech">
                    BİLİM-TEKNİK
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/lifestyle/travel">
                    GEZİ
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/video">
                    Video
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programlar">
                Tüm Programlar
            </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/special/coronavirus">
                        KORONAVİRÜS
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/special/croatia-360">
                        Croatia 360
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/special/climate">
                        İklim Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/special/angola-360">
                        Angola 360
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/special/destination-dubai">
                        Destination Dubai
                    </a></div><section class="bottom-links"><ul class="bottom-links__list"><li><a class="bottom-links__icon" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Canlı</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/programs/view" title="Tüm görüşler"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48"><path d="M24,16a8,8,0,1,0,8,8A8,8,0,0,0,24,16Zm5.65,5H26.91a8.33,8.33,0,0,0-1.27-3.18A6.44,6.44,0,0,1,29.65,21Zm.75,3a6.27,6.27,0,0,1-.26,1.8h-3a16.25,16.25,0,0,0,0-3.6h3A6.27,6.27,0,0,1,30.4,24ZM24,30c-.47,0-1.23-1.12-1.67-3h3.34C25.23,28.88,24.47,30,24,30Zm-1.88-4.2a13.56,13.56,0,0,1,0-3.6h3.76a13.56,13.56,0,0,1,0,3.6ZM17.6,24a6.27,6.27,0,0,1,.26-1.8h3a16.25,16.25,0,0,0,0,3.6h-3A6.27,6.27,0,0,1,17.6,24ZM24,18c.47,0,1.23,1.12,1.67,3H22.33C22.77,19.12,23.53,18,24,18Zm-1.64-.18A8.33,8.33,0,0,0,21.09,21H18.35A6.44,6.44,0,0,1,22.36,17.82Zm-4,9.18h2.74a8.33,8.33,0,0,0,1.27,3.18A6.44,6.44,0,0,1,18.35,27Zm7.29,3.18A8.33,8.33,0,0,0,26.91,27h2.74A6.44,6.44,0,0,1,25.64,30.18Z" fill="#002e44"/><path d="M43,19.5A24.71,24.71,0,0,0,2,24a24.71,24.71,0,0,0,44,0A24.63,24.63,0,0,0,43,19.5ZM24,33A20.23,20.23,0,0,1,7.2,24a20.19,20.19,0,0,1,33.6,0A20.23,20.23,0,0,1,24,33Z"/></svg><span class="bottom-links__text">Tüm görüşler</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Bülten</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg><span class="bottom-links__text">Son Dakika</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon weather-icon" href="/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/hava-durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Hava durumu</span></a></li></ul></section><div class="c-languages js-languageSelect-menu-burger"><div class="c-languages__select"><select class="c-languages__select__options js-languageSelect" aria-label="Dil seçimi"><option value="//www.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="en-GB" data-locale="en">
              English
            </option><option value="//fr.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="fr-FR" data-locale="fr">
              Français
            </option><option value="//de.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="de-DE" data-locale="de">
              Deutsch
            </option><option value="//it.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="it-IT" data-locale="it">
              Italiano
            </option><option value="//es.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="es-ES" data-locale="es">
              Español
            </option><option value="//pt.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="pt-PT" data-locale="pt">
              Português
            </option><option value="//ru.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="ru-RU" data-locale="ru">
              Русский
            </option><option value="//tr.euronews.com/hot-topic/koronavirus" selected lang="tr-TR" data-locale="tr">
              Türkçe
            </option><option value="//gr.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="el-GR" data-locale="el">
              Ελληνικά
            </option><option value="//hu.euronews.com/hot-topic/koronavirus" lang="hu-HU" data-locale="hu">
              Magyar
            </option><option value="//per.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="fa-IR" data-locale="fa">
              فارسی
            </option><option value="//arabic.euronews.com/hot-topic/coronavirus" lang="hy-AM" data-locale="ar">
              العربية
            </option><option value="https://www.euronews.al/al" lang="sq-AL" data-locale="al">
              Shqip
            </option></select></div></div><section class="bottom-social-links"><ul class="c-social-share "></ul></section></div></aside><script type="x/template" id="search-form-template"><div class="c-search__input"><input v-model="inputSearch" class="awesomplete"
           aria-expanded="true"
           aria-label="Ara"
           placeholder="{{searchplaceholder}}"
           type="search"
           v-on:keyup="updateData | debounce 400"
           v-on:keyup.enter="launchSearch"
           v-bind:class="{'noResult': noResult}"><button class="c-search__button" aria-label="search button" v-on:click="launchSearch"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://web.archive.org/web/20200922021730/https://vecta.io/nano"><path d="M28.056 27.944h0c-.78.777-.78 2.05-.003 2.828l8.163 8.18c.777.78 2.05.78 2.828.003h0c.78-.777.78-2.05.003-2.828l-8.163-8.18c-.776-.778-2.05-.78-2.828-.003z"/><path d="M20.5 11c5.238 0 9.5 4.262 9.5 9.5S25.738 30 20.5 30 11 25.738 11 20.5s4.262-9.5 9.5-9.5m0-4C13.044 7 7 13.044 7 20.5S13.044 34 20.5 34 34 27.956 34 20.5 27.956 7 20.5 7h0z"/></svg></button><div class="enw-searchBar__loader" v-bind:class="{'loading': isLoading}"><svg class="loader" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="40" height="40" viewBox="0 0 50 50"><path d="M43.935 25.145c0-10.318-8.364-18.683-18.683-18.683-10.318 0-18.683 8.365-18.683 18.683h4.067c0-8.07 6.543-14.615 14.615-14.615s14.615 6.543 14.615 14.615h4.068z"><animateTransform attributeType="xml" attributeName="transform" type="rotate" from="0 25 25" to="360 25 25" dur="0.6s" repeatCount="indefinite"/></path></svg></div></div></script><div class="breakingNews-master-hidden"></div><div class="js-browser-unsupported browser-unsupported hide" data-msg="Euronews artık Internet Explorer üzerinden erişilebilir değil. Bu tarayıcı artık Microsoft tarafından güncellenmiyor ve en son teknik yenilikleri desteklemiyor. Sizi; Esge, Safari, Google Chrome veya Mozilla Firefox gibi başka tarayıcıları kullanmaya davet ediyoruz."><div class="browser-unsupported__bkg"></div><div class="browser-unsupported__modal js-browser-unsupported-txt"></div></div><script>
        window['APP_ENV_ENTRY'] = '';
        var url_en = 'www.euronews.com';
        var stickySecondsLdbIsActive = false;
        var dfpSiteName = 'euronews';
        var digitalData = JSON.parse('{\"site\":{\"platform\":\"\",\"language\":\"tr\",\"primarylanguage\":\"\",\"secondarylanguage\":\"\",\"environment\":\"prod\",\"brand\":\"euronews\",\"servicetype\":\"web\",\"version\":{\"versions\":{\"date\":20200917153421,\"revision\":\"4.126.0\"}}},\"page\":{\"pagename\":\"euronews.multi.tags.multi.coronavirus\",\"pagehasad\":\"\",\"pagenumads\":\"\",\"sitesection\":\"\",\"sitesubsection1\":\"\",\"sitesubsection2\":\"\",\"pagetype\":\"page\",\"pageurl\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/koronavirus\",\"pagedownloadtime\":\"\",\"vertical\":\"multi\",\"theme\":\"tags\",\"program\":\"multi\",\"contenttype\":\"txt\",\"menustatus\":\"\",\"pagereload\":\"\",\"pagedisplaybreakpoint\":\"\",\"displaybreakingnewsbar\":\"none\",\"swipe\":\"none\",\"urlpath\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/koronavirus\"},\"search\":{\"keyword\":\"\",\"searchresult\":\"\"},\"uv\":{\"uvid\":\"\"},\"article\":{\"eventid\":\"none\",\"storyid\":\"none\",\"updatedate\":\"none\",\"title\":\"none\",\"format\":\"none\",\"nbdayssincepublication\":\"none\",\"articlepromotedtobcs\":\"\",\"articlepromotedtohp\":\"\"},\"video\":{\"videoid\":\"none\",\"youtubevideoid\":\"none\",\"housenumbervidid\":\"none\",\"name\":\"none\",\"publicationdate\":\"none\",\"type\":\"none\",\"duration\":\"none\",\"isinplaylist\":\"none\",\"playlistname\":\"none\",\"haspreview\":\"none\",\"viewmode\":\"none\",\"playername\":\"none\",\"playlistnumitems\":\"none\",\"playlistposition\":\"none\",\"playerversion\":\"none\",\"soundstatus\":\"none\"},\"component\":{\"name\":\"\",\"type\":\"\",\"action\":\"\",\"pagename\":\"\",\"actiondetail\":\"\"},\"newsletter\":{\"name\":\"\",\"location\":\"\"},\"thirdPartiesDisabled\":[],\"scribbleId\":2818513,\"sendDate\":null}');
    </script><script src="//web.archive.org/web/20200922021730js_/https://assets.adobedtm.com/cbcaa08b4d07/21b46dbf0308/launch-18c76c3a7465.min.js" data-feature="adobe" async></script><script src="/web/20200922021730js_/https://tr.euronews.com/build/30fbf5176f77ffad8299-adobe-datalayer-front.js" data-feature="adobe" async></script><script data-feature="cxense_cms_public" defer src="https://web.archive.org/web/20200922021730js_/https://csm.cxpublic.com/Euronews.js"></script><script defer src="/web/20200922021730js_/https://tr.euronews.com/build/903f8cef4af014082ebc-0.js"></script><script defer src="/web/20200922021730js_/https://tr.euronews.com/build/da61d74cf5f8ff6b7e36-2.js"></script><script defer src="/web/20200922021730js_/https://tr.euronews.com/build/1e5ed3bb6d568dec55a6-main.js"></script><script data-item="page" defer src="/web/20200922021730js_/https://tr.euronews.com/build/b5cd7ee60c91a1dfc777-vertical.js"></script><noscript data-feature="facebook"><img height="1" width="1" style="display:none" alt="Facebook" src="https://web.archive.org/web/20200922021730im_/https://www.facebook.com/tr?id=1612819098956034&amp;ev=PageView&amp;noscript=1"/></noscript><script type="application/ld+json">{
    "@context": "https://web.archive.org/web/20200922021730/http://schema.org/",
    "@type": "WebSite",
    "name": "Euronews.com",
    "url": "https://web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/",
    "potentialAction": {
        "@type": "SearchAction",
        "target": "https://web.archive.org/web/20200922021730/https://tr.euronews.com/search?query={search_term_string}",
        "query-input": "required name=search_term_string"
    },
    "sameAs": [
        "https://web.archive.org/web/20200922021730/https://www.facebook.com/tr.euronews",
        "https://web.archive.org/web/20200922021730/https://www.instagram.com/euronews_tr/",
        "https://web.archive.org/web/20200922021730/https://flipboard.com/@euronewstr",
        "https://web.archive.org/web/20200922021730/https://twitter.com/euronews_tr",
        "https://web.archive.org/web/20200922021730/https://www.linkedin.com/company/euronews",
        "https://web.archive.org/web/20200922021730/https://t.me/euronewsturkce"
    ]
}</script></body></html>
<!--
     FILE ARCHIVED ON 02:17:30 Sep 22, 2020 AND RETRIEVED FROM THE
     INTERNET ARCHIVE ON 14:41:35 Jul 29, 2021.
     JAVASCRIPT APPENDED BY WAYBACK MACHINE, COPYRIGHT INTERNET ARCHIVE.

     ALL OTHER CONTENT MAY ALSO BE PROTECTED BY COPYRIGHT (17 U.S.C.
     SECTION 108(a)(3)).
-->
<!--
playback timings (ms):
  PetaboxLoader3.datanode: 274.229 (4)
  CDXLines.iter: 18.762 (3)
  LoadShardBlock: 318.496 (3)
  PetaboxLoader3.resolve: 46.159
  exclusion.robots.policy: 0.338
  esindex: 0.016
  exclusion.robots: 0.352
  captures_list: 350.457
  RedisCDXSource: 7.951
  load_resource: 138.793
-->