<!DOCTYPE html><html class="no-js" lang="tr"><head><meta charset="UTF-8"><meta name="robots" content="max-snippet:-1, max-image-preview:standard"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-400.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-700.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://static.euronews.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://api.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://sdk.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://www.googletagservices.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://pagead2.googlesyndication.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://api.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://script.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://forms.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://analytics.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://connect.facebook.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://assets.poool.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://apv-launcher.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://snippet.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://ping.chartbeat.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://static.chartbeat.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://odb.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://log.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://mcdp-chidc2.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://sync.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://libs.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://tcheck.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://widgets.outbrain.com"><meta name="dfp-data" content="{&quot;rootId&quot;:&quot;6458&quot;,&quot;adUnit&quot;:&quot;news\/tags&quot;,&quot;keyValues&quot;:{&quot;lng&quot;:&quot;tr&quot;,&quot;ntvPlacement&quot;:&quot;1108721&quot;,&quot;page&quot;:&quot;tag&quot;,&quot;tags&quot;:&quot;coronavac&quot;},&quot;level1&quot;:&quot;euronews_new&quot;,&quot;level1AMP&quot;:&quot;euronews_new_AMP&quot;,&quot;mpuLimit&quot;:4,&quot;moatTimeout&quot;:1000,&quot;lazyLoadingOffset&quot;:&quot;100&quot;,&quot;hasSwipe&quot;:true,&quot;moatJwClientId&quot;:&quot;euronewsjwvideo227963755119&quot;,&quot;moatDmClientId&quot;:&quot;euronewsjsvideo10965533385&quot;,&quot;disabledAdSlots&quot;:[]}"><meta name="global-store-data" content="eyJrZXlWYWx1ZXMiOnsiZmVhdHVyZV9mbGlwcGluZyI6eyJmYXN0Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0xhenlsb2FkaW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvbWF0YWQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImJhcnJlX25vdyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImJjb3ZlcnkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImdvb2dsZV9hbmFseXRpY3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ3JhcGVzaG90Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImxpbmtlZGluTmV4dCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJtYWlsbXVuY2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwibWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicG9vb2wiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOnRydWUsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInBvcHVwX21lc3NhZ2VfYWxsX3dlYnNpdGUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwb3B1cF9tZXNzYWdlX2xpdmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJzcG90aW0iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0aWNreVNlY29uZHNMZGJJc0FjdGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sInRvcF92aWRlb19taW51dGVseSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOnRydWUsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiRHVyYXRpb25NZWRpYSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwidmlkZW9fYXV0b3BsYXkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX19LCJzbG93Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX19fSwidGhpcmRfcGFydF9hZHNfdGltZW91dCI6IjMwMDAifSwibG9jYWxlIjoidHIiLCJ2ZXJ0aWNhbENvbmZpZ3VyYXRpb24iOnsidmVydGljYWxDb25maWciOnsid2Vic2l0ZSI6ImV1cm9uZXdzIiwidmVydGljYWxfc2l0ZSI6eyJ0cmF2ZWwiOnsia2V5dmFsdWVzUHJlZml4IjoidnRyXyIsImFjdGl2ZSI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlfSwib3duX2Rlc2lnbiI6eyJlbiI6dHJ1ZX0sInNvY2lhbF9uZXR3b3JrcyI6eyJlbiI6eyJpbnN0YWdyYW0iOiJodHRwczpcL1wvd3d3Lmluc3RhZ3JhbS5jb21cL2V1cm9uZXdzdHJhdmVsIiwieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzVHJhdmVsIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3N0cmF2ZWwiLCJ0d2l0dGVyIjoiaHR0cHM6XC9cL3R3aXR0ZXIuY29tXC9ldXJvbmV3c3RyYXZlbCJ9fX0sImdyZWVuIjp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZncl8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsiaW5zdGFncmFtIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5pbnN0YWdyYW0uY29tXC9ldXJvbmV3c2dyZWVuXC8iLCJ5b3V0dWJlIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy55b3V0dWJlLmNvbVwvY2hhbm5lbFwvVUNCOHF1OGJoQWlWOEJPSks5RVJ6WjNRIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3NncmVlbiIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzZ3JlZW4iLCJmbGlwYm9hcmQiOiJodHRwczpcL1wvZmxpcGJvYXJkLmNvbVwvQGV1cm9uZXdzZ3JlZW4ifX19LCJuZXh0Ijp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZuZV8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzTmV4dCIsImZhY2Vib29rIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5mYWNlYm9vay5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsImZsaXBib2FyZCI6Imh0dHBzOlwvXC9mbGlwYm9hcmQuY29tXC9ARXVyb25ld3NOZXh0In19fX19LCJjdXJyZW50VmVydGljYWwiOm51bGx9LCJwb29vbCI6eyJhcHBLZXkiOiJiQTY4aHZkUmlVOVllc01EZGUySnNjZUNtZnA3ZkNGRnczajl2QVNtaVViYU5TYVptTGs4bXBBeHNmdWlQOHp6IiwicGFnZVR5cGUiOiJwYWdlIiwidGVzdFNlZ21lbnQiOm51bGx9fQ=="><meta name="app-context" content="search-page"><title>CoronaVac | euronews -  CoronaVac hakkında uluslararası haberler
</title><meta name="description" content="CoronaVac | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
"><meta name="keywords" content="CoronaVac"><meta name="news_keywords" content="CoronaVac"><link rel="canonical" href="https://tr.euronews.com/tag/coronavac"/><link rel="alternate" hreflang="en" href="https://www.euronews.com/tag/coronavac"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="https://tr.euronews.com/tag/coronavac"/><link rel="alternate" hreflang="x-default" href="https://www.euronews.com/tag/coronavac"/><meta property="og:locale" content="tr-TR" /><meta property="og:site_name" content="euronews" /><meta property="og:url" content="https://tr.euronews.com/tag/coronavac" /><meta property="og:type" content="website" /><meta property="og:title" content="CoronaVac | euronews -  CoronaVac hakkında uluslararası haberler
" /><meta property="og:description" content="CoronaVac | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="og:locale:alternate" content="en-GB" /><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR" /><meta name="twitter:site" content="@euronews" /><meta name="twitter:title" content="CoronaVac | euronews -  CoronaVac hakkında uluslararası haberler
" /><meta name="twitter:description" content="CoronaVac | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="fb:pages" content="240986288813" /><!--[if IE]><meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge"/><![endif]--><link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-57x57.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-60x60.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-72x72.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-76x76.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-114x114.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-120x120.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-144x144.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-152x152.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-180x180.png"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-32x32.png" sizes="32x32"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/android-chrome-192x192.png" sizes="192x192"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-96x96.png" sizes="96x96"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-16x16.png" sizes="16x16"><link rel="manifest" href="/manifest.json"><link rel="mask-icon" href="https://static.euronews.com/favicons/safari-pinned-tab.svg" color="#003865"><meta name="msapplication-TileColor" content="#003865"><meta name="theme-color" content="#ffffff"><meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="no"><meta name="msapplication-config" content="browserconfig.xml" /><meta name="msapplication-window" content="width=1280;height=1024" /><meta name="msapplication-navbutton-color" content="#003865" /><meta name="msapplication-starturl" content="./" /><meta name="mobile-web-app-capable" content="no"><link rel="home" href="/" title="homepage"><meta name="msapplication-TileImage" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-144x144.png"><meta name="apple-mobile-web-app-title" content="Euronews.com"><meta name="application-name" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-tooltip" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-square70x70logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-small.jpg"/><meta name="msapplication-square150x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-medium.jpg"/><meta name="msapplication-wide310x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-wide.jpg"/><meta name="msapplication-square310x310logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-large.jpg"/><meta name="viewport" content="width=device-width, minimum-scale=1, initial-scale=1"><link rel="stylesheet" href="/build/02f5517d4b5a864934e3-font_noto.css"><link rel="stylesheet" href="/build/c99f381907799aba89ac-11.css"><link rel="stylesheet" href="/build/ad0b2502aa594ee77d65-app_css.css"><script data-feature="didomi" src="/build/69d917eecc5bd779591b-runtime.js" async></script><script data-feature="didomi" src="/build/e46f66cff3a4d40be0ff-didomi.js" async></script><script src="/build/4de8a479afbb0d715f51-globalstore_bridge.js"></script><script>
          window.digitalData = JSON.parse('{\"site\":{\"platform\":\"\",\"language\":\"tr\",\"primarylanguage\":\"\",\"secondarylanguage\":\"\",\"environment\":\"prod\",\"brand\":\"euronews\",\"servicetype\":\"web\",\"version\":{\"versions\":{\"date\":20210729085451,\"revision\":\"5.8.2\"}}},\"page\":{\"pagename\":\"euronews.multi.tags.multi.coronavac\",\"pagehasad\":\"\",\"pagenumads\":\"\",\"sitesection\":\"\",\"sitesubsection1\":\"\",\"sitesubsection2\":\"\",\"pagetype\":\"page\",\"pageurl\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/coronavac\",\"pagedownloadtime\":\"\",\"vertical\":\"multi\",\"theme\":\"tags\",\"program\":\"multi\",\"contenttype\":\"txt\",\"menustatus\":\"\",\"pagereload\":\"\",\"pagedisplaybreakpoint\":\"\",\"displaybreakingnewsbar\":\"none\",\"swipe\":\"none\",\"urlpath\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/coronavac\"},\"search\":{\"keyword\":\"\",\"searchresult\":\"\"},\"uv\":{\"uvid\":\"\"},\"article\":{\"eventid\":\"none\",\"storyid\":\"none\",\"updatedate\":\"none\",\"title\":\"none\",\"format\":\"none\",\"nbdayssincepublication\":\"none\",\"articlepromotedtobcs\":\"\",\"articlepromotedtohp\":\"\"},\"video\":{\"videoid\":\"none\",\"youtubevideoid\":\"none\",\"dailymotionvideoid\":\"none\",\"housenumbervidid\":\"none\",\"name\":\"none\",\"publicationdate\":\"none\",\"type\":\"none\",\"duration\":\"none\",\"isinplaylist\":\"none\",\"playlistname\":\"none\",\"haspreview\":\"none\",\"viewmode\":\"none\",\"playername\":\"none\",\"playlistnumitems\":\"none\",\"playlistposition\":\"none\",\"playerversion\":\"none\",\"soundstatus\":\"none\"},\"component\":{\"name\":\"\",\"type\":\"\",\"action\":\"\",\"pagename\":\"\",\"actiondetail\":\"\"},\"newsletter\":{\"name\":\"\",\"location\":\"\"},\"cm\":{\"ssf\":\"1\"},\"thirdPartiesDisabled\":[],\"scribbleId\":2818513,\"sendDate\":null}');
          let dfpDataJson = document.head.querySelector("meta[name=dfp-data]");
          if (null !== dfpDataJson) {
              try {
                  window.dfpData = JSON.parse(dfpDataJson.content);
                  window.dfpData.adobeReady = false;
                  window.dfpData.grapeshotReady = false;
                  window.dfpData.streamampReady = false;
                  window.dfpData.streamampConfigReady = false;
                  window.dfpData.moatReady = false;
              } catch (e) {
                  console.error("DfpData has incorrect values");
              }
          }
      </script><script src="/build/56515ee75cce8de087ec-adobeDatalayer_bridge.js" data-feature="adobe"></script><script src="https://assets.adobedtm.com/cbcaa08b4d07/21b46dbf0308/launch-18c76c3a7465.min.js" data-feature="adobe" async></script><script src="/build/0c0f6a7206d7578bc452-0.js" defer></script><script src="/build/d7ca20b225ac9b5678c9-2.js" defer></script><script src="/build/e9c05a1680046a88abdd-main.js" defer></script></head><body  data-website="euronews"><div id="outdated"></div><div><div id="js-leaderboard-top"
                     class="base-leaderboard base-leaderboard--top base-leaderboard--wallpaper u-show-for-large"><div id="adzone-leaderboard-wallpaper" class="advertising js-adzone"></div></div><div class="u-position-relative u-zindex--999" id="js-header"><header class="o-site-header c-site-header" role="banner"><input type="checkbox" id="c-burger-btn-checkbox" class="c-burger-btn-checkbox u-hide-for-all" role="button"><label class="c-burger-btn u-hide-for-large u-margin-bottom-0" for="c-burger-btn-checkbox" id="toggle-menu" aria-label="Toggle menu"><div class="c-burger-btn__container" id="hamburger-button"><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-1"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-2"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-3"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-4"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-5"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-6"></div></div></label><div class="o-site-header__top u-show-for-medium"><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/tag/coronavac"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/tag/coronavac"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul><div class="js-search-menu o-header-topbar__search"><div class="c-search-form c-search-form-topbar js-awesomeplete-searchBar" id="search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Ara"
        class="c-search-form-topbar"></search-form></div></div><ul class="o-header-topbar__internal-links c-internal-links u-show-for-large"><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon" href="/follow-us" rel="noopener" aria-label="Read more about follow us !"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M42,8H6a2,2,0,0,0-2,2V38a2,2,0,0,0,2,2H42a2,2,0,0,0,2-2V10A2,2,0,0,0,42,8Zm-2,4.19L39.85,12H40ZM37.53,12,24,22.15,10.52,12ZM8,36V13.86L24,25.91l16-12V36Z" fill="#002e44"/></svg><span data-event="newsletter-link-header" class="c-internal-links__text">Newsletter</span></a></li><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon"
           href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
           target="_blank"
           rel="noopener"
           aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="c-internal-links__text c-internal-links__text--games">Games</span></a></li></ul></div><a class="o-site-header__logo" href="/" aria-label="Euronews Logo"><svg width="110" height="24" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>
    Euronews
  </title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z" fill="#005587"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z" fill="#005587"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z" fill="#005587"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z" fill="#005587"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z" fill="#005587"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z" fill="#005587"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z" fill="#005587"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9" fill="#005587"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z" fill="#005587"/></svg></a><div class="o-site-menu-icons u-hide-for-medium"><a class="o-site-menu-icons__btn" href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M30.56,17.57a.67.67,0,0,0-.36.53.58.58,0,0,0,.06.26.45.45,0,0,0,.24.21l9.55,4.12a.7.7,0,0,0,.89-.44s0-.05,0-.08l1.62-10.25a.48.48,0,0,0-.24-.54.6.6,0,0,0-.63,0l-3.28,1.81L38,13.4a17.93,17.93,0,1,0,3.15,14,1.79,1.79,0,1,0-3.51-.67,14.36,14.36,0,1,1-2.79-11.51l-.64.35Z" fill="#00202f" /><path d="M28.91,31.38a1.86,1.86,0,0,1-1.29-.53l-5.35-5.36a1.82,1.82,0,0,1-.54-1.29V14.94a1.82,1.82,0,0,1,3.64,0v8.51l4.83,4.82a1.82,1.82,0,0,1-1.29,3.11Z" fill="#00202f" /></svg></a><a class="o-site-menu-icons__btn js-menu-live" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z" fill="#00202f"/></svg></a></div><section class="o-header-menu u-hide-for-small-only"><nav class="o-section o-header-menu__nav"><ul class="o-header-menu__list"><li class="o-header-menu__first-list u-flex-container"><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
              GEZİ
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/video" aria-label="Read more about Video">
              Video
            </a></div></li><li id="list-item" class="list-item list-item--more u-hide-for-xlarge"><a href="#" class="js-menu-more more-link list-item__link">Daha fazla</a><div class="c-menu-more c-header-sub-menu u-hide-for-all"><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
                  Ekonomi
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
                  Spor
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a></div></li><li class="js-programs_links list-item list-item--programs"><a href="#" class="c-programs-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="none" stroke="#fff" stroke-width="4" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" stroke-miterlimit="10" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M18 24h22.02m-32-.015h3.917M18 13.993h22.02m-32-.015h3.917M18 33.993h22.02m-32-.015h3.917"/></svg><span class="c-programs-icon__text">Programlar</span></a></li><li class="u-hide-for-medium"><a aria-label="Euronews logo" class="c-header-logo__link" href="/"><svg class="c-header-logo__svg" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>Euronews</title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/hava-durumu" title="Hava durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a class="c-menu-icons--live"
           href="/live"
           title="Canlı"><span class="c-menu-icons--live__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg></span><span class="list-item__link c-menu-icons--live__text">Canlı</span></a></li></ul><div class="js-programs-menu c-programs-menu c-header-sub-menu u-hide-for-all"><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/european-affairs/avrupa-haber" class="title" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/smart-regions"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Akıllı Bölgeler
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/bruksel-burosu"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Brüksel Bürosu
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/state-of-the-union"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇rli̇ği̇n Durumu
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/haber/uluslararasi" class="title" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/dunya"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Dünya
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/euronews-witness"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Euronews Witness
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/global-japan"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Global Japan
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/view"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Görüş
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/globalconversation"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Küresel Tartışmalar
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/nocomment"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >No Comment
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/rop"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Röp
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/spotlight"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Spotlight
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/unreported-europe"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Unreported Europe
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/lifestyle/kultur" class="title" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cult"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Cult
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/musica"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Musica
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cinema"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Si̇nema
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/next" class="title" aria-label="Read more about Next">
                  Next
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-line"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Line
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-planet"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Planet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/sci-tech"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇li̇m-Tekni̇k
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/disrupted"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Disrupted
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/focus"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Focus
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/futuris"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Futuris
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/realeconomy"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Gerçek Ekonomi̇
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/target"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Hedef
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/gezi" class="title" aria-label="Read more about GEZİ">
                  Gezi̇
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/european-lens"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >European Lens
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/explore"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Explore
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/postcards"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Kartpostal
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/taste"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Lezzet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/adventures"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Macera
                  </a></li></ul><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/green" class="title" aria-label="Read more about Green">
                  Green
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/climate-now"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Climate Now
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/ocean"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Ocean
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><span class="title">Özel yayın</span></div><ul><li class="list-item"><a href="/special/angola-360"
                     class="js-menu-program-hub_angola-360 list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_angola-360"
                     >Angola 360
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/destination-dubai"
                     class="js-menu-program-hub_destination-dubai list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_destination-dubai"
                     >Destination Dubai
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/dogu-akdeniz-krizi"
                     class="js-menu-program-hub_east-mediterranean-crisis list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_east-mediterranean-crisis"
                     >Doğu Akdeniz Krizi
                  </a></li><li class="list-item"><a href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship"
                     class="js-menu-program-custom_Football for friendship list-item__link"
                     aria-label="Read more about custom_Football for friendship"
                     >Football For Friendship
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/coronavirus"
                     class="js-menu-program-hub_Coronavirus list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Coronavirus"
                     >Koronavi̇rüs
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/climate"
                     class="js-menu-program-hub_Climate list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Climate"
                     >İklim Krizi
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__footer"><footer class="c-section__footer"><a class="c-section__footer__link " href="/programlar" >
    Tüm Programlar
  </a></footer></div></div></nav></section></header><section class="c-breakingNews c-breakingNews--hidden js-breakingNews"><div class="o-section c-breakingNews__content"><strong class="c-breakingNews__title">Son Dakika</strong><div class="c-breakingNews__swiper"><div class="c-swiper c-swiper--breakingNews"                   ><div id="breaking-news-component" class="swiper-container" data-carousel="breaking-news"
       data-carousel-theme="carousel"><div class="swiper-wrapper"><breaking-news></breaking-news></div><div class="breaking-news-component swiper-pagination"></div></div><div class="breaking-news-component swiper-button-prev u-hide-for-small-only"></div><div class="breaking-news-component swiper-button-next u-hide-for-small-only"></div></div><button class="c-swipper__button close-breaking-news" aria-label="Close alert"><svg version="1.1" class="c-button--cross" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px"
	 width="17px" height="17px" viewBox="0 0 17 17" style="enable-background:new 0 0 17 17;" xml:space="preserve"><polygon  points="15.5,16.7 8.5,10.1 1.6,16.7 0.2,15.2 7.1,8.8 0.2,2.3 1.6,0.8 8.5,7.4 15.5,0.8 16.8,2.3 10,8.8 
	16.8,15.2 "/></svg></button></div></div></section></div></div><a href="#" id="dfp-wallpaper-wrapper" class="u-hide-for-all" aria-label="wallpaper link"></a><main class="o-site-main" id="enw-main-content"><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--default  u-show-for-medium "
        data-event="barre-now-tags"><ul class="o-section__new-nav c-section__nav c-barre-now__tag-list"><li><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
                Öne çıkan konular
            </strong><span class="c-barre-now__dot">.</span></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="o-section c-section o-block-topstories-newsy "><header class="o-section__new-header "><div class="o-section__new-header__top"><div class="o-section__new-header__label">
                BU KONUDA DAHA FAZLASI
            </div><h1 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  CoronaVac
              </h1></div></header><div class="o-block-topstories-newsy__main"><div class="o-block-topstories-newsy__articles"><article
        data-nid="1585810"
        data-cid="5848590"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-1 m-modeM-1 m-modeL-1 m-modeXL-1                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/07/sinpagur-sinovac-as-s-n-delta-varyant-na-kars-etkisi-bilinmediginden-as-say-s-ndan-dusurdu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/84/85/90/210x136_cmsv2_c856e2e6-dddf-5f96-949e-64bcba893bef-5848590.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/84/85/90/210x136_cmsv2_c856e2e6-dddf-5f96-949e-64bcba893bef-5848590.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/84/85/90/508x344_cmsv2_c856e2e6-dddf-5f96-949e-64bcba893bef-5848590.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/84/85/90/630x420_cmsv2_c856e2e6-dddf-5f96-949e-64bcba893bef-5848590.jpg 630w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Sinovac aşısı / Arşiv" alt="Sinovac aşısı / Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/singapur" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Singapur
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link m-object__title__link--big-title"
           href="/2021/07/07/sinpagur-sinovac-as-s-n-delta-varyant-na-kars-etkisi-bilinmediginden-as-say-s-ndan-dusurdu"
           title="Sinpagur, Sinovac aşısını Delta varyantına karşı etkisi bilinmediğinden aşı sayısından düşürdü"
           target="_self">
                      Singapur, Sinovac aşısını toplam aşı sayısından düşürdü
                  </a></h2></div></article></div><aside class="o-block-topstories-newsy__aside"><article
        data-nid="1532432"
        data-cid="5708280"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/29/arast-rma-cinli-coronavac-as-s-uruguay-da-koronavirus-kaynakl-olum-oran-n-yuzde-97-azaltt"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/82/80/210x136_cmsv2_c61a82d8-82b7-50e7-8fa5-54f9c9e816ef-5708280.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/82/80/210x136_cmsv2_c61a82d8-82b7-50e7-8fa5-54f9c9e816ef-5708280.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/82/80/508x344_cmsv2_c61a82d8-82b7-50e7-8fa5-54f9c9e816ef-5708280.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/70/82/80/508x344_cmsv2_c61a82d8-82b7-50e7-8fa5-54f9c9e816ef-5708280.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="CoronaVac aşısı" alt="CoronaVac aşısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/uruguay" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Uruguay
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/29/arast-rma-cinli-coronavac-as-s-uruguay-da-koronavirus-kaynakl-olum-oran-n-yuzde-97-azaltt"
           title="Araştırma | Çinli CoronaVac aşısı, Uruguay&#039;da koronavirüs kaynaklı ölüm oranını yüzde 97 azalttı"
           target="_self">
                      Araştırma | CoronaVac aşısı, Uruguay&#039;da ölüm oranını yüzde 97 azalttı
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1485408"
        data-cid="5597128"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/26/covid-19-tablosu-353-kisi-yasam-n-yitirdi-istanbul-en-cok-vaka-gorulen-illerden-oldu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/37/87/24/210x136_cmsv2_b80002b9-4588-5794-b7dc-51a1360956c4-5378724.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/37/87/24/210x136_cmsv2_b80002b9-4588-5794-b7dc-51a1360956c4-5378724.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/37/87/24/508x344_cmsv2_b80002b9-4588-5794-b7dc-51a1360956c4-5378724.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/37/87/24/508x344_cmsv2_b80002b9-4588-5794-b7dc-51a1360956c4-5378724.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="İstanbul" alt="İstanbul"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/26/covid-19-tablosu-353-kisi-yasam-n-yitirdi-istanbul-en-cok-vaka-gorulen-illerden-oldu"
           title="Covid-19 tablosu: 353 kişi yaşamını yitirdi, İstanbul en çok vaka görülen illerden oldu"
           target="_self">
                      Covid-19 tablosu: 353 kişi yaşamını yitirdi, yeni vakada düşüş
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1477136"
        data-cid="5577266"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/20/cinli-ilac-sirketi-sinovac-covid-19-as-s-uretimi-icin-10-ulkeye-teknoloji-transferi-yapaca"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/57/72/66/210x136_cmsv2_d0fd72de-123b-5f30-adcf-e48e47fc8ce0-5577266.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/57/72/66/210x136_cmsv2_d0fd72de-123b-5f30-adcf-e48e47fc8ce0-5577266.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/57/72/66/508x344_cmsv2_d0fd72de-123b-5f30-adcf-e48e47fc8ce0-5577266.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/57/72/66/508x344_cmsv2_d0fd72de-123b-5f30-adcf-e48e47fc8ce0-5577266.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Çinli ilaç şirketi Sinovac&#039;ın Covid-19&#039;a karşı geliştirdiği CoronaVac aşısı" alt="Çinli ilaç şirketi Sinovac&#039;ın Covid-19&#039;a karşı geliştirdiği CoronaVac aşısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/cin" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Çin
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/20/cinli-ilac-sirketi-sinovac-covid-19-as-s-uretimi-icin-10-ulkeye-teknoloji-transferi-yapaca"
           title="Çinli ilaç şirketi Sinovac, Covid-19 aşısı üretimi için 10 ülkeye teknoloji transferi yapacak"
           target="_self">
                      Çinli ilaç firması Sinovac, 10 ülkeye teknoloji transferi yapacak
                  </a></h2></div></article></aside></div></section><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-show-for-small-only " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/hot-topic/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="c-section"
                 data-api-url="/api/tag/coronavac"
                 data-api-search-url="/api/search/tag/coronavac"
                 data-title="CoronaVac"
                 data-allow-empty-query="1"
                 data-show-input="1"
                 data-total-result="22"
                 data-pagination="1"
        ><div class="c-search-page__list" id="c-search-articles"><section
      class="o-section o-block-listing  qa-listingBlock"><div data-content="[{&quot;id&quot;:&quot;1465326&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5547646&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210412_NWSU_15586833&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;&#039;\u00c7in a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n etkinlik seviyeleri d\u00fc\u015f\u00fck&#039; diyen yetkiliden a\u00e7\u0131klama: S\u00f6zlerim yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131ld\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;&#039;\u00c7in a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n etkinlik oran\u0131 d\u00fc\u015f\u00fck&#039; diyen yetkili: Yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131ld\u0131m&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;&#039;\u00c7in a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n etkinlik seviyeleri d\u00fc\u015f\u00fck&#039; diyen yetkiliden a\u00e7\u0131klama: S\u00f6zlerim yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131ld\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00dclkesinde \u00fcretilen Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n etkinlik seviyeleri ile ilgili konu\u015fan \u00c7inli yetkili, s\u00f6zlerinin yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 savundu. \u00c7in Hastal\u0131k Kontrol Merkezi Direkt\u00f6r\u00fc Gao Fu, a\u015f\u0131larla ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 bir de\u011ferlendirmede \&quot;\u00c7in a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n \u00e7ok y\u00fcksek koruma oran\u0131 yok\&quot; demi\u015fti.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00dclkesinde \u00fcretilen Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n etkinlik seviyeleri ile ilgili konu\u015fan \u00c7inli yetkili, s\u00f6zlerinin yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 savundu. \u00c7in Hastal\u0131k Kontrol Merkezi Direkt\u00f6r\u00fc Gao Fu, a\u015f\u0131larla ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 bir de\u011ferlendirmede \&quot;\u00c7in a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n \u00e7ok y\u00fcksek koruma oran\u0131 yok\&quot; demi\u015fti.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;cin-as-lar-n-n-etkinlik-seviyeleri-dusuk-diyen-yetkiliden-ac-klama-sozlerim-yanl-s-anlas-l&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00dclkesinde \u00fcretilen Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n etkinlik seviyeleri ile ilgili tart\u0131\u015fmal\u0131 a\u00e7\u0131klamalar yapan \u00c7inli yetkili, s\u00f6zlerinin yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 savundu. \n\n\u00c7in Hastal\u0131k Kontrol Merkezi Direkt\u00f6r\u00fc Gao Fu, a\u015f\u0131larla ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 bir de\u011ferlendirmede \&quot;\u00c7in a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n \u00e7ok y\u00fcksek koruma oran\u0131 yok\&quot;  demi\u015fti. \n\nS\u00f6zlerinin yanl\u0131\u015f yorumland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Gao, devlet medyas\u0131na verdi\u011fi r\u00f6portajda, a\u015f\u0131lar\u0131n daha etkili olmas\u0131 i\u00e7in farkl\u0131 y\u00f6ntemlerin \u00f6nemini vurgulamak istedi\u011fini ifade etti. Gao, \&quot;A\u015f\u0131lar\u0131n koruma d\u00fczeyi bazen d\u00fc\u015f\u00fck bazen y\u00fcksek olabiliyor. \u00d6nemli olan bu etkinlik seviyesinin nas\u0131l art\u0131rabilece\u011fimiz.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\n\u00c7in&#039;de \u00fcretilen a\u015f\u0131lar\u0131n klinik deneylerine dair veri yetersizli\u011fi ile mevcut veriler aras\u0131ndaki tutars\u0131zl\u0131klar tart\u0131\u015fma yaratm\u0131\u015ft\u0131. \n\nAvrupa Birli\u011fi, \u00c7in men\u015feli koronavir\u00fcs a\u015f\u0131lar\u0131na hen\u00fcz onay vermezken, Sinovac ila\u00e7 firmas\u0131n\u0131n CoronaVac adl\u0131 a\u015f\u0131s\u0131 30 kadar \u00fclkede yayg\u0131n olarak kullan\u0131l\u0131yor. \n\nSinovac&#039;\u0131n Brezilya&#039;daki orta\u011f\u0131 Butantan Enstit\u00fcs\u00fc taraf\u0131ndan yap\u0131lan son a\u00e7\u0131klamada, 3&#039;\u00fcnc\u00fc faz klinik deneylerine g\u00f6re a\u015f\u0131n\u0131n  y\u00fczde 50,7 oran\u0131nda etkili  oldu\u011fu duyuruldu. Ara\u015ft\u0131rmalar, a\u015f\u0131n\u0131n t\u0131bb\u0131 m\u00fcdahale gerektiren vakalar\u0131 da y\u00fczde 83.7 ila y\u00fczde 100 oran\u0131nda \u00f6nledi\u011fine i\u015faret ediyor. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de yap\u0131lan \u00f6l\u00e7\u00fcmlerde ise Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkilili\u011finin y\u00fczde 83,5 ve hastanede yat\u0131\u015f\u0131 engelleme oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 100 olarak tespit edildi\u011fi a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00dclkesinde \u00fcretilen Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n etkinlik seviyeleri ile ilgili tart\u0131\u015fmal\u0131 a\u00e7\u0131klamalar yapan \u00c7inli yetkili, s\u00f6zlerinin yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 savundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in Hastal\u0131k Kontrol Merkezi Direkt\u00f6r\u00fc Gao Fu, a\u015f\u0131larla ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 bir de\u011ferlendirmede \&quot;\u00c7in a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n \u00e7ok y\u00fcksek koruma oran\u0131 yok\&quot; &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/11\/cinli-yetkiliden-itiraf-covid-19-as-lar-m-z-n-koruyuculuk-seviyeleri-dusuk?utm_medium=Social%26utm_source=Twitter%23Echobox=1618132017\&quot;&gt;demi\u015fti.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;S\u00f6zlerinin yanl\u0131\u015f yorumland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Gao, devlet medyas\u0131na verdi\u011fi r\u00f6portajda, a\u015f\u0131lar\u0131n daha etkili olmas\u0131 i\u00e7in farkl\u0131 y\u00f6ntemlerin \u00f6nemini vurgulamak istedi\u011fini ifade etti. Gao, \&quot;A\u015f\u0131lar\u0131n koruma d\u00fczeyi bazen d\u00fc\u015f\u00fck bazen y\u00fcksek olabiliyor. \u00d6nemli olan bu etkinlik seviyesinin nas\u0131l art\u0131rabilece\u011fimiz.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;de \u00fcretilen a\u015f\u0131lar\u0131n klinik deneylerine dair veri yetersizli\u011fi ile mevcut veriler aras\u0131ndaki tutars\u0131zl\u0131klar tart\u0131\u015fma yaratm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5544654,5514068\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/31\/biri-turkiye-de-kullan-mda-olan-cin-menseli-iki-covid-19-as-s-na-dso-degerlendirmesi\&quot;&gt;Biri T\u00fcrkiye&#039;de kullan\u0131mda olan \u00c7in men\u015feli iki Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131na DS\u00d6 de\u011ferlendirmesi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/10\/cin-y-l-sonuna-kadar-3-milyar-doz-covid-19-as-s-uretecek\&quot;&gt;\u00c7in, y\u0131l sonuna kadar 3 milyar doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcretecek&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Avrupa Birli\u011fi, \u00c7in men\u015feli koronavir\u00fcs a\u015f\u0131lar\u0131na hen\u00fcz onay vermezken, Sinovac ila\u00e7 firmas\u0131n\u0131n CoronaVac adl\u0131 a\u015f\u0131s\u0131 30 kadar \u00fclkede yayg\u0131n olarak kullan\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sinovac&amp;#039;\u0131n Brezilya&amp;#039;daki orta\u011f\u0131 Butantan Enstit\u00fcs\u00fc taraf\u0131ndan yap\u0131lan son a\u00e7\u0131klamada, 3&amp;#039;\u00fcnc\u00fc faz klinik deneylerine g\u00f6re a\u015f\u0131n\u0131n &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/12\/brezilya-daki-klinik-deneylerde-sinovac-as-s-n-n-etkinlik-oran-yuzde-50-7-oldu\&quot;&gt;y\u00fczde 50,7 oran\u0131nda etkili&lt;\/a&gt; oldu\u011fu duyuruldu. Ara\u015ft\u0131rmalar, a\u015f\u0131n\u0131n t\u0131bb\u0131 m\u00fcdahale gerektiren vakalar\u0131 da y\u00fczde 83.7 ila y\u00fczde 100 oran\u0131nda \u00f6nledi\u011fine i\u015faret ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de yap\u0131lan \u00f6l\u00e7\u00fcmlerde ise Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkilili\u011finin y\u00fczde 83,5 ve hastanede yat\u0131\u015f\u0131 engelleme oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 100 olarak tespit edildi\u011fi a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1618218431,&quot;publishedAt&quot;:1618222077,&quot;updatedAt&quot;:1618222080,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/12\/cin-as-lar-n-n-etkinlik-seviyeleri-dusuk-diyen-yetkiliden-ac-klama-sozlerim-yanl-s-anlas-l&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/50\/81\/66\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_d21ca9d3-b27a-5b8e-82bc-c08790c49ef5-5508166.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4724&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3130&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24436&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sinovac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sinovac-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24438&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;CoronaVac&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;CoronaVac&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1465406&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;dpa&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/cin&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/12\/cin-as-lar-n-n-etkinlik-seviyeleri-dusuk-diyen-yetkiliden-ac-klama-sozlerim-yanl-s-anlas-l&quot;,&quot;lastModified&quot;:1618222080},{&quot;id&quot;:&quot;1465044&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5547160&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;4&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210412_NWSU_15584685&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Brezilya&#039;daki faz-3 klinik deneylerde etkinlik oran\u0131 y\u00fczde 50.7 oldu&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Brezilya&#039;da yap\u0131lan faz-3 test sonu\u00e7lar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Brezilya&#039;da yap\u0131lan faz-3 test sonu\u00e7lar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00c7inli firma Sinovac&#039;\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac&#039;\u0131n Brezilya&#039;da yap\u0131lan \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc faz denemeleri sonucu a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 50,7 oran\u0131nda etkili oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00c7inli firma Sinovac&#039;\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac&#039;\u0131n Brezilya&#039;da yap\u0131lan \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc faz denemeleri sonucu a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 50,7 oran\u0131nda etkili oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;brezilya-daki-klinik-deneylerde-sinovac-as-s-n-n-etkinlik-oran-yuzde-50-7-oldu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7inli firma Sinovac&#039;\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac&#039;\u0131n Brezilya&#039;da yap\u0131lan \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc faz denemeleri sonucu a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 50,7 oran\u0131nda etkili oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131.  \n\nAra\u015ft\u0131rmalara g\u00f6re a\u015f\u0131, t\u0131bbi m\u00fcdahale gerektiren vakalar\u0131 da y\u00fczde 83.7 ila y\u00fczde 100 oran\u0131nda \u00f6nl\u00fcyor. Deneylerde a\u015f\u0131n\u0131n P1 ve P2 varyantlar\u0131na kar\u015f\u0131 da e\u015fit derecede etkili oldu\u011fu sonucu \u00e7\u0131kt\u0131. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de yap\u0131lan \u00f6l\u00e7\u00fcmlerde Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkilili\u011finin y\u00fczde 83,5 ve hastanede yat\u0131\u015f\u0131 engelleme oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 100 olarak tespit edildi\u011fi duyurulmu\u015ftu. \n\nCoronVac&#039;\u0131n Brezilya&#039;daki klinik testleri, Sinovac&#039;\u0131n \u00fclkedeki orta\u011f\u0131 Butantan Enstit\u00fcs\u00fc taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor. \n\nEnstit\u00fcn\u00fcn yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 son makaleye g\u00f6re iki doz aras\u0131ndaki s\u00fcrenin 21 g\u00fcnden fazla olmas\u0131n\u0131n a\u015f\u0131n\u0131n etkinlik oran\u0131n\u0131 y\u00fczde 62,3&#039;e \u00e7\u0131kar\u0131yor. Testler, CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 olan 12 bin 400 sa\u011fl\u0131k personeli \u00fczerinde yap\u0131ld\u0131. \n\nMakaleye g\u00f6re 7 Nisan itibar\u0131yla, d\u00fc\u015f\u00fck ve orta gelirli 30 kadar  \u00fclkeye  180 milyon doz CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 da\u011f\u0131t\u0131ld\u0131. \n\nVir\u00fcs\u00fcn h\u0131zla yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131  Brezilya , salg\u0131nda en fazla can kayb\u0131 veren ikinci \u00fclke konumunda. Pazar g\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klanan verilere g\u00f6re 24 saatte bin 803 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi \u00fclkede g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 ise 35 binlerin \u00fczerinde.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00c7inli firma Sinovac&amp;#039;\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac&amp;#039;\u0131n Brezilya&amp;#039;da yap\u0131lan \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc faz denemeleri sonucu a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 50,7 oran\u0131nda etkili oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ara\u015ft\u0131rmalara g\u00f6re a\u015f\u0131, t\u0131bbi m\u00fcdahale gerektiren vakalar\u0131 da y\u00fczde 83.7 ila y\u00fczde 100 oran\u0131nda \u00f6nl\u00fcyor. Deneylerde a\u015f\u0131n\u0131n P1 ve P2 varyantlar\u0131na kar\u015f\u0131 da e\u015fit derecede etkili oldu\u011fu sonucu \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de yap\u0131lan \u00f6l\u00e7\u00fcmlerde Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkilili\u011finin y\u00fczde 83,5 ve hastanede yat\u0131\u015f\u0131 engelleme oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 100 olarak tespit edildi\u011fi duyurulmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;CoronVac&amp;#039;\u0131n Brezilya&amp;#039;daki klinik testleri, Sinovac&amp;#039;\u0131n \u00fclkedeki orta\u011f\u0131 Butantan Enstit\u00fcs\u00fc taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Enstit\u00fcn\u00fcn yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 son makaleye g\u00f6re iki doz aras\u0131ndaki s\u00fcrenin 21 g\u00fcnden fazla olmas\u0131n\u0131n a\u015f\u0131n\u0131n etkinlik oran\u0131n\u0131 y\u00fczde 62,3&amp;#039;e \u00e7\u0131kar\u0131yor. Testler, CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 olan 12 bin 400 sa\u011fl\u0131k personeli \u00fczerinde yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5546020,5540210\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/11\/cinli-yetkiliden-itiraf-covid-19-as-lar-m-z-n-koruyuculuk-seviyeleri-dusuk\&quot;&gt;\u00c7inli yetkiliden itiraf: Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n koruyuculuk seviyeleri d\u00fc\u015f\u00fck&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/09\/covid-19-as-lar-ndan-baz-lar-digerlerinden-daha-fazla-m-etkili-hangisi-daha-faydal\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131ndan baz\u0131lar\u0131, di\u011ferlerinden daha fazla m\u0131 etkili? Hangisi daha faydal\u0131?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Makaleye g\u00f6re 7 Nisan itibar\u0131yla, d\u00fc\u015f\u00fck ve orta gelirli 30 kadar &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/11\/hangi-ulkede-kac-kisiye-covid-19-as-s-yap-ld\&quot;&gt;\u00fclkeye&lt;\/a&gt; 180 milyon doz CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 da\u011f\u0131t\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vir\u00fcs\u00fcn h\u0131zla yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/05\/brezilya-lideri-bolsonaro-vatandaslar-na-seslendi-koronavirus-nedeniyle-s-zlanmay-b-rak-n\&quot;&gt;Brezilya&lt;\/a&gt;, salg\u0131nda en fazla can kayb\u0131 veren ikinci \u00fclke konumunda. Pazar g\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klanan verilere g\u00f6re 24 saatte bin 803 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi \u00fclkede g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 ise 35 binlerin \u00fczerinde.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1618202979,&quot;publishedAt&quot;:1618207697,&quot;updatedAt&quot;:1618221596,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/04\/12\/brezilya-daki-klinik-deneylerde-sinovac-as-s-n-n-etkinlik-oran-yuzde-50-7-oldu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/54\/71\/60\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_358b1137-eab5-5647-a529-20b5897f10e9-5547160.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24436&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sinovac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sinovac-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24438&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;CoronaVac&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;CoronaVac&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;380&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;research&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;arastirma&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1465150&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1485914&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;35&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;brezilya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Brezilya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/brezilya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/04\/12\/brezilya-daki-klinik-deneylerde-sinovac-as-s-n-n-etkinlik-oran-yuzde-50-7-oldu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1618221596},{&quot;id&quot;:&quot;1444986&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5503104&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210328_NWSU_15408890&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Prof. Dr. Kay\u0131han Pala: Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n korumas\u0131 y\u00fcksek de\u011fil&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Prof. Dr. Kay\u0131han Pala: Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n korumas\u0131 y\u00fcksek de\u011fil&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrk Tabipleri Birli\u011fi Covid-19 \u0130zleme Grubu \u00fcyesi Prof. Dr. Kay\u0131han Pala Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n koruma oran\u0131n\u0131n y\u00fcksek olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, iki doz a\u015f\u0131y\u0131 yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 halde salg\u0131na yakalanan hastalar\u0131n oldu\u011funu s\u00f6yledi.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrk Tabipleri Birli\u011fi Covid-19 \u0130zleme Grubu \u00fcyesi Prof. Dr. Kay\u0131han Pala Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n koruma oran\u0131n\u0131n y\u00fcksek olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, iki doz a\u015f\u0131y\u0131 yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 halde salg\u0131na yakalanan hastalar\u0131n oldu\u011funu s\u00f6yledi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrk Tabipleri Birli\u011fi Covid-19 \u0130zleme Grubu \u00fcyesi Prof. Dr. Kay\u0131han Pala Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n koruma oran\u0131n\u0131n y\u00fcksek olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, iki doz a\u015f\u0131y\u0131 yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 halde salg\u0131na yakalanan hastalar\u0131n oldu\u011funu s\u00f6yledi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;prof-dr-kay-han-pala-sinovac-as-s-n-n-korumas-yuksek-degil&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrk Tabipleri Birli\u011fi Covid-19 \u0130zleme Grubu \u00fcyesi Prof. Dr. Kay\u0131han Pala Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n koruma oran\u0131n\u0131n y\u00fcksek olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, iki doz a\u015f\u0131y\u0131 yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 halde salg\u0131na yakalanan hastalar\u0131n oldu\u011funu s\u00f6yledi. \n\nS\u00f6zc\u00fc&#039;den \u0130smail Saymaz&#039;a konu\u015fan Prof. Dr. Kay\u0131han Pala, T\u00fcrkiye&#039;de 60 milyon ki\u015finin a\u015f\u0131lanmas\u0131n\u0131n hedeflendi\u011fini, 27 Mart tarihi itibariyle 6.4 milyon ki\u015finin a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\u00a0 \n\nToplumun hen\u00fcz y\u00fczde 11&#039;inin a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Pala, \&quot;a\u015f\u0131yla k\u0131sa zamanda koruma sa\u011flaman\u0131n\&quot; m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor: \n\n\&quot;Sinovac\u2019\u0131n hastal\u0131k ge\u00e7irilmesine kar\u015f\u0131 koruma oran\u0131 y\u00fcksek de\u011fil. Nitekim, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131nda ve toplumda ikinci doz a\u015f\u0131y\u0131 oldu\u011fu halde hastalananlar var. A\u015f\u0131n\u0131n koruyuculu\u011fu y\u00fczde 50 civar\u0131nda. \u0130nsanlar hastal\u0131\u011fa yakalanmaya devam ettik\u00e7e toplumsal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k e\u015fi\u011fini yakalamam\u0131z m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil bu a\u015f\u0131yla. \u0130kincisi, Sinovac\u2019\u0131n yeni varyantlara etkisine dair bilimsel \u00e7al\u0131\u015fma yok.\&quot; \n\nSinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc faz sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan Hacettepe \u00dcniversitesi, daha \u00f6nce y\u00fczde 90&#039;n\u0131n \u00fczerinde oldu\u011fu a\u00e7\u0131klanan a\u015f\u0131n\u0131n etkilili\u011finin y\u00fczde 83.5, hastanede yat\u0131\u015f\u0131 engelleme oran\u0131n\u0131n ise y\u00fczde 100 oldu\u011funu duyurmu\u015ftu. \n\nSinovac a\u015f\u0131s\u0131 \n\nSinovac ile ilgili uzmanlar\u0131n kafas\u0131ndaki en b\u00fcy\u00fck soru i\u015fareti, \u00c7in&#039;de a\u015f\u0131ya ili\u015fkin yap\u0131lan klinik test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanm\u0131yor olu\u015fu. \n\nCoronaVac a\u015f\u0131s\u0131, \u00c7inli ila\u00e7 \u015firketi Sinovac Biotech ve Brezilyal\u0131 biyolojik ara\u015ft\u0131rmalar yapan Butantan Enstit\u00fcs\u00fcn\u00fcn i\u015f birli\u011finde geli\u015ftirildi. \n\nMakak maymunlar\u0131ndaki ilk sonu\u00e7lar, a\u015f\u0131n\u0131n 10 Covid-19 su\u015funu n\u00f6tralize eden antikorlar \u00fcretti\u011fini ortaya \u00e7\u0131kard\u0131. \n\nSinovac\u2019\u0131n 17 Kas\u0131m&#039;da d\u00fcnyan\u0131n en eski t\u0131p dergilerinden &#039;Lancet&#039;te yay\u0131nlanan ilk denemelerinin \u00f6n sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re, a\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenli oldu\u011fu kaydedildi. Ancak a\u015f\u0131n\u0131n COVID-19&#039;dan kurtulan hastalara k\u0131yasla daha d\u00fc\u015f\u00fck antikor seviyelerine sahip orta d\u00fczeyde bir ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k tepkisi \u00fcretti\u011fi belirtildi. \n\nBrezilya&#039;da etkinli\u011fi y\u00fczde 50.4 \n\nT\u00fcrkiye&#039;de kullan\u0131m\u0131na onay verilen \u00c7inli Sinovac Biontech&#039;in geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n, Brezilya&#039;da yap\u0131lan son a\u015fama testlerinde etkinlik oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 50.4 oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\n\u00c7in \u015firketi Sinovac&#039;\u0131n Brezilya&#039;daki orta\u011f\u0131 Butantan Enstit\u00fcs\u00fc, Faz-3 sonu\u00e7lar\u0131nda elde ettikleri verileri payla\u015fm\u0131\u015f ve a\u015f\u0131n\u0131n etkinlik oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 50.4&#039;te oldu\u011fu a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrk Tabipleri Birli\u011fi Covid-19 \u0130zleme Grubu \u00fcyesi Prof. Dr. Kay\u0131han Pala Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n koruma oran\u0131n\u0131n y\u00fcksek olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, iki doz a\u015f\u0131y\u0131 yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 halde salg\u0131na yakalanan hastalar\u0131n oldu\u011funu s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;S\u00f6zc\u00fc&amp;#039;den \u0130smail Saymaz&amp;#039;a konu\u015fan Prof. Dr. Kay\u0131han Pala, T\u00fcrkiye&amp;#039;de 60 milyon ki\u015finin a\u015f\u0131lanmas\u0131n\u0131n hedeflendi\u011fini, 27 Mart tarihi itibariyle 6.4 milyon ki\u015finin a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Toplumun hen\u00fcz y\u00fczde 11&amp;#039;inin a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Pala, \&quot;a\u015f\u0131yla k\u0131sa zamanda koruma sa\u011flaman\u0131n\&quot; m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;em&gt;\&quot;Sinovac\u2019\u0131n hastal\u0131k ge\u00e7irilmesine kar\u015f\u0131 koruma oran\u0131 y\u00fcksek de\u011fil. Nitekim, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131nda ve toplumda ikinci doz a\u015f\u0131y\u0131 oldu\u011fu halde hastalananlar var. A\u015f\u0131n\u0131n koruyuculu\u011fu y\u00fczde 50 civar\u0131nda. \u0130nsanlar hastal\u0131\u011fa yakalanmaya devam ettik\u00e7e toplumsal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k e\u015fi\u011fini yakalamam\u0131z m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil bu a\u015f\u0131yla. \u0130kincisi, Sinovac\u2019\u0131n yeni varyantlara etkisine dair bilimsel \u00e7al\u0131\u015fma yok.\&quot;&lt;\/em&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc faz sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan Hacettepe \u00dcniversitesi, daha \u00f6nce y\u00fczde 90&amp;#039;n\u0131n \u00fczerinde oldu\u011fu a\u00e7\u0131klanan a\u015f\u0131n\u0131n etkilili\u011finin y\u00fczde 83.5, hastanede yat\u0131\u015f\u0131 engelleme oran\u0131n\u0131n ise y\u00fczde 100 oldu\u011funu duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sinovac ile ilgili uzmanlar\u0131n kafas\u0131ndaki en b\u00fcy\u00fck soru i\u015fareti, \u00c7in&amp;#039;de a\u015f\u0131ya ili\u015fkin yap\u0131lan klinik test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanm\u0131yor olu\u015fu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131, \u00c7inli ila\u00e7 \u015firketi Sinovac Biotech ve Brezilyal\u0131 biyolojik ara\u015ft\u0131rmalar yapan Butantan Enstit\u00fcs\u00fcn\u00fcn i\u015f birli\u011finde geli\u015ftirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Makak maymunlar\u0131ndaki ilk sonu\u00e7lar, a\u015f\u0131n\u0131n 10 Covid-19 su\u015funu n\u00f6tralize eden antikorlar \u00fcretti\u011fini ortaya \u00e7\u0131kard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5153130\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/29\/cin-menseli-coronavac-as-s-hakk-nda-neler-biliniyor-uzmanlar-nas-l-degerlendiriyor\&quot;&gt;\u00c7inli CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 hakk\u0131nda neler biliniyor? Yan etkileri var m\u0131?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Sinovac\u2019\u0131n 17 Kas\u0131m&amp;#039;da d\u00fcnyan\u0131n en eski t\u0131p dergilerinden &amp;#039;Lancet&amp;#039;te yay\u0131nlanan ilk denemelerinin \u00f6n sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re, a\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenli oldu\u011fu kaydedildi. Ancak a\u015f\u0131n\u0131n COVID-19&amp;#039;dan kurtulan hastalara k\u0131yasla daha d\u00fc\u015f\u00fck antikor seviyelerine sahip orta d\u00fczeyde bir ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k tepkisi \u00fcretti\u011fi belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Brezilya&#039;da etkinli\u011fi y\u00fczde 50.4&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de kullan\u0131m\u0131na onay verilen \u00c7inli Sinovac Biontech&amp;#039;in geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n, Brezilya&amp;#039;da yap\u0131lan son a\u015fama testlerinde etkinlik oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 50.4 oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in \u015firketi Sinovac&amp;#039;\u0131n Brezilya&amp;#039;daki orta\u011f\u0131 Butantan Enstit\u00fcs\u00fc, Faz-3 sonu\u00e7lar\u0131nda elde ettikleri verileri payla\u015fm\u0131\u015f ve a\u015f\u0131n\u0131n etkinlik oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 50.4&amp;#039;te oldu\u011fu a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1616917426,&quot;publishedAt&quot;:1616918465,&quot;updatedAt&quot;:1616918467,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/28\/prof-dr-kay-han-pala-sinovac-as-s-n-n-korumas-yuksek-degil&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/50\/31\/04\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_000fa10a-3057-5204-bdd9-8587458f7844-5503104.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;686&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24436&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sinovac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sinovac-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24438&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;CoronaVac&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;CoronaVac&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24112&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;the-turkish-medical-association&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turk-tabipler-birligi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrk Tabipler Birli\u011fi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrk Tabipler Birli\u011fi&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1445270&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1472628&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/28\/prof-dr-kay-han-pala-sinovac-as-s-n-n-korumas-yuksek-degil&quot;,&quot;lastModified&quot;:1616918467},{&quot;id&quot;:&quot;1411198&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5432638&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210306_NWSU_15169033&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;AB Komiseri Brenton: AB \u00fclkelerinin Rusya ve \u00c7in&#039;den a\u015f\u0131 almas\u0131nda bir s\u0131k\u0131nt\u0131 yok&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Brenton: AB \u00fclkelerinin Rusya ve \u00c7in&#039;den a\u015f\u0131 almas\u0131nda bir s\u0131k\u0131nt\u0131 yok&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;AB Komiseri Brenton: AB \u00fclkelerinin Rusya ve \u00c7in&#039;den a\u015f\u0131 almas\u0131nda bir s\u0131k\u0131nt\u0131 yok&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Avrupa Komisyonu \u0130\u00e7 Pazar Temsilcisi Thierry Breton&#039;a g\u00f6re birlik \u00fcyelerinin AB&#039;nin a\u015f\u0131 program\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131k\u0131p kendi anla\u015fmalar\u0131n\u0131 yapmas\u0131nda bir sak\u0131nca yok. Bu anla\u015fmalar AB&#039;nin onay vermedi\u011fi Sputnik V veya CoronaVac a\u015f\u0131lar\u0131 i\u00e7in olsa dahi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Avrupa Komisyonu \u0130\u00e7 Pazar Temsilcisi Thierry Breton&#039;a g\u00f6re birlik \u00fcyelerinin AB&#039;nin a\u015f\u0131 program\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131k\u0131p kendi anla\u015fmalar\u0131n\u0131 yapmas\u0131nda bir sak\u0131nca yok. Bu anla\u015fmalar AB&#039;nin onay vermedi\u011fi Sputnik V veya CoronaVac a\u015f\u0131lar\u0131 i\u00e7in olsa dahi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ab-komiseri-brenton-ab-ulkelerinin-rusya-ve-cin-den-as-almas-nda-bir-s-k-nt-yok&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupa Komisyonu \u0130\u00e7 Pazar Temsilcisi Thierry Breton&#039;a g\u00f6re birlik \u00fcyelerinin AB&#039;nin a\u015f\u0131 program\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131k\u0131p kendi anla\u015fmalar\u0131n\u0131 yapmas\u0131nda bir sak\u0131nca yok. Bu anla\u015fmalar AB&#039;nin onay vermedi\u011fi Sputnik V veya CoronaVac a\u015f\u0131lar\u0131 i\u00e7in de ge\u00e7erli. \n\nKoronavir\u00fcs a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u0131ras\u0131nda Rusya ve \u00c7in&#039;de geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar\u0131n etkinli\u011fi \u00e7ok\u00e7a tart\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Rusya men\u015feli Sputnik V&#039;in hen\u00fcz klinik deneyleri tamalanmadan Rus sa\u011fl\u0131k otoritelerince lisans almas\u0131, \u00c7in&#039;de geli\u015ftirlen Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Endonezya, Brezilya ve T\u00fcrkiye&#039;deki klinik deneylerinde farkl\u0131 sonu\u00e7lara ula\u015f\u0131lmas\u0131 ve ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n \u015feffafl\u0131ktan yoksun y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc iddialar\u0131 tart\u0131\u015fmalar\u0131n oda\u011f\u0131ndayd\u0131. \n\n\u00c7in ve Rusya&#039;da \u00fcretilen a\u015f\u0131lara onay vermeyen Avrupa Birli\u011fi, el s\u0131k\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 Pfizer, AstraZeneca ve Moderna firmalar\u0131 ile a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n tedari\u011finde s\u0131k\u0131nt\u0131lar ya\u015fad\u0131. Macaristan, AB&#039;nin a\u015f\u0131 program\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131k\u0131p \u00c7in&#039;e a\u015f\u0131 sipari\u015fi veren ilk AB \u00fcyesi oldu. \n\nBirlik i\u00e7indeki tedarik ve lojistik s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131n derinle\u015fmesiyle Macaristan&#039;\u0131 takip eden, Avusturya, Danimarka, \u00c7ekya, Polonya ve  Slovakya  da AB sa\u011fl\u0131k makamlar\u0131ndan izin alamayan di\u011fer a\u015f\u0131lara y\u00f6nelmeye ba\u015flad\u0131. \n\n\&quot;Bize binler de\u011fil, milyonlar laz\u0131m\&quot; \n\nAB a\u015f\u0131 program\u0131ndan da sorumlu Thierry Breton ise kendi stratejilerine g\u00fcveninin tam oldu\u011funu ifade ederek, baz\u0131 \u00fclkelerin d\u0131\u015far\u0131dan a\u015f\u0131 almas\u0131nda bir sak\u0131nca g\u00f6rmedi\u011fini ifade etti. \n\nPolitico&#039;ya konu\u015fan Brenton, Macaristan&#039;\u0131n Rusya&#039;dan 40 bin doz a\u015f\u0131 sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131na vurgu yap\u0131p \&quot;bize binler de\u011fil milyonlar laz\u0131m\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nSay\u0131rlar\u0131 referans g\u00f6steren AB yetkilisine g\u00f6re d\u00fcnya genelindeki talebi kar\u015f\u0131layabilecek iki g\u00fc\u00e7 var; Avrupa Birli\u011fi ve Amerika Birle\u015fik Devletleri.  \n\nBir \u00e7ok \u00fclkenin \u00fcretim kapasitesinin yeterli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 savunan Brenton, bu nedenle Avrupa Birli\u011fi&#039;ne sorumluluk d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade etti. \n\nZengin \u00fclkelerin ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n \u00e7ok \u00fczerinde a\u015f\u0131 sipari\u015f edip,  d\u00fc\u015f\u00fck gelirli \u00fclkelerin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ti\u011fi  resmi a\u011f\u0131zlardan da teyit edilmi\u015f bir ger\u00e7ek. \n\nAB&#039;ye d\u00fc\u015fen sorumluluk hat\u0131rlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ise Brenton, a\u015f\u0131 da\u011f\u0131t\u0131m\u0131ndaki e\u015fitsizli\u011fin sorumlusunun AB de\u011fil, \u00fcretici firmalar oldu\u011funu savundu. AB&#039;li yetkili, ila\u00e7 firmalar\u0131ndan AstraZeneca&#039;y\u0131 \u00f6rnek olarak se\u00e7erek, \&quot;kendilerini nas\u0131l organize edecekleri, sorumluluklar\u0131n\u0131 yerine getirmek i\u00e7in nas\u0131l pazarl\u0131k yapmalar\u0131 gerekti\u011fi onlara kalm\u0131\u015f\&quot; dedi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupa Komisyonu \u0130\u00e7 Pazar Temsilcisi Thierry Breton&amp;#039;a g\u00f6re birlik \u00fcyelerinin AB&amp;#039;nin a\u015f\u0131 program\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131k\u0131p kendi anla\u015fmalar\u0131n\u0131 yapmas\u0131nda bir sak\u0131nca yok. Bu anla\u015fmalar AB&amp;#039;nin onay vermedi\u011fi Sputnik V veya CoronaVac a\u015f\u0131lar\u0131 i\u00e7in de ge\u00e7erli.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u0131ras\u0131nda Rusya ve \u00c7in&amp;#039;de geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar\u0131n etkinli\u011fi \u00e7ok\u00e7a tart\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Rusya men\u015feli Sputnik V&amp;#039;in hen\u00fcz klinik deneyleri tamalanmadan Rus sa\u011fl\u0131k otoritelerince lisans almas\u0131, \u00c7in&amp;#039;de geli\u015ftirlen Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Endonezya, Brezilya ve T\u00fcrkiye&amp;#039;deki klinik deneylerinde farkl\u0131 sonu\u00e7lara ula\u015f\u0131lmas\u0131 ve ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n \u015feffafl\u0131ktan yoksun y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc iddialar\u0131 tart\u0131\u015fmalar\u0131n oda\u011f\u0131ndayd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in ve Rusya&amp;#039;da \u00fcretilen a\u015f\u0131lara onay vermeyen Avrupa Birli\u011fi, el s\u0131k\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 Pfizer, AstraZeneca ve Moderna firmalar\u0131 ile a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n tedari\u011finde s\u0131k\u0131nt\u0131lar ya\u015fad\u0131. Macaristan, AB&amp;#039;nin a\u015f\u0131 program\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131k\u0131p \u00c7in&amp;#039;e a\u015f\u0131 sipari\u015fi veren ilk AB \u00fcyesi oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Birlik i\u00e7indeki tedarik ve lojistik s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131n derinle\u015fmesiyle Macaristan&amp;#039;\u0131 takip eden, Avusturya, Danimarka, \u00c7ekya, Polonya ve &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/03\/rus-sputnik-v-as-al-m-slovakya-da-dortlu-koalisyonda-catlaga-neden-oldu\&quot;&gt;Slovakya&lt;\/a&gt; da AB sa\u011fl\u0131k makamlar\u0131ndan izin alamayan di\u011fer a\u015f\u0131lara y\u00f6nelmeye ba\u015flad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5354378,5276462\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/11\/moderna-astrazeneca-coronavac-sputnik-v-pfizer-koronavirus-as-lar-ne-kadar-etkili\&quot;&gt;Moderna, AstraZeneca, CoronaVac, Sputnik V, Pfizer... Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131lar\u0131 ne kadar etkili?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/02\/07\/rusya-n-n-covid-19-as-s-tedarik-sorunu-yasayan-ab-icin-yeni-bir-umut-kap-s-oldu\&quot;&gt;Rusya&#039;n\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131, tedarik sorunu ya\u015fayan AB i\u00e7in yeni bir umut kap\u0131s\u0131 oldu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;Bize binler de\u011fil, milyonlar laz\u0131m\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;AB a\u015f\u0131 program\u0131ndan da sorumlu Thierry Breton ise kendi stratejilerine g\u00fcveninin tam oldu\u011funu ifade ederek, baz\u0131 \u00fclkelerin d\u0131\u015far\u0131dan a\u015f\u0131 almas\u0131nda bir sak\u0131nca g\u00f6rmedi\u011fini ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Politico&amp;#039;ya konu\u015fan Brenton, Macaristan&amp;#039;\u0131n Rusya&amp;#039;dan 40 bin doz a\u015f\u0131 sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131na vurgu yap\u0131p \&quot;bize binler de\u011fil milyonlar laz\u0131m\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Say\u0131rlar\u0131 referans g\u00f6steren AB yetkilisine g\u00f6re d\u00fcnya genelindeki talebi kar\u015f\u0131layabilecek iki g\u00fc\u00e7 var; Avrupa Birli\u011fi ve Amerika Birle\u015fik Devletleri.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bir \u00e7ok \u00fclkenin \u00fcretim kapasitesinin yeterli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 savunan Brenton, bu nedenle Avrupa Birli\u011fi&amp;#039;ne sorumluluk d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5388606\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/02\/19\/zengin-ulkeler-ihtiyac-olmad-g-halde-fazladan-1-milyar-covid-19-as-s-n-stoklad-rapor\&quot;&gt;Zengin \u00fclkeler, ihtiyac\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 halde fazladan 1 milyar Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 stoklad\u0131 | Rapor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Zengin \u00fclkelerin ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n \u00e7ok \u00fczerinde a\u015f\u0131 sipari\u015f edip, &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/26\/guney-afrikal-liderden-zengin-ulkelere-cagr-as-stokculugu-yapmay-n\&quot;&gt;d\u00fc\u015f\u00fck gelirli \u00fclkelerin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ti\u011fi&lt;\/a&gt; resmi a\u011f\u0131zlardan da teyit edilmi\u015f bir ger\u00e7ek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB&amp;#039;ye d\u00fc\u015fen sorumluluk hat\u0131rlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ise Brenton, a\u015f\u0131 da\u011f\u0131t\u0131m\u0131ndaki e\u015fitsizli\u011fin sorumlusunun AB de\u011fil, \u00fcretici firmalar oldu\u011funu savundu. AB&amp;#039;li yetkili, ila\u00e7 firmalar\u0131ndan AstraZeneca&amp;#039;y\u0131 \u00f6rnek olarak se\u00e7erek, \&quot;kendilerini nas\u0131l organize edecekleri, sorumluluklar\u0131n\u0131 yerine getirmek i\u00e7in nas\u0131l pazarl\u0131k yapmalar\u0131 gerekti\u011fi onlara kalm\u0131\u015f\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1615050967,&quot;publishedAt&quot;:1615056127,&quot;updatedAt&quot;:1615056130,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/06\/ab-komiseri-brenton-ab-ulkelerinin-rusya-ve-cin-den-as-almas-nda-bir-s-k-nt-yok&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/43\/26\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_44a423bd-0700-5fb6-b06d-f77d02fc75ba-5432638.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;AB Komisyonu \u0130\u00e7 Pazar Temsilcisi Thierry Breton&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;AB Komisyonu \u0130\u00e7 Pazar Temsilcisi Thierry Breton&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3840&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2160&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23936&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sputnik-v&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sputnik-v&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sputnik V&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sputnik V&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24436&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sinovac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sinovac-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24438&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;CoronaVac&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;CoronaVac&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1411170&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1411682&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/06\/ab-komiseri-brenton-ab-ulkelerinin-rusya-ve-cin-den-as-almas-nda-bir-s-k-nt-yok&quot;,&quot;lastModified&quot;:1615056130},{&quot;id&quot;:&quot;1406490&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5424880&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;6&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210303_NWSU_15127786&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Hacettepe \u00dcniversitesi: Faz 3 sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkilili\u011fi y\u00fczde 83,5&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Hacettepe \u00dcniversitesi: Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkilili\u011fi y\u00fczde 83,5&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Hacettepe \u00dcniversitesi: Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkilili\u011fi y\u00fczde 83,5&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Hacettepe \u00dcniversitesi: Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkilili\u011fi y\u00fczde 83,5&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Hacettepe \u00dcniversitesi: Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkilili\u011fi y\u00fczde 83,5&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;hacettepe-universitesi-faz-3-sonuclar-na-gore-sinovac-as-s-n-n-etkililigi-yuzde-83-5&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Hacettepe \u00dcniversitesi&#039;nin yapt\u0131\u011f\u0131 faz 3 sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re \u00c7inli Sinovac firmas\u0131n\u0131n CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n\u00a0 etkilili\u011fi y\u00fczde 83,5 oldu. \n\nA\u015f\u0131n\u0131n hastanede yat\u0131\u015f\u0131 engelleme oran\u0131n\u0131n ise y\u00fczde 100 oldu\u011fu bildirildi. \n\n\u00a0Hacettepe \u00dcniversitesi \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Prof. Dr. Serhat \u00dcnal ve Prof. Dr. Murat Akova, S\u0131hhiye Yerle\u015fkesi\u2019nde d\u00fczenlenen toplant\u0131da Sinovac a\u015f\u0131s\u0131 Faz-3 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nA\u00e7\u0131klamada Faz-3 klinik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na kat\u0131lanlar\u0131n iki gruba ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtilerek, ilk gruba kat\u0131lanlara ger\u00e7ek a\u015f\u0131n\u0131n, di\u011ferine ise plasebo verildi\u011fi ifade edildi. \n\nT\u00fcrkiye&#039;nin \u00c7inli ila\u00e7 firmas\u0131 SinoVac&#039;tan ald\u0131\u011f\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n aral\u0131k ay\u0131nda yap\u0131lan klinik denemelerde y\u00fczde 91,25 etkili oldu\u011fu  bildirilmi\u015fti .\u00a0 Ankara&#039;da toplanan Bilim Kurulu Toplant\u0131s\u0131&#039;nda konu\u015fan Bilim Kurulu \u00dcyesi Prof. Dr. Serhat \u00dcnal, CoronaVac isimli a\u015f\u0131n\u0131n toplam a\u015f\u0131 etkinli\u011finin y\u00fczde 91,25 hesapland\u0131\u011f\u0131n\u0131  s\u00f6ylemi\u015fti .&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Hacettepe \u00dcniversitesi&amp;#039;nin yapt\u0131\u011f\u0131 faz 3 sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re \u00c7inli Sinovac firmas\u0131n\u0131n CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkilili\u011fi y\u00fczde 83,5 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131n\u0131n hastanede yat\u0131\u015f\u0131 engelleme oran\u0131n\u0131n ise y\u00fczde 100 oldu\u011fu bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt; Hacettepe \u00dcniversitesi \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Prof. Dr. Serhat \u00dcnal ve Prof. Dr. Murat Akova, S\u0131hhiye Yerle\u015fkesi\u2019nde d\u00fczenlenen toplant\u0131da Sinovac a\u015f\u0131s\u0131 Faz-3 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.  &lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5153130\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/29\/cin-menseli-coronavac-as-s-hakk-nda-neler-biliniyor-uzmanlar-nas-l-degerlendiriyor\&quot;&gt;\u00c7inli CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 hakk\u0131nda neler biliniyor? Yan etkileri var m\u0131?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;A\u00e7\u0131klamada Faz-3 klinik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na kat\u0131lanlar\u0131n iki gruba ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtilerek, ilk gruba kat\u0131lanlara ger\u00e7ek a\u015f\u0131n\u0131n, di\u011ferine ise plasebo verildi\u011fi ifade edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;nin \u00c7inli ila\u00e7 firmas\u0131 SinoVac&amp;#039;tan ald\u0131\u011f\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n aral\u0131k ay\u0131nda yap\u0131lan klinik denemelerde y\u00fczde 91,25 etkili oldu\u011fu &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/25\/turkiye-nin-cin-den-alacag-koronavirus-asisi-coronavac-yuzde-91-25-etkili-oldugu-aciklandi\&quot;&gt;bildirilmi\u015fti&lt;\/a&gt;. Ankara&amp;#039;da toplanan Bilim Kurulu Toplant\u0131s\u0131&amp;#039;nda konu\u015fan Bilim Kurulu \u00dcyesi Prof. Dr. Serhat \u00dcnal, CoronaVac isimli a\u015f\u0131n\u0131n toplam a\u015f\u0131 etkinli\u011finin y\u00fczde 91,25 hesapland\u0131\u011f\u0131n\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/25\/turkiye-nin-cin-den-alacag-koronavirus-asisi-coronavac-yuzde-91-25-etkili-oldugu-aciklandi\&quot;&gt;s\u00f6ylemi\u015fti&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1614761882,&quot;publishedAt&quot;:1614762276,&quot;updatedAt&quot;:1614765921,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/03\/03\/hacettepe-universitesi-faz-3-sonuclar-na-gore-sinovac-as-s-n-n-etkililigi-yuzde-83-5&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/42\/48\/80\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_358870a5-abf5-5b7c-9d3b-2c915c4b60a1-5424880.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1260&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/42\/48\/80\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ed348505-609b-5d5c-af81-b2fe3ee4ee8d-5424880.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;The Associated Press.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1678&quot;,&quot;height&quot;:&quot;971&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/66\/21\/82\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f328a6a7-85a1-51d4-a9e2-0172a3f2c5ab-4662182.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;SonDakika&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;SonDakika&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1600&quot;,&quot;height&quot;:&quot;900&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24436&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sinovac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sinovac-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24438&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;CoronaVac&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;CoronaVac&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1406834&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/03\/03\/hacettepe-universitesi-faz-3-sonuclar-na-gore-sinovac-as-s-n-n-etkililigi-yuzde-83-5&quot;,&quot;lastModified&quot;:1614765921},{&quot;id&quot;:&quot;1382346&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5361764&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;3&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210210_NWSU_14883169&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: 100 milyon dozdan fazla Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in anla\u015fmalar tamamlad\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Bakan\u0131 Koca: 100 milyon dozdan fazla a\u015f\u0131 i\u00e7in anla\u015fmalar tamamland\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: 100 milyon dozdan fazla Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in anla\u015fmalar tamamlad\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin T\u00fcrkiye&#039;deki son durumu de\u011ferlendiren Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \&quot;\u00dclkemiz yakla\u015f\u0131k 15 milyon doz a\u015f\u0131y\u0131 temin etti ve toplamda 100 milyon dozdan fazla a\u015f\u0131 i\u00e7in anla\u015fmalar\u0131n\u0131 tamamlad\u0131\&quot; diye konu\u015ftu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin T\u00fcrkiye&#039;deki son durumu de\u011ferlendiren Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \&quot;\u00dclkemiz yakla\u015f\u0131k 15 milyon doz a\u015f\u0131y\u0131 temin etti ve toplamda 100 milyon dozdan fazla a\u015f\u0131 i\u00e7in anla\u015fmalar\u0131n\u0131 tamamlad\u0131\&quot; diye konu\u015ftu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;sagl-k-bakan-koca-100-milyon-dozdan-fazla-covid-19-as-s-icin-anlasmalar-tamamlad&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin T\u00fcrkiye&#039;deki son durumu de\u011ferlendiren Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \&quot;Yar\u0131ndan itibaren 70 ya\u015f \u00fczeri ve cuma g\u00fcn\u00fcnden itibaren 65 ya\u015f \u00fczeri vatanda\u015flar a\u015f\u0131 olmak i\u00e7in sisteme tan\u0131mlanacak.\&quot; dedi. \n\nBakan, yar\u0131ndan itibaren ilk a\u015f\u0131lanan grubumun ikinci doz a\u015f\u0131lar\u0131na ba\u015flanaca\u011f\u0131n\u0131, hedefin n\u00fcfusun en az y\u00fczde 60&#039;\u0131n\u0131n a\u015f\u0131lanmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak oldu\u011funu aktard\u0131. \n\nFahrettin Koca, \&quot;\u00dclkemiz yakla\u015f\u0131k 15 milyon doz a\u015f\u0131y\u0131 temin etti ve toplamda 100 milyon dozdan fazla a\u015f\u0131 i\u00e7in anla\u015fmalar\u0131n\u0131 tamamlad\u0131.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\n\u00d6ng\u00f6r\u00fclebilir bir gelecek sunabilmek i\u00e7in a\u015f\u0131 program\u0131n\u0131n titizlikle ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Koca, \u015f\u00f6yle devam etti: \n\n\&quot;M\u00fcsterih olunuz. \u00c7ok yak\u0131nda hayat\u0131m\u0131z\u0131 planlamam\u0131z m\u00fcmk\u00fcn olacak. \u0130\u015f yerlerimiz ne zaman a\u00e7\u0131labileceklerini, \u00f6\u011frencilerimiz okullar\u0131na hangi \u015fartlar alt\u0131nda kavu\u015facaklar\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6rebileceklerdir. \n\nPazartesi g\u00fcn\u00fcnden itibaren il baz\u0131nda 7 g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n ortalamas\u0131 canl\u0131 olarak yay\u0131nlanacak. B\u00f6ylelikle gerekti\u011finde \u0130l H\u0131fz\u0131ss\u0131hha Kurullar\u0131m\u0131z b\u00f6lgesel olarak kararlar alabilecekler. Art\u0131k planlanabilir bir gelecek i\u00e7in b\u00f6lgesel \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n da y\u00fcr\u00fct\u00fclebilece\u011fi bir d\u00f6neme ge\u00e7iyoruz. Salg\u0131n y\u00f6netiminde yeni d\u00f6nemin ad\u0131 &#039;yerinde karar&#039; d\u00f6nemidir.\&quot; \n\n\&quot;\u015eu an 17 a\u015f\u0131 aday\u0131m\u0131z var\&quot; \n\nKoca, \&quot;28 g\u00fcn \u00f6nce Say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 a\u015f\u0131 program\u0131m\u0131zda, bug\u00fcn itibar\u0131yla 2 milyon 800 bini a\u015fk\u0131n vatanda\u015f\u0131m\u0131z\u0131n ilk doz a\u015f\u0131lamas\u0131 tamamland\u0131. Yar\u0131ndan itibaren ilk a\u015f\u0131lanan grubumuzun ikinci doz a\u015f\u0131lar\u0131na ba\u015fl\u0131yoruz. Amac\u0131m\u0131z hedef n\u00fcfusumuzun en az y\u00fczde 60&#039;\u0131n\u0131n a\u015f\u0131lanmas\u0131n\u0131 sa\u011flamakt\u0131r. Bu hedefe ula\u015fabilmek i\u00e7in b\u00fct\u00fcn alternatifleri zorlad\u0131\u011f\u0131m\u0131zdan emin olun.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.   \n\nYerli a\u015f\u0131 projelerine de d\u011finen Bakan, \&quot;\u015eu an 17 a\u015f\u0131 aday\u0131m\u0131z var. Bug\u00fcn en \u00f6nde giden a\u015f\u0131 aday\u0131m\u0131z i\u00e7in Faz 2 insan deneylerinin g\u00f6n\u00fcll\u00fcleri a\u015f\u0131lanmaya ba\u015fland\u0131.\&quot; dedi.   \n\nKoronavir\u00fcs varyantlar\u0131 \n\nBakan Koca, d\u00fcnyan\u0131n \u00fc\u00e7 \u00fclkesinde g\u00f6r\u00fclen \u00f6nemli mutasyonlar\u0131 ve etkilerini yak\u0131ndan takip ettiklerini dile getirerek, \&quot;Bunlar\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda klinik seyir bak\u0131m\u0131ndan farkl\u0131l\u0131k g\u00f6stermedi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz kayna\u011f\u0131 belli olmayan \u00e7ok say\u0131da mutasyon, d\u00fcnyada oldu\u011fu gibi \u00fclkemizde de g\u00f6r\u00fclmektedir.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nBug\u00fcne kadar mutasyon tespit edilerek halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 laboratuvar\u0131na g\u00f6nderilen 3 bin 758 \u00f6rnekten 416&#039;s\u0131n\u0131n t\u00fcm genom sekans\u0131n\u0131n incelendi\u011fini anlatan Koca, \&quot;263 \u0130ngiltere (B.1.1.7), 23 G\u00fcney Afrika (B.1.351) varyant\u0131, 106 k\u00f6keni belli olmayan varyant tespit edildi. \u0130ngiltere&#039;de ba\u015flayan mutasyonun, hastal\u0131\u011f\u0131n seyrinde bir de\u011fi\u015fiklik yapmamakla birlikte bula\u015f\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 art\u0131rd\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik \u00f6nemli bulgular vard\u0131r. G\u00fcney Afrika ve Brezilya mutasyonlar\u0131 ise hen\u00fcz bilinmezli\u011fini koruyor.\&quot; dedi. \n\nMutasyonlu vir\u00fcslerle ilgili de\u011ferlendirmesi sorulan Bakan Koca, yeni tedbirler anlam\u0131nda Bilim Kurulu&#039;nun \u015fu an var olan tedbirlerin devam\u0131ndan yana oldu\u011funu ifade ederek, yeni bir tedbir ilavesinin \u015fu an \u00f6neri olarak d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclmedi\u011fini aktard\u0131. \n\nKoca, bir ba\u015fka soru \u00fczerine y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitime ge\u00e7ecek okullar i\u00e7in Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan listelerin al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ederek, \&quot;\u015eubat sonuna do\u011fru \u00f6\u011fretmenlerimiz i\u00e7in de, \u00f6zellikle e\u011fitim ba\u015flanacak olan s\u0131n\u0131flar i\u00e7in s\u00f6yl\u00fcyorum, a\u015f\u0131lama takvimi ba\u015flam\u0131\u015f olacak.\&quot; dedi.   \n\nBioNTech ve Sinovac&#039;\u0131n faz-3 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131, hatta Sinovac&#039;\u0131n faz-3 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 i\u00e7in bakanl\u0131k olarak destek verdiklerini anlatan Koca, Sputnik ile ilgili de toksikolojisinin istenilen \u015fartlarda sa\u011flanmas\u0131 i\u00e7in karar verildi\u011fini s\u00f6yledi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin T\u00fcrkiye&amp;#039;deki son durumu de\u011ferlendiren Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \&quot;Yar\u0131ndan itibaren 70 ya\u015f \u00fczeri ve cuma g\u00fcn\u00fcnden itibaren 65 ya\u015f \u00fczeri vatanda\u015flar a\u015f\u0131 olmak i\u00e7in sisteme tan\u0131mlanacak.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakan, yar\u0131ndan itibaren ilk a\u015f\u0131lanan grubumun ikinci doz a\u015f\u0131lar\u0131na ba\u015flanaca\u011f\u0131n\u0131, hedefin n\u00fcfusun en az y\u00fczde 60&amp;#039;\u0131n\u0131n a\u015f\u0131lanmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak oldu\u011funu aktard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fahrettin Koca, \&quot;\u00dclkemiz yakla\u015f\u0131k 15 milyon doz a\u015f\u0131y\u0131 temin etti ve toplamda 100 milyon dozdan fazla a\u015f\u0131 i\u00e7in anla\u015fmalar\u0131n\u0131 tamamlad\u0131.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6ng\u00f6r\u00fclebilir bir gelecek sunabilmek i\u00e7in a\u015f\u0131 program\u0131n\u0131n titizlikle ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Koca, \u015f\u00f6yle devam etti:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;M\u00fcsterih olunuz. \u00c7ok yak\u0131nda hayat\u0131m\u0131z\u0131 planlamam\u0131z m\u00fcmk\u00fcn olacak. \u0130\u015f yerlerimiz ne zaman a\u00e7\u0131labileceklerini, \u00f6\u011frencilerimiz okullar\u0131na hangi \u015fartlar alt\u0131nda kavu\u015facaklar\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6rebileceklerdir.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pazartesi g\u00fcn\u00fcnden itibaren il baz\u0131nda 7 g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n ortalamas\u0131 canl\u0131 olarak yay\u0131nlanacak. B\u00f6ylelikle gerekti\u011finde \u0130l H\u0131fz\u0131ss\u0131hha Kurullar\u0131m\u0131z b\u00f6lgesel olarak kararlar alabilecekler. Art\u0131k planlanabilir bir gelecek i\u00e7in b\u00f6lgesel \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n da y\u00fcr\u00fct\u00fclebilece\u011fi bir d\u00f6neme ge\u00e7iyoruz. Salg\u0131n y\u00f6netiminde yeni d\u00f6nemin ad\u0131 &amp;#039;yerinde karar&amp;#039; d\u00f6nemidir.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5249692\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/22\/hangi-ulkede-kac-kisiye-covid-19-as-s-yap-ld\&quot;&gt;Hangi \u00fclkede ka\u00e7 ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131? K\u00fcresel \u00e7apta a\u015f\u0131lamada son durum ne?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;\u015eu an 17 a\u015f\u0131 aday\u0131m\u0131z var\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Koca, \&quot;28 g\u00fcn \u00f6nce Say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 a\u015f\u0131 program\u0131m\u0131zda, bug\u00fcn itibar\u0131yla 2 milyon 800 bini a\u015fk\u0131n vatanda\u015f\u0131m\u0131z\u0131n ilk doz a\u015f\u0131lamas\u0131 tamamland\u0131. Yar\u0131ndan itibaren ilk a\u015f\u0131lanan grubumuzun ikinci doz a\u015f\u0131lar\u0131na ba\u015fl\u0131yoruz. Amac\u0131m\u0131z hedef n\u00fcfusumuzun en az y\u00fczde 60&amp;#039;\u0131n\u0131n a\u015f\u0131lanmas\u0131n\u0131 sa\u011flamakt\u0131r. Bu hedefe ula\u015fabilmek i\u00e7in b\u00fct\u00fcn alternatifleri zorlad\u0131\u011f\u0131m\u0131zdan emin olun.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yerli a\u015f\u0131 projelerine de d\u011finen Bakan, \&quot;\u015eu an 17 a\u015f\u0131 aday\u0131m\u0131z var. Bug\u00fcn en \u00f6nde giden a\u015f\u0131 aday\u0131m\u0131z i\u00e7in Faz 2 insan deneylerinin g\u00f6n\u00fcll\u00fcleri a\u015f\u0131lanmaya ba\u015fland\u0131.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5360384\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/02\/10\/ingiltere-de-iki-farkl-koronavirus-mutasyonu-daha-bulundu\&quot;&gt;\u0130ngiltere&#039;de iki farkl\u0131 koronavir\u00fcs mutasyonu daha bulundu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Koronavir\u00fcs varyantlar\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bakan Koca, d\u00fcnyan\u0131n \u00fc\u00e7 \u00fclkesinde g\u00f6r\u00fclen \u00f6nemli mutasyonlar\u0131 ve etkilerini yak\u0131ndan takip ettiklerini dile getirerek, \&quot;Bunlar\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda klinik seyir bak\u0131m\u0131ndan farkl\u0131l\u0131k g\u00f6stermedi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz kayna\u011f\u0131 belli olmayan \u00e7ok say\u0131da mutasyon, d\u00fcnyada oldu\u011fu gibi \u00fclkemizde de g\u00f6r\u00fclmektedir.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bug\u00fcne kadar mutasyon tespit edilerek halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 laboratuvar\u0131na g\u00f6nderilen 3 bin 758 \u00f6rnekten 416&amp;#039;s\u0131n\u0131n t\u00fcm genom sekans\u0131n\u0131n incelendi\u011fini anlatan Koca, \&quot;263 \u0130ngiltere (B.1.1.7), 23 G\u00fcney Afrika (B.1.351) varyant\u0131, 106 k\u00f6keni belli olmayan varyant tespit edildi. \u0130ngiltere&amp;#039;de ba\u015flayan mutasyonun, hastal\u0131\u011f\u0131n seyrinde bir de\u011fi\u015fiklik yapmamakla birlikte bula\u015f\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 art\u0131rd\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik \u00f6nemli bulgular vard\u0131r. G\u00fcney Afrika ve Brezilya mutasyonlar\u0131 ise hen\u00fcz bilinmezli\u011fini koruyor.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Mutasyonlu vir\u00fcslerle ilgili de\u011ferlendirmesi sorulan Bakan Koca, yeni tedbirler anlam\u0131nda Bilim Kurulu&amp;#039;nun \u015fu an var olan tedbirlerin devam\u0131ndan yana oldu\u011funu ifade ederek, yeni bir tedbir ilavesinin \u015fu an \u00f6neri olarak d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclmedi\u011fini aktard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koca, bir ba\u015fka soru \u00fczerine y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitime ge\u00e7ecek okullar i\u00e7in Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan listelerin al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ederek, \&quot;\u015eubat sonuna do\u011fru \u00f6\u011fretmenlerimiz i\u00e7in de, \u00f6zellikle e\u011fitim ba\u015flanacak olan s\u0131n\u0131flar i\u00e7in s\u00f6yl\u00fcyorum, a\u015f\u0131lama takvimi ba\u015flam\u0131\u015f olacak.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;BioNTech ve Sinovac&amp;#039;\u0131n faz-3 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131, hatta Sinovac&amp;#039;\u0131n faz-3 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 i\u00e7in bakanl\u0131k olarak destek verdiklerini anlatan Koca, Sputnik ile ilgili de toksikolojisinin istenilen \u015fartlarda sa\u011flanmas\u0131 i\u00e7in karar verildi\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1612975230,&quot;publishedAt&quot;:1612975831,&quot;updatedAt&quot;:1612990509,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/02\/10\/sagl-k-bakan-koca-100-milyon-dozdan-fazla-covid-19-as-s-icin-anlasmalar-tamamlad&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/36\/17\/64\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_d46df335-c274-5595-9ea9-bbfae606bb66-5361764.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;23110&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24438&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;CoronaVac&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;CoronaVac&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1382424&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/02\/10\/sagl-k-bakan-koca-100-milyon-dozdan-fazla-covid-19-as-s-icin-anlasmalar-tamamlad&quot;,&quot;lastModified&quot;:1612990509},{&quot;id&quot;:&quot;1378524&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5353602&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210206_NWSU_14841121&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Endonezya CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 60 ya\u015f \u00fczeri i\u00e7in kullan\u0131m\u0131na onay verdi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Endonezya CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 60 ya\u015f \u00fczeri i\u00e7in kullan\u0131m\u0131na onay verdi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Endonezya CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 60 ya\u015f \u00fczeri i\u00e7in kullan\u0131m\u0131na onay verdi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Endonezya&#039;da, \u00c7in men\u015feli koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac&#039;\u0131n 60 ya\u015f \u00fczeri bireylere yap\u0131lmas\u0131na onay verildi. Endonezya, \u00c7inli Sinovac Biotech\u2019in geli\u015ftirdi\u011fi CoronaVac adl\u0131 a\u015f\u0131ya \u00c7in d\u0131\u015f\u0131nda acil kullan\u0131m onay\u0131 veren ilk \u00fclke olmu\u015ftu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Endonezya&#039;da, \u00c7in men\u015feli koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac&#039;\u0131n 60 ya\u015f \u00fczeri bireylere yap\u0131lmas\u0131na onay verildi. Endonezya, \u00c7inli Sinovac Biotech\u2019in geli\u015ftirdi\u011fi CoronaVac adl\u0131 a\u015f\u0131ya \u00c7in d\u0131\u015f\u0131nda acil kullan\u0131m onay\u0131 veren ilk \u00fclke olmu\u015ftu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;endonezya-coronavac-as-s-n-n-60-yas-uzeri-icin-kullan-m-na-onay-verdi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Endonezya&#039;da, \u00c7in men\u015feli koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac&#039;\u0131n 60 ya\u015f \u00fczeri bireylere yap\u0131lmas\u0131na onay verildi. \n\nReuters&#039;\u0131n \u00f6zel haberine g\u00f6re, \u00fclkenin g\u0131da ve ila\u00e7 otoritesi BPOM&#039;un, devlete ait ila\u00e7 firmas\u0131 Bio Farma&#039;ya onay verildi\u011fini bildiren bir dok\u00fcman iletti\u011fi yaz\u0131ld\u0131. \n\nBelgede, \u00fclkedeki salg\u0131ndan dolay\u0131 acil durum g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurularak, s\u00f6z konusu a\u015f\u0131n\u0131n 60 ya\u015f\u0131n\u0131n \u00fczerindeki ki\u015filere verilmesine izin \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131n yazd\u0131\u011f\u0131 belirtildi. \n\nCovid-19&#039;la m\u00fccadeleden sorumlu yetkililer ile Bio Farma, belgeyi do\u011frularken, BPOM&#039;dan ise a\u00e7\u0131klama gelmedi. \n\n\u00c7in&#039;de temmuzda acil durum kullan\u0131m\u0131na onay verilen a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n 3&#039;\u00fcnc\u00fc a\u015fama klinik denemeleri Brezilya, \u015eili, Endonezya ve T\u00fcrkiye&#039;de y\u00fcr\u00fct\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc. Endonezya, \u00c7inli Sinovac Biotech\u2019in geli\u015ftirdi\u011fi CoronaVac adl\u0131 a\u015f\u0131ya \u00c7in d\u0131\u015f\u0131nda acil kullan\u0131m onay\u0131 veren ilk \u00fclke olmu\u015ftu. T\u00fcrkiye&#039;de yakla\u015f\u0131k 3 milyon ki\u015fiye bu a\u015f\u0131dan uyguland\u0131. \n\nSinovac&#039;\u0131n Brezilya&#039;daki klinik denemelerde i\u015f birli\u011fi yapt\u0131\u011f\u0131 Butantan Enstit\u00fcs\u00fc, a\u015f\u0131n\u0131n Faz 3 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda genel etkililik oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 50,38 oldu\u011funu a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Endonezya&amp;#039;da, \u00c7in men\u015feli koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac&amp;#039;\u0131n 60 ya\u015f \u00fczeri bireylere yap\u0131lmas\u0131na onay verildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Reuters&amp;#039;\u0131n \u00f6zel haberine g\u00f6re, \u00fclkenin g\u0131da ve ila\u00e7 otoritesi BPOM&amp;#039;un, devlete ait ila\u00e7 firmas\u0131 Bio Farma&amp;#039;ya onay verildi\u011fini bildiren bir dok\u00fcman iletti\u011fi yaz\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Belgede, \u00fclkedeki salg\u0131ndan dolay\u0131 acil durum g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurularak, s\u00f6z konusu a\u015f\u0131n\u0131n 60 ya\u015f\u0131n\u0131n \u00fczerindeki ki\u015filere verilmesine izin \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131n yazd\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19&amp;#039;la m\u00fccadeleden sorumlu yetkililer ile Bio Farma, belgeyi do\u011frularken, BPOM&amp;#039;dan ise a\u00e7\u0131klama gelmedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5280774,5276396\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/12\/turkiye-de-persembe-uygulanmaya-baslanacak-cin-as-s-brezilya-da-yuzde-60-n-alt-nda-kald-g-\&quot;&gt;\u00c7inli Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Brezilya&#039;da etkinli\u011fi y\u00fczde 50.4 oldu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/11\/cin-li-sinovac-n-covid-19-as-s-endonezya-da-yap-lan-testlerde-yuzde-65-etkili-oldu\&quot;&gt;\u00c7inli Sinovac&#039;\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Endonezya&#039;da yap\u0131lan testlerde y\u00fczde 65 etkili oldu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;de temmuzda acil durum kullan\u0131m\u0131na onay verilen a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n 3&amp;#039;\u00fcnc\u00fc a\u015fama klinik denemeleri Brezilya, \u015eili, Endonezya ve T\u00fcrkiye&amp;#039;de y\u00fcr\u00fct\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc. Endonezya, \u00c7inli Sinovac Biotech\u2019in geli\u015ftirdi\u011fi CoronaVac adl\u0131 a\u015f\u0131ya \u00c7in d\u0131\u015f\u0131nda acil kullan\u0131m onay\u0131 veren ilk \u00fclke olmu\u015ftu. T\u00fcrkiye&amp;#039;de yakla\u015f\u0131k 3 milyon ki\u015fiye bu a\u015f\u0131dan uyguland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sinovac&amp;#039;\u0131n Brezilya&amp;#039;daki klinik denemelerde i\u015f birli\u011fi yapt\u0131\u011f\u0131 Butantan Enstit\u00fcs\u00fc, a\u015f\u0131n\u0131n Faz 3 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda genel etkililik oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 50,38 oldu\u011funu a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1612620952,&quot;publishedAt&quot;:1612623020,&quot;updatedAt&quot;:1612623022,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/02\/06\/endonezya-coronavac-as-s-n-n-60-yas-uzeri-icin-kullan-m-na-onay-verdi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/35\/36\/02\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_05f1020f-720b-5d2e-a09a-0bcf894fd150-5353602.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Endonezya&#039;da Sinovac&#039;\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n 60 ya\u015f \u00fczerinde kullan\u0131m\u0131na onay&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Endonezya&#039;da Sinovac&#039;\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n 60 ya\u015f \u00fczerinde kullan\u0131m\u0131na onay&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24436&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sinovac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sinovac-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24438&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;CoronaVac&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;CoronaVac&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;149&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;indonesia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;endenozya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Endonezya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Endonezya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;10965&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;elderly-people&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yasli-nufus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ya\u015fl\u0131 n\u00fcfus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ya\u015fl\u0131 n\u00fcfus&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1378592&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1378526&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1446186&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;149&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;endonezya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Endonezya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/endonezya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/02\/06\/endonezya-coronavac-as-s-n-n-60-yas-uzeri-icin-kullan-m-na-onay-verdi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1612623022},{&quot;id&quot;:&quot;1369600&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5333806&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210129_NWSU_14736531&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Sinovac&#039;a ait inaktif Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ikinci sevkiyat\u0131n\u0131n ikinci b\u00f6l\u00fcm\u00fc T\u00fcrkiye&#039;ye ula\u015ft\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ikinci sevkiyat\u0131n\u0131n ikinci b\u00f6l\u00fcm\u00fc T\u00fcrkiye&#039;ye geldi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Sinovac&#039;a ait inaktif Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ikinci sevkiyat\u0131n\u0131n ikinci b\u00f6l\u00fcm\u00fc T\u00fcrkiye&#039;ye ula\u015ft\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00c7in&#039;den sipari\u015f edilen 10 milyon dozluk Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n ikinci partisinin ikinci b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc ta\u015f\u0131yan u\u00e7ak \u0130stanbul Havaliman\u0131\u2019na indi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00c7in&#039;den sipari\u015f edilen 10 milyon dozluk Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n ikinci partisinin ikinci b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc ta\u015f\u0131yan u\u00e7ak \u0130stanbul Havaliman\u0131\u2019na indi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;sinovac-a-ait-inaktif-covid-19-as-s-n-n-ikinci-sevkiyat-n-n-ikinci-bolumu-turkiye-ye-ulast&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7in&#039;den sipari\u015f edilen 10 milyon dozluk Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n ikinci partisinin ikinci b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc ta\u015f\u0131yan u\u00e7ak \u0130stanbul Havaliman\u0131\u2019na indi. \n\n\n\u00c7in&#039;in ba\u015fkenti Pekin&#039;deki havaliman\u0131ndan kalkan T\u00fcrk Hava Yollar\u0131na ait \&quot;TK 6175\&quot; sefer say\u0131l\u0131 \&quot;Boeing 777\&quot; tipi u\u00e7a\u011f\u0131n saat 06.10\u2019da \u0130stanbul&#039;a ini\u015fiyle a\u015f\u0131lar\u0131n bulundu\u011fu konteynerler, g\u00fcmr\u00fck i\u015flemlerinin yap\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan u\u00e7aktan al\u0131narak depolara ta\u015f\u0131nmaya ba\u015fland\u0131. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin  Koca, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, a\u015f\u0131lar\u0131n 10 milyon dozluk ikinci sevkiyat\u0131n\u0131n birinci b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn 25 Ocak&#039;ta T\u00fcrkiye&#039;ye ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatarak, \&quot;Bu sabah itibar\u0131yla ikinci b\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00fclkemize ula\u015fm\u0131\u015f olacak. Tedarik program\u0131na uygun olarak a\u015f\u0131 sevkiyat\u0131 devam edecek.\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\n\nCovid-19 m\u00fccadele kapsam\u0131nda \u00c7in&#039;den sipari\u015f edilen CoronaVac a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n 10 milyon dozluk ikinci sevkiyat\u0131n\u0131n ilk b\u00f6l\u00fcm\u00fc olan 6,5 milyon doz a\u015f\u0131 hafta ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye&#039;ye getirilmi\u015fti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;den sipari\u015f edilen 10 milyon dozluk Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n ikinci partisinin ikinci b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc ta\u015f\u0131yan u\u00e7ak \u0130stanbul Havaliman\u0131\u2019na indi.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;in ba\u015fkenti Pekin&amp;#039;deki havaliman\u0131ndan kalkan T\u00fcrk Hava Yollar\u0131na ait \&quot;TK 6175\&quot; sefer say\u0131l\u0131 \&quot;Boeing 777\&quot; tipi u\u00e7a\u011f\u0131n saat 06.10\u2019da \u0130stanbul&amp;#039;a ini\u015fiyle a\u015f\u0131lar\u0131n bulundu\u011fu konteynerler, g\u00fcmr\u00fck i\u015flemlerinin yap\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan u\u00e7aktan al\u0131narak depolara ta\u015f\u0131nmaya ba\u015fland\u0131. &lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5324862\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/27\/bakan-koca-75-yas-ustu-covid-19-as-lamas-na-yar-n-baslan-yor\&quot;&gt;Bakan Koca: 75 ya\u015f \u00fcst\u00fc Covid-19 a\u015f\u0131lamas\u0131na yar\u0131n ba\u015flan\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, a\u015f\u0131lar\u0131n 10 milyon dozluk ikinci sevkiyat\u0131n\u0131n birinci b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn 25 Ocak&amp;#039;ta T\u00fcrkiye&amp;#039;ye ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatarak, \&quot;Bu sabah itibar\u0131yla ikinci b\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00fclkemize ula\u015fm\u0131\u015f olacak. Tedarik program\u0131na uygun olarak a\u015f\u0131 sevkiyat\u0131 devam edecek.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.  &lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1354900866264920068\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Covid-19 m\u00fccadele kapsam\u0131nda \u00c7in&amp;#039;den sipari\u015f edilen CoronaVac a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n 10 milyon dozluk ikinci sevkiyat\u0131n\u0131n ilk b\u00f6l\u00fcm\u00fc olan 6,5 milyon doz a\u015f\u0131 hafta ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye&amp;#039;ye getirilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1611898622,&quot;publishedAt&quot;:1611899133,&quot;updatedAt&quot;:1611899381,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/29\/sinovac-a-ait-inaktif-covid-19-as-s-n-n-ikinci-sevkiyat-n-n-ikinci-bolumu-turkiye-ye-ulast&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/33\/38\/06\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c7f3c9d7-fa62-58dd-aeca-934c0958025d-5333806.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;A\u015f\u0131lar \u00c7in&#039;in ba\u015fkenti Pekin&#039;den kalkan T\u00fcrk Hava Yollar\u0131na ait u\u00e7akla \u0130stanbul&#039;a getirildi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;A\u015f\u0131lar \u00c7in&#039;in ba\u015fkenti Pekin&#039;den kalkan T\u00fcrk Hava Yollar\u0131na ait u\u00e7akla \u0130stanbul&#039;a getirildi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3901&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2607&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24436&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sinovac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sinovac-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24438&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;CoronaVac&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;CoronaVac&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1367478&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1370218&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/01\/29\/sinovac-a-ait-inaktif-covid-19-as-s-n-n-ikinci-sevkiyat-n-n-ikinci-bolumu-turkiye-ye-ulast&quot;,&quot;lastModified&quot;:1611899381},{&quot;id&quot;:&quot;1363004&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5313496&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210124_NWSU_14667011&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131: \u00c7in&#039;den ikinci sevkiyat\u0131n ilk b\u00f6l\u00fcm\u00fc pazartesi T\u00fcrkiye&#039;ye geliyor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131: \u00c7in&#039;den ikinci sevkiyat\u0131n ilk b\u00f6l\u00fcm\u00fc pazartesi geliyor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131: \u00c7in&#039;den ikinci sevkiyat\u0131n ilk b\u00f6l\u00fcm\u00fc pazartesi T\u00fcrkiye&#039;ye geliyor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda uygulanacak inaktif a\u015f\u0131lar\u0131n 10 milyon doz olan ikinci sevkiyat\u0131n\u0131n ilk b\u00f6l\u00fcm\u00fc olan 6,5 milyon doz a\u015f\u0131n\u0131n, yar\u0131n sabah T\u00fcrkiye&#039;de olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda uygulanacak inaktif a\u015f\u0131lar\u0131n 10 milyon doz olan ikinci sevkiyat\u0131n\u0131n ilk b\u00f6l\u00fcm\u00fc olan 6,5 milyon doz a\u015f\u0131n\u0131n, yar\u0131n sabah T\u00fcrkiye&#039;de olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-as-s-cin-den-ikinci-sevkiyat-n-ilk-bolumu-pazartesi-turkiye-ye-geliyor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda uygulanacak inaktif a\u015f\u0131lar\u0131n 10 milyon doz olan ikinci sevkiyat\u0131n\u0131n ilk b\u00f6l\u00fcm\u00fc olan 6,5 milyon doz a\u015f\u0131n\u0131n, yar\u0131n sabah T\u00fcrkiye&#039;de olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.    \n\nKoca, Twitter hesab\u0131ndan, T\u00fcrkiye&#039;ye yap\u0131lacak ikinci a\u015f\u0131 sevkiyat\u0131na ili\u015fkin payla\u015f\u0131mda bulundu. \n\nBakan Koca, payla\u015f\u0131m\u0131nda, \&quot;\u0130naktif a\u015f\u0131lar\u0131n 10 milyon doz olan ikinci sevkiyat\u0131n\u0131n ilk b\u00f6l\u00fcm\u00fc (6,5 milyon doz) a\u015f\u0131lar, pazartesi sabah\u0131 \u00fclkemizde olacak. Tedarik plan\u0131na uygun olarak teslimatlar, a\u015f\u0131 program\u0131 aksamadan devam edecek \u015fekilde elimize ula\u015facak.\&quot; bilgisini verdi. \n\nT\u00fcrkiye \u0130la\u00e7 ve T\u0131bbi Cihaz Kurumu (T\u0130TCK) taraf\u0131ndan \&quot;Acil Kullan\u0131m Onay\u0131 verilmesinin ard\u0131ndan ilk CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131, 13 Ocak&#039;ta Ankara \u015eehir Hastanesinde Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&#039;ya yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.  \n\n1,2 milyon a\u015f\u0131 T\u00fcrkiye&#039;nin tamam\u0131na ula\u015ft\u0131 \n\nYeni tip koronavir\u00fcsle m\u00fccadele kapsam\u0131nda 81 ile da\u011f\u0131t\u0131larak 14 Ocak&#039;ta yap\u0131lmaya ba\u015flanan CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozu, \u00fclkenin d\u00f6rt bir yan\u0131ndaki 1 milyon 200 binden fazla ki\u015fiye uyguland\u0131. \n\n\u00dclke genelindeki a\u015f\u0131lama \&quot;Covid-19 A\u015f\u0131s\u0131 Ulusal Uygulama Stratejisi\&quot; kapsam\u0131nda 14 Ocak&#039;ta sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131yla ba\u015flad\u0131 ve ayn\u0131 g\u00fcn Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan&#039;a da a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131. \n\nUygulaman\u0131n ilk g\u00fcn\u00fcnde 285 bin sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131na a\u015f\u0131 yap\u0131l\u0131rken, ikinci g\u00fcn bu say\u0131 500 bini ge\u00e7ti. \n\nA\u015f\u0131lanan ki\u015fi say\u0131s\u0131 7&#039;nci g\u00fcnde 1 milyonu a\u015ft\u0131 \n\n\u00dclke genelindeki a\u015f\u0131laman\u0131n 7&#039;nci g\u00fcn\u00fc olan 20 Ocak&#039;ta ilk dozu yapt\u0131ranlar\u0131n say\u0131s\u0131 1 milyonu ge\u00e7ti. \n\nCovid-19 a\u015f\u0131lar\u0131, ulusal uygulama stratejisi kapsam\u0131nda \u00f6ncelikli gruptakilerin h\u0131zla a\u015f\u0131lanmas\u0131 amac\u0131yla 81 ilin en \u00fccra k\u00f6\u015fesine kadar ula\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131. Bu kapsamda, bug\u00fcne kadar \u00fclkenin d\u00f6rt bir yan\u0131ndaki 1 milyon 200 binden fazla ki\u015fiye a\u015f\u0131n\u0131n ilk dozu yap\u0131ld\u0131. \n\nEn \u00e7ok ki\u015finin a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131 il \u0130stanbul oldu \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&#039;n\u0131n, d\u00fcn Twitter hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131, a\u015f\u0131lanan ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n il baz\u0131nda g\u00f6sterildi\u011fi grafi\u011fe g\u00f6re ilk s\u0131rada 224 bin 472 ki\u015fiyle \u0130stanbul yer ald\u0131. \n\nBu ili 122 bin 332 ki\u015finin a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131 Ankara izlerken, daha sonra 76 bin 688 ki\u015fiyle \u0130zmir geldi. \n\nBu illeri s\u0131ras\u0131yla, 41 bin 305 ki\u015fiyle Antalya, 39 bin 470 ki\u015fiyle Bursa, 31 bin 462 ki\u015fiyle Adana, 29 bin 320 ki\u015fiyle Konya, 27 bin 5 ki\u015fiyle Mersin, 25 bin 435 ki\u015fiyle Kocaeli, 24 bin 283 ki\u015fiyle Samsun, 21 bin 847 ki\u015fiyle Kayseri ve 21 bin 698 ki\u015fiyle Gaziantep takip etti. \n\n10 binden fazla ki\u015finin a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131 iller \n\n\u00dclke genelinde 10 binden fazla a\u015f\u0131laman\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 illerdeki uygulama say\u0131lar\u0131 \u015fu \u015fekilde s\u0131raland\u0131: \n\n\&quot;Manisa 19 bin 646, Bal\u0131kesir 19 bin 450, Hatay 19 bin 141, Diyarbak\u0131r 18 bin 749, Eski\u015fehir 18 bin 574, Ayd\u0131n 17 bin 917, Denizli 17 bin 523, Mu\u011fla 15 bin 255, \u015eanl\u0131urfa 15 bin 171, Trabzon 14 bin 801, Malatya 13 bin 913, Tekirda\u011f 13 bin 542, Van 12 bin 554, Kahramanmara\u015f 12 bin 495, Ordu 12 bin 398, Isparta 12 bin 271, Erzurum 11 bin 671, Elaz\u0131\u011f 10 bin 896, Afyonkarahisar 10 bin 869, Sivas 10 bin 687, Sakarya 10 bin 563, Tokat 10 bin 491, \u00c7anakkale 10 bin 285\&quot; \n\nBunlar\u0131 s\u0131ras\u0131yla \u015fu iller takip etti: \n\n\&quot;Zonguldak 9 bin 202, \u00c7orum 9 bin 166, Edirne 8 bin 693, Giresun 8 bin 7, Bolu 7 bin 461, Ad\u0131yaman 7 bin 448, K\u00fctahya 7 bin 429, Osmaniye 6 bin 933, Mardin 6 bin 465, Yozgat 6 bin 372, Amasya 6 bin 335, Batman 6 bin 314, Rize 5 bin 934, Kastamonu 5 bin 694, K\u0131rklareli 5 bin 563, D\u00fczce 5 bin 534, U\u015fak 5 bin 510, Burdur 5 bin 337, K\u0131r\u0131kkale 5 bin 130, Aksaray 4 bin 664, Ni\u011fde 4 bin 615, Yalova 4 bin 588, Nev\u015fehir 4 bin 353, K\u0131r\u015fehir 3 bin 884, Karaman 3 bin 788, \u015e\u0131rnak 3 bin 773, Erzincan 3 bin 766, Bitlis 3 bin 581, \u00c7ank\u0131r\u0131 3 bin 562, Karab\u00fck 3 bin 519, Kars 3 bin 506, Bilecik 3 bin 444, A\u011fr\u0131 3 bin 324, Sinop 3 bin 220, Mu\u015f 3 bin 35, Artvin 2 bin 881, Bing\u00f6l 2 bin 824, Bart\u0131n 2 bin 412, Siirt 2 bin 362, I\u011fd\u0131r 2 bin 117, Kilis 2 bin 113, Hakkari 2 bin 30, G\u00fcm\u00fc\u015fhane 2 bin 3, Tunceli 1750, Ardahan 1309, Bayburt 1156\&quot; \n\n\u00dclke genelinde uygulanan Kovid-19 a\u015f\u0131s\u0131na ili\u015fkin say\u0131lar, yar\u0131ndan itibaren il baz\u0131nda takip edilebilecek.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda uygulanacak inaktif a\u015f\u0131lar\u0131n 10 milyon doz olan ikinci sevkiyat\u0131n\u0131n ilk b\u00f6l\u00fcm\u00fc olan 6,5 milyon doz a\u015f\u0131n\u0131n, yar\u0131n sabah T\u00fcrkiye&amp;#039;de olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koca, Twitter hesab\u0131ndan, T\u00fcrkiye&amp;#039;ye yap\u0131lacak ikinci a\u015f\u0131 sevkiyat\u0131na ili\u015fkin payla\u015f\u0131mda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakan Koca, payla\u015f\u0131m\u0131nda, \&quot;\u0130naktif a\u015f\u0131lar\u0131n 10 milyon doz olan ikinci sevkiyat\u0131n\u0131n ilk b\u00f6l\u00fcm\u00fc (6,5 milyon doz) a\u015f\u0131lar, pazartesi sabah\u0131 \u00fclkemizde olacak. Tedarik plan\u0131na uygun olarak teslimatlar, a\u015f\u0131 program\u0131 aksamadan devam edecek \u015fekilde elimize ula\u015facak.\&quot; bilgisini verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye \u0130la\u00e7 ve T\u0131bbi Cihaz Kurumu (T\u0130TCK) taraf\u0131ndan \&quot;Acil Kullan\u0131m Onay\u0131 verilmesinin ard\u0131ndan ilk CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131, 13 Ocak&amp;#039;ta Ankara \u015eehir Hastanesinde Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&amp;#039;ya yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5249692\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/22\/hangi-ulkede-kac-kisiye-covid-19-as-s-yap-ld\&quot;&gt;Hangi \u00fclkede ka\u00e7 ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131? K\u00fcresel \u00e7apta a\u015f\u0131lamada son durum ne?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;1,2 milyon a\u015f\u0131 T\u00fcrkiye&#039;nin tamam\u0131na ula\u015ft\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Yeni tip koronavir\u00fcsle m\u00fccadele kapsam\u0131nda 81 ile da\u011f\u0131t\u0131larak 14 Ocak&amp;#039;ta yap\u0131lmaya ba\u015flanan CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozu, \u00fclkenin d\u00f6rt bir yan\u0131ndaki 1 milyon 200 binden fazla ki\u015fiye uyguland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclke genelindeki a\u015f\u0131lama \&quot;Covid-19 A\u015f\u0131s\u0131 Ulusal Uygulama Stratejisi\&quot; kapsam\u0131nda 14 Ocak&amp;#039;ta sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131yla ba\u015flad\u0131 ve ayn\u0131 g\u00fcn Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan&amp;#039;a da a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Uygulaman\u0131n ilk g\u00fcn\u00fcnde 285 bin sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131na a\u015f\u0131 yap\u0131l\u0131rken, ikinci g\u00fcn bu say\u0131 500 bini ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5305254\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/21\/arast-rma-koronavirus-mutasyonlar-covid-19-as-s-n-n-etkinligini-azaltabilir\&quot;&gt;Ara\u015ft\u0131rma: Koronavir\u00fcs mutasyonlar\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkinli\u011fini azaltabilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131lanan ki\u015fi say\u0131s\u0131 7&#039;nci g\u00fcnde 1 milyonu a\u015ft\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00dclke genelindeki a\u015f\u0131laman\u0131n 7&amp;#039;nci g\u00fcn\u00fc olan 20 Ocak&amp;#039;ta ilk dozu yapt\u0131ranlar\u0131n say\u0131s\u0131 1 milyonu ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131, ulusal uygulama stratejisi kapsam\u0131nda \u00f6ncelikli gruptakilerin h\u0131zla a\u015f\u0131lanmas\u0131 amac\u0131yla 81 ilin en \u00fccra k\u00f6\u015fesine kadar ula\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131. Bu kapsamda, bug\u00fcne kadar \u00fclkenin d\u00f6rt bir yan\u0131ndaki 1 milyon 200 binden fazla ki\u015fiye a\u015f\u0131n\u0131n ilk dozu yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;En \u00e7ok ki\u015finin a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131 il \u0130stanbul oldu&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&amp;#039;n\u0131n, d\u00fcn Twitter hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131, a\u015f\u0131lanan ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n il baz\u0131nda g\u00f6sterildi\u011fi grafi\u011fe g\u00f6re ilk s\u0131rada 224 bin 472 ki\u015fiyle \u0130stanbul yer ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu ili 122 bin 332 ki\u015finin a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131 Ankara izlerken, daha sonra 76 bin 688 ki\u015fiyle \u0130zmir geldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu illeri s\u0131ras\u0131yla, 41 bin 305 ki\u015fiyle Antalya, 39 bin 470 ki\u015fiyle Bursa, 31 bin 462 ki\u015fiyle Adana, 29 bin 320 ki\u015fiyle Konya, 27 bin 5 ki\u015fiyle Mersin, 25 bin 435 ki\u015fiyle Kocaeli, 24 bin 283 ki\u015fiyle Samsun, 21 bin 847 ki\u015fiyle Kayseri ve 21 bin 698 ki\u015fiyle Gaziantep takip etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;10 binden fazla ki\u015finin a\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131 iller&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00dclke genelinde 10 binden fazla a\u015f\u0131laman\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 illerdeki uygulama say\u0131lar\u0131 \u015fu \u015fekilde s\u0131raland\u0131:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Manisa 19 bin 646, Bal\u0131kesir 19 bin 450, Hatay 19 bin 141, Diyarbak\u0131r 18 bin 749, Eski\u015fehir 18 bin 574, Ayd\u0131n 17 bin 917, Denizli 17 bin 523, Mu\u011fla 15 bin 255, \u015eanl\u0131urfa 15 bin 171, Trabzon 14 bin 801, Malatya 13 bin 913, Tekirda\u011f 13 bin 542, Van 12 bin 554, Kahramanmara\u015f 12 bin 495, Ordu 12 bin 398, Isparta 12 bin 271, Erzurum 11 bin 671, Elaz\u0131\u011f 10 bin 896, Afyonkarahisar 10 bin 869, Sivas 10 bin 687, Sakarya 10 bin 563, Tokat 10 bin 491, \u00c7anakkale 10 bin 285\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bunlar\u0131 s\u0131ras\u0131yla \u015fu iller takip etti:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Zonguldak 9 bin 202, \u00c7orum 9 bin 166, Edirne 8 bin 693, Giresun 8 bin 7, Bolu 7 bin 461, Ad\u0131yaman 7 bin 448, K\u00fctahya 7 bin 429, Osmaniye 6 bin 933, Mardin 6 bin 465, Yozgat 6 bin 372, Amasya 6 bin 335, Batman 6 bin 314, Rize 5 bin 934, Kastamonu 5 bin 694, K\u0131rklareli 5 bin 563, D\u00fczce 5 bin 534, U\u015fak 5 bin 510, Burdur 5 bin 337, K\u0131r\u0131kkale 5 bin 130, Aksaray 4 bin 664, Ni\u011fde 4 bin 615, Yalova 4 bin 588, Nev\u015fehir 4 bin 353, K\u0131r\u015fehir 3 bin 884, Karaman 3 bin 788, \u015e\u0131rnak 3 bin 773, Erzincan 3 bin 766, Bitlis 3 bin 581, \u00c7ank\u0131r\u0131 3 bin 562, Karab\u00fck 3 bin 519, Kars 3 bin 506, Bilecik 3 bin 444, A\u011fr\u0131 3 bin 324, Sinop 3 bin 220, Mu\u015f 3 bin 35, Artvin 2 bin 881, Bing\u00f6l 2 bin 824, Bart\u0131n 2 bin 412, Siirt 2 bin 362, I\u011fd\u0131r 2 bin 117, Kilis 2 bin 113, Hakkari 2 bin 30, G\u00fcm\u00fc\u015fhane 2 bin 3, Tunceli 1750, Ardahan 1309, Bayburt 1156\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclke genelinde uygulanan Kovid-19 a\u015f\u0131s\u0131na ili\u015fkin say\u0131lar, yar\u0131ndan itibaren il baz\u0131nda takip edilebilecek.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1611486231,&quot;publishedAt&quot;:1611488358,&quot;updatedAt&quot;:1611488403,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/24\/covid-19-as-s-cin-den-ikinci-sevkiyat-n-ilk-bolumu-pazartesi-turkiye-ye-geliyor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/31\/34\/96\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_61177a5a-fead-5ce9-aeec-89ac5ba86eb1-5313496.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131: \u00c7in&#039;den ikinci sevkiyat\u0131n ilk b\u00f6l\u00fcm\u00fc yar\u0131n geliyor&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131: \u00c7in&#039;den ikinci sevkiyat\u0131n ilk b\u00f6l\u00fcm\u00fc yar\u0131n geliyor&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Eraldo Peres\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22978&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;2-coronavirus-case-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-ikinci-koronavirus-covid-19-vakas-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de ikinci koronavir\u00fcs (Covid-19) vakas\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de ikinci koronavir\u00fcs (Covid-19) vakas\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24438&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;CoronaVac&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;CoronaVac&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1363264&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/01\/24\/covid-19-as-s-cin-den-ikinci-sevkiyat-n-ilk-bolumu-pazartesi-turkiye-ye-geliyor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1611488403},{&quot;id&quot;:&quot;1357602&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5298730&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210119_NWSU_14606478&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7inli Sinovac: CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n fiyat\u0131 &#039;makul&#039;&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u00c7inli Sinovac: CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n fiyat\u0131 &#039;makul&#039;&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n maliyeti konusunda herhangi bir a\u00e7\u0131klama yapmayan \u00c7inli Sinovac Biotech firmas\u0131, CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n en pahal\u0131 a\u015f\u0131 oldu\u011fu iddias\u0131n\u0131 yalanlad\u0131.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n maliyeti konusunda herhangi bir a\u00e7\u0131klama yapmayan \u00c7inli Sinovac Biotech firmas\u0131, CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n en pahal\u0131 a\u015f\u0131 oldu\u011fu iddias\u0131n\u0131 yalanlad\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n maliyeti konusunda herhangi bir a\u00e7\u0131klama yapmayan \u00c7inli Sinovac Biotech firmas\u0131, CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n en pahal\u0131 a\u015f\u0131 oldu\u011fu iddias\u0131n\u0131 yalanlad\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;cinli-sinovac-coronavac-as-s-n-n-fiyat-makul&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n maliyeti konusunda herhangi bir a\u00e7\u0131klama yapmayan \u00c7inli Sinovac Biotech firmas\u0131, CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n en pahal\u0131 a\u015f\u0131 oldu\u011fu iddias\u0131n\u0131 yalanlad\u0131. \n\nSinovac Biotech Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Helen Yang, CNN Filipin&#039;e yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Filipinler ile yap\u0131lan anla\u015fmayla ilgili olarak \&quot;iyi bir fiyatland\u0131rma\&quot; yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \n\nT\u00fcrkiye gibi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n toplu al\u0131m\u0131 konusunda \u00c7inli firmayla anla\u015fan Filipinler&#039;de Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131na ait fiyatlar\u0131n gizli tutulmas\u0131 baz\u0131 bakan ve milletvekilleri taraf\u0131ndan ele\u015ftirilmi\u015fti. \n\n\u015eirketin Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Helen Yang, a\u015f\u0131n\u0131n \u00fcretim maliyeti ve sat\u0131\u015f fiyat\u0131yla ilgili mahrem bilgileri payla\u015famayaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Filipinler ile yap\u0131lan toplu a\u015f\u0131 sat\u0131\u015f\u0131nda anla\u015f\u0131lan fiyat olduk\u00e7a iyi.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nY\u00fcksek fiyatland\u0131rma gibi bir uygulamaya gitmeyeceklerini ifade eden Yang, \&quot;Zaten Sinovac&#039;\u0131n misyonu a\u015f\u0131lar\u0131 ucuza temin etmek\&quot; diye de s\u00f6zlerine ekledi. \n\nFilipinler Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Harry Roque ge\u00e7ti\u011fimiz pazar g\u00fcn\u00fc bir radyo program\u0131nda verdi\u011fi deme\u00e7te a\u015f\u0131n\u0131n bir dozunun 650 Filipinler Pesosu (13,5 ABD Dolar\u0131) oldu\u011funu s\u00f6ylemi\u015f ve a\u015f\u0131 kampanyas\u0131nda ki\u015fi ba\u015f\u0131na iki doza ihtiya\u00e7 duyuldu\u011funu duyurmu\u015ftu.   \n\nFilipinler, \u00c7inli firmayla sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n a\u015f\u0131lanmas\u0131 i\u00e7in 50 bin dozluk bir \u00f6n anla\u015fma yapm\u0131\u015f, uzun vadede 25 milyon a\u015f\u0131n\u0131n sat\u0131n al\u0131naca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu. Ancak \u00fclkede Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131ndan sorumlu \u00fcst d\u00fczey yetkili Carlito Galvez bu anla\u015fman\u0131n hen\u00fcz tamamlanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve s\u00f6z konusu a\u015f\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan onaylanmas\u0131n\u0131 beklediklerini s\u00f6yledi. \n\n\nFilipinler&#039;de  Sinovac&#039;\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Coronavac &#039;a acil kullan\u0131m izni verilmi\u015f ancak, sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131 toplu a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131 i\u00e7in gerekli olan kritik 3&#039;\u00fcnc\u00fc faz klinik deneylerini hen\u00fcz onaylamam\u0131\u015ft\u0131. \n\nG\u00fcney Amerika \u00fclkesi Brezilya,  T\u00fcrkiye&#039;de kullan\u0131m\u0131na ba\u015flanan \u00c7inli Sinovac Biotech&#039;in  geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n testlerdeki etkinlik oran\u0131n\u0131  y\u00fczde 50.4 olarak a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.  ABD ve Avrupa Birli\u011fi \u00fclkelerinde onaylanan Pfizer-BioNTech ile Moderna firmalar\u0131n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n etkinlik oran\u0131n\u0131n y\u00fczde  94&#039;\u00fcn \u00fczerinde oldu\u011fu belirtilirken , Oxford-AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkinlik oran\u0131n\u0131n ise ortalama y\u00fczde 70 civar\u0131nda oldu\u011fu ifade ediliyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n maliyeti konusunda herhangi bir a\u00e7\u0131klama yapmayan \u00c7inli Sinovac Biotech firmas\u0131, CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n en pahal\u0131 a\u015f\u0131 oldu\u011fu iddias\u0131n\u0131 yalanlad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sinovac Biotech Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Helen Yang, CNN Filipin&amp;#039;e yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Filipinler ile yap\u0131lan anla\u015fmayla ilgili olarak \&quot;iyi bir fiyatland\u0131rma\&quot; yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye gibi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n toplu al\u0131m\u0131 konusunda \u00c7inli firmayla anla\u015fan Filipinler&amp;#039;de Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131na ait fiyatlar\u0131n gizli tutulmas\u0131 baz\u0131 bakan ve milletvekilleri taraf\u0131ndan ele\u015ftirilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eirketin Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Helen Yang, a\u015f\u0131n\u0131n \u00fcretim maliyeti ve sat\u0131\u015f fiyat\u0131yla ilgili mahrem bilgileri payla\u015famayaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Filipinler ile yap\u0131lan toplu a\u015f\u0131 sat\u0131\u015f\u0131nda anla\u015f\u0131lan fiyat olduk\u00e7a iyi.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Y\u00fcksek fiyatland\u0131rma gibi bir uygulamaya gitmeyeceklerini ifade eden Yang, \&quot;Zaten Sinovac&amp;#039;\u0131n misyonu a\u015f\u0131lar\u0131 ucuza temin etmek\&quot; diye de s\u00f6zlerine ekledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Filipinler Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Harry Roque ge\u00e7ti\u011fimiz pazar g\u00fcn\u00fc bir radyo program\u0131nda verdi\u011fi deme\u00e7te a\u015f\u0131n\u0131n bir dozunun 650 Filipinler Pesosu (13,5 ABD Dolar\u0131) oldu\u011funu s\u00f6ylemi\u015f ve a\u015f\u0131 kampanyas\u0131nda ki\u015fi ba\u015f\u0131na iki doza ihtiya\u00e7 duyuldu\u011funu duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.66796875\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/29\/87\/30\/808x539_cmsv2_e2b481e4-df49-5647-aa09-fae33b837ac1-5298730.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/29\/87\/30\/202x135_cmsv2_e2b481e4-df49-5647-aa09-fae33b837ac1-5298730.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/29\/87\/30\/266x177_cmsv2_e2b481e4-df49-5647-aa09-fae33b837ac1-5298730.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/29\/87\/30\/404x269_cmsv2_e2b481e4-df49-5647-aa09-fae33b837ac1-5298730.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/29\/87\/30\/534x356_cmsv2_e2b481e4-df49-5647-aa09-fae33b837ac1-5298730.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/29\/87\/30\/606x404_cmsv2_e2b481e4-df49-5647-aa09-fae33b837ac1-5298730.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/29\/87\/30\/808x539_cmsv2_e2b481e4-df49-5647-aa09-fae33b837ac1-5298730.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Aaron Favila&amp;#47;Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Covid-19 salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde Filipinler&amp;apos;in ba\u015fkenti Manila&amp;apos;dan bir kare.&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Aaron Favila&amp;#47;Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Filipinler, \u00c7inli firmayla sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n a\u015f\u0131lanmas\u0131 i\u00e7in 50 bin dozluk bir \u00f6n anla\u015fma yapm\u0131\u015f, uzun vadede 25 milyon a\u015f\u0131n\u0131n sat\u0131n al\u0131naca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu. Ancak \u00fclkede Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131ndan sorumlu \u00fcst d\u00fczey yetkili Carlito Galvez bu anla\u015fman\u0131n hen\u00fcz tamamlanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve s\u00f6z konusu a\u015f\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan onaylanmas\u0131n\u0131 beklediklerini s\u00f6yledi.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Filipinler&amp;#039;de &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/29\/cin-menseli-coronavac-as-s-hakk-nda-neler-biliniyor-uzmanlar-nas-l-degerlendiriyor\&quot;&gt;Sinovac&amp;#039;\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Coronavac&lt;\/a&gt;&amp;#039;a acil kullan\u0131m izni verilmi\u015f ancak, sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131 toplu a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131 i\u00e7in gerekli olan kritik 3&amp;#039;\u00fcnc\u00fc faz klinik deneylerini hen\u00fcz onaylamam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5296468,5297010\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/18\/pfizer-dan-israil-e-medikal-veriler-kars-l-g-nda-yar-fiyat-na-as\&quot;&gt;Pfizer&#039;dan \u0130srail&#039;e &#039;medikal veriler&#039; kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda yar\u0131 fiyat\u0131na a\u015f\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/18\/koronavirus-salg-n-nda-hangi-ulkede-kac-kisi-hayat-n-kaybetti\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda hangi \u00fclkede ka\u00e7 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;G\u00fcney Amerika \u00fclkesi Brezilya, &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/26\/turkiye-de-yay-mlanan-sinovac-as-s-n-n-on-raporu-kafalarda-soru-isaretleri-yaratt\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de kullan\u0131m\u0131na ba\u015flanan \u00c7inli Sinovac Biotech&amp;#039;in&lt;\/a&gt; geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n testlerdeki etkinlik oran\u0131n\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/12\/turkiye-de-persembe-uygulanmaya-baslanacak-cin-as-s-brezilya-da-yuzde-60-n-alt-nda-kald-g-\&quot;&gt;y\u00fczde 50.4 olarak a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/a&gt; ABD ve Avrupa Birli\u011fi \u00fclkelerinde onaylanan Pfizer-BioNTech ile Moderna firmalar\u0131n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n etkinlik oran\u0131n\u0131n y\u00fczde &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/11\/moderna-astrazeneca-coronavac-sputnik-v-pfizer-koronavirus-as-lar-ne-kadar-etkili\&quot;&gt;94&amp;#039;\u00fcn \u00fczerinde oldu\u011fu belirtilirken&lt;\/a&gt;, Oxford-AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkinlik oran\u0131n\u0131n ise ortalama y\u00fczde 70 civar\u0131nda oldu\u011fu ifade ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1611053249,&quot;publishedAt&quot;:1611060314,&quot;updatedAt&quot;:1611060317,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/19\/cinli-sinovac-coronavac-as-s-n-n-fiyat-makul&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/23\/03\/84\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6def2aaf-c40c-596d-836f-3886945aad88-5230384.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u00c7inli Sinovac firmas\u0131n\u0131n laboratuvarlar\u0131ndan bir kare&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u00c7inli Sinovac firmas\u0131n\u0131n laboratuvarlar\u0131ndan bir kare&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/29\/87\/30\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_e2b481e4-df49-5647-aa09-fae33b837ac1-5298730.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde Filipinler&#039;in ba\u015fkenti Manila&#039;dan bir kare.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde Filipinler&#039;in ba\u015fkenti Manila&#039;dan bir kare.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Aaron Favila\/Copyright 2021 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;684&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;229&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;philippines&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;filipinler&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Filipinler&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Filipinler&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24438&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;CoronaVac&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;CoronaVac&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24436&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sinovac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sinovac-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1357570&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1357948&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;229&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;filipinler&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Filipinler&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/filipinler&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/01\/19\/cinli-sinovac-coronavac-as-s-n-n-fiyat-makul&quot;,&quot;lastModified&quot;:1611060317},{&quot;id&quot;:&quot;1356190&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5295634&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210118_NWSU_14590170&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Brezilya, CoronaVac ve AstraZeneca&#039;n\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n acil durumlarda kullan\u0131lmas\u0131n\u0131 onaylad\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Brezilya, CoronaVac ve AstraZeneca a\u015f\u0131lar\u0131na acil kullan\u0131m onay\u0131 verdi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Brezilya, CoronaVac ve AstraZeneca a\u015f\u0131lar\u0131na acil kullan\u0131m onay\u0131 verdi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Brezilya, CoronaVac ve AstraZeneca a\u015f\u0131lar\u0131na acil kullan\u0131m onay\u0131 verdi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Brezilya, CoronaVac ve AstraZeneca a\u015f\u0131lar\u0131na acil kullan\u0131m onay\u0131 verdi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;brezilya-coronavac-ve-astrazeneca-n-n-covid-19-as-lar-n-n-acil-durumlarda-kullan-lmas-n-on&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Brezilya Sa\u011fl\u0131k D\u00fczenleme Kurumu (ANVISA), koronavir\u00fcse (Covid-19) kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen  CoronaVac  ve  Oxford-AstraZeneca  a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n \u00fclkede acil kullan\u0131m\u0131na onay verdi. \n\nLatin Amerika&#039;n\u0131n en b\u00fcy\u00fck t\u0131bbi ara\u015ft\u0131rma vakf\u0131 Oswaldo Cruz (Fiocruz) ile Sao Paulo eyaletine ba\u011fl\u0131 Butantan Enstit\u00fcs\u00fcn\u00fcn ba\u015fvurusu neticesinde, 5 saat s\u00fcren toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan ANVISA y\u00f6neticileri, oy birli\u011fiyle Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131  CoronaVac  ve  Oxford-AstraZeneca &#039;n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131n\u0131 onaylad\u0131. \n\nCanl\u0131 yay\u0131nlanan toplant\u0131da, 2 milyon adedi yak\u0131n zamanda \u00fclkeye getirilmesi \u00f6ng\u00f6r\u00fclen AstraZeneca, 6 milyon adedi ise halihaz\u0131rda \u00fclkede bulunan  CoronaVac  olmak \u00fczere, ilk etapta 8 milyon a\u015f\u0131n\u0131n uygulanmas\u0131n\u0131n planland\u0131\u011f\u0131 belirtildi.  \n\n\u00d6te yandan ANVISA, d\u00fcn, \u00fclkede acil kullan\u0131m onay\u0131 i\u00e7in ba\u015fvuru yap\u0131lan Rus a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V&#039;nin, 3. faz klinik deneyleri hakk\u0131nda daha fazla bilgiye ihtiya\u00e7 duydu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nCovid-19 salg\u0131n\u0131ndan en \u00e7ok etkilenen \u00fclkeler aras\u0131nda bulunan Brezilya, toplamda 350 milyondan fazla Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 bu y\u0131l almay\u0131 planl\u0131yor. Bunlardan 212,4 milyonu  AstraZeneca &#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131, 100 milyonu da Sinovac&#039;\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi  CoronaVac  a\u015f\u0131s\u0131 olarak \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yor. \n\nN\u00fcfusu 210 milyonu a\u015fan Brezilya&#039;da, 209 bin 296 ki\u015finin hayat\u0131na mal olan Covid-19, bug\u00fcne kadar yakla\u015f\u0131k 8,5 milyon ki\u015fide g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Brezilya Sa\u011fl\u0131k D\u00fczenleme Kurumu (ANVISA), koronavir\u00fcse (Covid-19) kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/29\/cin-menseli-coronavac-as-s-hakk-nda-neler-biliniyor-uzmanlar-nas-l-degerlendiriyor\&quot;&gt;CoronaVac&lt;\/a&gt; ve &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/04\/astrazeneca-oxford-un-covid-19-as-s-ne-kadar-etkili-test-sonuclar-yla-ilgili-neler-biliniy\&quot;&gt;Oxford-AstraZeneca&lt;\/a&gt; a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n \u00fclkede acil kullan\u0131m\u0131na onay verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Latin Amerika&amp;#039;n\u0131n en b\u00fcy\u00fck t\u0131bbi ara\u015ft\u0131rma vakf\u0131 Oswaldo Cruz (Fiocruz) ile Sao Paulo eyaletine ba\u011fl\u0131 Butantan Enstit\u00fcs\u00fcn\u00fcn ba\u015fvurusu neticesinde, 5 saat s\u00fcren toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan ANVISA y\u00f6neticileri, oy birli\u011fiyle Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/29\/cin-menseli-coronavac-as-s-hakk-nda-neler-biliniyor-uzmanlar-nas-l-degerlendiriyor\&quot;&gt;CoronaVac&lt;\/a&gt; ve &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/04\/astrazeneca-oxford-un-covid-19-as-s-ne-kadar-etkili-test-sonuclar-yla-ilgili-neler-biliniy\&quot;&gt;Oxford-AstraZeneca&lt;\/a&gt;&amp;#039;n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131n\u0131 onaylad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Canl\u0131 yay\u0131nlanan toplant\u0131da, 2 milyon adedi yak\u0131n zamanda \u00fclkeye getirilmesi \u00f6ng\u00f6r\u00fclen AstraZeneca, 6 milyon adedi ise halihaz\u0131rda \u00fclkede bulunan &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/29\/cin-menseli-coronavac-as-s-hakk-nda-neler-biliniyor-uzmanlar-nas-l-degerlendiriyor\&quot;&gt;CoronaVac&lt;\/a&gt; olmak \u00fczere, ilk etapta 8 milyon a\u015f\u0131n\u0131n uygulanmas\u0131n\u0131n planland\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6te yandan ANVISA, d\u00fcn, \u00fclkede acil kullan\u0131m onay\u0131 i\u00e7in ba\u015fvuru yap\u0131lan Rus a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V&amp;#039;nin, 3. faz klinik deneyleri hakk\u0131nda daha fazla bilgiye ihtiya\u00e7 duydu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5249692\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/06\/22\/hangi-ulkede-kac-kisiye-covid-19-as-s-yap-ld\&quot;&gt;Hangi \u00fclkede ka\u00e7 ki\u015fiye Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131? K\u00fcresel \u00e7apta a\u015f\u0131lamada son durum ne?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Covid-19 salg\u0131n\u0131ndan en \u00e7ok etkilenen \u00fclkeler aras\u0131nda bulunan Brezilya, toplamda 350 milyondan fazla Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 bu y\u0131l almay\u0131 planl\u0131yor. Bunlardan 212,4 milyonu &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/04\/astrazeneca-oxford-un-covid-19-as-s-ne-kadar-etkili-test-sonuclar-yla-ilgili-neler-biliniy\&quot;&gt;AstraZeneca&lt;\/a&gt;&amp;#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131, 100 milyonu da Sinovac&amp;#039;\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/29\/cin-menseli-coronavac-as-s-hakk-nda-neler-biliniyor-uzmanlar-nas-l-degerlendiriyor\&quot;&gt;CoronaVac&lt;\/a&gt; a\u015f\u0131s\u0131 olarak \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;N\u00fcfusu 210 milyonu a\u015fan Brezilya&amp;#039;da, 209 bin 296 ki\u015finin hayat\u0131na mal olan Covid-19, bug\u00fcne kadar yakla\u015f\u0131k 8,5 milyon ki\u015fide g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1610949243,&quot;publishedAt&quot;:1610949665,&quot;updatedAt&quot;:1610949666,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/18\/brezilya-coronavac-ve-astrazeneca-n-n-covid-19-as-lar-n-n-acil-durumlarda-kullan-lmas-n-on&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/29\/56\/34\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_7df88682-b872-5a3e-9a5f-3e3506dbd771-5295634.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Brezilya koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Brezilya koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3303&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2202&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24438&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;CoronaVac&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;CoronaVac&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24436&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sinovac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sinovac-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24482&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;astrazeneca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;astrazeneca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;AstraZeneca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;AstraZeneca&quot;}],&quot;related&quot;:[],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;35&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;brezilya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Brezilya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/brezilya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/01\/18\/brezilya-coronavac-ve-astrazeneca-n-n-covid-19-as-lar-n-n-acil-durumlarda-kullan-lmas-n-on&quot;,&quot;lastModified&quot;:1610949666},{&quot;id&quot;:&quot;1353224&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5288230&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210114_NWSU_14553116&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7inli Sinovac&#039;tan CoronaVac savunmas\u0131: Covid-19 a\u015f\u0131m\u0131z g\u00fcvenli ve etkili&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u00c7inli Sinovac&#039;tan CoronaVac savunmas\u0131: Covid-19 a\u015f\u0131m\u0131z g\u00fcvenli&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u00c7inli Sinovac Biotech&#039;ten CoronaVac savunmas\u0131: Covid-19 a\u015f\u0131m\u0131z g\u00fcvenli ve etkili&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00c7inli Sinovac Biotech, Brezilya&#039;n\u0131n CoronaVac&#039;\u0131n duyurulandan \u00e7ok daha d\u00fc\u015f\u00fck etkinli\u011fe sahip oldu\u011funu a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n g\u00fcvenli\u011fini savundu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00c7inli Sinovac Biotech, Brezilya&#039;n\u0131n CoronaVac&#039;\u0131n duyurulandan \u00e7ok daha d\u00fc\u015f\u00fck etkinli\u011fe sahip oldu\u011funu a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n g\u00fcvenli\u011fini savundu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;cinli-sinovac-tan-coronavac-savunmas-covid-19-as-m-z-guvenli-ve-etkili&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7inli Sinovac Biotech, Brezilya&#039;n\u0131n, CoronaVac&#039;\u0131n duyurulandan \u00e7ok daha d\u00fc\u015f\u00fck etkinli\u011fe sahip oldu\u011funu a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n g\u00fcvenli\u011fini savundu.   \n\nSinovac Biotech Ba\u015fkan\u0131 Yin Weidong, \&quot;Faz 3 klinik ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131, CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n g\u00fcvenli\u011finin ve etkinli\u011finin d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda iyi oldu\u011funu kan\u0131tlamak i\u00e7in yeterlidir\&quot; dedi. \n\nBrezilya&#039;daki ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, semptomatik enfeksiyonlar\u0131 \u00f6nlemede sadece y\u00fczde 50.4 ile, ba\u015flang\u0131\u00e7ta ilan edilenden \u00e7ok daha d\u00fc\u015f\u00fck olan etkinli\u011fi g\u00f6steren ge\u00e7 a\u015fama klinik verileri yay\u0131nlad\u0131.    \n\nBunun \u00fczerine Sinovac ile sat\u0131n alma anla\u015fmas\u0131 olan Malezya ve Singapur, tedarikleri onaylay\u0131p sat\u0131n almadan \u00f6nce \u00c7inli firmadan etkinlik oranlar\u0131 hakk\u0131nda daha fazla veri isteyeceklerini duyurdu.  \n\nBrezilya, ge\u00e7en hafta ise CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \u201chafiften \u015fiddetliye\u201d vakalara kar\u015f\u0131 y\u00fczde 78&#039;e kadar etkinli\u011fi oldu\u011funu bildirmi\u015fti.  \n\nT\u00fcrkiye, Endonezya ve Singapur&#039;un da aralar\u0131nda bulundu\u011fu \u00fclkeler CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 siparisi verdi.  \n\n\u015eu ana kadar 50 milyon doz CoronaVac sipari\u015f eden T\u00fcrkiye, a\u015f\u0131 uygulamas\u0131na  ba\u015flad\u0131. \n\nCoronaVac alan \u00fclkeler endi\u015feli \n\nFarkl\u0131 \u00fclkeler denemelerinde ayn\u0131 partiden a\u015f\u0131 kulland\u0131, ancak devletlerin ayn\u0131 test protokollerine sahip olmad\u0131\u011f\u0131 biliniyor.  \n\nSinovac\u2019\u0131n denemelerinden ve di\u011fer \u00c7in a\u015f\u0131lar\u0131yla ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalardan elde edilen veriler, bunlar\u0131n ABD ve Avrupa alternatifleriyle ayn\u0131 kamu incelemesine tabi olmad\u0131klar\u0131 konusunda endi\u015felere yol a\u00e7t\u0131. \n\nBrezilya&#039;dan gelen veriler, Endonezya&#039;n\u0131n a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131n\u0131 ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada yay\u0131nland\u0131. \u00dclkenin devlet ba\u015fkan\u0131 Joko Widodo, CoronaVac ile a\u015f\u0131lanan ilk ki\u015fi oldu. \n\nMalezya, yaln\u0131zca a\u015f\u0131n\u0131n yerel d\u00fczenleyicilerin g\u00fcvenlik ve etkinlik standartlar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamas\u0131 durumunda a\u015f\u0131y\u0131 tedarik edece\u011fini duyurdu. Pharmaniaga Bhd, sal\u0131 g\u00fcn\u00fc Sinovac ile 14 milyon doz CoronaVac sat\u0131n almak ve ard\u0131ndan bunu yerel olarak \u00fcretmek i\u00e7in bir anla\u015fma imzalad\u0131. \n\nSinovac&#039;\u0131n anla\u015fma yapt\u0131\u011f\u0131 tek y\u00fcksek gelirli \u00fclke Singapur, Sinovac yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131nda resmi verileri inceleyerek, a\u015f\u0131y\u0131 onaylay\u0131p onaylamayaca\u011f\u0131na karar verece\u011fini bildirdi.  \n\n\u0130ki milyon doz CoronaVac sipari\u015f eden Tayland, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki aydan itibaren a\u015f\u0131y\u0131 alma ve uygulama yolunda ilerledi\u011fini, ancak g\u00fcvenlik konusunda do\u011frudan Sinovac&#039;tan bilgi isteyece\u011fini kaydetti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00c7inli Sinovac Biotech, Brezilya&amp;#039;n\u0131n, CoronaVac&amp;#039;\u0131n duyurulandan \u00e7ok daha d\u00fc\u015f\u00fck etkinli\u011fe sahip oldu\u011funu a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n g\u00fcvenli\u011fini savundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sinovac Biotech Ba\u015fkan\u0131 Yin Weidong, \&quot;Faz 3 klinik ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131, CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n g\u00fcvenli\u011finin ve etkinli\u011finin d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda iyi oldu\u011funu kan\u0131tlamak i\u00e7in yeterlidir\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Brezilya&amp;#039;daki ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, semptomatik enfeksiyonlar\u0131 \u00f6nlemede sadece y\u00fczde 50.4 ile, ba\u015flang\u0131\u00e7ta ilan edilenden \u00e7ok daha d\u00fc\u015f\u00fck olan etkinli\u011fi g\u00f6steren ge\u00e7 a\u015fama klinik verileri yay\u0131nlad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bunun \u00fczerine Sinovac ile sat\u0131n alma anla\u015fmas\u0131 olan Malezya ve Singapur, tedarikleri onaylay\u0131p sat\u0131n almadan \u00f6nce \u00c7inli firmadan etkinlik oranlar\u0131 hakk\u0131nda daha fazla veri isteyeceklerini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Brezilya, ge\u00e7en hafta ise CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \u201chafiften \u015fiddetliye\u201d vakalara kar\u015f\u0131 y\u00fczde 78&amp;#039;e kadar etkinli\u011fi oldu\u011funu bildirmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye, Endonezya ve Singapur&amp;#039;un da aralar\u0131nda bulundu\u011fu \u00fclkeler CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 siparisi verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eu ana kadar 50 milyon doz CoronaVac sipari\u015f eden T\u00fcrkiye, a\u015f\u0131 uygulamas\u0131na &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/13\/turkiye-ilac-ve-t-bbi-cihaz-kurumu-coronavac-as-s-na-onay-verdi-ilk-as-bakan-koca-ya-yap-l\&quot;&gt;ba\u015flad\u0131.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5153130,5228256,5285634\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/25\/brezilya-cinli-coronavac-as-s-yuzde-50-ila-90-aras-nda-etkili-oldu\&quot;&gt;Brezilya: \u00c7inli CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 50 ila 90 etkili oldu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/29\/cin-menseli-coronavac-as-s-hakk-nda-neler-biliniyor-uzmanlar-nas-l-degerlendiriyor\&quot;&gt;\u00c7inli CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 hakk\u0131nda neler biliniyor? Yan etkileri var m\u0131?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/13\/turkiye-ilac-ve-t-bbi-cihaz-kurumu-coronavac-as-s-na-onay-verdi-ilk-as-bakan-koca-ya-yap-l\&quot;&gt;T\u00fcrkiye \u0130la\u00e7 ve T\u0131bbi Cihaz Kurumu CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131na onay verdi: \u0130lk a\u015f\u0131, Bakan Koca&#039;ya yap\u0131ld\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;CoronaVac alan \u00fclkeler endi\u015feli&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Farkl\u0131 \u00fclkeler denemelerinde ayn\u0131 partiden a\u015f\u0131 kulland\u0131, ancak devletlerin ayn\u0131 test protokollerine sahip olmad\u0131\u011f\u0131 biliniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sinovac\u2019\u0131n denemelerinden ve di\u011fer \u00c7in a\u015f\u0131lar\u0131yla ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalardan elde edilen veriler, bunlar\u0131n ABD ve Avrupa alternatifleriyle ayn\u0131 kamu incelemesine tabi olmad\u0131klar\u0131 konusunda endi\u015felere yol a\u00e7t\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Brezilya&amp;#039;dan gelen veriler, Endonezya&amp;#039;n\u0131n a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131n\u0131 ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada yay\u0131nland\u0131. \u00dclkenin devlet ba\u015fkan\u0131 Joko Widodo, CoronaVac ile a\u015f\u0131lanan ilk ki\u015fi oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Malezya, yaln\u0131zca a\u015f\u0131n\u0131n yerel d\u00fczenleyicilerin g\u00fcvenlik ve etkinlik standartlar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamas\u0131 durumunda a\u015f\u0131y\u0131 tedarik edece\u011fini duyurdu. Pharmaniaga Bhd, sal\u0131 g\u00fcn\u00fc Sinovac ile 14 milyon doz CoronaVac sat\u0131n almak ve ard\u0131ndan bunu yerel olarak \u00fcretmek i\u00e7in bir anla\u015fma imzalad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sinovac&amp;#039;\u0131n anla\u015fma yapt\u0131\u011f\u0131 tek y\u00fcksek gelirli \u00fclke Singapur, Sinovac yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131nda resmi verileri inceleyerek, a\u015f\u0131y\u0131 onaylay\u0131p onaylamayaca\u011f\u0131na karar verece\u011fini bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ki milyon doz CoronaVac sipari\u015f eden Tayland, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki aydan itibaren a\u015f\u0131y\u0131 alma ve uygulama yolunda ilerledi\u011fini, ancak g\u00fcvenlik konusunda do\u011frudan Sinovac&amp;#039;tan bilgi isteyece\u011fini kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1610632081,&quot;publishedAt&quot;:1610641857,&quot;updatedAt&quot;:1610641870,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/14\/cinli-sinovac-tan-coronavac-savunmas-covid-19-as-m-z-guvenli-ve-etkili&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/28\/82\/30\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a982d7c3-69c7-5ea1-930c-43f6ba292f02-5288230.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Brezilya&#039;daki ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, CoronaVac&#039;\u0131n semptomatik enfeksiyonlar\u0131 \u00f6nlemede sadece y\u00fczde 50.4 etkinlikte oldu\u011funu duyurdu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Brezilya&#039;daki ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, CoronaVac&#039;\u0131n semptomatik enfeksiyonlar\u0131 \u00f6nlemede sadece y\u00fczde 50.4 etkinlikte oldu\u011funu duyurdu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Andre Penner\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;604&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kucuk&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bahtiyar Kucuk&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@bahtiyarkucuk&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24438&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;CoronaVac&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;CoronaVac&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;35&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;brazil&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;brezilya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Brezilya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Brezilya&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1352284&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1300308&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1353502&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/01\/14\/cinli-sinovac-tan-coronavac-savunmas-covid-19-as-m-z-guvenli-ve-etkili&quot;,&quot;lastModified&quot;:1610641870},{&quot;id&quot;:&quot;1352878&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5287464&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210114_NWSU_14548772&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131lanmaya ba\u015flad\u0131, randevu sistemi nas\u0131l olacak?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 CoronaVac ile a\u015f\u0131lanmaya ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na ilk doz CoronaVac a\u015f\u0131lar\u0131 yap\u0131lmaya ba\u015fland\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;ye \u00c7in&#039;den getirilen CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozlar\u0131 per\u015fembe g\u00fcn\u00fc sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na uygulanmaya ba\u015fland\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;ye \u00c7in&#039;den getirilen CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozlar\u0131 per\u015fembe g\u00fcn\u00fc sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na uygulanmaya ba\u015fland\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-sagl-k-cal-sanlar-covid-19-a-kars-as-lanmaya-baslad-randevu-sistemi-nas-l-olaca&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;ye \u00c7in&#039;den getirilen  CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n  ilk dozlar\u0131 14 Ocak per\u015fembe g\u00fcn\u00fc sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na uygulanmaya ba\u015fland\u0131. \n\n\u0130la\u00e7 ve T\u0131bbi Cihaz Kurumu&#039;nun \&quot;Acil Kullan\u0131m Onay\u0131\&quot; verdi\u011fi CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131, sabah saatlerinde \u00e7e\u015fitli kentlerde yap\u0131lmaya ba\u015fland\u0131. \n\nA\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na uygulanmas\u0131 i\u00e7in Merkezi Hekim Randevu Sistemine (MHRS) \&quot;a\u015f\u0131 randevu\&quot; b\u00f6l\u00fcm\u00fc eklendi. Uygun \u015fartlar\u0131 ta\u015f\u0131yan sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n sisteme tan\u0131mlanmas\u0131yla, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131nca ilgili ki\u015filere bildirim yap\u0131lacak. \n\nSa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, MHRS&#039;den aile hekimlikleri ya da hastanelerden randevu alarak veya ba\u011fl\u0131 bulundu\u011fu sa\u011fl\u0131k kurulu\u015funda Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rabilecek. \n\nA\u015f\u0131lar\u0131n \u00fczerindeki karekod sayesinde, ismine tahsis edilen ki\u015fi d\u0131\u015f\u0131nda a\u015f\u0131n\u0131n kullan\u0131lmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn olmayaca\u011f\u0131 duyuruldu. \n\nCovid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in randevu sistemi nas\u0131l olacak? \n\nA\u015f\u0131 randevu tarihlerini i\u00e7in ba\u015fl\u0131ca merkez e-Devlet olacak. A\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131n\u0131n ne zaman gelece\u011fi kimlik numaralar\u0131 ile internetten e-Nab\u0131z sisteminden g\u00f6r\u00fclebilecek.\u00a0 \n\ne-Nab\u0131z uygulamas\u0131na giremeyenler ise aile hekimleri ile g\u00f6r\u00fc\u015ferek bu bilgiyi elde edebilecek. \n\nDemir\u00f6ren Haber Ajans\u0131&#039;na konu\u015fan Prof. Dr. Ate\u015f Kara, vatanda\u015flar\u0131n ilk olarak e-Nab\u0131z ve sa\u011fl\u0131k kay\u0131t sistemi \u00fczerinden a\u015f\u0131 i\u00e7in s\u0131ra gelip gelmedi\u011fine bakmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi. \n\nAyn\u0131 zamanda Bilim Kurulu \u00fcyesi olan Dr. Ate\u015f, sistemde ilk etapta 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc ki\u015filere a\u015f\u0131 olabileceklerine dair bilgi \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek temasl\u0131 ki\u015filerin en az 10 g\u00fcn beklemesi gerekece\u011fini kaydetti. \n\nD\u00f6rt a\u015famal\u0131 a\u015f\u0131 planlamas\u0131nda kimler var? \n\n\u0130lk a\u015famada sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131yla birlikte 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015flar, ya\u015fl\u0131, engelli, koruma evlerinde kalanlar gibi toplu ve kalabal\u0131k yerlerde ya\u015fayan yeti\u015fkinler bulunuyor. \n\n\u0130kinci a\u015famada toplumun i\u015fleyi\u015fi i\u00e7in gerekli sekt\u00f6rlerde ve y\u00fcksek riskli ortamlarda bulunan, kritik i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015fan ki\u015filer, 50 ya\u015f ve \u00fczeri ile en az bir kronik hastal\u0131\u011f\u0131 olanlar a\u015f\u0131lanacak. \n\n\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famada, 50 ya\u015f alt\u0131 en az bir kronik hastal\u0131\u011f\u0131 bulunan vatanda\u015flar, gen\u00e7 yeti\u015fkinler, ilk iki grupta yer almayan sekt\u00f6r ve mesleklerde \u00e7al\u0131\u015fanlar a\u015f\u0131 olacak. \n\nD\u00f6rd\u00fcnc\u00fc ve son a\u015famada ise ilk \u00fc\u00e7 grubun d\u0131\u015f\u0131nda kalan t\u00fcm bireyler a\u015f\u0131lanacak. \n\nE-Nab\u0131z&#039;a a\u015f\u0131 durumu bilgilendirme \u00f6zelli\u011fi eklendi \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, e-Nab\u0131z uygulamas\u0131na Covid-19 a\u015f\u0131 durumu bilgilendirme \u00f6zelli\u011fi ekledi\u011fini duyurdu. \n\nUygulamaya eklenen \&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 durumu bilgilendirme \u00f6zelli\u011fi\&quot; ile, a\u015f\u0131 i\u00e7in belirlenen \u00f6ncelik grubunda olunup olunmad\u0131\u011f\u0131 kontrol edilebilinecek.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;ye \u00c7in&amp;#039;den getirilen &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/29\/cin-menseli-coronavac-as-s-hakk-nda-neler-biliniyor-uzmanlar-nas-l-degerlendiriyor\&quot;&gt;CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n&lt;\/a&gt; ilk dozlar\u0131 14 Ocak per\u015fembe g\u00fcn\u00fc sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na uygulanmaya ba\u015fland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130la\u00e7 ve T\u0131bbi Cihaz Kurumu&amp;#039;nun \&quot;Acil Kullan\u0131m Onay\u0131\&quot; verdi\u011fi CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131, sabah saatlerinde \u00e7e\u015fitli kentlerde yap\u0131lmaya ba\u015fland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na uygulanmas\u0131 i\u00e7in Merkezi Hekim Randevu Sistemine (MHRS) \&quot;a\u015f\u0131 randevu\&quot; b\u00f6l\u00fcm\u00fc eklendi. Uygun \u015fartlar\u0131 ta\u015f\u0131yan sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n sisteme tan\u0131mlanmas\u0131yla, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131nca ilgili ki\u015filere bildirim yap\u0131lacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, MHRS&amp;#039;den aile hekimlikleri ya da hastanelerden randevu alarak veya ba\u011fl\u0131 bulundu\u011fu sa\u011fl\u0131k kurulu\u015funda Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rabilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131lar\u0131n \u00fczerindeki karekod sayesinde, ismine tahsis edilen ki\u015fi d\u0131\u015f\u0131nda a\u015f\u0131n\u0131n kullan\u0131lmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn olmayaca\u011f\u0131 duyuruldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5285634\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/13\/turkiye-ilac-ve-t-bbi-cihaz-kurumu-coronavac-as-s-na-onay-verdi-ilk-as-bakan-koca-ya-yap-l\&quot;&gt;T\u00fcrkiye \u0130la\u00e7 ve T\u0131bbi Cihaz Kurumu CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131na onay verdi: \u0130lk a\u015f\u0131, Bakan Koca&#039;ya yap\u0131ld\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in randevu sistemi nas\u0131l olacak?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;A\u015f\u0131 randevu tarihlerini i\u00e7in ba\u015fl\u0131ca merkez e-Devlet olacak. A\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131n\u0131n ne zaman gelece\u011fi kimlik numaralar\u0131 ile internetten e-Nab\u0131z sisteminden g\u00f6r\u00fclebilecek. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;e-Nab\u0131z uygulamas\u0131na giremeyenler ise aile hekimleri ile g\u00f6r\u00fc\u015ferek bu bilgiyi elde edebilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Demir\u00f6ren Haber Ajans\u0131&amp;#039;na konu\u015fan Prof. Dr. Ate\u015f Kara, vatanda\u015flar\u0131n ilk olarak e-Nab\u0131z ve sa\u011fl\u0131k kay\u0131t sistemi \u00fczerinden a\u015f\u0131 i\u00e7in s\u0131ra gelip gelmedi\u011fine bakmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ayn\u0131 zamanda Bilim Kurulu \u00fcyesi olan Dr. Ate\u015f, sistemde ilk etapta 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc ki\u015filere a\u015f\u0131 olabileceklerine dair bilgi \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek temasl\u0131 ki\u015filerin en az 10 g\u00fcn beklemesi gerekece\u011fini kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5280774\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/12\/turkiye-de-persembe-uygulanmaya-baslanacak-cin-as-s-brezilya-da-yuzde-60-n-alt-nda-kald-g-\&quot;&gt;\u00c7inli Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Brezilya&#039;da etkinli\u011fi y\u00fczde 50.4 oldu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;D\u00f6rt a\u015famal\u0131 a\u015f\u0131 planlamas\u0131nda kimler var?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130lk a\u015famada sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131yla birlikte 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015flar, ya\u015fl\u0131, engelli, koruma evlerinde kalanlar gibi toplu ve kalabal\u0131k yerlerde ya\u015fayan yeti\u015fkinler bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130kinci a\u015famada toplumun i\u015fleyi\u015fi i\u00e7in gerekli sekt\u00f6rlerde ve y\u00fcksek riskli ortamlarda bulunan, kritik i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015fan ki\u015filer, 50 ya\u015f ve \u00fczeri ile en az bir kronik hastal\u0131\u011f\u0131 olanlar a\u015f\u0131lanacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famada, 50 ya\u015f alt\u0131 en az bir kronik hastal\u0131\u011f\u0131 bulunan vatanda\u015flar, gen\u00e7 yeti\u015fkinler, ilk iki grupta yer almayan sekt\u00f6r ve mesleklerde \u00e7al\u0131\u015fanlar a\u015f\u0131 olacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc ve son a\u015famada ise ilk \u00fc\u00e7 grubun d\u0131\u015f\u0131nda kalan t\u00fcm bireyler a\u015f\u0131lanacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5284206\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/13\/covid-19-a-kars-gelistirilen-yeni-inferon-beta-tedavisinin-ucuncu-faz-denemeleri-baslad\&quot;&gt;Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen yeni inferon beta tedavisinin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc faz denemeleri ba\u015flad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;E-Nab\u0131z&#039;a a\u015f\u0131 durumu bilgilendirme \u00f6zelli\u011fi eklendi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, e-Nab\u0131z uygulamas\u0131na Covid-19 a\u015f\u0131 durumu bilgilendirme \u00f6zelli\u011fi ekledi\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Uygulamaya eklenen \&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 durumu bilgilendirme \u00f6zelli\u011fi\&quot; ile, a\u015f\u0131 i\u00e7in belirlenen \u00f6ncelik grubunda olunup olunmad\u0131\u011f\u0131 kontrol edilebilinecek.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1610610097,&quot;publishedAt&quot;:1610612536,&quot;updatedAt&quot;:1610612539,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/14\/turkiye-de-sagl-k-cal-sanlar-covid-19-a-kars-as-lanmaya-baslad-randevu-sistemi-nas-l-olaca&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/28\/74\/64\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_0666fea4-3cee-590e-bafe-c8259e6348a1-5287464.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;ye \u00c7in&#039;den getirilen CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozlar\u0131 per\u015fembe g\u00fcn\u00fc sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na uygulanmaya ba\u015fland\u0131.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;ye \u00c7in&#039;den getirilen CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozlar\u0131 per\u015fembe g\u00fcn\u00fc sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na uygulanmaya ba\u015fland\u0131.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;\u00d6zg\u00fcn Tiran\/AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5184&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3456&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24438&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;CoronaVac&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;CoronaVac&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22740&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health-worker&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sagl-k-cal-san-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22742&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health-personnel&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sagl-k-personeli&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k personeli&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k personeli&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1353040&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1353060&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;3&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/01\/14\/turkiye-de-sagl-k-cal-sanlar-covid-19-a-kars-as-lanmaya-baslad-randevu-sistemi-nas-l-olaca&quot;,&quot;lastModified&quot;:1610612539},{&quot;id&quot;:&quot;1352284&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5285634&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;6&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210113_NWSU_14541833&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye \u0130la\u00e7 ve T\u0131bbi Cihaz Kurumu CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131na onay verdi: \u0130lk a\u015f\u0131, Bakan Koca&#039;ya yap\u0131ld\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye \u0130la\u00e7 ve T\u0131bbi Cihaz Kurumu CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131na onay verdi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye \u0130la\u00e7 ve T\u0131bbi Cihaz Kurumu CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131na onay verdi: \u0130lk a\u015f\u0131, Bakan Koca&#039;ya yap\u0131ld\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye \u0130la\u00e7 ve T\u0131bbi Cihaz Kurumu \u00c7in&#039;den al\u0131nan koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac i\u00e7in &#039;Acil Kullan\u0131m Onay\u0131&#039; verdi. Onay\u0131n ard\u0131ndan ilk CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131, Ankara \u015eehir Hastanesi&#039;nde Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca&#039;ya yap\u0131ld\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye \u0130la\u00e7 ve T\u0131bbi Cihaz Kurumu \u00c7in&#039;den al\u0131nan koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac i\u00e7in &#039;Acil Kullan\u0131m Onay\u0131&#039; verdi. Onay\u0131n ard\u0131ndan ilk CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131, Ankara \u015eehir Hastanesi&#039;nde Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca&#039;ya yap\u0131ld\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-ilac-ve-t-bbi-cihaz-kurumu-coronavac-as-s-na-onay-verdi-ilk-as-bakan-koca-ya-yap-l&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye \u0130la\u00e7 ve T\u0131bbi Cihaz Kurumu \u00c7in&#039;den al\u0131nan koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac i\u00e7in &#039;Acil Kullan\u0131m Onay\u0131&#039; verdi. \n\nOnay\u0131n ard\u0131ndan ilk CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131, Ankara \u015eehir Hastanesi&#039;nde Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca ve Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu \u00fcyelerine yap\u0131ld\u0131. \n\nBakan Koca, Bilim Kurulu Toplant\u0131s\u0131&#039;n\u0131n ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada yar\u0131ndan itibaren sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131 a\u015f\u0131lanmas\u0131na ba\u015flanaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  \n\nKoca, a\u015f\u0131 olduktan sonra da \&quot;Herkesin mutlaka a\u015f\u0131 olmas\u0131 gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izmek istiyorum. Eski hayat\u0131m\u0131za d\u00f6nmek i\u00e7in a\u015f\u0131y\u0131 mutlaka yapt\u0131rmam\u0131z gerekiyor. Daha \u00f6nce t\u00fcnelin ucunda \u0131\u015f\u0131k g\u00f6r\u00fcnd\u00fc demi\u015ftim. Bug\u00fcn \u00f6yle bir g\u00fcn. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerin ayd\u0131nl\u0131k olaca\u011f\u0131na inan\u0131yorum\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nT\u00fcrkiye \u0130la\u00e7 ve T\u0131bbi Cihaz Kurumundan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc ve Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar kapsam\u0131nda kabul edilen ve halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ciddi olarak tehdit eden Kovid-19 pandemisiyle m\u00fccadele kapsam\u0131nda kullan\u0131lmas\u0131 planlanan \&quot;Coronavac 600 SU\/0.5 ml IM Enjeksiyon S\u00fcspansiyon \u0130\u00e7eren Flakon\&quot; isimli a\u015f\u0131n\u0131n, halka h\u0131zl\u0131 eri\u015fiminin sa\u011flanmas\u0131 i\u00e7in Acil Kullan\u0131m Onay\u0131 kapsam\u0131nda de\u011ferlendirildi\u011fi belirtildi. \n\nA\u00e7\u0131klamada, \u015funlar kaydedildi: \n\n\&quot;Bu kapsamda bilimsel veriler de\u011ferlendirilirken, bir yandan da \u00fclkemize ula\u015fan numuneler kurumumuz laboratuvarlar\u0131nda 14 g\u00fcn boyunca incelenmi\u015ftir. Bilimsel de\u011ferlendirmeler ve incelemeler sonucunda, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye \u0130la\u00e7 ve T\u0131bbi Cihaz Kurumunca ilgili a\u015f\u0131 i\u00e7in Acil Kullan\u0131m Onay\u0131 verilmi\u015ftir.\&quot;&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye \u0130la\u00e7 ve T\u0131bbi Cihaz Kurumu \u00c7in&amp;#039;den al\u0131nan koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac i\u00e7in &amp;#039;Acil Kullan\u0131m Onay\u0131&amp;#039; verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Onay\u0131n ard\u0131ndan ilk CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131, Ankara \u015eehir Hastanesi&amp;#039;nde Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca ve Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu \u00fcyelerine yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakan Koca, Bilim Kurulu Toplant\u0131s\u0131&amp;#039;n\u0131n ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada yar\u0131ndan itibaren sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131 a\u015f\u0131lanmas\u0131na ba\u015flanaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koca, a\u015f\u0131 olduktan sonra da \&quot;Herkesin mutlaka a\u015f\u0131 olmas\u0131 gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izmek istiyorum. Eski hayat\u0131m\u0131za d\u00f6nmek i\u00e7in a\u015f\u0131y\u0131 mutlaka yapt\u0131rmam\u0131z gerekiyor. Daha \u00f6nce t\u00fcnelin ucunda \u0131\u015f\u0131k g\u00f6r\u00fcnd\u00fc demi\u015ftim. Bug\u00fcn \u00f6yle bir g\u00fcn. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerin ayd\u0131nl\u0131k olaca\u011f\u0131na inan\u0131yorum\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5153130\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/29\/cin-menseli-coronavac-as-s-hakk-nda-neler-biliniyor-uzmanlar-nas-l-degerlendiriyor\&quot;&gt;\u00c7inli CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 hakk\u0131nda neler biliniyor? Yan etkileri var m\u0131?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye \u0130la\u00e7 ve T\u0131bbi Cihaz Kurumundan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc ve Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar kapsam\u0131nda kabul edilen ve halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ciddi olarak tehdit eden Kovid-19 pandemisiyle m\u00fccadele kapsam\u0131nda kullan\u0131lmas\u0131 planlanan \&quot;Coronavac 600 SU\/0.5 ml IM Enjeksiyon S\u00fcspansiyon \u0130\u00e7eren Flakon\&quot; isimli a\u015f\u0131n\u0131n, halka h\u0131zl\u0131 eri\u015fiminin sa\u011flanmas\u0131 i\u00e7in Acil Kullan\u0131m Onay\u0131 kapsam\u0131nda de\u011ferlendirildi\u011fi belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u00e7\u0131klamada, \u015funlar kaydedildi:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Bu kapsamda bilimsel veriler de\u011ferlendirilirken, bir yandan da \u00fclkemize ula\u015fan numuneler kurumumuz laboratuvarlar\u0131nda 14 g\u00fcn boyunca incelenmi\u015ftir. Bilimsel de\u011ferlendirmeler ve incelemeler sonucunda, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye \u0130la\u00e7 ve T\u0131bbi Cihaz Kurumunca ilgili a\u015f\u0131 i\u00e7in Acil Kullan\u0131m Onay\u0131 verilmi\u015ftir.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1610555435,&quot;publishedAt&quot;:1610556295,&quot;updatedAt&quot;:1610569630,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/13\/turkiye-ilac-ve-t-bbi-cihaz-kurumu-coronavac-as-s-na-onay-verdi-ilk-as-bakan-koca-ya-yap-l&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/28\/56\/34\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_dc4bbc55-6f37-5bd0-9369-e793b76ed7fe-5285634.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130lk CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131, Ankara \u015eehir Hastanesi&#039;nde Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca&#039;ya yap\u0131ld\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130lk CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131, Ankara \u015eehir Hastanesi&#039;nde Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca&#039;ya yap\u0131ld\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Mehmet Kaman\/Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3819&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2865&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24438&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;CoronaVac&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;CoronaVac&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1307708&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1353224&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/01\/13\/turkiye-ilac-ve-t-bbi-cihaz-kurumu-coronavac-as-s-na-onay-verdi-ilk-as-bakan-koca-ya-yap-l&quot;,&quot;lastModified&quot;:1610569630},{&quot;id&quot;:&quot;1350780&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5280774&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;6&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210112_NWSU_14526191&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7inli Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Brezilya&#039;da etkinli\u011fi y\u00fczde 50.4 oldu&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u00c7inli Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Brezilya&#039;da etkinli\u011fi y\u00fczde 50.4 oldu&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u00c7inli Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Brezilya&#039;da etkinli\u011fi y\u00fczde 50.4 oldu&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de per\u015fembe uygulanmaya ba\u015flanacak \u00c7in a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Brezilya&#039;da etkinli\u011fi y\u00fczde 50.4&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de per\u015fembe uygulanmaya ba\u015flanacak \u00c7in a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Brezilya&#039;da etkinli\u011fi y\u00fczde 50.4&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-persembe-uygulanmaya-baslanacak-cin-as-s-brezilya-da-yuzde-60-n-alt-nda-kald-g-&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de kullan\u0131m\u0131na ba\u015flanan \u00c7inli Sinovac Biontech&#039;in geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n, Brezilya&#039;da yap\u0131lan son a\u015fama testlerinde etkinlik oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 50.4 oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\n\u00c7in \u015firketi Sinovac&#039;\u0131n Brezilya&#039;daki orta\u011f\u0131 Butantan Enstit\u00fcs\u00fc, Faz-3 sonu\u00e7lar\u0131nda elde ettikleri verileri payla\u015ft\u0131. Buna g\u00f6re T\u00fcrkiye&#039;de per\u015fembe g\u00fcn\u00fc uygulanmaya ba\u015flanacak a\u015f\u0131n\u0131n etkinlik oran\u0131 y\u00fczde 50.4&#039;te kald\u0131. Bu oran\u0131n, sa\u011fl\u0131k otoritelerden onay almak i\u00e7in yeterli e\u015fik olan y\u00fczde 50&#039;nin \u00e7ok az \u00fcst\u00fcnde olmas\u0131 salg\u0131nda 200 binden fazla ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi \u00fclkede hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131 yaratt\u0131. \n\nButantan Enstit\u00fcs\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Ricardo Palacios, yeni sonucun klinik yard\u0131ma gerek duyulmayan &#039;\u00e7ok hafif&#039; vakalar\u0131 i\u00e7erdi\u011fini s\u00f6yledi. Butantan Enstit\u00fcs\u00fc elde ettikleri verileri payla\u015fmay\u0131, s\u00f6zle\u015fmedeki gizlilik maddelerinden dolay\u0131 daha \u00f6nce \u00fc\u00e7 kez ertelemi\u015fti. \n\nSinovac&#039;\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n Brezilya&#039;daki deneyleri Butantan taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor. Enstit\u00fcn\u00fcn haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 rapor, \u00fclkenin sa\u011fl\u0131k otoritesi Anvisa&#039;ya bug\u00fcn sunulacak. \n\nBrezilyal\u0131 Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 yetkilileri, ge\u00e7ti\u011fimiz hafta a\u015f\u0131n\u0131n etkinli\u011finin yap\u0131lan \u00f6n \u00e7al\u0131\u015fmalarda y\u00fczde 78 olarak belirlendi\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015f, federal sa\u011fl\u0131k ajans\u0131 Anvisa ise \u00f6n \u00e7al\u0131\u015fmadaki verilerin tamam\u0131n\u0131n kendilerine hen\u00fcz ula\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de per\u015fembe veya cuma g\u00fcn\u00fc yayg\u0131n kullan\u0131m\u0131na ba\u015flanmas\u0131 planlanan a\u015f\u0131n\u0131n etkinlik oran\u0131na ili\u015fkin farkl\u0131 \u00fclkelerden gelen a\u00e7\u0131klamalar tart\u0131\u015fma konusu oldu. \n\nT\u00fcrkiye Bilim Kurulu, CoronaVac&#039;\u0131n \u00fclkede yap\u0131lan testleri sonucunda toplam etkinli\u011finin y\u00fczde 91,25 olarak hesapland\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131. \n\nBrezilya&#039;da ise, \u00f6n \u00e7al\u0131\u015fmalara g\u00f6re bu oran\u0131n  y\u00fczde 78  oldu\u011fu s\u00f6ylenmi\u015fti. \n\nSon olarak, a\u015f\u0131n\u0131n klinik deneylerinin y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc di\u011fer bir \u00fclke olan Endonezya a\u015f\u0131ya onay vermi\u015f, \u00fclkenin G\u0131da G\u00fcvenli\u011fi Ajans\u0131 (BPOM), yap\u0131lan testlerde CoronaVac&#039;\u0131n  y\u00fczde 65 oran\u0131nda etkili  oldu\u011funu aktarm\u0131\u015ft\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de kullan\u0131m\u0131na ba\u015flanan \u00c7inli Sinovac Biontech&amp;#039;in geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n, Brezilya&amp;#039;da yap\u0131lan son a\u015fama testlerinde etkinlik oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 50.4 oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in \u015firketi Sinovac&amp;#039;\u0131n Brezilya&amp;#039;daki orta\u011f\u0131 Butantan Enstit\u00fcs\u00fc, Faz-3 sonu\u00e7lar\u0131nda elde ettikleri verileri payla\u015ft\u0131. Buna g\u00f6re T\u00fcrkiye&amp;#039;de per\u015fembe g\u00fcn\u00fc uygulanmaya ba\u015flanacak a\u015f\u0131n\u0131n etkinlik oran\u0131 y\u00fczde 50.4&amp;#039;te kald\u0131. Bu oran\u0131n, sa\u011fl\u0131k otoritelerden onay almak i\u00e7in yeterli e\u015fik olan y\u00fczde 50&amp;#039;nin \u00e7ok az \u00fcst\u00fcnde olmas\u0131 salg\u0131nda 200 binden fazla ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi \u00fclkede hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131 yaratt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Butantan Enstit\u00fcs\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Ricardo Palacios, yeni sonucun klinik yard\u0131ma gerek duyulmayan &amp;#039;\u00e7ok hafif&amp;#039; vakalar\u0131 i\u00e7erdi\u011fini s\u00f6yledi. Butantan Enstit\u00fcs\u00fc elde ettikleri verileri payla\u015fmay\u0131, s\u00f6zle\u015fmedeki gizlilik maddelerinden dolay\u0131 daha \u00f6nce \u00fc\u00e7 kez ertelemi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sinovac&amp;#039;\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n Brezilya&amp;#039;daki deneyleri Butantan taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor. Enstit\u00fcn\u00fcn haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 rapor, \u00fclkenin sa\u011fl\u0131k otoritesi Anvisa&amp;#039;ya bug\u00fcn sunulacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Brezilyal\u0131 Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 yetkilileri, ge\u00e7ti\u011fimiz hafta a\u015f\u0131n\u0131n etkinli\u011finin yap\u0131lan \u00f6n \u00e7al\u0131\u015fmalarda y\u00fczde 78 olarak belirlendi\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015f, federal sa\u011fl\u0131k ajans\u0131 Anvisa ise \u00f6n \u00e7al\u0131\u015fmadaki verilerin tamam\u0131n\u0131n kendilerine hen\u00fcz ula\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5276462,5173096\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/11\/moderna-astrazeneca-coronavac-sputnik-v-pfizer-koronavirus-as-lar-ne-kadar-etkili\&quot;&gt;Moderna, AstraZeneca, CoronaVac, Sputnik V, Pfizer... Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131lar\u0131 ne kadar etkili?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/30\/covid-19-as-s-11-aral-k-tan-sonra-turkiye-ye-geliyor-as-lama-dort-asamada-yurutulecek\&quot;&gt;\u00c7inli Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac T\u00fcrkiye&#039;ye geldi: Kim, ne zaman a\u015f\u0131lanacak?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de per\u015fembe veya cuma g\u00fcn\u00fc yayg\u0131n kullan\u0131m\u0131na ba\u015flanmas\u0131 planlanan a\u015f\u0131n\u0131n etkinlik oran\u0131na ili\u015fkin farkl\u0131 \u00fclkelerden gelen a\u00e7\u0131klamalar tart\u0131\u015fma konusu oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye Bilim Kurulu, CoronaVac&amp;#039;\u0131n \u00fclkede yap\u0131lan testleri sonucunda toplam etkinli\u011finin y\u00fczde 91,25 olarak hesapland\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Brezilya&amp;#039;da ise, \u00f6n \u00e7al\u0131\u015fmalara g\u00f6re bu oran\u0131n &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/07\/turkiye-nin-de-ald-g-cinli-sinovac-n-covid-19-as-s-brezilya-da-yuzde-78-etkili-oldu\&quot;&gt;y\u00fczde 78&lt;\/a&gt; oldu\u011fu s\u00f6ylenmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son olarak, a\u015f\u0131n\u0131n klinik deneylerinin y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc di\u011fer bir \u00fclke olan Endonezya a\u015f\u0131ya onay vermi\u015f, \u00fclkenin G\u0131da G\u00fcvenli\u011fi Ajans\u0131 (BPOM), yap\u0131lan testlerde CoronaVac&amp;#039;\u0131n &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/11\/cin-li-sinovac-n-covid-19-as-s-endonezya-da-yap-lan-testlerde-yuzde-65-etkili-oldu\&quot;&gt;y\u00fczde 65 oran\u0131nda etkili&lt;\/a&gt; oldu\u011funu aktarm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1610459432,&quot;publishedAt&quot;:1610474390,&quot;updatedAt&quot;:1614762371,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/12\/turkiye-de-persembe-uygulanmaya-baslanacak-cin-as-s-brezilya-da-yuzde-60-n-alt-nda-kald-g-&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/28\/07\/74\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_7a4d95a5-936f-5fd9-9ce9-9bc808928241-5280774.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sinovac \u015firketi taraf\u0131ndan \u00fcretilen CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sinovac \u015firketi taraf\u0131ndan \u00fcretilen CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1625&quot;,&quot;height&quot;:&quot;914&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;35&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;brazil&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;brezilya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Brezilya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Brezilya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24436&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sinovac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sinovac-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24438&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;CoronaVac&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;CoronaVac&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1351026&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1351110&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1351244&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;35&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;brezilya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Brezilya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/brezilya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/01\/12\/turkiye-de-persembe-uygulanmaya-baslanacak-cin-as-s-brezilya-da-yuzde-60-n-alt-nda-kald-g-&quot;,&quot;lastModified&quot;:1614762371},{&quot;id&quot;:&quot;1349240&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5276462&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210111_NWSU_14509314&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Moderna, AstraZeneca, CoronaVac, Sputnik V, Pfizer... Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131lar\u0131 ne kadar etkili?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Hangi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 ne kadar etkili? Veriler ne diyor?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Moderna, AstraZeneca, CoronaVac, Sputnik, Pfizer... Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131lar\u0131 ne kadar etkili?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda d\u00fcnya genelinde \u015fu ana kadar 24 milyona yak\u0131n ki\u015fi a\u015f\u0131 oldu. \u0130la\u00e7 firmalar\u0131 sa\u011fl\u0131k otoritelerinden onay almak i\u00e7in yar\u0131\u015f\u0131rken, \u00fclkelerin a\u015f\u0131 tercihlerinde neleri dikkate ald\u0131\u011f\u0131 da tart\u0131\u015fma konusu oldu. Peki Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 ne kadar etkili?&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda d\u00fcnya genelinde \u015fu ana kadar 24 milyona yak\u0131n ki\u015fi a\u015f\u0131 oldu. \u0130la\u00e7 firmalar\u0131 sa\u011fl\u0131k otoritelerinden onay almak i\u00e7in yar\u0131\u015f\u0131rken, \u00fclkelerin a\u015f\u0131 tercihlerinde neleri dikkate ald\u0131\u011f\u0131 da tart\u0131\u015fma konusu oldu. Peki Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 ne kadar etkili?&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;moderna-astrazeneca-coronavac-sputnik-v-pfizer-koronavirus-as-lar-ne-kadar-etkili&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda d\u00fcnya genelinde \u015fu ana kadar 24 milyona yak\u0131n ki\u015fi a\u015f\u0131 oldu. \u0130la\u00e7 firmalar\u0131 sa\u011fl\u0131k otoritelerinden onay almak i\u00e7in yar\u0131\u015f\u0131rken, \u00fclkelerin hangi a\u015f\u0131yla anla\u015fma yapt\u0131\u011f\u0131, hangilerini tescilledi\u011fi ve tercihlerinde neleri dikkate ald\u0131\u011f\u0131 da tart\u0131\u015fma konusu oldu. \u0130lk toplu a\u015f\u0131lamay\u0131 ba\u015flatan \u0130ngiltere, Pfizer ve BioNTech&#039;in geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131yla sa\u011fl\u0131k kampanyas\u0131na ba\u015flarken sonras\u0131nda listeye AstraZeneca ve Oxford \u00dcniversitesi&#039;nin a\u015f\u0131s\u0131 ile ABD merkezli Moderna&#039;n\u0131n \u00fcretti\u011fi a\u015f\u0131y\u0131 da ekledi. T\u00fcrkiye ise tercihini  \u00c7inli Sinovac firmas\u0131n\u0131n CoronaVac  adl\u0131 a\u015f\u0131s\u0131ndan yana kulland\u0131. \n\nPeki adlar\u0131n\u0131 s\u0131k\u00e7a duydu\u011fumuz bu a\u015f\u0131lar bilimsel verilere g\u00f6re ne kadar etkili?   \n\nPfizer\/BioNTech \n\nSon ara\u015ft\u0131rmalar, ABD&#039;li ila\u00e7 firmas\u0131 Pfizer ile Alman BioNTech&#039;in geli\u015ftirdi\u011fi, halk aras\u0131nda Pfizer olarak bilinse de ad\u0131 Comirnaty ya da &#039;BNT162b2&#039; olan  koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n y\u00fczde 95 oran\u0131nda etkili oldu\u011funu  ortaya koydu. \n\nA\u015f\u0131 3 hafta arayla 2 doz halinde al\u0131n\u0131yor. Bu a\u015f\u0131n\u0131n di\u011ferlerine g\u00f6re en b\u00fcy\u00fck dezavantaj\u0131 eksi 70 derece muhafaza edilme gereklili\u011fi. Depolamada ve logistikte alt yap\u0131 yetersizli\u011fi, a\u015f\u0131lar\u0131n h\u0131zl\u0131 ve sorunsuz bir \u015fekilde da\u011f\u0131t\u0131m\u0131nda engel olu\u015fturabiliyor. \n\nA\u015f\u0131ya ilk onay veren \u0130ngiltere, daha fazla ki\u015finin a\u015f\u0131 olabilmesi i\u00e7in ilk ve ikinci doz aral\u0131\u011f\u0131n\u0131 3 haftadan 4 ila 12 haftaya kadar uzatmay\u0131 planl\u0131yor. \u0130ngiliz uzmanlar ilk dozun yeterince etkili oldu\u011fundan ikinci dozun daha ge\u00e7 yap\u0131lmas\u0131yla \u00e7ok daha uzun s\u00fcre koruma sa\u011flayaca\u011f\u0131n\u0131 savunuyor. \u0130ngiliz bilim dergisi The British Medical Journal&#039;da yer alan bir makaleye g\u00f6re, klinik deneylerde  farkl\u0131 doz aral\u0131klar\u0131  denenmedi\u011finden, Pfizer, \u0130ngiliz otoriteleri teyit edecek veri sunam\u0131yor. \n\n New England Journal of Medicine adl\u0131 dergide yay\u0131nlanan bir raporda, Comirnaty&#039;nin ilk dozda y\u00fczde 52, ikinci doz sonras\u0131nda ise y\u00fczde 95 oran\u0131nda etkili oldu\u011fu yaz\u0131ld\u0131. \n\nPfizer ve BioNTech, 2021&#039;in sonuna kadar 1,3 milyar  doz  \u00fcretmeyi hedefliyor.   \n\nModerna a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkinli\u011fi \n\nAmerikal\u0131 firma Moderna&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi  mRNA-1273 ald\u0131 a\u015f\u0131n\u0131n etkinlik oran\u0131 y\u00fczde 94,1 olarak  a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\nD\u00f6rt hafta arayla 2 doz halinde uygulanan a\u015f\u0131n\u0131n raf \u00f6mr\u00fc, eksi 20 derecelik bir buzlukta 6 ay, normal a\u015f\u0131 buzdolab\u0131nda ise 30 g\u00fcn, oda s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131nda ise 12 saat. \n\nKad\u0131n erkek fark etmeksizin, t\u00fcm \u0131rk gruplar\u0131nda da ayn\u0131 etkinli\u011fi sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 belirtilen mRNA-1273&#039;\u00fcn ya\u015f gruplar\u0131ndaki verileri ise de\u011fi\u015fkenlik g\u00f6steriyor. 18 Aral\u0131k&#039;ta a\u015f\u0131ya acil kullan\u0131m onay\u0131 veren  Amerikan G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesine  (FDA) g\u00f6re 65 ya\u015f\u0131n\u0131n alt\u0131ndakiler i\u00e7in y\u00fczde 94,1 etkili olan a\u015f\u0131, 65 ya\u015f \u00fcst\u00fcler i\u00e7inse y\u00fczde 86,4 koruma sa\u011fl\u0131yor. \n\nNew York Times&#039;\u0131n haberine g\u00f6re 4 Ocak&#039;a kadar ABD&#039;ye 200 milyon dozluk sipari\u015fin 18 milyonunu tedarik eden Moderna&#039;n\u0131n, AB ile 160 milyon dozluk anla\u015fmas\u0131 bulunuyor. Kanada, Japonya, Katar ve G\u00fcney Kore&#039;nin de aralar\u0131nda oldu\u011fu \u00e7ok say\u0131da \u00fclke Moderna&#039;ya a\u015f\u0131 sipari\u015f etmi\u015f durumda. \n\nAstraZeneca\/Oxford   \n\n\u0130la\u00e7 otoritelerinin tescilledi\u011fi di\u011fer bir a\u015f\u0131 ise \u0130ngiliz-\u0130sve\u00e7li fima AstraZeneca ile Oxford \u00dcniversitesi&#039;nin geli\u015ftirdi\u011fi AZD1222 adl\u0131 a\u015f\u0131. \n\nD\u00f6rt hafta arayla 2 doz halinde al\u0131nan a\u015f\u0131n\u0131n etkinlik oran\u0131na ili\u015fkin veriler net de\u011fil. Bilimsel veriler, a\u015f\u0131n\u0131n doz ayar\u0131nda g\u00f6re y\u00fczde 62&#039;den y\u00fczde 90&#039;a kadar etkili oldu\u011funu g\u00f6steriyor. \n\nA\u015f\u0131n\u0131n arkas\u0131ndaki bilim insanlar\u0131, ilk seferde yar\u0131m, ikincisinde tam doz alanlarda etkinlik oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 90 oldu\u011fu, iki tam doz alanlarda ise bu rakam\u0131n 62&#039;ye d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yl\u00fcyor. \n\nA\u015f\u0131ya temkinli yakla\u015fan baz\u0131 uzmanlarsa, yar\u0131m ve tam dozluk deneylerle ilgili yeterli verinin bulunmad\u0131\u011f\u0131 kan\u0131s\u0131nda. A\u015f\u0131n\u0131n etkinlik oran\u0131na ili\u015fkin net bir bilgi bulunmamas\u0131na ra\u011fmen, \u0130ngiltere AstraZeneca&#039;ya ye\u015fil \u0131\u015f\u0131k yakt\u0131. Firman\u0131n \u00fcretti\u011fi a\u015f\u0131lar toplu a\u015f\u0131lama kampanyalar\u0131nda en \u00e7ok kullan\u0131lan a\u015f\u0131 oldu. \n\nAZD1222, Standart bir buzdolab\u0131nda 6 ay saklanabiliyor. \n\nSinovac Biotech   \n\nT\u00fcrkiye&#039;nin tercih etti\u011fi \u00c7inli Sinovac Biontech&#039;in CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkinlik oran\u0131 \u00fclkeden \u00fclkeye de\u011fi\u015fiyor.  \n\nBrezilya&#039;da yap\u0131lan testler sonras\u0131nda Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n  etkinlik oran\u0131 y\u00fczde 78  olarak a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen Faz-3 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ili\u015fkin \u00f6n de\u011ferlendirme raporu ise  a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 91,25 oran\u0131nda etkili oldu\u011funu ortaya koydu .   \n\nSon olarak a\u015f\u0131ya onay veren Endonezya G\u0131da G\u00fcvenli\u011fi Ajans\u0131 (BPOM) kay\u0131tlar\u0131na g\u00f6re, \u00fclkede yap\u0131lan deneylerde a\u015f\u0131n\u0131n  y\u00fczde 65 oran\u0131nda etkili  oldu\u011fu sonucu \u00e7\u0131kt\u0131.   \n\n\u0130lk etapta 3 milyon doz Sinovac a\u015f\u0131s\u0131ndan alan Endonezya partiler halinde 122,5 milyon doz daha alacak. \n\n\u00c7inli firma, iki hafta arayla 2 doz halinde al\u0131nan a\u015f\u0131dan y\u0131ll\u0131k 600 milyon doz \u00fcretmeyi hedefliyor. \n\nGamaleya Research Institute \n\nRusya Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n kolu olan Gamaleya Ara\u015ft\u0131rma Enstit\u00fcs\u00fc&#039;n\u00fcn geli\u015ftirdi\u011fi Sputnik V adl\u0131 a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 91,4 oran\u0131nda etkili oldu\u011fu belirtiliyor. \n\nRusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin, 11 A\u011fustos&#039;ta, hen\u00fcz \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc faz klinik deneyleri tamamlanmam\u0131\u015f a\u015f\u0131ya onay verdiklerini ve isminin Sputnik V olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemi\u015fti Bilim insanlar\u0131ndan gelen tepkiler \u00fczerine geri ad\u0131m atan Kremlin, tescilin ko\u015fullu oldu\u011funu ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015fama deneylerin sonu\u00e7lar\u0131na ba\u011fl\u0131 oldu\u011funu duyurdu. \n\nRusya Ulusal Varl\u0131k Fonu, Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n vir\u00fcsle m\u00fccadelede  y\u00fczde 92 oran\u0131nda ba\u015far\u0131l\u0131  oldu\u011funu bildirmi\u015fti. 11 Kas\u0131m&#039;da yap\u0131lan bu a\u00e7\u0131klamadan ve Pfizer ile Moderna&#039;n\u0131n etkinlik oranlar\u0131n\u0131n y\u00fczde 94&#039;lerin \u00fczerinde oldu\u011funun duyurulmas\u0131ndan sonra, 24 Kas\u0131m&#039;da a\u015f\u0131n\u0131n  etkinlik oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 95  oldu\u011fu aktar\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. \n\n26 Aral\u0131k&#039;ta a\u015f\u0131y\u0131 geli\u015ftirenlerin bir payla\u015f\u0131m\u0131nda Sputnik V&#039;in 60 ya\u015f \u00fcst\u00fc \u00fczerinde y\u00fczde 90&#039;dan fazla koruma sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 duyuruldu. \n\n\u00dc\u00e7 hafta arayla iki doz halinde uygulanan a\u015f\u0131n\u0131n Rusya&#039;da yayg\u0131n kullan\u0131m\u0131na kas\u0131m ay\u0131nda ba\u015fland\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda d\u00fcnya genelinde \u015fu ana kadar 24 milyona yak\u0131n ki\u015fi a\u015f\u0131 oldu. \u0130la\u00e7 firmalar\u0131 sa\u011fl\u0131k otoritelerinden onay almak i\u00e7in yar\u0131\u015f\u0131rken, \u00fclkelerin hangi a\u015f\u0131yla anla\u015fma yapt\u0131\u011f\u0131, hangilerini tescilledi\u011fi ve tercihlerinde neleri dikkate ald\u0131\u011f\u0131 da tart\u0131\u015fma konusu oldu. \u0130lk toplu a\u015f\u0131lamay\u0131 ba\u015flatan \u0130ngiltere, Pfizer ve BioNTech&amp;#039;in geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131yla sa\u011fl\u0131k kampanyas\u0131na ba\u015flarken sonras\u0131nda listeye AstraZeneca ve Oxford \u00dcniversitesi&amp;#039;nin a\u015f\u0131s\u0131 ile ABD merkezli Moderna&amp;#039;n\u0131n \u00fcretti\u011fi a\u015f\u0131y\u0131 da ekledi. T\u00fcrkiye ise tercihini &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/29\/cin-menseli-coronavac-as-s-hakk-nda-neler-biliniyor-uzmanlar-nas-l-degerlendiriyor\&quot;&gt;\u00c7inli Sinovac firmas\u0131n\u0131n CoronaVac&lt;\/a&gt; adl\u0131 a\u015f\u0131s\u0131ndan yana kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Peki adlar\u0131n\u0131 s\u0131k\u00e7a duydu\u011fumuz bu a\u015f\u0131lar bilimsel verilere g\u00f6re ne kadar etkili?&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Pfizer\/BioNTech&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Son ara\u015ft\u0131rmalar, ABD&amp;#039;li ila\u00e7 firmas\u0131 Pfizer ile Alman BioNTech&amp;#039;in geli\u015ftirdi\u011fi, halk aras\u0131nda Pfizer olarak bilinse de ad\u0131 Comirnaty ya da &amp;#039;BNT162b2&amp;#039; olan &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/18\/pfizer-biontech-in-urettigi-koronavirus-as-s-n-n-yuzde-95-ten-fazla-koruma-saglad-g-ac-kla\&quot;&gt;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n y\u00fczde 95 oran\u0131nda etkili oldu\u011funu&lt;\/a&gt; ortaya koydu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131 3 hafta arayla 2 doz halinde al\u0131n\u0131yor. Bu a\u015f\u0131n\u0131n di\u011ferlerine g\u00f6re en b\u00fcy\u00fck dezavantaj\u0131 eksi 70 derece muhafaza edilme gereklili\u011fi. Depolamada ve logistikte alt yap\u0131 yetersizli\u011fi, a\u015f\u0131lar\u0131n h\u0131zl\u0131 ve sorunsuz bir \u015fekilde da\u011f\u0131t\u0131m\u0131nda engel olu\u015fturabiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5118196,5216882\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/22\/ugur-sahin-koronavirus-mutasyona-ugrarsa-yeni-as-6-hafta-icinde-haz-r-olur\&quot;&gt;U\u011fur \u015eahin: Koronavir\u00fcs mutasyona u\u011frarsa yeni a\u015f\u0131 6 hafta i\u00e7inde haz\u0131r olur&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/10\/covid-19-as-s-n-n-arkas-ndaki-iki-isim-turkiye-kokenli-ugur-sahin-ve-ozlem-tureci\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n arkas\u0131ndaki iki isim: T\u00fcrkiye k\u00f6kenli U\u011fur \u015eahin ve \u00d6zlem T\u00fcreci&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131ya ilk onay veren \u0130ngiltere, daha fazla ki\u015finin a\u015f\u0131 olabilmesi i\u00e7in ilk ve ikinci doz aral\u0131\u011f\u0131n\u0131 3 haftadan 4 ila 12 haftaya kadar uzatmay\u0131 planl\u0131yor. \u0130ngiliz uzmanlar ilk dozun yeterince etkili oldu\u011fundan ikinci dozun daha ge\u00e7 yap\u0131lmas\u0131yla \u00e7ok daha uzun s\u00fcre koruma sa\u011flayaca\u011f\u0131n\u0131 savunuyor. \u0130ngiliz bilim dergisi The British Medical Journal&amp;#039;da yer alan bir makaleye g\u00f6re, klinik deneylerde &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/06\/dso-den-as-tavsiyesi-covid-19-as-s-dozlar-aras-ndaki-sure-21-28-gun-olmal\&quot;&gt;farkl\u0131 doz aral\u0131klar\u0131&lt;\/a&gt; denenmedi\u011finden, Pfizer, \u0130ngiliz otoriteleri teyit edecek veri sunam\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;New England Journal of Medicine adl\u0131 dergide yay\u0131nlanan bir raporda, Comirnaty&amp;#039;nin ilk dozda y\u00fczde 52, ikinci doz sonras\u0131nda ise y\u00fczde 95 oran\u0131nda etkili oldu\u011fu yaz\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pfizer ve BioNTech, 2021&amp;#039;in sonuna kadar 1,3 milyar &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/08\/ab-biontech-pfizer-n-covid-19-as-s-n-n-sisesinden-fazladan-doz-c-karmaya-izin-verdi\&quot;&gt;doz&lt;\/a&gt; \u00fcretmeyi hedefliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Moderna a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkinli\u011fi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Amerikal\u0131 firma Moderna&amp;#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/16\/moderna-gelistirdigimiz-covid-19-as-s-yuzde-94-5-oran-nda-etkili-sonuc-verdi\&quot;&gt;mRNA-1273 ald\u0131 a\u015f\u0131n\u0131n etkinlik oran\u0131 y\u00fczde 94,1 olarak&lt;\/a&gt; a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00f6rt hafta arayla 2 doz halinde uygulanan a\u015f\u0131n\u0131n raf \u00f6mr\u00fc, eksi 20 derecelik bir buzlukta 6 ay, normal a\u015f\u0131 buzdolab\u0131nda ise 30 g\u00fcn, oda s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131nda ise 12 saat.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5265448,5197742\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/19\/covid-19-as-lar-ve-yan-etkileri-hakk-nda-ne-biliyoruz\&quot;&gt;BioNtech&amp;Pfizer, AZ, Moderna, Curevac... Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 ve yan etkileri hakk\u0131nda ne biliyoruz?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/07\/moderna-ceo-su-gelistirdigimiz-covid-19-as-s-birkac-ay-degil-birkac-sene-etkili\&quot;&gt;Moderna CEO&#039;su: Geli\u015ftirdi\u011fimiz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 birka\u00e7 ay de\u011fil, birka\u00e7 sene etkili&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Kad\u0131n erkek fark etmeksizin, t\u00fcm \u0131rk gruplar\u0131nda da ayn\u0131 etkinli\u011fi sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 belirtilen mRNA-1273&amp;#039;\u00fcn ya\u015f gruplar\u0131ndaki verileri ise de\u011fi\u015fkenlik g\u00f6steriyor. 18 Aral\u0131k&amp;#039;ta a\u015f\u0131ya acil kullan\u0131m onay\u0131 veren &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/19\/abd-g-da-ve-ilac-dairesi-moderna-n-n-covid-19-as-s-na-onay-verdi\&quot;&gt;Amerikan G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesine&lt;\/a&gt; (FDA) g\u00f6re 65 ya\u015f\u0131n\u0131n alt\u0131ndakiler i\u00e7in y\u00fczde 94,1 etkili olan a\u015f\u0131, 65 ya\u015f \u00fcst\u00fcler i\u00e7inse y\u00fczde 86,4 koruma sa\u011fl\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;New York Times&amp;#039;\u0131n haberine g\u00f6re 4 Ocak&amp;#039;a kadar ABD&amp;#039;ye 200 milyon dozluk sipari\u015fin 18 milyonunu tedarik eden Moderna&amp;#039;n\u0131n, AB ile 160 milyon dozluk anla\u015fmas\u0131 bulunuyor. Kanada, Japonya, Katar ve G\u00fcney Kore&amp;#039;nin de aralar\u0131nda oldu\u011fu \u00e7ok say\u0131da \u00fclke Moderna&amp;#039;ya a\u015f\u0131 sipari\u015f etmi\u015f durumda.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5272768\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/09\/dso-den-uyar-zengin-devletler-yuzunden-yoksul-ulkeler-covid-19-as-s-na-ulasam-yor\&quot;&gt;DS\u00d6&#039;den uyar\u0131: Zengin devletler y\u00fcz\u00fcnden yoksul \u00fclkeler Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131na ula\u015fam\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AstraZeneca\/Oxford&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130la\u00e7 otoritelerinin tescilledi\u011fi di\u011fer bir a\u015f\u0131 ise \u0130ngiliz-\u0130sve\u00e7li fima AstraZeneca ile Oxford \u00dcniversitesi&amp;#039;nin geli\u015ftirdi\u011fi AZD1222 adl\u0131 a\u015f\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00f6rt hafta arayla 2 doz halinde al\u0131nan a\u015f\u0131n\u0131n etkinlik oran\u0131na ili\u015fkin veriler net de\u011fil. Bilimsel veriler, a\u015f\u0131n\u0131n doz ayar\u0131nda g\u00f6re y\u00fczde 62&amp;#039;den y\u00fczde 90&amp;#039;a kadar etkili oldu\u011funu g\u00f6steriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131n\u0131n arkas\u0131ndaki bilim insanlar\u0131, ilk seferde yar\u0131m, ikincisinde tam doz alanlarda etkinlik oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 90 oldu\u011fu, iki tam doz alanlarda ise bu rakam\u0131n 62&amp;#039;ye d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5249106,5239226\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/30\/ingiltere-astrazeneca-ile-oxford-universitesi-nin-gelistirdigi-as-n-n-kullan-m-na-onay-ver\&quot;&gt;\u0130ngiltere&#039;de onay alan Oxford&#039;un a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Covid-19&#039;un varyant\u0131na kar\u015f\u0131 da etkili oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/04\/astrazeneca-oxford-un-covid-19-as-s-ne-kadar-etkili-test-sonuclar-yla-ilgili-neler-biliniy\&quot;&gt;AstraZeneca-Oxford&#039;un Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 ne kadar etkili? Test sonu\u00e7lar\u0131yla ilgili neler biliniyor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131ya temkinli yakla\u015fan baz\u0131 uzmanlarsa, yar\u0131m ve tam dozluk deneylerle ilgili yeterli verinin bulunmad\u0131\u011f\u0131 kan\u0131s\u0131nda. A\u015f\u0131n\u0131n etkinlik oran\u0131na ili\u015fkin net bir bilgi bulunmamas\u0131na ra\u011fmen, \u0130ngiltere AstraZeneca&amp;#039;ya ye\u015fil \u0131\u015f\u0131k yakt\u0131. Firman\u0131n \u00fcretti\u011fi a\u015f\u0131lar toplu a\u015f\u0131lama kampanyalar\u0131nda en \u00e7ok kullan\u0131lan a\u015f\u0131 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AZD1222, Standart bir buzdolab\u0131nda 6 ay saklanabiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Sinovac Biotech&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;nin tercih etti\u011fi \u00c7inli Sinovac Biontech&amp;#039;in CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkinlik oran\u0131 \u00fclkeden \u00fclkeye de\u011fi\u015fiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Brezilya&amp;#039;da yap\u0131lan testler sonras\u0131nda Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/07\/turkiye-nin-de-ald-g-cinli-sinovac-n-covid-19-as-s-brezilya-da-yuzde-78-etkili-oldu\&quot;&gt;etkinlik oran\u0131 y\u00fczde 78&lt;\/a&gt; olarak a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen Faz-3 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ili\u015fkin \u00f6n de\u011ferlendirme raporu ise &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/25\/turkiye-nin-cin-den-alacag-koronavirus-asisi-coronavac-yuzde-91-25-etkili-oldugu-aciklandi\&quot;&gt;a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 91,25 oran\u0131nda etkili oldu\u011funu ortaya koydu&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5235124,5230384\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/26\/turkiye-de-yay-mlanan-sinovac-as-s-n-n-on-raporu-kafalarda-soru-isaretleri-yaratt\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de yay\u0131mlanan Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \u00f6n raporu kafalarda soru i\u015faretleri yaratt\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/28\/uzmanlara-gore-coronovac-as-s-n-n-etkinligiyle-ilgili-eksik-ac-klamalar-guven-sars-c\&quot;&gt;Uzmanlara g\u00f6re CoronoVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkinli\u011fiyle ilgili &#039;eksik a\u00e7\u0131klamalar&#039; g\u00fcven sars\u0131c\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Son olarak a\u015f\u0131ya onay veren Endonezya G\u0131da G\u00fcvenli\u011fi Ajans\u0131 (BPOM) kay\u0131tlar\u0131na g\u00f6re, \u00fclkede yap\u0131lan deneylerde a\u015f\u0131n\u0131n &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/11\/cin-li-sinovac-n-covid-19-as-s-endonezya-da-yap-lan-testlerde-yuzde-65-etkili-oldu\&quot;&gt;y\u00fczde 65 oran\u0131nda etkili&lt;\/a&gt; oldu\u011fu sonucu \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130lk etapta 3 milyon doz Sinovac a\u015f\u0131s\u0131ndan alan Endonezya partiler halinde 122,5 milyon doz daha alacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7inli firma, iki hafta arayla 2 doz halinde al\u0131nan a\u015f\u0131dan y\u0131ll\u0131k 600 milyon doz \u00fcretmeyi hedefliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Gamaleya Research Institute&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Rusya Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;n\u0131n kolu olan Gamaleya Ara\u015ft\u0131rma Enstit\u00fcs\u00fc&amp;#039;n\u00fcn geli\u015ftirdi\u011fi Sputnik V adl\u0131 a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 91,4 oran\u0131nda etkili oldu\u011fu belirtiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin, 11 A\u011fustos&amp;#039;ta, hen\u00fcz \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc faz klinik deneyleri tamamlanmam\u0131\u015f a\u015f\u0131ya onay verdiklerini ve isminin Sputnik V olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemi\u015fti Bilim insanlar\u0131ndan gelen tepkiler \u00fczerine geri ad\u0131m atan Kremlin, tescilin ko\u015fullu oldu\u011funu ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015fama deneylerin sonu\u00e7lar\u0131na ba\u011fl\u0131 oldu\u011funu duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4878862,5194228\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/11\/astrazeneca-covid-19-as-s-n-rus-as-s-sputnik-v-ile-birlestirmeyi-deneyecek\&quot;&gt;AstraZeneca, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 Rus a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V ile birle\u015ftirmeyi deneyecek&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/12\/rusya-n-n-koronavirus-as-s-sputnik-v-guvenli-mi-uzmanlar-ne-tepki-verdi\&quot;&gt;Rusya&#039;n\u0131n koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 &#039;Sputnik V&#039; g\u00fcvenli mi? Uzmanlar ne tepki verdi?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Rusya Ulusal Varl\u0131k Fonu, Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n vir\u00fcsle m\u00fccadelede &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/11\/rusya-covid-19-a-kars-gelistirdigimiz-sputnik-v-as-s-yuzde-92-etkili\&quot;&gt;y\u00fczde 92 oran\u0131nda ba\u015far\u0131l\u0131&lt;\/a&gt; oldu\u011funu bildirmi\u015fti. 11 Kas\u0131m&amp;#039;da yap\u0131lan bu a\u00e7\u0131klamadan ve Pfizer ile Moderna&amp;#039;n\u0131n etkinlik oranlar\u0131n\u0131n y\u00fczde 94&amp;#039;lerin \u00fczerinde oldu\u011funun duyurulmas\u0131ndan sonra, 24 Kas\u0131m&amp;#039;da a\u015f\u0131n\u0131n &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/24\/rusya-covid-19-a-kars-gelistirdikleri-sputnik-v-as-s-n-n-yuzde-95-etkili-oldugunu-duyurdu\&quot;&gt;etkinlik oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 95&lt;\/a&gt; oldu\u011fu aktar\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;26 Aral\u0131k&amp;#039;ta a\u015f\u0131y\u0131 geli\u015ftirenlerin bir payla\u015f\u0131m\u0131nda Sputnik V&amp;#039;in 60 ya\u015f \u00fcst\u00fc \u00fczerinde y\u00fczde 90&amp;#039;dan fazla koruma sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 duyuruldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dc\u00e7 hafta arayla iki doz halinde uygulanan a\u015f\u0131n\u0131n Rusya&amp;#039;da yayg\u0131n kullan\u0131m\u0131na kas\u0131m ay\u0131nda ba\u015fland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1610359940,&quot;publishedAt&quot;:1610375433,&quot;updatedAt&quot;:1610375471,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/11\/moderna-astrazeneca-coronavac-sputnik-v-pfizer-koronavirus-as-lar-ne-kadar-etkili&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/27\/64\/62\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_5537b8cd-df7e-50fc-a7d4-1d6780c7959a-5276462.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hangi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 ne kadar etkili?&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Hangi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 ne kadar etkili?&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23936&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sputnik-v&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sputnik-v&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sputnik V&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sputnik V&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24564&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech-pfizer-partnership&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech-pfizer-as-s-isbirligi-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech-Pfizer a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24438&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;CoronaVac&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;CoronaVac&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24392&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;moderna&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;moderna&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Moderna&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Moderna&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1352400&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1357122&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1432168&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;6&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/01\/11\/moderna-astrazeneca-coronavac-sputnik-v-pfizer-koronavirus-as-lar-ne-kadar-etkili&quot;,&quot;lastModified&quot;:1610375471},{&quot;id&quot;:&quot;1337226&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5241418&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201231_NWSU_14395546&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Sinopharm&#039;\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131na onay \u00e7\u0131kt\u0131: 4 soruda \u00c7in&#039;deki a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ile ilgili bilinenler&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;D\u00f6rt soruda \u00c7in&#039;deki a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ile ilgili bilinenler&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Sinopharm&#039;\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131na onay \u00e7\u0131kt\u0131: 4 soruda \u00c7in&#039;deki a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ile ilgili bilinenler&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 \u00c7in, hastal\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 geli\u015ftirme yar\u0131\u015f\u0131nda en \u00e7ok konu\u015fulan \u00fclkelerden biri oldu. Son klinik deney a\u015famalar\u0131na gelen a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 ile listenin ba\u015f\u0131nda yer ald\u0131. A\u015f\u0131larla ilgili payla\u015f\u0131lan verilerin yetersizli\u011fi soru i\u015faretlerini de beraberinde getirdi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 \u00c7in, hastal\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 geli\u015ftirme yar\u0131\u015f\u0131nda en \u00e7ok konu\u015fulan \u00fclkelerden biri oldu. Son klinik deney a\u015famalar\u0131na gelen a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 ile listenin ba\u015f\u0131nda yer ald\u0131. A\u015f\u0131larla ilgili payla\u015f\u0131lan verilerin yetersizli\u011fi soru i\u015faretlerini de beraberinde getirdi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;sinopharm-n-covid-19-as-s-na-onay-c-kt-4-soruda-cin-deki-as-cal-smalar-ile-ilgili-bilinenl&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 \u00c7in, hastal\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 geli\u015ftirme yar\u0131\u015f\u0131nda da en \u00e7ok konu\u015fulan \u00fclkelerden biri oldu. Son klinik deney a\u015famalar\u0131na gelen a\u015f\u0131 aday\u0131 say\u0131s\u0131 ile listenin ba\u015f\u0131nda yer ald\u0131. \n\n31 Aral\u0131k&#039;ta ko\u015fullu kullan\u0131m\u0131 onaylanan Sinopharm \u015firketinin geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131, \u00c7in&#039;de yayg\u0131n kullan\u0131m\u0131na izin verilen ilk a\u015f\u0131 oldu. \u00c7ok say\u0131da \u00fclke \u00c7in&#039;de \u00fcretilen a\u015f\u0131lar i\u00e7in anla\u015fmalar imzalad\u0131. \n\nAncak di\u011fer yandan a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ve ila\u00e7lar\u0131n etkinli\u011fi ile ilgili payla\u015f\u0131lan verilerin yetersizli\u011fi soru i\u015faretlerini de beraberinde getirdi. \n\n\u00c7in&#039;deki a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ile ilgili neler biliyoruz? \n\nEn son a\u015famadaki a\u015f\u0131 adaylar\u0131 hangileri? \n\nSinovac Biotech, Sinopharm, CabSinoBIO, ce \u00c7in Bilim Akademisinin \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 be\u015f a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n son klinik deneyleri yap\u0131l\u0131yor. \u015eu ana kadar hi\u00e7birinin etkinli\u011fine y\u00f6nelik ayr\u0131nt\u0131l\u0131 rapor yay\u0131nlanmad\u0131. \n\nGeli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131n\u0131n yayg\u0131n kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in onay alan Sinopharm firmas\u0131na g\u00f6re s\u00f6z konusu a\u015f\u0131n\u0131n 3&#039;\u00fcnc\u00fc etap klinik deneylerinin ilk sonu\u00e7lar\u0131 a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 79,34 koruma sa\u011fl\u0131yor. Bu bilgiyi aktaran firma klinik test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n ayr\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 ise payla\u015fmad\u0131. \n\nBirle\u015fik Arap Emirlikleri 9 Aral\u0131k&#039;ta, ayn\u0131 a\u015f\u0131n\u0131n etkinlik oran\u0131n\u0131 y\u00fczde 86 olarak a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. Firma, ayr\u0131nt\u0131l\u0131 verilerin tarih belirtmeden ileride kamuoyuyla payla\u015f\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \n\nT\u00fcrkiye&#039;nin sipari\u015f etti\u011fi Sinovac firmas\u0131n\u0131n CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7inde farkl\u0131 veriler ortaya at\u0131ld\u0131. T\u00fcrkiye&#039;de son a\u015fama deneylerine g\u00f6re a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 91,25 koruma sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Brezilyal\u0131 bilim insanlar\u0131 ise bu oran\u0131n y\u00fczde 50 ila 90 olabilece\u011fi kan\u0131s\u0131nda. Brezilya a\u015f\u0131n\u0131n ne kadar koruyucu oldu\u011funa y\u00f6nelik raporunu 7 Ocak&#039;ta payla\u015facak. \n\nReuters&#039;da yer alan habere g\u00f6re CanSinoBIO firmas\u0131 ise potansiyel Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in Meksikal\u0131 sa\u011fl\u0131k makamlar\u0131na ilk verileri \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki hafta sunacak. \n\nKa\u00e7 ki\u015fiye a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131? \n\n\u00c7in&#039;de a\u015f\u0131lar\u0131n yayg\u0131n kullan\u0131m\u0131na onay verilme s\u00fcreci yava\u015f i\u015flese dahi 3 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n aylad\u0131r s\u00fcren klinik deneylerinde milyonlarca ki\u015fi a\u015f\u0131 oldu. \n\nA\u015f\u0131lar\u0131n acil kullan\u0131m\u0131 ile ilgili temmuz ay\u0131nda ba\u015flat\u0131lan uygulama dahilinde,  sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve en riskli gruplara , Sinopharm&#039;\u0131n 2 a\u015f\u0131s\u0131 ile Sinovac&#039;\u0131n CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131ndan 4 bu\u00e7uk milyon doz verildi. \n\nK\u0131\u015f aylar\u0131nda vir\u00fcs\u00fcn daha h\u0131zl\u0131 yay\u0131lma riskinden dolay\u0131 a\u015f\u0131lama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 son aylarda h\u0131zland\u0131r\u0131ld\u0131. Yerel bas\u0131nda \u00e7\u0131kan haberlere g\u00f6re \u015fubat ortas\u0131na denk gelen \u00c7in yeni y\u0131l\u0131na kadar 50 milyon ki\u015fiye a\u015f\u0131 yap\u0131lmas\u0131 hedefleniyor. \n\n\u00c7in Halk Kurtulu\u015f Ordusu mensuplar\u0131 aras\u0131nda kullan\u0131lmas\u0131na izin verilen CanSinoBIO firmas\u0131n\u0131n a\u015f\u0131s\u0131 ise 40 bin ila 50 bin ki\u015fiye yap\u0131ld\u0131. Bu bilgiyi firman\u0131n tepe y\u00f6neticisi 28 Kas\u0131m&#039;da duyurmu\u015ftu. \n\nNas\u0131l bir teknoloji kullan\u0131l\u0131yor? \n\nA\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 bug\u00fcne kadar denenmi\u015f ve bilinen y\u00f6ntemlerle s\u00fcrd\u00fcren Sinopharm ve Sinovac, hastal\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 \u00f6l\u00fc ya da inaktif denilen vir\u00fcslerle kazand\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. \n\nS\u00f6z konusu a\u015f\u0131lar\u0131n yan etkilerinin tekrarlanma oran\u0131n\u0131n geleneksel a\u015f\u0131lar\u0131n yan etkileri ile ayn\u0131 oldu\u011fu belirtiliyor. Pekin&#039;in ulusal sa\u011fl\u0131k otoritesi, bu a\u015f\u0131larda ciddi yan etki ihtimalinin 2 milyonda bir oldu\u011funu savundu. \n\n\u00c7inli a\u015f\u0131lar\u0131n al\u0131c\u0131lar\u0131 kim? \n\nT\u00fcrkiye, \u00c7inli Sinovac firmas\u0131 ile yap\u0131lan s\u00f6zle\u015fmeye g\u00f6re \u015fubat sonuna kadar  50 milyon doz CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131  teslim alacak. Ayn\u0131 a\u015f\u0131dan sipari\u015f eden di\u011fer \u00fclkeler ise Brezilya, Endonezya, \u015eili ve Singapur. Firma Malezya ve Filipinler&#039;le de pazarl\u0131klar\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. \n\nBirle\u015fik Arap Emirlikleri, Sinopharm\u2019\u0131n b\u00fcnyesindeki Pekin Biyolojik \u00dcr\u00fcnler Enstit\u00fcs\u00fc&#039;nce geli\u015ftirilen a\u015f\u0131y\u0131 onaylayarak \u00c7in men\u015feli koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n yayg\u0131n kullan\u0131m\u0131na ba\u015fland\u0131\u011f\u0131 ilk \u00fclke oldu. \n\nPakistan ayn\u0131 a\u015f\u0131 i\u00e7im 1,2 milyon dozluk anla\u015fma imzalarken, Meksika ise tercihini CanSioBIO&#039;dan yana kulland\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 \u00c7in, hastal\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 geli\u015ftirme yar\u0131\u015f\u0131nda da en \u00e7ok konu\u015fulan \u00fclkelerden biri oldu. Son klinik deney a\u015famalar\u0131na gelen a\u015f\u0131 aday\u0131 say\u0131s\u0131 ile listenin ba\u015f\u0131nda yer ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;31 Aral\u0131k&amp;#039;ta ko\u015fullu kullan\u0131m\u0131 onaylanan Sinopharm \u015firketinin geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131, \u00c7in&amp;#039;de yayg\u0131n kullan\u0131m\u0131na izin verilen ilk a\u015f\u0131 oldu. \u00c7ok say\u0131da \u00fclke \u00c7in&amp;#039;de \u00fcretilen a\u015f\u0131lar i\u00e7in anla\u015fmalar imzalad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak di\u011fer yandan a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ve ila\u00e7lar\u0131n etkinli\u011fi ile ilgili payla\u015f\u0131lan verilerin yetersizli\u011fi soru i\u015faretlerini de beraberinde getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;\u00c7in&amp;#039;deki a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ile ilgili neler biliyoruz?&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;En son a\u015famadaki a\u015f\u0131 adaylar\u0131 hangileri?&lt;\/strong&gt;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sinovac Biotech, Sinopharm, CabSinoBIO, ce \u00c7in Bilim Akademisinin \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 be\u015f a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n son klinik deneyleri yap\u0131l\u0131yor. \u015eu ana kadar hi\u00e7birinin etkinli\u011fine y\u00f6nelik ayr\u0131nt\u0131l\u0131 rapor yay\u0131nlanmad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131n\u0131n yayg\u0131n kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in onay alan Sinopharm firmas\u0131na g\u00f6re s\u00f6z konusu a\u015f\u0131n\u0131n 3&amp;#039;\u00fcnc\u00fc etap klinik deneylerinin ilk sonu\u00e7lar\u0131 a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 79,34 koruma sa\u011fl\u0131yor. Bu bilgiyi aktaran firma klinik test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n ayr\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 ise payla\u015fmad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5239448,5228256\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/25\/brezilya-cinli-coronavac-as-s-yuzde-50-ila-90-aras-nda-etkili-oldu\&quot;&gt;Brezilya: \u00c7inli CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 50 ila 90 etkili oldu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/30\/cin-den-ikinci-as-haberi-sinopharm-covid-19-as-s-n-n-koruyuculugunun-yuzde-79-3-oldugunu-a\&quot;&gt;\u00c7in&#039;den ikinci a\u015f\u0131 haberi: Sinopharm, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n koruyuculu\u011funun y\u00fczde 79,3 oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Birle\u015fik Arap Emirlikleri 9 Aral\u0131k&amp;#039;ta, ayn\u0131 a\u015f\u0131n\u0131n etkinlik oran\u0131n\u0131 y\u00fczde 86 olarak a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. Firma, ayr\u0131nt\u0131l\u0131 verilerin tarih belirtmeden ileride kamuoyuyla payla\u015f\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;nin sipari\u015f etti\u011fi Sinovac firmas\u0131n\u0131n CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7inde farkl\u0131 veriler ortaya at\u0131ld\u0131. T\u00fcrkiye&amp;#039;de son a\u015fama deneylerine g\u00f6re a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 91,25 koruma sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Brezilyal\u0131 bilim insanlar\u0131 ise bu oran\u0131n y\u00fczde 50 ila 90 olabilece\u011fi kan\u0131s\u0131nda. Brezilya a\u015f\u0131n\u0131n ne kadar koruyucu oldu\u011funa y\u00f6nelik raporunu 7 Ocak&amp;#039;ta payla\u015facak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Reuters&amp;#039;da yer alan habere g\u00f6re CanSinoBIO firmas\u0131 ise potansiyel Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in Meksikal\u0131 sa\u011fl\u0131k makamlar\u0131na ilk verileri \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki hafta sunacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Ka\u00e7 ki\u015fiye a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;de a\u015f\u0131lar\u0131n yayg\u0131n kullan\u0131m\u0131na onay verilme s\u00fcreci yava\u015f i\u015flese dahi 3 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n aylad\u0131r s\u00fcren klinik deneylerinde milyonlarca ki\u015fi a\u015f\u0131 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131lar\u0131n acil kullan\u0131m\u0131 ile ilgili temmuz ay\u0131nda ba\u015flat\u0131lan uygulama dahilinde, &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/24\/cin-sagl-k-cal-sanlar-ve-gumruk-gorevlilerine-temmuz-ay-ndan-bu-yana-covid-19-as-s-yap-l-y\&quot;&gt;sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve en riskli gruplara&lt;\/a&gt;, Sinopharm&amp;#039;\u0131n 2 a\u015f\u0131s\u0131 ile Sinovac&amp;#039;\u0131n CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131ndan 4 bu\u00e7uk milyon doz verildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4647624\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/23\/covid-19-asisini-pakistan-da-denemek-isteyen-cinli-firmaya-tepki-denek-degiliz\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 Pakistan&#039;da denemek isteyen \u00c7inli firmaya tepki: Denek de\u011filiz&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;K\u0131\u015f aylar\u0131nda vir\u00fcs\u00fcn daha h\u0131zl\u0131 yay\u0131lma riskinden dolay\u0131 a\u015f\u0131lama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 son aylarda h\u0131zland\u0131r\u0131ld\u0131. Yerel bas\u0131nda \u00e7\u0131kan haberlere g\u00f6re \u015fubat ortas\u0131na denk gelen \u00c7in yeni y\u0131l\u0131na kadar 50 milyon ki\u015fiye a\u015f\u0131 yap\u0131lmas\u0131 hedefleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in Halk Kurtulu\u015f Ordusu mensuplar\u0131 aras\u0131nda kullan\u0131lmas\u0131na izin verilen CanSinoBIO firmas\u0131n\u0131n a\u015f\u0131s\u0131 ise 40 bin ila 50 bin ki\u015fiye yap\u0131ld\u0131. Bu bilgiyi firman\u0131n tepe y\u00f6neticisi 28 Kas\u0131m&amp;#039;da duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Nas\u0131l bir teknoloji kullan\u0131l\u0131yor?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;A\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 bug\u00fcne kadar denenmi\u015f ve bilinen y\u00f6ntemlerle s\u00fcrd\u00fcren Sinopharm ve Sinovac, hastal\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 \u00f6l\u00fc ya da inaktif denilen vir\u00fcslerle kazand\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;S\u00f6z konusu a\u015f\u0131lar\u0131n yan etkilerinin tekrarlanma oran\u0131n\u0131n geleneksel a\u015f\u0131lar\u0131n yan etkileri ile ayn\u0131 oldu\u011fu belirtiliyor. Pekin&amp;#039;in ulusal sa\u011fl\u0131k otoritesi, bu a\u015f\u0131larda ciddi yan etki ihtimalinin 2 milyonda bir oldu\u011funu savundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\u00c7inli a\u015f\u0131lar\u0131n al\u0131c\u0131lar\u0131 kim?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye, \u00c7inli Sinovac firmas\u0131 ile yap\u0131lan s\u00f6zle\u015fmeye g\u00f6re \u015fubat sonuna kadar &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/29\/thy-cin-in-coronavac-as-lar-yar-n-turkiye-de-olacak\&quot;&gt;50 milyon doz CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131&lt;\/a&gt; teslim alacak. Ayn\u0131 a\u015f\u0131dan sipari\u015f eden di\u011fer \u00fclkeler ise Brezilya, Endonezya, \u015eili ve Singapur. Firma Malezya ve Filipinler&amp;#039;le de pazarl\u0131klar\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5226482,5012104\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/28\/covid-19-as-s-icin-baz-kopekbal-g-turlerinin-nesli-tukenebilir\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in baz\u0131 k\u00f6pekbal\u0131\u011f\u0131 t\u00fcrlerinin nesli t\u00fckenebilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/25\/turkiye-nin-cin-den-alacag-koronavirus-asisi-coronavac-yuzde-91-25-etkili-oldugu-aciklandi\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;nin \u00c7in&#039;den alaca\u011f\u0131 koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac&#039;\u0131n y\u00fczde 91,25 etkili oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Birle\u015fik Arap Emirlikleri, Sinopharm\u2019\u0131n b\u00fcnyesindeki Pekin Biyolojik \u00dcr\u00fcnler Enstit\u00fcs\u00fc&amp;#039;nce geli\u015ftirilen a\u015f\u0131y\u0131 onaylayarak \u00c7in men\u015feli koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n yayg\u0131n kullan\u0131m\u0131na ba\u015fland\u0131\u011f\u0131 ilk \u00fclke oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pakistan ayn\u0131 a\u015f\u0131 i\u00e7im 1,2 milyon dozluk anla\u015fma imzalarken, Meksika ise tercihini CanSioBIO&amp;#039;dan yana kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1609422805,&quot;publishedAt&quot;:1609433757,&quot;updatedAt&quot;:1609433759,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/31\/sinopharm-n-covid-19-as-s-na-onay-c-kt-4-soruda-cin-deki-as-cal-smalar-ile-ilgili-bilinenl&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/24\/14\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b3fb78d7-3412-5bdc-af5a-709cbc4206e8-5241418.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u00c7in&#039;deki a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ile ilgili ne biliniyor?&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u00c7in&#039;deki a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ile ilgili ne biliniyor?&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24436&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sinovac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sinovac-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24438&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;CoronaVac&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;CoronaVac&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12596&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccination&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1336734&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1337354&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;3&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/cin&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/31\/sinopharm-n-covid-19-as-s-na-onay-c-kt-4-soruda-cin-deki-as-cal-smalar-ile-ilgili-bilinenl&quot;,&quot;lastModified&quot;:1609433759},{&quot;id&quot;:&quot;1300308&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5153130&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;10&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201126_NWSU_14013654&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7inli CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 hakk\u0131nda neler biliniyor? Yan etkileri var m\u0131?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u00c7inli CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 hakk\u0131nda neler biliniyor?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot; CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 hakk\u0131nda ne biliyoruz? Yan etkileri var m\u0131, uzmanlar nas\u0131l de\u011ferlendiriyor?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 50 milyon doz CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 almak i\u00e7in \u00c7in ile anla\u015ft\u0131. Son d\u00f6nemde T\u00fcrkiye&#039;de de testleri yap\u0131lan CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 hakk\u0131nda ne biliyoruz? A\u015f\u0131lama y\u00f6ntemi nas\u0131l ve yan etkileri neler? Uzmanlar a\u015f\u0131y\u0131 nas\u0131l de\u011ferlendiriyor?&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 50 milyon doz CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 almak i\u00e7in \u00c7in ile anla\u015ft\u0131. Son d\u00f6nemde T\u00fcrkiye&#039;de de testleri yap\u0131lan CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 hakk\u0131nda ne biliyoruz? A\u015f\u0131lama y\u00f6ntemi nas\u0131l ve yan etkileri neler? Uzmanlar a\u015f\u0131y\u0131 nas\u0131l de\u011ferlendiriyor?&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;cin-menseli-coronavac-as-s-hakk-nda-neler-biliniyor-uzmanlar-nas-l-degerlendiriyor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 50 milyon doz CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 almak i\u00e7in \u00c7in ile anla\u015ft\u0131. Son d\u00f6nemde T\u00fcrkiye&#039;de de testleri yap\u0131lan CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 hakk\u0131nda ne biliyoruz? A\u015f\u0131lama y\u00f6ntemi nas\u0131l ve yan etkileri neler? Uzmanlar a\u015f\u0131y\u0131 nas\u0131l de\u011ferlendiriyor? \n\nCoronaVac a\u015f\u0131s\u0131, \u00c7inli ila\u00e7 \u015firketi Sinovac Biotech ve Brezilyal\u0131 biyolojik ara\u015ft\u0131rmalar yapan Butantan Enstit\u00fcs\u00fcn\u00fcn i\u015f birli\u011finde geli\u015ftirildi. \n\nMakak maymunlar\u0131ndaki ilk sonu\u00e7lar, a\u015f\u0131n\u0131n 10 Covid-19 su\u015funu n\u00f6tralize eden antikorlar \u00fcretti\u011fini ortaya \u00e7\u0131kard\u0131. \n\nSinovac\u2019\u0131n 17 Kas\u0131m&#039;da d\u00fcnyan\u0131n en eski t\u0131p dergilerinden &#039;Lancet&#039;te yay\u0131nlanan ilk denemelerinin \u00f6n sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re, a\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenli oldu\u011fu kaydedildi. Ancak a\u015f\u0131n\u0131n COVID-19&#039;dan kurtulan hastalara k\u0131yasla daha d\u00fc\u015f\u00fck antikor seviyelerine sahip orta d\u00fczeyde bir ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k tepkisi \u00fcretti\u011fi belirtildi. \n\nCoronaVac, Lancet&#039;te, \&quot;farelerde, s\u0131\u00e7anlarda ve insan olmayan primatlarda iyi imm\u00fcnojenisite g\u00f6steren COVID-19&#039;a kar\u015f\u0131 inaktive edilmi\u015f bir a\u015f\u0131 aday\u0131\&quot; olarak tan\u0131mlan\u0131yor. \n\nCoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n yan etkisi var m\u0131? \n\nLancet&#039;in yapt\u0131\u011f\u0131 de\u011ferlendirmede a\u015f\u0131n\u0131n olumsuz reaksiyonlar\u0131n\u0131n hafif oldu\u011fu belirtiliyor; en yayg\u0131n semptomun enjeksiyon b\u00f6lgesinde g\u00f6r\u00fclen a\u011fr\u0131 oldu\u011fu ifade ediliyor. \n\nViral vekt\u00f6rl\u00fc a\u015f\u0131lar veya DNA veya RNA gibi di\u011fer COVID-19 a\u015f\u0131 adaylar\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda, CoronaVac ile a\u015f\u0131lamadan sonra ate\u015f olu\u015fumunun nispeten d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu kaydediliyor. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de a\u015f\u0131laman\u0131n devam eden a\u015famalar\u0131nda her 500 g\u00f6n\u00fcll\u00fcde ara de\u011ferlendirme raporlar\u0131 haz\u0131rlan\u0131yor. 6 Kas\u0131m tarihinde 518 ki\u015fi ile haz\u0131rlanan ara g\u00fcvenlilik raporuna g\u00f6re, a\u015f\u0131n\u0131n \u00f6nemli bir yan etkisinin bulunmad\u0131\u011f\u0131 tespit edildi. \n\nEn s\u0131k g\u00f6r\u00fclen yan etkiler yorgunluk (y\u00fczde 7,5), ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 (y\u00fczde 3,5), kas a\u011fr\u0131s\u0131 (y\u00fczde 3), ate\u015f (y\u00fczde 3) ve enjeksiyon yerinde a\u011fr\u0131 (y\u00fczde 2,5) olarak raporland\u0131. \n\nBa\u011f\u0131ms\u0131z veri izleme komitesi, ara g\u00fcvenlilik raporununda a\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenlili\u011fi ile ilgili \u00e7ekinceleri olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca ile Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan Bilim Kurulu \u00fcyesi Do\u00e7. Dr. Af\u015fin Emre Kay\u0131pmaz da a\u015f\u0131n\u0131n ilk yan etkilerinin a\u015f\u0131n\u0131n uyguland\u0131\u011f\u0131 b\u00f6lgede a\u011fr\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131, genel olarak ise ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131, yorgunluk, kas-eklem a\u011fr\u0131s\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yledi. \n\nHangi a\u015f\u0131 ne kadar sipari\u015f ald\u0131? \n\nAral\u0131k ortas\u0131 itibariyle \u015fu ana kadar Oxford \u00dcniversitesi ile ortakla\u015fa geli\u015ftirilen Astra Zeneca a\u015f\u0131s\u0131 2 milyar 768 milyon doz ile en fazla sipari\u015f alan a\u015f\u0131 oldu. \n\nHen\u00fcz onay almam\u0131\u015f olan ve denemeleri devam eden Novavax&#039;\u0131n a\u015f\u0131 aday\u0131 \u015fimdiden 1 milyar 337 milyon doz sipari\u015f ald\u0131. \n\nBa\u015f\u0131nda T\u00fcrk bilim insanlar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu BioNTech ile Pfizer ortakl\u0131\u011f\u0131nda geli\u015ftirilen a\u015f\u0131, onay alan ilk Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmas\u0131na ra\u011fmen 921 milyon doz sipari\u015f ald\u0131. A\u015f\u0131 sipari\u015fiyle ilgili bu veriler 18 Aral\u0131k tarihine dayan\u0131yor. \n\nT\u00fcrkiye&#039;nin 50 milyon doz sipari\u015f verdi\u011fi \u00c7inli CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 T\u00fcrkiye d\u0131\u015f\u0131nda Endonezya (125), Brezilya (46), \u015eili (60) ve Hong Kong (7,5) talepte bulundu. \n\nY\u00fczde 91,25 etkili oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131 \n\nA\u015f\u0131yla ilgili de\u011ferlendirmede, \&quot;18-59 ya\u015flar\u0131 aras\u0131ndaki sa\u011fl\u0131kl\u0131 yeti\u015fkinlerde farkl\u0131 konsantrasyonlarda ve farkl\u0131 doz programlar\u0131 kullanan iki CoronaVac dozunun iyi tolere edildi\u011fini ve orta derecede imm\u00fcnojenik oldu\u011funu bulduk.\&quot; deniliyor. \n\nCoronaVac, Endonezya ve Banglade\u015f&#039;teki insanlar \u00fczerinde \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015fama denemelerine ek olarak Brezilya&#039;da Temmuz ay\u0131nda \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015fama denemelerine girdi. \n\nBrezilya&#039;da 13 bin g\u00f6n\u00fcll\u00fc \u00fczerinde denenen a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n deneyleri, beklenmedik bir yan etki nedeniyle 10 Kas\u0131m&#039;da durdurulmu\u015f ve 12 Kas\u0131m&#039;da yeniden ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. \n\nAnkara&#039;da toplanan Bilim Kurulu Toplant\u0131s\u0131&#039;nda konu\u015fan Bilim Kurulu \u00dcyesi Prof. Dr. Serhat \u00dcnal, CoronaVac isimli a\u015f\u0131n\u0131n, toplam a\u015f\u0131 etkinli\u011finin y\u00fczde 91,25 hesapland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \n\nAncak bilim insanlar\u0131 \u00c7in merkezli Sinovac&#039;\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili \u00e7\u0131kan ilk sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n par\u00e7a par\u00e7a aktar\u0131lmas\u0131 ve beklenen test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n geciktirilmesinin CoronoVac a\u015f\u0131na olan g\u00fcveni sars\u0131labilece\u011fini belirtiyor. \n\nHen\u00fcz faz 3 klinik testleri tamamlanmayan a\u015f\u0131 ile ilgili T\u00fcrkiye&#039;de yay\u0131nlan bir ara\u015ft\u0131rmada tedavinin y\u00fczde 91,25 oran\u0131nda etkili oldu\u011fu belirtilmi\u015fti. Ancak ayn\u0131 g\u00fcn Brezilya&#039;da CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n y\u00fczde 50 ila 90 oran\u0131nda etkili oldu\u011funu g\u00f6steren bir ba\u015fka ara\u015ft\u0131rma yay\u0131nland\u0131. \n\nBrezilya&#039;da etkinli\u011fi y\u00fczde 50.4 \n\nT\u00fcrkiye&#039;de acil kullan\u0131m\u0131na onay verilen \u00c7inli Sinovac Biontech&#039;in geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n, Brezilya&#039;da yap\u0131lan son a\u015fama testlerinde etkinlik oran\u0131n\u0131n  y\u00fczde 50.4 oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\n\u00c7in \u015firketi Sinovac&#039;\u0131n Brezilya&#039;daki orta\u011f\u0131 Butantan Enstit\u00fcs\u00fc, Faz-3 sonu\u00e7lar\u0131nda elde ettikleri verileri  payla\u015ft\u0131.  Buna g\u00f6re T\u00fcrkiye&#039;de per\u015fembe g\u00fcn\u00fc uygulanmaya ba\u015flanacak a\u015f\u0131n\u0131n etkinlik oran\u0131 y\u00fczde 50.4&#039;te kald\u0131. Bu oran\u0131n, sa\u011fl\u0131k otoritelerden onay almak i\u00e7in yeterli e\u015fik olan y\u00fczde 50&#039;nin \u00e7ok az \u00fcst\u00fcnde olmas\u0131 salg\u0131nda 200 binden fazla ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi \u00fclkede hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131 yaratt\u0131. \n\n&#039;A\u015f\u0131 sonu\u00e7lar\u0131 \u00fclkeye g\u00f6re farkl\u0131 olabilir&#039; \n\nReuters&#039;e konu\u015fan uzmanlar test protokolleri, veri boyutu ve pop\u00fclasyon farkl\u0131l\u0131\u011f\u0131ndan dolay\u0131 ayn\u0131 a\u015f\u0131n\u0131n farkl\u0131 sonu\u00e7lar verebilece\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izerken, bug\u00fcne kadar CoronaVac i\u00e7in yay\u0131nlanan sonu\u00e7lar\u0131n baz\u0131 kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131klara sebep olabilece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulundu. \n\nBrezilya&#039;da 13 bin ki\u015fi \u00fczerinde denenen a\u015f\u0131n\u0131n sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131 Sinovac&#039;\u0131n talebi \u00fczerine 3 kez ertelenmi\u015fti. \n\n&#039;T\u00fcrkiye&#039;nin \u00f6n raporu yeterli de\u011fil&#039; \n\nT\u00fcrkiye&#039;de bin 322 g\u00f6n\u00fcll\u00fc ile yap\u0131lan testlerde, ikinci dozun uygulanmas\u0131ndan 14 g\u00fcn sonra 29 ki\u015finin enfekte oldu\u011fu tespit edildi. Asl\u0131nda yetkililer test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamak i\u00e7in hasta say\u0131s\u0131n\u0131n 40&#039;a ula\u015fmas\u0131n\u0131 bekliyordu. Ancak acil kullan\u0131m izninin \u00e7\u0131kmas\u0131 i\u00e7in testlerin ara de\u011ferlendirmesi yay\u0131nland\u0131. \n\nA\u015f\u0131lama y\u00f6ntemi nas\u0131l? \n\nT\u00fcrkiye, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc faz \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam eden \u00c7in men\u015feli Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 deneme uygulamalar\u0131na kat\u0131ld\u0131. Bu a\u015f\u0131n\u0131n, toplamda 12 bin 450 g\u00f6n\u00fcll\u00fc \u00fczerinde uygulanmas\u0131 planlan\u0131yor. \n\nSa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 grubundaki uygulamalar\u0131n g\u00fcvenlilik verileri olumlu olarak de\u011ferlendirildi\u011fi i\u00e7in uygulamalar normal riskli vatanda\u015flara da a\u00e7\u0131ld\u0131. \n\nBakanl\u0131\u011f\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131na g\u00f6re a\u015f\u0131 \u015fu \u015fekilde uygulan\u0131yor: \n\n\&quot;A\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda, g\u00f6n\u00fcll\u00fclerin bir k\u0131sm\u0131na ger\u00e7ek a\u015f\u0131, di\u011fer b\u00f6l\u00fcm\u00fcne ise plasebo veriliyor. Bu y\u00f6ntem, bilgisayar program\u0131 taraf\u0131ndan rastgele olarak belirleniyor ve hangi g\u00f6n\u00fcll\u00fcye ne yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131rma ekibi bilmiyor. G\u00f6n\u00fcll\u00fc vatanda\u015flar \u00fczerinde yap\u0131lacak denemelerde, her 3 ki\u015fiden 2\u2019sine ger\u00e7ek a\u015f\u0131 uygulanacak. Bu sayede ger\u00e7ek a\u015f\u0131 ile a\u015f\u0131 olmayanlar aras\u0131nda etki fark\u0131 ortaya konulabilecek. \u00c7al\u0131\u015fman\u0131n bitiminde, plasebo kolundaki t\u00fcm g\u00f6n\u00fcll\u00fcler de tekrar merkezlere davet edilecek ve ger\u00e7ek a\u015f\u0131 uygulamas\u0131 yap\u0131lacak.\&quot; \n\nCoronaVac fiyat\u0131 ne kadar? \n\n\u00c7inli Sinovac Biotech firmas\u0131n\u0131n Covid-19 i\u00e7in geli\u015ftirdi\u011fi CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 hali haz\u0131rda \u00c7in&#039;de sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve y\u00fcksek risk grubudakiler i\u00e7in kullan\u0131l\u0131yor. \n\nReuters&#039;\u0131n aktard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n tek dozu \u00c7in&#039;de 200 yuan (yakla\u015f\u0131k 30 ABD Dolar\u0131) tutuyor. Ancak bu a\u015f\u0131n\u0131n fiyat farkl\u0131 \u00fclkelere farkl\u0131 fiyattan sat\u0131lmas\u0131 da s\u00f6z konusu olabilir. Zira \u00c7in sa\u011fl\u0131k otoriteleri a\u011fustos ay\u0131nda yapt\u0131klar\u0131 a\u00e7\u0131klamada 2 doz a\u015f\u0131n\u0131n fiyat\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k bin yuan (150 dolar) olaca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu. \n\nEndonezya merkezli Bio Farma \u015firketi, Sinovac \u015firketiyle 40 milyon doz al\u0131m\u0131 i\u00e7in anla\u015fmaya vard\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve a\u015f\u0131n\u0131n doz ba\u015f\u0131na Endonezya&#039;da 13.60 dolara mal olaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. \n\nT\u00fcrkiye ise \u00c7in&#039;den al\u0131nacak a\u015f\u0131n\u0131n bedava olaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nBrezilya&#039;da tart\u0131\u015fmaya yol a\u00e7t\u0131 \n\n\u00c7inli ila\u00e7 \u015firketi Sinovac Biotech&#039;in geli\u015ftirdi\u011fi \&quot;CoronaVac\&quot; isimli yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) a\u015f\u0131 aday\u0131ndan 120 bin doz Kas\u0131m ay\u0131nda Brezilya&#039;ya ula\u015ft\u0131. \n\nSao Paulo eyaleti, ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131 durumunda 46 milyon dozluk a\u015f\u0131 alman\u0131n yan\u0131 s\u0131ra \u00c7inli ila\u00e7 \u015firketiyle a\u015f\u0131n\u0131n \u00fcretimi i\u00e7in gerekli teknolojinin Butantan Enstit\u00fcs\u00fcne aktar\u0131lmas\u0131 \u00fczerine anla\u015ft\u0131. \n\n\u00dclkede, \u00c7in&#039;in geli\u015ftirdi\u011fi CoronaVac a\u015f\u0131 aday\u0131, Devlet Ba\u015fkan\u0131 Jair Bolsonaro ile muhalifi Sao Paulo Valisi Doria aras\u0131nda tart\u0131\u015fmalara neden oldu. \n\nBrezilya Sa\u011fl\u0131k D\u00fczenleme Kurumu (Anvisa) 29 Ekim&#039;de meydana gelen &#039;ciddi&#039; bir kilinik kaza sonras\u0131 Sinovac&#039;\u0131n CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n klinik deneylerini durdurma karar\u0131 ald\u0131klar\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu. \n\nSinovac ise yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;A\u015f\u0131m\u0131z\u0131n g\u00fcvenli\u011fine g\u00fcvenimiz tam\&quot; demi\u015fti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 50 milyon doz CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 almak i\u00e7in \u00c7in ile anla\u015ft\u0131. Son d\u00f6nemde T\u00fcrkiye&amp;#039;de de testleri yap\u0131lan CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 hakk\u0131nda ne biliyoruz? A\u015f\u0131lama y\u00f6ntemi nas\u0131l ve yan etkileri neler? Uzmanlar a\u015f\u0131y\u0131 nas\u0131l de\u011ferlendiriyor?&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131, \u00c7inli ila\u00e7 \u015firketi Sinovac Biotech ve Brezilyal\u0131 biyolojik ara\u015ft\u0131rmalar yapan Butantan Enstit\u00fcs\u00fcn\u00fcn i\u015f birli\u011finde geli\u015ftirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Makak maymunlar\u0131ndaki ilk sonu\u00e7lar, a\u015f\u0131n\u0131n 10 Covid-19 su\u015funu n\u00f6tralize eden antikorlar \u00fcretti\u011fini ortaya \u00e7\u0131kard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sinovac\u2019\u0131n 17 Kas\u0131m&amp;#039;da d\u00fcnyan\u0131n en eski t\u0131p dergilerinden &amp;#039;Lancet&amp;#039;te yay\u0131nlanan ilk denemelerinin \u00f6n sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re, a\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenli oldu\u011fu kaydedildi. Ancak a\u015f\u0131n\u0131n COVID-19&amp;#039;dan kurtulan hastalara k\u0131yasla daha d\u00fc\u015f\u00fck antikor seviyelerine sahip orta d\u00fczeyde bir ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k tepkisi \u00fcretti\u011fi belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;CoronaVac, Lancet&amp;#039;te, \&quot;farelerde, s\u0131\u00e7anlarda ve insan olmayan primatlarda iyi imm\u00fcnojenisite g\u00f6steren COVID-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 inaktive edilmi\u015f bir a\u015f\u0131 aday\u0131\&quot; olarak tan\u0131mlan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n yan etkisi var m\u0131?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Lancet&amp;#039;in yapt\u0131\u011f\u0131 de\u011ferlendirmede a\u015f\u0131n\u0131n olumsuz reaksiyonlar\u0131n\u0131n hafif oldu\u011fu belirtiliyor; en yayg\u0131n semptomun enjeksiyon b\u00f6lgesinde g\u00f6r\u00fclen a\u011fr\u0131 oldu\u011fu ifade ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Viral vekt\u00f6rl\u00fc a\u015f\u0131lar veya DNA veya RNA gibi di\u011fer COVID-19 a\u015f\u0131 adaylar\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda, CoronaVac ile a\u015f\u0131lamadan sonra ate\u015f olu\u015fumunun nispeten d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu kaydediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de a\u015f\u0131laman\u0131n devam eden a\u015famalar\u0131nda her 500 g\u00f6n\u00fcll\u00fcde ara de\u011ferlendirme raporlar\u0131 haz\u0131rlan\u0131yor. 6 Kas\u0131m tarihinde 518 ki\u015fi ile haz\u0131rlanan ara g\u00fcvenlilik raporuna g\u00f6re, a\u015f\u0131n\u0131n \u00f6nemli bir yan etkisinin bulunmad\u0131\u011f\u0131 tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;En s\u0131k g\u00f6r\u00fclen yan etkiler yorgunluk (y\u00fczde 7,5), ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 (y\u00fczde 3,5), kas a\u011fr\u0131s\u0131 (y\u00fczde 3), ate\u015f (y\u00fczde 3) ve enjeksiyon yerinde a\u011fr\u0131 (y\u00fczde 2,5) olarak raporland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u011f\u0131ms\u0131z veri izleme komitesi, ara g\u00fcvenlilik raporununda a\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenlili\u011fi ile ilgili \u00e7ekinceleri olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca ile Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olan Bilim Kurulu \u00fcyesi Do\u00e7. Dr. Af\u015fin Emre Kay\u0131pmaz da a\u015f\u0131n\u0131n ilk yan etkilerinin a\u015f\u0131n\u0131n uyguland\u0131\u011f\u0131 b\u00f6lgede a\u011fr\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131, genel olarak ise ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131, yorgunluk, kas-eklem a\u011fr\u0131s\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Hangi a\u015f\u0131 ne kadar sipari\u015f ald\u0131?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Aral\u0131k ortas\u0131 itibariyle \u015fu ana kadar Oxford \u00dcniversitesi ile ortakla\u015fa geli\u015ftirilen Astra Zeneca a\u015f\u0131s\u0131 2 milyar 768 milyon doz ile en fazla sipari\u015f alan a\u015f\u0131 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hen\u00fcz onay almam\u0131\u015f olan ve denemeleri devam eden Novavax&amp;#039;\u0131n a\u015f\u0131 aday\u0131 \u015fimdiden 1 milyar 337 milyon doz sipari\u015f ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015f\u0131nda T\u00fcrk bilim insanlar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu BioNTech ile Pfizer ortakl\u0131\u011f\u0131nda geli\u015ftirilen a\u015f\u0131, onay alan ilk Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olmas\u0131na ra\u011fmen 921 milyon doz sipari\u015f ald\u0131. A\u015f\u0131 sipari\u015fiyle ilgili bu veriler 18 Aral\u0131k tarihine dayan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/siparis-edilen-asi-sayisi-1h1749vlj9znl6z?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;5038639a-9875-497b-8123-dd5e4aab01c6\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;sipari\u015f edilen a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n       &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n         &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n           &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Kas\u0131m ay\u0131 ortas\u0131 itibariyle n\u00fcfusundan fazla a\u015f\u0131 sipari\u015f eden \u00fclkeler&lt;\/span&gt;\n         &lt;\/span&gt;\n       &lt;\/figcaption&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;nin 50 milyon doz sipari\u015f verdi\u011fi \u00c7inli CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 T\u00fcrkiye d\u0131\u015f\u0131nda Endonezya (125), Brezilya (46), \u015eili (60) ve Hong Kong (7,5) talepte bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Y\u00fczde 91,25 etkili oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;A\u015f\u0131yla ilgili de\u011ferlendirmede, \&quot;18-59 ya\u015flar\u0131 aras\u0131ndaki sa\u011fl\u0131kl\u0131 yeti\u015fkinlerde farkl\u0131 konsantrasyonlarda ve farkl\u0131 doz programlar\u0131 kullanan iki CoronaVac dozunun iyi tolere edildi\u011fini ve orta derecede imm\u00fcnojenik oldu\u011funu bulduk.\&quot; deniliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;CoronaVac, Endonezya ve Banglade\u015f&amp;#039;teki insanlar \u00fczerinde \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015fama denemelerine ek olarak Brezilya&amp;#039;da Temmuz ay\u0131nda \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015fama denemelerine girdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Brezilya&amp;#039;da 13 bin g\u00f6n\u00fcll\u00fc \u00fczerinde denenen a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n deneyleri, beklenmedik bir yan etki nedeniyle 10 Kas\u0131m&amp;#039;da durdurulmu\u015f ve 12 Kas\u0131m&amp;#039;da yeniden ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ankara&amp;#039;da toplanan Bilim Kurulu Toplant\u0131s\u0131&amp;#039;nda konu\u015fan Bilim Kurulu \u00dcyesi Prof. Dr. Serhat \u00dcnal, CoronaVac isimli a\u015f\u0131n\u0131n, toplam a\u015f\u0131 etkinli\u011finin y\u00fczde 91,25 hesapland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak bilim insanlar\u0131 \u00c7in merkezli Sinovac&amp;#039;\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili \u00e7\u0131kan ilk sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n par\u00e7a par\u00e7a aktar\u0131lmas\u0131 ve beklenen test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n geciktirilmesinin CoronoVac a\u015f\u0131na olan g\u00fcveni sars\u0131labilece\u011fini belirtiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hen\u00fcz faz 3 klinik testleri tamamlanmayan a\u015f\u0131 ile ilgili T\u00fcrkiye&amp;#039;de yay\u0131nlan bir ara\u015ft\u0131rmada tedavinin y\u00fczde 91,25 oran\u0131nda etkili oldu\u011fu belirtilmi\u015fti. Ancak ayn\u0131 g\u00fcn Brezilya&amp;#039;da CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n y\u00fczde 50 ila 90 oran\u0131nda etkili oldu\u011funu g\u00f6steren bir ba\u015fka ara\u015ft\u0131rma yay\u0131nland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Brezilya&#039;da etkinli\u011fi y\u00fczde 50.4&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de acil kullan\u0131m\u0131na onay verilen \u00c7inli Sinovac Biontech&amp;#039;in geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n, Brezilya&amp;#039;da yap\u0131lan son a\u015fama testlerinde etkinlik oran\u0131n\u0131n &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/12\/turkiye-de-persembe-uygulanmaya-baslanacak-cin-as-s-brezilya-da-yuzde-60-n-alt-nda-kald-g-\&quot;&gt;y\u00fczde 50.4 oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in \u015firketi Sinovac&amp;#039;\u0131n Brezilya&amp;#039;daki orta\u011f\u0131 Butantan Enstit\u00fcs\u00fc, Faz-3 sonu\u00e7lar\u0131nda elde ettikleri verileri &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/12\/turkiye-de-persembe-uygulanmaya-baslanacak-cin-as-s-brezilya-da-yuzde-60-n-alt-nda-kald-g-\&quot;&gt;payla\u015ft\u0131.&lt;\/a&gt; Buna g\u00f6re T\u00fcrkiye&amp;#039;de per\u015fembe g\u00fcn\u00fc uygulanmaya ba\u015flanacak a\u015f\u0131n\u0131n etkinlik oran\u0131 y\u00fczde 50.4&amp;#039;te kald\u0131. Bu oran\u0131n, sa\u011fl\u0131k otoritelerden onay almak i\u00e7in yeterli e\u015fik olan y\u00fczde 50&amp;#039;nin \u00e7ok az \u00fcst\u00fcnde olmas\u0131 salg\u0131nda 200 binden fazla ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi \u00fclkede hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131 yaratt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&#039;A\u015f\u0131 sonu\u00e7lar\u0131 \u00fclkeye g\u00f6re farkl\u0131 olabilir&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Reuters&amp;#039;e konu\u015fan uzmanlar test protokolleri, veri boyutu ve pop\u00fclasyon farkl\u0131l\u0131\u011f\u0131ndan dolay\u0131 ayn\u0131 a\u015f\u0131n\u0131n farkl\u0131 sonu\u00e7lar verebilece\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izerken, bug\u00fcne kadar CoronaVac i\u00e7in yay\u0131nlanan sonu\u00e7lar\u0131n baz\u0131 kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131klara sebep olabilece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Brezilya&amp;#039;da 13 bin ki\u015fi \u00fczerinde denenen a\u015f\u0131n\u0131n sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131 Sinovac&amp;#039;\u0131n talebi \u00fczerine 3 kez ertelenmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&#039;T\u00fcrkiye&#039;nin \u00f6n raporu yeterli de\u011fil&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de bin 322 g\u00f6n\u00fcll\u00fc ile yap\u0131lan testlerde, ikinci dozun uygulanmas\u0131ndan 14 g\u00fcn sonra 29 ki\u015finin enfekte oldu\u011fu tespit edildi. Asl\u0131nda yetkililer test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamak i\u00e7in hasta say\u0131s\u0131n\u0131n 40&amp;#039;a ula\u015fmas\u0131n\u0131 bekliyordu. Ancak acil kullan\u0131m izninin \u00e7\u0131kmas\u0131 i\u00e7in testlerin ara de\u011ferlendirmesi yay\u0131nland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131lama y\u00f6ntemi nas\u0131l?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc faz \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam eden \u00c7in men\u015feli Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 deneme uygulamalar\u0131na kat\u0131ld\u0131. Bu a\u015f\u0131n\u0131n, toplamda 12 bin 450 g\u00f6n\u00fcll\u00fc \u00fczerinde uygulanmas\u0131 planlan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 grubundaki uygulamalar\u0131n g\u00fcvenlilik verileri olumlu olarak de\u011ferlendirildi\u011fi i\u00e7in uygulamalar normal riskli vatanda\u015flara da a\u00e7\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakanl\u0131\u011f\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131na g\u00f6re a\u015f\u0131 \u015fu \u015fekilde uygulan\u0131yor:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;A\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda, g\u00f6n\u00fcll\u00fclerin bir k\u0131sm\u0131na ger\u00e7ek a\u015f\u0131, di\u011fer b\u00f6l\u00fcm\u00fcne ise plasebo veriliyor. Bu y\u00f6ntem, bilgisayar program\u0131 taraf\u0131ndan rastgele olarak belirleniyor ve hangi g\u00f6n\u00fcll\u00fcye ne yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131rma ekibi bilmiyor. G\u00f6n\u00fcll\u00fc vatanda\u015flar \u00fczerinde yap\u0131lacak denemelerde, her 3 ki\u015fiden 2\u2019sine ger\u00e7ek a\u015f\u0131 uygulanacak. Bu sayede ger\u00e7ek a\u015f\u0131 ile a\u015f\u0131 olmayanlar aras\u0131nda etki fark\u0131 ortaya konulabilecek. \u00c7al\u0131\u015fman\u0131n bitiminde, plasebo kolundaki t\u00fcm g\u00f6n\u00fcll\u00fcler de tekrar merkezlere davet edilecek ve ger\u00e7ek a\u015f\u0131 uygulamas\u0131 yap\u0131lacak.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;CoronaVac fiyat\u0131 ne kadar?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00c7inli Sinovac Biotech firmas\u0131n\u0131n Covid-19 i\u00e7in geli\u015ftirdi\u011fi CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 hali haz\u0131rda \u00c7in&amp;#039;de sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve y\u00fcksek risk grubudakiler i\u00e7in kullan\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Reuters&amp;#039;\u0131n aktard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n tek dozu \u00c7in&amp;#039;de 200 yuan (yakla\u015f\u0131k 30 ABD Dolar\u0131) tutuyor. Ancak bu a\u015f\u0131n\u0131n fiyat farkl\u0131 \u00fclkelere farkl\u0131 fiyattan sat\u0131lmas\u0131 da s\u00f6z konusu olabilir. Zira \u00c7in sa\u011fl\u0131k otoriteleri a\u011fustos ay\u0131nda yapt\u0131klar\u0131 a\u00e7\u0131klamada 2 doz a\u015f\u0131n\u0131n fiyat\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k bin yuan (150 dolar) olaca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Endonezya merkezli Bio Farma \u015firketi, Sinovac \u015firketiyle 40 milyon doz al\u0131m\u0131 i\u00e7in anla\u015fmaya vard\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve a\u015f\u0131n\u0131n doz ba\u015f\u0131na Endonezya&amp;#039;da 13.60 dolara mal olaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye ise \u00c7in&amp;#039;den al\u0131nacak a\u015f\u0131n\u0131n bedava olaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Brezilya&#039;da tart\u0131\u015fmaya yol a\u00e7t\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00c7inli ila\u00e7 \u015firketi Sinovac Biotech&amp;#039;in geli\u015ftirdi\u011fi \&quot;CoronaVac\&quot; isimli yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) a\u015f\u0131 aday\u0131ndan 120 bin doz Kas\u0131m ay\u0131nda Brezilya&amp;#039;ya ula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sao Paulo eyaleti, ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131 durumunda 46 milyon dozluk a\u015f\u0131 alman\u0131n yan\u0131 s\u0131ra \u00c7inli ila\u00e7 \u015firketiyle a\u015f\u0131n\u0131n \u00fcretimi i\u00e7in gerekli teknolojinin Butantan Enstit\u00fcs\u00fcne aktar\u0131lmas\u0131 \u00fczerine anla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede, \u00c7in&amp;#039;in geli\u015ftirdi\u011fi CoronaVac a\u015f\u0131 aday\u0131, Devlet Ba\u015fkan\u0131 Jair Bolsonaro ile muhalifi Sao Paulo Valisi Doria aras\u0131nda tart\u0131\u015fmalara neden oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Brezilya Sa\u011fl\u0131k D\u00fczenleme Kurumu (Anvisa) 29 Ekim&amp;#039;de meydana gelen &amp;#039;ciddi&amp;#039; bir kilinik kaza sonras\u0131 Sinovac&amp;#039;\u0131n CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n klinik deneylerini durdurma karar\u0131 ald\u0131klar\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sinovac ise yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;A\u015f\u0131m\u0131z\u0131n g\u00fcvenli\u011fine g\u00fcvenimiz tam\&quot; demi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1606369217,&quot;publishedAt&quot;:1609234163,&quot;updatedAt&quot;:1610632678,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/29\/cin-menseli-coronavac-as-s-hakk-nda-neler-biliniyor-uzmanlar-nas-l-degerlendiriyor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/15\/31\/30\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_04ab74fa-43fd-5512-af6c-b1b9cd2cfffb-5153130.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u00c7in&#039;\u00fcn \u00fcretti\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u00c7in&#039;\u00fcn \u00fcretti\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;NELSON ALMEIDA\/AFP or licensors&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5568&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3712&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kucuk&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bahtiyar Kucuk&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@bahtiyarkucuk&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24438&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;CoronaVac&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;CoronaVac&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22970&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pandemic&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;pandemi&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1335306&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1357122&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1411084&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;infogram&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/29\/cin-menseli-coronavac-as-s-hakk-nda-neler-biliniyor-uzmanlar-nas-l-degerlendiriyor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1610632678},{&quot;id&quot;:&quot;1333360&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5233872&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201227_NWSU_14355778&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&#039;den T\u00fcrkiye&#039;ye gelecek olan CoronoVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n sevkiyat\u0131 bir kez daha ertelendi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koca: \u00c7in&#039;den sipari\u015f edilen CoronoVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n sevkiyat\u0131 gecikecek&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u00c7in&#039;den T\u00fcrkiye&#039;ye gelecek olan CoronoVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n sevkiyat\u0131 bir kez daha ertelendi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00c7in&#039;den T\u00fcrkiye&#039;ye g\u00f6nderilen a\u015f\u0131larla ilgili a\u00e7\u0131klama yapan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Pekin&#039;de g\u00f6r\u00fclen koronavir\u00fcs vakalar\u0131ndan dolay\u0131 sevkiyat\u0131n gecikece\u011fini duyurdu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00c7in&#039;den T\u00fcrkiye&#039;ye g\u00f6nderilen a\u015f\u0131larla ilgili a\u00e7\u0131klama yapan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Pekin&#039;de g\u00f6r\u00fclen koronavir\u00fcs vakalar\u0131ndan dolay\u0131 sevkiyat\u0131n gecikece\u011fini duyurdu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;cin-den-turkiye-ye-gelecek-olan-coronovac-as-s-n-n-sevkiyat-bir-kez-daha-ertelendi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7in&#039;den T\u00fcrkiye&#039;ye g\u00f6nderilen a\u015f\u0131larla ilgili a\u00e7\u0131klama yapan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca,  Pekin&#039;de g\u00f6r\u00fclen koronavir\u00fcs vakalar\u0131ndan  dolay\u0131 sevkiyat\u0131n gecikece\u011fini duyurdu. \n\nBakan Koca Twitter&#039;daki payla\u015f\u0131m\u0131nda, \&quot;Pekin\u2019deki COVID-19 alarm\u0131 ve Pekin g\u00fcmr\u00fc\u011f\u00fcnde g\u00f6r\u00fclen COVID-19 vakas\u0131 sebebiyle g\u00fcmr\u00fck hareketlili\u011fine ge\u00e7ici olarak ara verilmi\u015ftir. Bu nedenle g\u00fcmr\u00fck i\u015flemlerinden sonra yola \u00e7\u0131kmas\u0131 beklenen a\u015f\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n geli\u015fi bir iki g\u00fcn ertelenmi\u015ftir. Geli\u015fmeleri aktarmaya devam edece\u011fiz.\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\n2 kez ertelendi \n\n\u00c7inli Sinovac firmas\u0131 ile yap\u0131lan s\u00f6zle\u015fmeye g\u00f6re \u015fubat sonuna kadar 50 milyon dozun teslim al\u0131naca\u011f\u0131 CoronoVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 3 milyon dozunun 28 Aral\u0131k Pazartesi itibar\u0131yla T\u00fcrkiye&#039;ye ula\u015fmas\u0131 bekleniyordu.  \n\nDaha \u00f6nce bu tarih 11 Aral\u0131k olarak a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131. \n\nA\u015f\u0131lama program\u0131, Koronavir\u00fcs Bilim Kurulunun tavsiyeleri \u00e7er\u00e7evesinde haz\u0131rlanan d\u00f6rt a\u015famal\u0131 stratejiye g\u00f6re uygulanacak. \n\n\u0130lk a\u015famada sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015flar ile ya\u015fl\u0131, engelli, koruma evlerinde kalanlar gibi toplu ve kalabal\u0131k yerlerde ya\u015fayan yeti\u015fkinler a\u015f\u0131lanacak. \n\n\u0130kinci a\u015famada, toplumun i\u015fleyi\u015fi i\u00e7in gerekli sekt\u00f6rlerde ve y\u00fcksek riskli ortamlarda bulunan ve kritik i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015fan ki\u015filer ile 50 ya\u015f ve \u00fczeri en az bir kronik hastal\u0131\u011f\u0131 bulunan ki\u015filerin a\u015f\u0131lanmas\u0131 sa\u011flanacak. \n\n\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famada a\u015f\u0131lanacaklar aras\u0131nda, 50 ya\u015f alt\u0131 en az bir kronik hastal\u0131\u011f\u0131 bulunan vatanda\u015flar, gen\u00e7 yeti\u015fkinler, ilk iki grupta yer almayan sekt\u00f6r ve mesleklerde \u00e7al\u0131\u015fanlar yer alacak. \n\nD\u00f6rd\u00fcnc\u00fc ve son a\u015famada ise ilk \u00fc\u00e7 grubun d\u0131\u015f\u0131nda kalan t\u00fcm bireyler a\u015f\u0131lanacak. \n\nBirinci a\u015famada 9 milyona yak\u0131n ki\u015finin, en ge\u00e7 nisana kadar da ikinci ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famadakilerin a\u015f\u0131lanmas\u0131 hedefleniyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;den T\u00fcrkiye&amp;#039;ye g\u00f6nderilen a\u015f\u0131larla ilgili a\u00e7\u0131klama yapan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/27\/cin-de-bir-gunde-22-yeni-covid-19-vakas-tespit-edildi-tatil-oncesi-baskentte-onlemler-art-\&quot;&gt;Pekin&amp;#039;de g\u00f6r\u00fclen koronavir\u00fcs vakalar\u0131ndan&lt;\/a&gt; dolay\u0131 sevkiyat\u0131n gecikece\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakan Koca Twitter&amp;#039;daki payla\u015f\u0131m\u0131nda, \&quot;Pekin\u2019deki COVID-19 alarm\u0131 ve Pekin g\u00fcmr\u00fc\u011f\u00fcnde g\u00f6r\u00fclen COVID-19 vakas\u0131 sebebiyle g\u00fcmr\u00fck hareketlili\u011fine ge\u00e7ici olarak ara verilmi\u015ftir. Bu nedenle g\u00fcmr\u00fck i\u015flemlerinden sonra yola \u00e7\u0131kmas\u0131 beklenen a\u015f\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n geli\u015fi bir iki g\u00fcn ertelenmi\u015ftir. Geli\u015fmeleri aktarmaya devam edece\u011fiz.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1343250525022806016\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;2 kez ertelendi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00c7inli Sinovac firmas\u0131 ile yap\u0131lan s\u00f6zle\u015fmeye g\u00f6re \u015fubat sonuna kadar 50 milyon dozun teslim al\u0131naca\u011f\u0131 CoronoVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 3 milyon dozunun 28 Aral\u0131k Pazartesi itibar\u0131yla T\u00fcrkiye&amp;#039;ye ula\u015fmas\u0131 bekleniyordu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Daha \u00f6nce bu tarih 11 Aral\u0131k olarak a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5230384,5224718\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/24\/fahrettin-koca-ingiltere-nin-duyurdugu-mutasyon-eylul-ay-ndan-beri-mevcut\&quot;&gt;Fahrettin Koca: \u00c7in makamlar\u0131 onaylar\u0131 tamamlad\u0131, Sinovac a\u015f\u0131lar\u0131 pazartesi sabah\u0131 T\u00fcrkiye&#039;de olacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/26\/turkiye-de-yay-mlanan-sinovac-as-s-n-n-on-raporu-kafalarda-soru-isaretleri-yaratt\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de yay\u0131mlanan Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \u00f6n raporu kafalarda soru i\u015faretleri yaratt\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131lama program\u0131, Koronavir\u00fcs Bilim Kurulunun tavsiyeleri \u00e7er\u00e7evesinde haz\u0131rlanan d\u00f6rt a\u015famal\u0131 stratejiye g\u00f6re uygulanacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130lk a\u015famada sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015flar ile ya\u015fl\u0131, engelli, koruma evlerinde kalanlar gibi toplu ve kalabal\u0131k yerlerde ya\u015fayan yeti\u015fkinler a\u015f\u0131lanacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130kinci a\u015famada, toplumun i\u015fleyi\u015fi i\u00e7in gerekli sekt\u00f6rlerde ve y\u00fcksek riskli ortamlarda bulunan ve kritik i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015fan ki\u015filer ile 50 ya\u015f ve \u00fczeri en az bir kronik hastal\u0131\u011f\u0131 bulunan ki\u015filerin a\u015f\u0131lanmas\u0131 sa\u011flanacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famada a\u015f\u0131lanacaklar aras\u0131nda, 50 ya\u015f alt\u0131 en az bir kronik hastal\u0131\u011f\u0131 bulunan vatanda\u015flar, gen\u00e7 yeti\u015fkinler, ilk iki grupta yer almayan sekt\u00f6r ve mesleklerde \u00e7al\u0131\u015fanlar yer alacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc ve son a\u015famada ise ilk \u00fc\u00e7 grubun d\u0131\u015f\u0131nda kalan t\u00fcm bireyler a\u015f\u0131lanacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Birinci a\u015famada 9 milyona yak\u0131n ki\u015finin, en ge\u00e7 nisana kadar da ikinci ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famadakilerin a\u015f\u0131lanmas\u0131 hedefleniyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1609091439,&quot;publishedAt&quot;:1609092409,&quot;updatedAt&quot;:1609092411,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/27\/cin-den-turkiye-ye-gelecek-olan-coronovac-as-s-n-n-sevkiyat-bir-kez-daha-ertelendi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/23\/38\/72\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_05b1ad6d-a65c-5544-aa90-1dcc16ee58e9-5233872.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24438&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;CoronaVac&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;CoronaVac&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23110&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;65&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;customs&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;gumruk&quot;,&quot;title&quot;:&quot;G\u00fcmr\u00fck&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;G\u00fcmr\u00fck&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22970&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pandemic&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;pandemi&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1332940&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1332614&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1333416&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/27\/cin-den-turkiye-ye-gelecek-olan-coronovac-as-s-n-n-sevkiyat-bir-kez-daha-ertelendi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1609092411},{&quot;id&quot;:&quot;1332176&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5230384&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201226_NWSU_14348119&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de yay\u0131mlanan Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \u00f6n raporu kafalarda soru i\u015faretleri yaratt\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \u00f6n raporu \u015f\u00fcpheyle kar\u015f\u0131land\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de yay\u0131mlanan Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \u00f6n raporu kafalarda soru i\u015faretleri yaratt\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de yay\u0131mlanan Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \u00f6n raporu kafalarda soru i\u015faretleri yaratt\u0131. Y\u00fczde 91&#039;in \u00fczerinde etkili oldu\u011fu s\u00f6ylenen a\u015f\u0131n\u0131n uyguland\u0131\u011f\u0131 g\u00f6n\u00fcll\u00fc say\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7ok az olmas\u0131 sonu\u00e7lar\u0131n g\u00fcvenilirli\u011fi hakk\u0131nda \u015f\u00fcphe do\u011furdu&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de yay\u0131mlanan Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \u00f6n raporu kafalarda soru i\u015faretleri yaratt\u0131. Y\u00fczde 91&#039;in \u00fczerinde etkili oldu\u011fu s\u00f6ylenen a\u015f\u0131n\u0131n uyguland\u0131\u011f\u0131 g\u00f6n\u00fcll\u00fc say\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7ok az olmas\u0131 sonu\u00e7lar\u0131n g\u00fcvenilirli\u011fi hakk\u0131nda \u015f\u00fcphe do\u011furdu&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-yay-mlanan-sinovac-as-s-n-n-on-raporu-kafalarda-soru-isaretleri-yaratt&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de \u00c7inli Sinovac firmas\u0131n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen Faz-3 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ili\u015fkin \u00f6n de\u011ferlendirme raporu, a\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenilir ve y\u00fczde 91,25 oran\u0131nda etkili oldu\u011funu ortaya koydu.   \n\nAncak hi\u00e7bir t\u0131p dergisi ve internette yay\u0131nlanmayan klinik ara\u015ft\u0131rman\u0131n \u00f6n sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n \u00e7ok az ki\u015fi \u00fczerinde yap\u0131lmas\u0131 kafalarda soru i\u015faretleri yaratt\u0131.  \n\nAmerikan New York Times gazetesi haz\u0131rlanan \u00f6n raporun ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 sonucun di\u011fer \u015firketlerin a\u015f\u0131 testlerinde kulland\u0131\u011f\u0131 g\u00f6n\u00fcll\u00fc say\u0131s\u0131na g\u00f6re \u00e7ok az oldu\u011funu i\u015faret etti.  \n\nT\u00fcrkiye&#039;de g\u00f6n\u00fcll\u00fc 9 bin 150 ki\u015fiden 7 bin 371&#039;inin Faz-3 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na al\u0131nmas\u0131na ra\u011fmen \u00f6n rapor sadece 752&#039;si ger\u00e7ek a\u015f\u0131, 570&#039;inin ise plasebo a\u015f\u0131 \u00fczerinden a\u00e7\u0131kland\u0131.  \n\nPlasebo yap\u0131lan g\u00f6n\u00fcll\u00fclerin say\u0131s\u0131 y\u00fckseldik\u00e7e hasta olanlar da artaca\u011f\u0131 i\u00e7in, a\u015f\u0131n\u0131n etkinli\u011finin gelecek g\u00fcnlerde daha da yukar\u0131ya \u00e7\u0131kmas\u0131 bekleniyor. \n\n\u00d6te yandan, plasebo kolundaki 26 Covid-19 vakas\u0131n\u0131n 6&#039;s\u0131 hastaneye yat\u0131\u015f gerektiren ciddi koronavir\u00fcs enfeksiyonu ya\u015farken a\u015f\u0131 yap\u0131lan 3 vakada hastal\u0131k meydana gelmedi ve yaln\u0131zca hafif d\u00fczeyde semptom g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \n\nKlinik bir a\u015f\u0131 denemesine kat\u0131l\u0131m say\u0131s\u0131n\u0131n y\u00fcksekli\u011fi istatistiksel sonucun da \u00e7ok daha g\u00fcvenilir olmas\u0131n\u0131 sa\u011fl\u0131yor.  \n\n\u00d6rne\u011fin Pfizer ve BioNTech \u015firketlerinin ortak geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131 aday\u0131 i\u00e7in 36 bin 523 g\u00f6n\u00fcll\u00fc test edildi. T\u00fcrkiye&#039;deki test edilen ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n neredeyse 28 kat\u0131na denk gelen testlerden elde edilen sonu\u00e7lar y\u00fczde 95&#039;in \u00fczerinde bir ba\u015far\u0131 oran\u0131n\u0131 i\u015faret etmi\u015fti. \n\nBrezilya: Test sonu\u00e7lar\u0131 g\u00fcvenilir \n\nSinovac, CoronaVac&#039;\u0131 2020&#039;nin ba\u015flar\u0131nda geli\u015ftirdi ve ard\u0131ndan bir dizi klinik deneme ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Kas\u0131mda yay\u0131nlanan ilk sonu\u00e7lar a\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenli g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 bir ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k yaratt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi. \n\n\u015eirket daha sonra y\u00fcksek Covid-19 oranlar\u0131na sahip \u00fc\u00e7 \u00fclke olan Brezilya, Endonezya ve T\u00fcrkiye&#039;de Faz 3 denemelerine ge\u00e7ti. \n\n\u00d6n rapor, Brezilya&#039;da yine Sinovac&#039;\u0131n a\u015f\u0131s\u0131 ile ilgili kafalar\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131ran bir bas\u0131n toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan geldi. Sonu\u00e7lar\u0131 g\u00fcvenilir bulan yetkililerin testlerin ayr\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131 beklenirken sadece a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 50&#039;nin \u00fczerinde bir etkinlik oran\u0131na sahip oldu\u011fu bildirildi. Sinovac ile  ortak a\u00e7\u0131klaman\u0131n iki hafta i\u00e7inde yap\u0131labilece\u011fi ifade edildi. \n\nA\u015f\u0131lama stratejisindeki a\u015famalar \n\nS\u00f6zle\u015fmeye g\u00f6re \u015fubat sonuna kadar 50 milyon dozun teslim al\u0131naca\u011f\u0131 CoronoVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 3 milyon dozunun 28 Aral\u0131k Pazartesi itibar\u0131yla T\u00fcrkiye&#039;ye ula\u015fmas\u0131 bekleniyor. \n\nA\u015f\u0131lama program\u0131, Koronavir\u00fcs Bilim Kurulunun tavsiyeleri \u00e7er\u00e7evesinde haz\u0131rlanan d\u00f6rt a\u015famal\u0131 stratejiye g\u00f6re uygulanacak. \n\n\u0130lk a\u015famada sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015flar ile ya\u015fl\u0131, engelli, koruma evlerinde kalanlar gibi toplu ve kalabal\u0131k yerlerde ya\u015fayan yeti\u015fkinler a\u015f\u0131lanacak. \n\n\u0130kinci a\u015famada, toplumun i\u015fleyi\u015fi i\u00e7in gerekli sekt\u00f6rlerde ve y\u00fcksek riskli ortamlarda bulunan ve kritik i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015fan ki\u015filer ile 50 ya\u015f ve \u00fczeri en az bir kronik hastal\u0131\u011f\u0131 bulunan ki\u015filerin a\u015f\u0131lanmas\u0131 sa\u011flanacak. \n\n\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famada a\u015f\u0131lanacaklar aras\u0131nda, 50 ya\u015f alt\u0131 en az bir kronik hastal\u0131\u011f\u0131 bulunan vatanda\u015flar, gen\u00e7 yeti\u015fkinler, ilk iki grupta yer almayan sekt\u00f6r ve mesleklerde \u00e7al\u0131\u015fanlar yer alacak. \n\nD\u00f6rd\u00fcnc\u00fc ve son a\u015famada ise ilk \u00fc\u00e7 grubun d\u0131\u015f\u0131nda kalan t\u00fcm bireyler a\u015f\u0131lanacak. \n\nBirinci a\u015famada 9 milyona yak\u0131n ki\u015finin, en ge\u00e7 nisana kadar da ikinci ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famadakilerin a\u015f\u0131lanmas\u0131 hedefleniyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de \u00c7inli Sinovac firmas\u0131n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen Faz-3 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ili\u015fkin \u00f6n de\u011ferlendirme raporu, a\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenilir ve y\u00fczde 91,25 oran\u0131nda etkili oldu\u011funu ortaya koydu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak hi\u00e7bir t\u0131p dergisi ve internette yay\u0131nlanmayan klinik ara\u015ft\u0131rman\u0131n \u00f6n sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n \u00e7ok az ki\u015fi \u00fczerinde yap\u0131lmas\u0131 kafalarda soru i\u015faretleri yaratt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Amerikan New York Times gazetesi haz\u0131rlanan \u00f6n raporun ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 sonucun di\u011fer \u015firketlerin a\u015f\u0131 testlerinde kulland\u0131\u011f\u0131 g\u00f6n\u00fcll\u00fc say\u0131s\u0131na g\u00f6re \u00e7ok az oldu\u011funu i\u015faret etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de g\u00f6n\u00fcll\u00fc 9 bin 150 ki\u015fiden 7 bin 371&amp;#039;inin Faz-3 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na al\u0131nmas\u0131na ra\u011fmen \u00f6n rapor sadece 752&amp;#039;si ger\u00e7ek a\u015f\u0131, 570&amp;#039;inin ise plasebo a\u015f\u0131 \u00fczerinden a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Plasebo yap\u0131lan g\u00f6n\u00fcll\u00fclerin say\u0131s\u0131 y\u00fckseldik\u00e7e hasta olanlar da artaca\u011f\u0131 i\u00e7in, a\u015f\u0131n\u0131n etkinli\u011finin gelecek g\u00fcnlerde daha da yukar\u0131ya \u00e7\u0131kmas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6te yandan, plasebo kolundaki 26 Covid-19 vakas\u0131n\u0131n 6&amp;#039;s\u0131 hastaneye yat\u0131\u015f gerektiren ciddi koronavir\u00fcs enfeksiyonu ya\u015farken a\u015f\u0131 yap\u0131lan 3 vakada hastal\u0131k meydana gelmedi ve yaln\u0131zca hafif d\u00fczeyde semptom g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Klinik bir a\u015f\u0131 denemesine kat\u0131l\u0131m say\u0131s\u0131n\u0131n y\u00fcksekli\u011fi istatistiksel sonucun da \u00e7ok daha g\u00fcvenilir olmas\u0131n\u0131 sa\u011fl\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6rne\u011fin Pfizer ve BioNTech \u015firketlerinin ortak geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131 aday\u0131 i\u00e7in 36 bin 523 g\u00f6n\u00fcll\u00fc test edildi. T\u00fcrkiye&amp;#039;deki test edilen ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n neredeyse 28 kat\u0131na denk gelen testlerden elde edilen sonu\u00e7lar y\u00fczde 95&amp;#039;in \u00fczerinde bir ba\u015far\u0131 oran\u0131n\u0131 i\u015faret etmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5216824\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/22\/turkiye-de-cinli-sinovac-n-covid-19-as-s-n-deneyenler-ne-dusunuyor\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de \u00c7inli Sinovac&#039;\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 deneyenler ne d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Brezilya: Test sonu\u00e7lar\u0131 g\u00fcvenilir&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sinovac, CoronaVac&amp;#039;\u0131 2020&amp;#039;nin ba\u015flar\u0131nda geli\u015ftirdi ve ard\u0131ndan bir dizi klinik deneme ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Kas\u0131mda yay\u0131nlanan ilk sonu\u00e7lar a\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenli g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 bir ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k yaratt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eirket daha sonra y\u00fcksek Covid-19 oranlar\u0131na sahip \u00fc\u00e7 \u00fclke olan Brezilya, Endonezya ve T\u00fcrkiye&amp;#039;de Faz 3 denemelerine ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6n rapor, Brezilya&amp;#039;da yine Sinovac&amp;#039;\u0131n a\u015f\u0131s\u0131 ile ilgili kafalar\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131ran bir bas\u0131n toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan geldi. Sonu\u00e7lar\u0131 g\u00fcvenilir bulan yetkililerin testlerin ayr\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131 beklenirken sadece a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 50&amp;#039;nin \u00fczerinde bir etkinlik oran\u0131na sahip oldu\u011fu bildirildi. Sinovac ile &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/24\/covid-19-brezilya-cinli-coronavac-asisinin-etkili-oldugunu-acikladi-sinovac-ek-sure-istedi\&quot;&gt;ortak a\u00e7\u0131klaman\u0131n iki hafta i\u00e7inde yap\u0131labilece\u011fi ifade edildi.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5228256,5203380\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/15\/brezilya-cinli-sinovac-n-covid-19-as-s-n-n-etkinlik-verilerinin-yay-nlanmas-n-erteledi\&quot;&gt;Brezilya, \u00c7inli SinoVac&#039;\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkinlik verilerinin yay\u0131nlanmas\u0131n\u0131 erteledi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/25\/brezilya-cinli-coronavac-as-s-yuzde-50-ila-90-aras-nda-etkili-oldu\&quot;&gt;Brezilya: \u00c7inli CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 50 ila 90 etkili oldu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131lama stratejisindeki a\u015famalar&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;S\u00f6zle\u015fmeye g\u00f6re \u015fubat sonuna kadar 50 milyon dozun teslim al\u0131naca\u011f\u0131 CoronoVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n 3 milyon dozunun 28 Aral\u0131k Pazartesi itibar\u0131yla T\u00fcrkiye&amp;#039;ye ula\u015fmas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131lama program\u0131, Koronavir\u00fcs Bilim Kurulunun tavsiyeleri \u00e7er\u00e7evesinde haz\u0131rlanan d\u00f6rt a\u015famal\u0131 stratejiye g\u00f6re uygulanacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130lk a\u015famada sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015flar ile ya\u015fl\u0131, engelli, koruma evlerinde kalanlar gibi toplu ve kalabal\u0131k yerlerde ya\u015fayan yeti\u015fkinler a\u015f\u0131lanacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130kinci a\u015famada, toplumun i\u015fleyi\u015fi i\u00e7in gerekli sekt\u00f6rlerde ve y\u00fcksek riskli ortamlarda bulunan ve kritik i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015fan ki\u015filer ile 50 ya\u015f ve \u00fczeri en az bir kronik hastal\u0131\u011f\u0131 bulunan ki\u015filerin a\u015f\u0131lanmas\u0131 sa\u011flanacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famada a\u015f\u0131lanacaklar aras\u0131nda, 50 ya\u015f alt\u0131 en az bir kronik hastal\u0131\u011f\u0131 bulunan vatanda\u015flar, gen\u00e7 yeti\u015fkinler, ilk iki grupta yer almayan sekt\u00f6r ve mesleklerde \u00e7al\u0131\u015fanlar yer alacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc ve son a\u015famada ise ilk \u00fc\u00e7 grubun d\u0131\u015f\u0131nda kalan t\u00fcm bireyler a\u015f\u0131lanacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Birinci a\u015famada 9 milyona yak\u0131n ki\u015finin, en ge\u00e7 nisana kadar da ikinci ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famadakilerin a\u015f\u0131lanmas\u0131 hedefleniyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1608970449,&quot;publishedAt&quot;:1608976108,&quot;updatedAt&quot;:1608977024,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/26\/turkiye-de-yay-mlanan-sinovac-as-s-n-n-on-raporu-kafalarda-soru-isaretleri-yaratt&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/23\/03\/84\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6def2aaf-c40c-596d-836f-3886945aad88-5230384.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sinovac&#039;\u0131n \u00fcretti\u011fi CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sinovac&#039;\u0131n \u00fcretti\u011fi CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24438&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;CoronaVac&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;CoronaVac&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24436&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sinovac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sinovac-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23460&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;trust&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;guven&quot;,&quot;title&quot;:&quot;g\u00fcven&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;g\u00fcven&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1313672&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1311358&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1284892&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/26\/turkiye-de-yay-mlanan-sinovac-as-s-n-n-on-raporu-kafalarda-soru-isaretleri-yaratt&quot;,&quot;lastModified&quot;:1608977024},{&quot;id&quot;:&quot;1329524&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5222688&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;3&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201224_NWSU_14324787&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19: Brezilya, \u00c7inli CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkili oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131; Sinovac ek s\u00fcre istedi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Brezilya&#039;dan a\u015f\u0131 etkili a\u00e7\u0131klamas\u0131 geldi; Sinovac s\u00fcre istedi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19: Brezilya, \u00c7inli CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkili oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131; Sinovac ek s\u00fcre istedi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Brezilya, T\u00fcrkiye&#039;de de testleri yap\u0131lan \u00c7in mal\u0131 CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n kullan\u0131labilmesi i\u00e7in testlerin ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. A\u015f\u0131n\u0131n \u00fcreticisi Sinovac \u015firketi ise di\u011fer \u00fclkelerdeki testlerin de tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bir a\u00e7\u0131klama yapmak i\u00e7in ek s\u00fcre istedi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Brezilya, T\u00fcrkiye&#039;de de testleri yap\u0131lan \u00c7in mal\u0131 CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n kullan\u0131labilmesi i\u00e7in testlerin ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. A\u015f\u0131n\u0131n \u00fcreticisi Sinovac \u015firketi ise di\u011fer \u00fclkelerdeki testlerin de tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bir a\u00e7\u0131klama yapmak i\u00e7in ek s\u00fcre istedi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-brezilya-cinli-coronavac-asisinin-etkili-oldugunu-acikladi-sinovac-ek-sure-istedi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Brezilyal\u0131 yetkililer, klinik deneyleri hafta ba\u015f\u0131nda tamamlanan \u00c7inli ila\u00e7 \u015firketi Sinovac Biotech&#039;in geli\u015ftirdi\u011fi, T\u00fcrkiye&#039;de de deneyleri yap\u0131lan \&quot;CoronaVac\&quot; isimli yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n etkili oldu\u011funu ancak \u00c7inli \u015firketin 3. faz deney sonu\u00e7lar\u0131n\u0131, a\u015f\u0131n\u0131n denendi\u011fi di\u011fer \u00fclkelerle e\u015f zamanl\u0131 a\u00e7\u0131klamak i\u00e7in ek s\u00fcre istedi\u011fini duyurdu. \n\nBrezilya bas\u0131n\u0131nda \u00e7\u0131kan habere g\u00f6re, Sinovac&#039;\u0131n Brezilya&#039;da Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 deneyleri ve \u00fcretimi i\u00e7in i\u015fbirli\u011fi yapt\u0131\u011f\u0131 Butantan Enstit\u00fcs\u00fc Direkt\u00f6r\u00fc Dimas Covas ve Sao Paulo Eyaleti Sa\u011fl\u0131k Sekreteri Jean Gorinchteyn pazartesi g\u00fcn\u00fc 3. faz son deneyleri tamamlanan CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. \n\nButantan Enstit\u00fcs\u00fc Direkt\u00f6r\u00fc Covas, CoronaVac&#039;\u0131n, \u00fclkede acil kullan\u0131m\u0131na izin verecek etkinlik e\u015fi\u011fine ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bug\u00fcn a\u00e7\u0131klanmas\u0131 gereken 3. faz son deneylerin sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n, Sinovac \u015firketinin di\u011fer \u00fclkelerde de denedi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 e\u015f zamanl\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131 gerekti\u011fi i\u00e7in 15 g\u00fcn ek s\u00fcre istedi\u011fini s\u00f6yledi. \n\nCovas, deney sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131ndaki gecikmenin Sinovac ile imzalanan anla\u015fma gere\u011fi oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izerek, \&quot;Sinovac ile yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z anla\u015fma gere\u011fi, bu sonu\u00e7lar\u0131n e\u015f zamanl\u0131 a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131 gerektiriyor\&quot; dedi. \n\n\&quot;A\u015f\u0131lama program\u0131m\u0131za 25 Ocak&#039;ta ba\u015flayaca\u011f\u0131z\&quot; \n\nSao Paulo Sa\u011fl\u0131k Sekreteri Gorinchteyn de CoronaVac&#039;\u0131n etkinlik oran\u0131n\u0131n, D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn bir a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazand\u0131rabilmesi i\u00e7in alt s\u0131n\u0131r olarak de\u011ferlendirdi\u011fi y\u00fczde 50 e\u015fi\u011fini ge\u00e7ti\u011fini ve bunun \&quot;kutlanmas\u0131 gereken bir \u015fey\&quot; oldu\u011funu aktard\u0131. \n\nCoronaVac&#039;\u0131n Butantan Enstit\u00fcs\u00fc taraf\u0131ndan \u00f6l\u00e7\u00fclen etkinlik oran\u0131n\u0131n, di\u011fer \u00fclkelerden farkl\u0131 sonu\u00e7 g\u00f6sterdi\u011fini a\u00e7\u0131klayan Gorinchteyn bu uyu\u015fmazl\u0131k nedeniyle 3. faz deney sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. \n\nGorinchteyn, ellerindeki verilerle a\u015f\u0131n\u0131n Brezilya Sa\u011fl\u0131k D\u00fczenleme Kurumu (ANVISA) taraf\u0131ndan onaylanabilece\u011fine dikkati \u00e7ekerek ticari anla\u015fmalar\u0131n bir par\u00e7as\u0131 olan prosed\u00fcrlere uyacaklar\u0131n\u0131 ve sonu\u00e7lar\u0131n e\u015f zamanl\u0131 duyurulaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6zlerine ekledi. \n\nA\u015f\u0131lama plan\u0131n\u0131n oldu\u011fu gibi devam etti\u011fini s\u00f6yleyen Gorinchteyn, \&quot;A\u015f\u0131 burada, Butantan Enstit\u00fcs\u00fc fabrikas\u0131nda \u00fcretiliyor ve Sao Paulo eyaleti i\u00e7in a\u015f\u0131lama program\u0131m\u0131za 25 Ocak&#039;ta ba\u015flayaca\u011f\u0131z\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nCoronaVac&#039;\u0131n Anvisa taraf\u0131ndan kullan\u0131m\u0131 onaylanmas\u0131 i\u00e7in 3. faz son deney sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n 15 Aral\u0131k&#039;ta a\u00e7\u0131klanmas\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f ancak bu tarih  23 Aral\u0131k&#039;a ertelenmi\u015fti. \n\nA\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n Brezilya&#039;da insanlar \u00fczerindeki deneyleri, Sao Paulo eyaletine ba\u011fl\u0131 \u00fclkede biyolojik ara\u015ft\u0131rmalar yapan Butantan Enstit\u00fcs\u00fcn\u00fcn i\u015f birli\u011finde temmuz sonlar\u0131nda ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. \u00dclkede 13 bin g\u00f6n\u00fcll\u00fc \u00fczerinde denenen a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n deneyleri, beklenmedik bir yan etki nedeniyle 10 Kas\u0131m&#039;da durdurulmu\u015f ve 12 Kas\u0131m&#039;da yeniden ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Sao Paulo eyaleti, ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131 durumunda 46 milyon dozluk a\u015f\u0131 alman\u0131n yan\u0131 s\u0131ra \u00c7inli ila\u00e7 \u015firketiyle a\u015f\u0131n\u0131n \u00fcretimi i\u00e7in gerekli teknolojinin Butantan Enstit\u00fcs\u00fcne aktar\u0131lmas\u0131 \u00fczerine anla\u015fm\u0131\u015ft\u0131. \n\nCoronaVac&#039;\u0131n klinik deneyleri Brezilya&#039;n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra T\u00fcrkiye ve Endonezya&#039;da da yap\u0131l\u0131yor. \n\nCovid-19 kaynakl\u0131 188 binden fazla \u00f6l\u00fcm ve 7 milyon 300 binden fazla vaka say\u0131s\u0131yla Brezilya, d\u00fcnyada salg\u0131ndan en \u00e7ok etkilenen 3. \u00fclke konumunda bulunuyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Brezilyal\u0131 yetkililer, klinik deneyleri hafta ba\u015f\u0131nda tamamlanan \u00c7inli ila\u00e7 \u015firketi Sinovac Biotech&amp;#039;in geli\u015ftirdi\u011fi, T\u00fcrkiye&amp;#039;de de deneyleri yap\u0131lan \&quot;CoronaVac\&quot; isimli yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n etkili oldu\u011funu ancak \u00c7inli \u015firketin 3. faz deney sonu\u00e7lar\u0131n\u0131, a\u015f\u0131n\u0131n denendi\u011fi di\u011fer \u00fclkelerle e\u015f zamanl\u0131 a\u00e7\u0131klamak i\u00e7in ek s\u00fcre istedi\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Brezilya bas\u0131n\u0131nda \u00e7\u0131kan habere g\u00f6re, Sinovac&amp;#039;\u0131n Brezilya&amp;#039;da Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 deneyleri ve \u00fcretimi i\u00e7in i\u015fbirli\u011fi yapt\u0131\u011f\u0131 Butantan Enstit\u00fcs\u00fc Direkt\u00f6r\u00fc Dimas Covas ve Sao Paulo Eyaleti Sa\u011fl\u0131k Sekreteri Jean Gorinchteyn pazartesi g\u00fcn\u00fc 3. faz son deneyleri tamamlanan CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Butantan Enstit\u00fcs\u00fc Direkt\u00f6r\u00fc Covas, CoronaVac&amp;#039;\u0131n, \u00fclkede acil kullan\u0131m\u0131na izin verecek etkinlik e\u015fi\u011fine ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bug\u00fcn a\u00e7\u0131klanmas\u0131 gereken 3. faz son deneylerin sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n, Sinovac \u015firketinin di\u011fer \u00fclkelerde de denedi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 e\u015f zamanl\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131 gerekti\u011fi i\u00e7in 15 g\u00fcn ek s\u00fcre istedi\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covas, deney sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131ndaki gecikmenin Sinovac ile imzalanan anla\u015fma gere\u011fi oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izerek, \&quot;Sinovac ile yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z anla\u015fma gere\u011fi, bu sonu\u00e7lar\u0131n e\u015f zamanl\u0131 a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131 gerektiriyor\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5187986\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/08\/turkiye-nin-anlast-g-cinli-sinovac-n-covid-19-as-s-endonezya-da-yuzde-97-koruma-saglad\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;nin anla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00c7inli Sinovac&#039;\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Endonezya&#039;da y\u00fczde 97 koruma sa\u011flad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;A\u015f\u0131lama program\u0131m\u0131za 25 Ocak&#039;ta ba\u015flayaca\u011f\u0131z\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sao Paulo Sa\u011fl\u0131k Sekreteri Gorinchteyn de CoronaVac&amp;#039;\u0131n etkinlik oran\u0131n\u0131n, D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn bir a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazand\u0131rabilmesi i\u00e7in alt s\u0131n\u0131r olarak de\u011ferlendirdi\u011fi y\u00fczde 50 e\u015fi\u011fini ge\u00e7ti\u011fini ve bunun \&quot;kutlanmas\u0131 gereken bir \u015fey\&quot; oldu\u011funu aktard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;CoronaVac&amp;#039;\u0131n Butantan Enstit\u00fcs\u00fc taraf\u0131ndan \u00f6l\u00e7\u00fclen etkinlik oran\u0131n\u0131n, di\u011fer \u00fclkelerden farkl\u0131 sonu\u00e7 g\u00f6sterdi\u011fini a\u00e7\u0131klayan Gorinchteyn bu uyu\u015fmazl\u0131k nedeniyle 3. faz deney sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Gorinchteyn, ellerindeki verilerle a\u015f\u0131n\u0131n Brezilya Sa\u011fl\u0131k D\u00fczenleme Kurumu (ANVISA) taraf\u0131ndan onaylanabilece\u011fine dikkati \u00e7ekerek ticari anla\u015fmalar\u0131n bir par\u00e7as\u0131 olan prosed\u00fcrlere uyacaklar\u0131n\u0131 ve sonu\u00e7lar\u0131n e\u015f zamanl\u0131 duyurulaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6zlerine ekledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131lama plan\u0131n\u0131n oldu\u011fu gibi devam etti\u011fini s\u00f6yleyen Gorinchteyn, \&quot;A\u015f\u0131 burada, Butantan Enstit\u00fcs\u00fc fabrikas\u0131nda \u00fcretiliyor ve Sao Paulo eyaleti i\u00e7in a\u015f\u0131lama program\u0131m\u0131za 25 Ocak&amp;#039;ta ba\u015flayaca\u011f\u0131z\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5216824,5203380\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/15\/brezilya-cinli-sinovac-n-covid-19-as-s-n-n-etkinlik-verilerinin-yay-nlanmas-n-erteledi\&quot;&gt;Brezilya, \u00c7inli SinoVac&#039;\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkinlik verilerinin yay\u0131nlanmas\u0131n\u0131 erteledi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/22\/turkiye-de-cinli-sinovac-n-covid-19-as-s-n-deneyenler-ne-dusunuyor\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de \u00c7inli Sinovac&#039;\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 deneyenler ne d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;CoronaVac&amp;#039;\u0131n Anvisa taraf\u0131ndan kullan\u0131m\u0131 onaylanmas\u0131 i\u00e7in 3. faz son deney sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n 15 Aral\u0131k&amp;#039;ta a\u00e7\u0131klanmas\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f ancak bu tarih &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/15\/brezilya-cinli-sinovac-n-covid-19-as-s-n-n-etkinlik-verilerinin-yay-nlanmas-n-erteledi\&quot;&gt;23 Aral\u0131k&amp;#039;a ertelenmi\u015fti.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n Brezilya&amp;#039;da insanlar \u00fczerindeki deneyleri, Sao Paulo eyaletine ba\u011fl\u0131 \u00fclkede biyolojik ara\u015ft\u0131rmalar yapan Butantan Enstit\u00fcs\u00fcn\u00fcn i\u015f birli\u011finde temmuz sonlar\u0131nda ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. \u00dclkede 13 bin g\u00f6n\u00fcll\u00fc \u00fczerinde denenen a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n deneyleri, beklenmedik bir yan etki nedeniyle 10 Kas\u0131m&amp;#039;da durdurulmu\u015f ve 12 Kas\u0131m&amp;#039;da yeniden ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Sao Paulo eyaleti, ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131 durumunda 46 milyon dozluk a\u015f\u0131 alman\u0131n yan\u0131 s\u0131ra \u00c7inli ila\u00e7 \u015firketiyle a\u015f\u0131n\u0131n \u00fcretimi i\u00e7in gerekli teknolojinin Butantan Enstit\u00fcs\u00fcne aktar\u0131lmas\u0131 \u00fczerine anla\u015fm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;CoronaVac&amp;#039;\u0131n klinik deneyleri Brezilya&amp;#039;n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra T\u00fcrkiye ve Endonezya&amp;#039;da da yap\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 kaynakl\u0131 188 binden fazla \u00f6l\u00fcm ve 7 milyon 300 binden fazla vaka say\u0131s\u0131yla Brezilya, d\u00fcnyada salg\u0131ndan en \u00e7ok etkilenen 3. \u00fclke konumunda bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1608787740,&quot;publishedAt&quot;:1608790541,&quot;updatedAt&quot;:1608815503,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/24\/covid-19-brezilya-cinli-coronavac-asisinin-etkili-oldugunu-acikladi-sinovac-ek-sure-istedi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/06\/47\/78\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_9f7f296a-59f9-59d8-8865-dc80d16c47ca-5064778.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sinovac \u015firketinde CoronaVac a\u015f\u0131 testleri&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sinovac \u015firketinde CoronaVac a\u015f\u0131 testleri&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2667&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;35&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;brazil&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;brezilya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Brezilya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Brezilya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24436&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sinovac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sinovac-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24438&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;CoronaVac&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;CoronaVac&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1300272&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1397116&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;35&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;brezilya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Brezilya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/brezilya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/24\/covid-19-brezilya-cinli-coronavac-asisinin-etkili-oldugunu-acikladi-sinovac-ek-sure-istedi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1608815503},{&quot;id&quot;:&quot;1321656&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5206722&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201216_NWSU_14237018&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Brezilya&#039;dan \u00c7in&#039;e Covid-19 tepkisi: CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n onay s\u00fcrecinde \u00c7inli yetkililer \u015feffaf de\u011fil&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Brezilya: CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n onay s\u00fcrecinde \u00c7inliler \u015feffaf de\u011fil&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Brezilya Sa\u011fl\u0131k D\u00fczenleme Kurumu (Anvisa), koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac&#039;\u0131n \u00c7in&#039;deki sa\u011fl\u0131k yetkililerinde acil durumlar i\u00e7in onaylama s\u00fcrecinin \u015feffaf olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia etti.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Brezilya Sa\u011fl\u0131k D\u00fczenleme Kurumu (Anvisa), T\u00fcrkiye&#039;nin de b\u00fcy\u00fck miktarda sipari\u015f etti\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac&#039;\u0131n acil durumlar i\u00e7in onaylama s\u00fcrecinde, \u00c7inli yetkililerin \u015feffaf olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia etti.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Brezilya Sa\u011fl\u0131k D\u00fczenleme Kurumu (Anvisa), T\u00fcrkiye&#039;nin de b\u00fcy\u00fck miktarda sipari\u015f etti\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac&#039;\u0131n acil durumlar i\u00e7in onaylama s\u00fcrecinde, \u00c7inli yetkililerin \u015feffaf olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia etti.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;brezilya-dan-cin-e-covid-19-tepkisi-coronavac-as-s-n-n-onay-surecinde-cinli-yetkililer-sef&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Brezilya Sa\u011fl\u0131k D\u00fczenleme Kurumu (Anvisa), T\u00fcrkiye&#039;nin de b\u00fcy\u00fck miktarda sipari\u015f etti\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac&#039;\u0131n acil durumlar i\u00e7in onaylama s\u00fcrecinde, \u00c7inli yetkililerin \u015feffaf olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia etti. \n\n\u00c7in kar\u015f\u0131t\u0131 s\u00f6ylemleriyle tan\u0131nan milliyet\u00e7i Brezilya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Jair Bolsonaro da daha \u00f6nceki a\u00e7\u0131klamalar\u0131nda CoronaVac&#039;a ku\u015fkuyla yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirmi\u015fti.   \n\nAnvisa&#039;dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada Coronavac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n geli\u015ftirilmesinde Brezilya&#039;n\u0131n uluslararas\u0131 liderlik rol\u00fcn\u00fc \u00fcstlendi\u011fi belirtilerek, \&quot;Bu a\u015f\u0131n\u0131n \u00c7in&#039;de ge\u00e7ti\u011fimiz hazirandan beri acil durumlarda kullan\u0131m ruhsat\u0131 var. Ancak \u00c7in&#039;de acil kullan\u0131m ruhsat\u0131 verilmesine ili\u015fkin kriterler \u015feffaf de\u011fil ve \u00c7inli yetkililerin bu kararlar\u0131 verdi\u011fi kriterler hakk\u0131nda mevcut bir bilgi de yok.\&quot; ifadeleri kullan\u0131ld\u0131. \n\nAnvisa&#039;n\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131na Pekin h\u00fck\u00fcmetinden cevap ise gecikmedi. \u00c7in D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Wang Wenbin, Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n g\u00fcvenlili\u011fine ve verimlili\u011fine \&quot;b\u00fcy\u00fck \u00f6nem\&quot; verdiklerini belirterek \u00c7in&#039;deki a\u015f\u0131 geli\u015ftirme s\u00fcrecini savundu. \n\nSiyasetten uzak bir kurum olan Anvisa&#039;ya Ba\u015fkan Bolsonaro&#039;nun son aylarda kendine yak\u0131n ki\u015fileri atamas\u0131 sonras\u0131, kurum taraf\u0131ndan al\u0131nan kararlar\u0131n siyasi olabilece\u011fi y\u00f6n\u00fcndeki \u00e7ekinceleri de beraberine getirmi\u015fti. CoronaVac&#039;\u0131n Brezilya&#039;da ocak ay\u0131ndan sonra toplu olarak kullan\u0131lmas\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor. \n\n\u00c7inli Sinovac \u015firketi taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 yaz d\u00f6neminden bu yana \u00c7in&#039;de on binlerce ki\u015fi \u00fczerinde denenmi\u015f ancak a\u015f\u0131n\u0131n kullan\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik kriterlerle ilgili ayr\u0131nt\u0131lar kamuya a\u00e7\u0131klanmam\u0131\u015ft\u0131.   \n\nCoronaVac ile ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalara T\u00fcrkiye ve Endonezya da kat\u0131ld\u0131 \n\nT\u00fcrkiye&#039;nin 50 milyon adet sipari\u015f verdi\u011fi \u00c7in a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac&#039;\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc faz \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na T\u00fcrkiye ve Endonezya da kat\u0131l\u0131yor. Endonezya, \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n devam etti\u011fini ve sonu\u00e7lar\u0131n ocak ay\u0131nda a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu. T\u00fcrkiye&#039;nin de yak\u0131nda \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc faz sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131 bekleniyor.   \n\nYakla\u015f\u0131k 210 milyon n\u00fcfusa sahip Brezilya&#039;da \u015fu ana kadar 180 binden fazla insan Covid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybederken, 7 milyona yak\u0131n ki\u015fi koronavir\u00fcse yakaland\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Brezilya Sa\u011fl\u0131k D\u00fczenleme Kurumu (Anvisa), T\u00fcrkiye&amp;#039;nin de b\u00fcy\u00fck miktarda sipari\u015f etti\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac&amp;#039;\u0131n acil durumlar i\u00e7in onaylama s\u00fcrecinde, \u00c7inli yetkililerin \u015feffaf olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in kar\u015f\u0131t\u0131 s\u00f6ylemleriyle tan\u0131nan milliyet\u00e7i Brezilya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Jair Bolsonaro da daha \u00f6nceki a\u00e7\u0131klamalar\u0131nda CoronaVac&amp;#039;a ku\u015fkuyla yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Anvisa&amp;#039;dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada Coronavac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n geli\u015ftirilmesinde Brezilya&amp;#039;n\u0131n uluslararas\u0131 liderlik rol\u00fcn\u00fc \u00fcstlendi\u011fi belirtilerek, \&quot;Bu a\u015f\u0131n\u0131n \u00c7in&amp;#039;de ge\u00e7ti\u011fimiz hazirandan beri acil durumlarda kullan\u0131m ruhsat\u0131 var. Ancak \u00c7in&amp;#039;de acil kullan\u0131m ruhsat\u0131 verilmesine ili\u015fkin kriterler \u015feffaf de\u011fil ve \u00c7inli yetkililerin bu kararlar\u0131 verdi\u011fi kriterler hakk\u0131nda mevcut bir bilgi de yok.\&quot; ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Anvisa&amp;#039;n\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131na Pekin h\u00fck\u00fcmetinden cevap ise gecikmedi. \u00c7in D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Wang Wenbin, Sinovac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n g\u00fcvenlili\u011fine ve verimlili\u011fine \&quot;b\u00fcy\u00fck \u00f6nem\&quot; verdiklerini belirterek \u00c7in&amp;#039;deki a\u015f\u0131 geli\u015ftirme s\u00fcrecini savundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Siyasetten uzak bir kurum olan Anvisa&amp;#039;ya Ba\u015fkan Bolsonaro&amp;#039;nun son aylarda kendine yak\u0131n ki\u015fileri atamas\u0131 sonras\u0131, kurum taraf\u0131ndan al\u0131nan kararlar\u0131n siyasi olabilece\u011fi y\u00f6n\u00fcndeki \u00e7ekinceleri de beraberine getirmi\u015fti. CoronaVac&amp;#039;\u0131n Brezilya&amp;#039;da ocak ay\u0131ndan sonra toplu olarak kullan\u0131lmas\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7inli Sinovac \u015firketi taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 yaz d\u00f6neminden bu yana \u00c7in&amp;#039;de on binlerce ki\u015fi \u00fczerinde denenmi\u015f ancak a\u015f\u0131n\u0131n kullan\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik kriterlerle ilgili ayr\u0131nt\u0131lar kamuya a\u00e7\u0131klanmam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5203380,5205110,5191436\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/15\/brezilya-cinli-sinovac-n-covid-19-as-s-n-n-etkinlik-verilerinin-yay-nlanmas-n-erteledi\&quot;&gt;Brezilya, \u00c7inli SinoVac&#039;\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkinlik verilerinin yay\u0131nlanmas\u0131n\u0131 erteledi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/15\/avrupa-ilac-ajans-bask-lar-n-ard-ndan-covid-19-as-onay-toplant-s-n-erkene-ald\&quot;&gt;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131, bask\u0131lar\u0131n ard\u0131ndan Covid-19 a\u015f\u0131 onay toplant\u0131s\u0131n\u0131 erkene ald\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/09\/boeing-737-max-2-y-l-aradan-sonra-ilk-kez-brezilya-da-yeniden-yolcu-tas-d\&quot;&gt;Boeing 737 Max 2 y\u0131l aradan sonra ilk kez Brezilya&#039;da yeniden yolcu ta\u015f\u0131d\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;CoronaVac ile ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalara T\u00fcrkiye ve Endonezya da kat\u0131ld\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;nin 50 milyon adet sipari\u015f verdi\u011fi \u00c7in a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac&amp;#039;\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc faz \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na T\u00fcrkiye ve Endonezya da kat\u0131l\u0131yor. Endonezya, \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n devam etti\u011fini ve sonu\u00e7lar\u0131n ocak ay\u0131nda a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu. T\u00fcrkiye&amp;#039;nin de yak\u0131nda \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc faz sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yakla\u015f\u0131k 210 milyon n\u00fcfusa sahip Brezilya&amp;#039;da \u015fu ana kadar 180 binden fazla insan Covid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybederken, 7 milyona yak\u0131n ki\u015fi koronavir\u00fcse yakaland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1608113073,&quot;publishedAt&quot;:1608119438,&quot;updatedAt&quot;:1608119441,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/16\/brezilya-dan-cin-e-covid-19-tepkisi-coronavac-as-s-n-n-onay-surecinde-cinli-yetkililer-sef&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/20\/67\/22\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_9a27bf3e-62da-562c-9a8f-14cb37c7cb85-5206722.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Brezilyal\u0131 sa\u011fl\u0131k yetkilileri \u00c7inli firma Sinotech&#039;in geli\u015ftirdi\u011fi Coronac Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131yla ilgili geli\u015fmelerin \u015feffaf olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Brezilyal\u0131 sa\u011fl\u0131k yetkilileri \u00c7inli firma Sinotech&#039;in geli\u015ftirdi\u011fi Coronac Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131yla ilgili geli\u015fmelerin \u015feffaf olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Nathan Denette\/AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;726&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;35&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;brazil&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;brezilya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Brezilya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Brezilya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24438&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;CoronaVac&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;CoronaVac&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1321832&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1322172&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1322500&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;35&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;brezilya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Brezilya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/brezilya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/16\/brezilya-dan-cin-e-covid-19-tepkisi-coronavac-as-s-n-n-onay-surecinde-cinli-yetkililer-sef&quot;,&quot;lastModified&quot;:1608119441},{&quot;id&quot;:&quot;1311692&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5182950&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201207_NWSU_14131362&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in anla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00c7inli Sinovac 515 milyon dolar fon toplad\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin anla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00c7inli Sinovac a\u015f\u0131 \u00fcretimini 2 kat\u0131na \u00e7\u0131kar\u0131yor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;M\u00fc\u015fterileri aras\u0131nda T\u00fcrkiye&#039;nin de bulundu\u011fu Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcreten \u00c7inli Sinovac Biotech firmas\u0131 \u015fimdiye kadar 515 milyon dolar fon toplad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve doz kapasitesini iki kat\u0131na \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;M\u00fc\u015fterileri aras\u0131nda T\u00fcrkiye&#039;nin de bulundu\u011fu Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcreten \u00c7inli Sinovac Biotech firmas\u0131 \u015fimdiye kadar 515 milyon dolar fon toplad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve doz kapasitesini iki kat\u0131na \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;M\u00fc\u015fterileri aras\u0131nda T\u00fcrkiye&#039;nin de bulundu\u011fu Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcreten \u00c7inli Sinovac Biotech firmas\u0131 \u015fimdiye kadar 515 milyon dolar fon toplad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve doz kapasitesini iki kat\u0131na \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-nin-covid-19-as-s-icin-anlast-g-cinli-sinovac-515-milyon-dolar-fon-toplad&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;M\u00fc\u015fterileri aras\u0131nda T\u00fcrkiye&#039;nin de bulundu\u011fu Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcreten \u00c7inli Sinovac Biotech firmas\u0131 \u015fimdiye kadar 515 milyon dolar fon toplad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve doz kapasitesini iki kat\u0131na \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\n\u015eimdiye kadar koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 konusunda Endonozye, Brezilya, \u015eili ve T\u00fcrkiye gibi \u00fclkelerle anla\u015fma sa\u011flayan firma, d\u00fcnyan\u0131n farkl\u0131 b\u00f6lgelerinde orta a\u015famadaki klinik deneylerde ba\u015far\u0131 sa\u011flay\u0131nca \u00fcretim kapasitesini art\u0131rma karar\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131. \n\nFirmadan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada Hong Kong Borsas\u0131&#039;nda i\u015flem g\u00f6ren yan kurulu\u015f Sinovac Life Science hisselerinin y\u00fczde 15&#039;inin yat\u0131r\u0131m ama\u00e7l\u0131 Sinovac Biotech&#039;e devredilece\u011fi, firman\u0131n 2020 sonuna kadar \u00fcretmeyi planlad\u0131\u011f\u0131 300 milyon doz a\u015f\u0131n\u0131n da senelik 600 milyona \u00e7\u0131kar\u0131laca\u011f\u0131 kaydedildi. \n\nSinovac yetkilileri ayr\u0131ca arz-talep dengesi do\u011frultusunda \u00fcretim kapasitesinin ileriki d\u00f6nemlerde daha da art\u0131r\u0131labilece\u011fini belirterek, potansiyel m\u00fc\u015fterileri aras\u0131nda bulunan Filipinler devletiyle de anla\u015fma \u015fartlar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc duyurdu.   \n\nSinovac, \u00c7in&#039;de acil durum program\u0131 kapsam\u0131nda bir milyon ki\u015fide denenmesi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen 3 farkl\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131ndan birisiydi. \n\nBrezilya&#039;da faaliyetlerini s\u00fcrd\u00fcren Butantan Enstit\u00fcs\u00fc CoronaVac ile ilgili \u00fclkede devam eden \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015fama denemelerinin devam etti\u011fini ve testlerin etkinlik sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n 15 Aral\u0131k&#039;ta a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;M\u00fc\u015fterileri aras\u0131nda T\u00fcrkiye&amp;#039;nin de bulundu\u011fu Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcreten \u00c7inli Sinovac Biotech firmas\u0131 \u015fimdiye kadar 515 milyon dolar fon toplad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve doz kapasitesini iki kat\u0131na \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eimdiye kadar koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 konusunda Endonozye, Brezilya, \u015eili ve T\u00fcrkiye gibi \u00fclkelerle anla\u015fma sa\u011flayan firma, d\u00fcnyan\u0131n farkl\u0131 b\u00f6lgelerinde orta a\u015famadaki klinik deneylerde ba\u015far\u0131 sa\u011flay\u0131nca \u00fcretim kapasitesini art\u0131rma karar\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Firmadan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada Hong Kong Borsas\u0131&amp;#039;nda i\u015flem g\u00f6ren yan kurulu\u015f Sinovac Life Science hisselerinin y\u00fczde 15&amp;#039;inin yat\u0131r\u0131m ama\u00e7l\u0131 Sinovac Biotech&amp;#039;e devredilece\u011fi, firman\u0131n 2020 sonuna kadar \u00fcretmeyi planlad\u0131\u011f\u0131 300 milyon doz a\u015f\u0131n\u0131n da senelik 600 milyona \u00e7\u0131kar\u0131laca\u011f\u0131 kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sinovac yetkilileri ayr\u0131ca arz-talep dengesi do\u011frultusunda \u00fcretim kapasitesinin ileriki d\u00f6nemlerde daha da art\u0131r\u0131labilece\u011fini belirterek, potansiyel m\u00fc\u015fterileri aras\u0131nda bulunan Filipinler devletiyle de anla\u015fma \u015fartlar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5150856\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/25\/nufusundan-fazlas-na-yetecek-kadar-covid-19-as-s-siparis-eden-ulkeler\&quot;&gt;N\u00fcfusundan fazlas\u0131na yetecek kadar Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 sipari\u015f eden \u00fclkeler&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Sinovac, \u00c7in&amp;#039;de acil durum program\u0131 kapsam\u0131nda bir milyon ki\u015fide denenmesi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen 3 farkl\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131ndan birisiydi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5182056\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/06\/turkiye-nin-koronavirus-as-s-sat-n-ald-g-cinli-sinovac-sirketinin-rusvet-gecmisi-gundemde\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;nin koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 \u00c7inli Sinovac \u015firketinin r\u00fc\u015fvet ge\u00e7mi\u015fi g\u00fcndemde&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Brezilya&amp;#039;da faaliyetlerini s\u00fcrd\u00fcren Butantan Enstit\u00fcs\u00fc CoronaVac ile ilgili \u00fclkede devam eden \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015fama denemelerinin devam etti\u011fini ve testlerin etkinlik sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n 15 Aral\u0131k&amp;#039;ta a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1607318473,&quot;publishedAt&quot;:1607321415,&quot;updatedAt&quot;:1607321416,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/07\/turkiye-nin-covid-19-as-s-icin-anlast-g-cinli-sinovac-515-milyon-dolar-fon-toplad&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/18\/29\/50\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_e1a969c8-575f-5ac3-b754-c8d0e0b95253-5182950.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;SinoVac&#039;\u0131n Pekin&#039;deki laboratuvarlar\u0131ndan bir kare.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;SinoVac&#039;\u0131n Pekin&#039;deki laboratuvarlar\u0131ndan bir kare.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Ng Han Guan\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;683&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24438&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;CoronaVac&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;CoronaVac&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1311510&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1311454&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/cin&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/07\/turkiye-nin-covid-19-as-s-icin-anlast-g-cinli-sinovac-515-milyon-dolar-fon-toplad&quot;,&quot;lastModified&quot;:1607321416},{&quot;id&quot;:&quot;1303606&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5160994&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201129_NWSU_14050590&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 g\u00f6n\u00fcll\u00fcleri a\u015f\u0131lama sonras\u0131 ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 euronews&#039;e anlatt\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Dr. Yanbulo\u011flu: &#039;50 milyon doz a\u015f\u0131 ile toplum ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 yarat\u0131lamaz&#039;&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 g\u00f6n\u00fcll\u00fcs\u00fc doktor Erdal Yanbulo\u011flu: T\u00fcrkiye a\u015f\u0131 bulam\u0131yor. \u00c7\u00fcnk\u00fc d\u00fcnya \u00fclkeleri ilk etapta \u00fcretilen a\u015f\u0131lara el koydu&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 uygulamas\u0131, y\u00fcksek riskli sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve normal riskli g\u00f6n\u00fcll\u00fcler olmak \u00fczere iki grup \u00fczerinde devam ediyor. Euronews&#039;e konu\u015fan Covid-19 a\u015f\u0131 g\u00f6n\u00fcll\u00fcleri, ikinci doz a\u015f\u0131dan sonra yo\u011fun yan etkiler ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 anlatt\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 uygulamas\u0131, y\u00fcksek riskli sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve normal riskli g\u00f6n\u00fcll\u00fcler olmak \u00fczere iki grup \u00fczerinde devam ediyor. Euronews&#039;e konu\u015fan Covid-19 a\u015f\u0131 g\u00f6n\u00fcll\u00fcleri, ikinci doz a\u015f\u0131dan sonra yo\u011fun yan etkiler ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 anlatt\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-as-gonulluleri-as-lama-sonras-yasad-klar-n-euronews-e-anlatt&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye\u2019de Covid-19\u2019a yakalanan ki\u015fi say\u0131s\u0131 toplamda yar\u0131m milyona yakla\u015f\u0131rken, can kayb\u0131 ise 13 bini  a\u015ft\u0131. \n\nSalg\u0131na kar\u015f\u0131 m\u00fccadelede al\u0131nan \u00f6nlemler kademeli olarak artt\u0131r\u0131l\u0131rken, ayn\u0131 zamanda aral\u0131k, ocak ve \u015fubat ay\u0131 i\u00e7in \u00c7in men\u015feli inaktif a\u015f\u0131 aday\u0131ndan toplam 50 milyon doz sat\u0131n almak \u00fczere imzalar at\u0131ld\u0131. \n\nAlternatif \u00fcreticilerle de g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin oldu\u011funu duyuran Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Almanya men\u015feli mesajc\u0131 Ribo N\u00fckleik Asit (mRNA) temelli a\u015f\u0131 aday\u0131ndan, 1 milyonu aral\u0131kta olmak \u00fczere toplam 25 milyon sat\u0131n al\u0131nmas\u0131 i\u00e7in g\u00f6r\u00fc\u015fmeler y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nCovid-19 a\u015f\u0131 uygulamas\u0131, y\u00fcksek riskli sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve normal riskli g\u00f6n\u00fcll\u00fcler olmak \u00fczere iki grup \u00fczerinde devam ediyor. \n\n&#039;\u0130kinci doz a\u015f\u0131 sonras\u0131nda ciddi \u015fikayetlerim oldu&#039; \n\nDoktor Erdal Yanbulo\u011flu, BioNTech firmas\u0131n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak kat\u0131lan 550 ki\u015fiden biri. \n\nBioNTech firmas\u0131n\u0131n koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda 225 ki\u015fi plasebo grubuna dahil olurken, geri kalan\u0131na ise ger\u00e7ek a\u015f\u0131lama yap\u0131ld\u0131. \n\n\u0130lk ba\u015flarda hangi kategoride oldu\u011fundan emin olmayan doktor Erdal Yanbulo\u011flu, ikinci doz a\u015f\u0131 sonras\u0131nda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 yan etkilerden dolay\u0131 kendisine ger\u00e7ek a\u015f\u0131laman\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor. \n\n\u0130lk doz a\u015f\u0131 sonras\u0131 kol a\u011fr\u0131s\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda ba\u015fka bir \u015fikayeti olmayan doktor Yanbulo\u011flu, ikinci doz a\u015f\u0131 sonras\u0131nda ciddi \u015fikayetleri oldu\u011funu ifade ediyor. \n\nYakla\u015f\u0131k iki g\u00fcn boyunca \u015fiddetli ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131, ate\u015f ve \u00e7ok yo\u011fun bitkinlik ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiriyor. \n\n\u0130kinci doz a\u015f\u0131 sonras\u0131nda ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 bir uygulama sayesinde firmaya bildirdi\u011fini aktaran Yanbulo\u011flu, son a\u015famada antikor testinin sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 bekliyor. \n\n&#039;\u0130lk etapta al\u0131nan 50 milyon doz ile s\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 yarat\u0131lamaz&#039; \n\nBunun yan\u0131s\u0131ra a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak kat\u0131lan doktor Yanbulo\u011flu, T\u00fcrkiye&#039;de ilk etapta al\u0131nan 50 milyon doz ile sadece 25 milyon ki\u015finin a\u015f\u0131 olaca\u011f\u0131ndan toplumda ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n yarat\u0131lamayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor. S\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 yaratabilmek i\u00e7in toplamda 50 milyon ki\u015fiye a\u015f\u0131 yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini dile getiriyor. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de halk\u0131n a\u015f\u0131lama kar\u015f\u0131t\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden doktor Yanbulo\u011flu, bu s\u00fcrecin t\u00fcm detaylar\u0131 ile halka a\u00e7\u0131k \u015fekilde anlat\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6nemli oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor. Ve bu noktada yetkililerin, a\u015f\u0131 se\u00e7eneklerini \u00e7e\u015fitlendirerek insanlar\u0131n bireysel kanaatlerine sayg\u0131 g\u00f6stermesi gerekti\u011fini belirtiyor. \n\n&#039;T\u00fcrkiye a\u015f\u0131 bulam\u0131yor. \u00c7\u00fcnk\u00fc d\u00fcnya \u00fclkeleri ilk etapta \u00fcretilen a\u015f\u0131lara el koydu&#039; \n\nAncak mevcut durumda d\u00fcnya \u00fclkelerinden bir \u00e7o\u011fu herkesi a\u015f\u0131lamay\u0131 planlarken, T\u00fcrkiye&#039;nin a\u015f\u0131 bulamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia ediyor. Yanbulo\u011flu&#039;na g\u00f6re ilk etap \u00fcretilen a\u015f\u0131lar\u0131n tamam\u0131na Avrupa Birli\u011fi \u00fclkeleri, ABD, \u0130spanya, \u0130srail gibi \u00fclkeler el koymu\u015f durumda. \n\n&#039;\u0130kinci doz sonras\u0131nda mide bulant\u0131s\u0131, ate\u015f ve ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 ya\u015fad\u0131m&#039; \n\nBioNTech firmas\u0131n\u0131n koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na kat\u0131lanlardan biri de G\u00fclen Aksen. \u0130lk doz sonras\u0131nda kol a\u011fr\u0131s\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda \u00e7ok fazla \u015fikayeti olmayan Aksen, ikinci doz sonras\u0131nda mide bulant\u0131s\u0131, \u00fc\u015f\u00fcme ile birlikte ate\u015f ve \u015fiddetli bir ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ediyor. 20 g\u00fcn arayla yap\u0131lan iki doz a\u015f\u0131n\u0131n sonucunu ise antikor testi ile \u00f6\u011frenecek G\u00fclen Aksen. \n\nE\u015fi ile birlikte a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak kat\u0131lan Aksen, bu konuda \u00e7ok\u00e7a ele\u015ftirilse de salg\u0131ndan korunabilmek ve eski d\u00fczene d\u00f6nebilmek i\u00e7in a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n \u00f6nemli oldu\u011fu kan\u0131s\u0131nda.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye\u2019de Covid-19\u2019a yakalanan ki\u015fi say\u0131s\u0131 toplamda yar\u0131m milyona yakla\u015f\u0131rken, can kayb\u0131 ise 13 bini &lt;a href=\&quot;https:\/\/covid19.saglik.gov.tr\/\&quot;&gt;a\u015ft\u0131.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salg\u0131na kar\u015f\u0131 m\u00fccadelede al\u0131nan \u00f6nlemler kademeli olarak artt\u0131r\u0131l\u0131rken, ayn\u0131 zamanda aral\u0131k, ocak ve \u015fubat ay\u0131 i\u00e7in \u00c7in men\u015feli inaktif a\u015f\u0131 aday\u0131ndan toplam 50 milyon doz sat\u0131n almak \u00fczere imzalar at\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Alternatif \u00fcreticilerle de g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin oldu\u011funu duyuran Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Almanya men\u015feli mesajc\u0131 Ribo N\u00fckleik Asit (mRNA) temelli a\u015f\u0131 aday\u0131ndan, 1 milyonu aral\u0131kta olmak \u00fczere toplam 25 milyon sat\u0131n al\u0131nmas\u0131 i\u00e7in g\u00f6r\u00fc\u015fmeler y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1332776645720231937\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n          &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n            &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n              &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;T\u00fcrkiye, COVID-19 a\u015f\u0131s\u0131 ile ilgili ilk anla\u015fmalar\u0131 imzalad\u0131&lt;\/span&gt;\n            &lt;\/span&gt;\n          &lt;\/figcaption&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Covid-19 a\u015f\u0131 uygulamas\u0131, y\u00fcksek riskli sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve normal riskli g\u00f6n\u00fcll\u00fcler olmak \u00fczere iki grup \u00fczerinde devam ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&#039;\u0130kinci doz a\u015f\u0131 sonras\u0131nda ciddi \u015fikayetlerim oldu&#039;&lt;\/strong&gt;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Doktor Erdal Yanbulo\u011flu, BioNTech firmas\u0131n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak kat\u0131lan 550 ki\u015fiden biri.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;BioNTech firmas\u0131n\u0131n koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda 225 ki\u015fi plasebo grubuna dahil olurken, geri kalan\u0131na ise ger\u00e7ek a\u015f\u0131lama yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130lk ba\u015flarda hangi kategoride oldu\u011fundan emin olmayan doktor Erdal Yanbulo\u011flu, ikinci doz a\u015f\u0131 sonras\u0131nda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 yan etkilerden dolay\u0131 kendisine ger\u00e7ek a\u015f\u0131laman\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130lk doz a\u015f\u0131 sonras\u0131 kol a\u011fr\u0131s\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda ba\u015fka bir \u015fikayeti olmayan doktor Yanbulo\u011flu, ikinci doz a\u015f\u0131 sonras\u0131nda ciddi \u015fikayetleri oldu\u011funu ifade ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4983954\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/17\/turkiye-de-3-faz-as-denemesi-13-bin-kisi-as-lanacak-ilk-s-rada-sagl-k-cal-sanlar-var-covid\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de 3. faz a\u015f\u0131 denemesi: 13 bin ki\u015fi a\u015f\u0131lanacak, ilk s\u0131rada sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 var | Covid-19&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Yakla\u015f\u0131k iki g\u00fcn boyunca \u015fiddetli ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131, ate\u015f ve \u00e7ok yo\u011fun bitkinlik ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130kinci doz a\u015f\u0131 sonras\u0131nda ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 bir uygulama sayesinde firmaya bildirdi\u011fini aktaran Yanbulo\u011flu, son a\u015famada antikor testinin sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 bekliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&#039;\u0130lk etapta al\u0131nan 50 milyon doz ile s\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 yarat\u0131lamaz&#039;&lt;\/strong&gt;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bunun yan\u0131s\u0131ra a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak kat\u0131lan doktor Yanbulo\u011flu, T\u00fcrkiye&amp;#039;de ilk etapta al\u0131nan 50 milyon doz ile sadece 25 milyon ki\u015finin a\u015f\u0131 olaca\u011f\u0131ndan toplumda ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n yarat\u0131lamayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor. S\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 yaratabilmek i\u00e7in toplamda 50 milyon ki\u015fiye a\u015f\u0131 yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini dile getiriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de halk\u0131n a\u015f\u0131lama kar\u015f\u0131t\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden doktor Yanbulo\u011flu, bu s\u00fcrecin t\u00fcm detaylar\u0131 ile halka a\u00e7\u0131k \u015fekilde anlat\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6nemli oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor. Ve bu noktada yetkililerin, a\u015f\u0131 se\u00e7eneklerini \u00e7e\u015fitlendirerek insanlar\u0131n bireysel kanaatlerine sayg\u0131 g\u00f6stermesi gerekti\u011fini belirtiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4595242\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/27\/izlenim-ingiltere-koronaviruse-kars-suru-bag-s-kl-g-stratejisinden-neden-vazgecti\&quot;&gt;\u0130zlenim | \u0130ngiltere koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 s\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 stratejisinden neden vazge\u00e7ti?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&#039;T\u00fcrkiye a\u015f\u0131 bulam\u0131yor. \u00c7\u00fcnk\u00fc d\u00fcnya \u00fclkeleri ilk etapta \u00fcretilen a\u015f\u0131lara el koydu&#039;&lt;\/strong&gt;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ancak mevcut durumda d\u00fcnya \u00fclkelerinden bir \u00e7o\u011fu herkesi a\u015f\u0131lamay\u0131 planlarken, T\u00fcrkiye&amp;#039;nin a\u015f\u0131 bulamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia ediyor. Yanbulo\u011flu&amp;#039;na g\u00f6re ilk etap \u00fcretilen a\u015f\u0131lar\u0131n tamam\u0131na Avrupa Birli\u011fi \u00fclkeleri, ABD, \u0130spanya, \u0130srail gibi \u00fclkeler el koymu\u015f durumda.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5142144,5142034\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/20\/pfizer-in-covid-19-as-s-n-n-acil-kullan-m-icin-basvurmas-ne-anlama-geliyor\&quot;&gt;Pfizer&#039;in Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in ba\u015fvurmas\u0131 ne anlama geliyor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/20\/pfizer-ile-biontech-e-ait-covid-19-as-s-sakarya-da-40-gonulluye-uyguland\&quot;&gt;Pfizer ile BioNTech&#039;e ait Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sakarya&#039;da 40 g\u00f6n\u00fcll\u00fcye uyguland\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&#039;\u0130kinci doz sonras\u0131nda mide bulant\u0131s\u0131, ate\u015f ve ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 ya\u015fad\u0131m&#039;&lt;\/strong&gt;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;BioNTech firmas\u0131n\u0131n koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na kat\u0131lanlardan biri de G\u00fclen Aksen. \u0130lk doz sonras\u0131nda kol a\u011fr\u0131s\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda \u00e7ok fazla \u015fikayeti olmayan Aksen, ikinci doz sonras\u0131nda mide bulant\u0131s\u0131, \u00fc\u015f\u00fcme ile birlikte ate\u015f ve \u015fiddetli bir ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ediyor. 20 g\u00fcn arayla yap\u0131lan iki doz a\u015f\u0131n\u0131n sonucunu ise antikor testi ile \u00f6\u011frenecek G\u00fclen Aksen.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;E\u015fi ile birlikte a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak kat\u0131lan Aksen, bu konuda \u00e7ok\u00e7a ele\u015ftirilse de salg\u0131ndan korunabilmek ve eski d\u00fczene d\u00f6nebilmek i\u00e7in a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n \u00f6nemli oldu\u011fu kan\u0131s\u0131nda.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1606674282,&quot;publishedAt&quot;:1606736807,&quot;updatedAt&quot;:1606736809,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/30\/covid-19-as-gonulluleri-as-lama-sonras-yasad-klar-n-euronews-e-anlatt&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/16\/09\/94\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f600942b-1e01-5bed-9de3-c6852d7b8278-5160994.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;gul&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Dilek Gul&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yilmaz&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Mert Can Yilmaz&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;12596&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccination&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24334&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24438&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;coronavac&quot;,&quot;title&quot;:&quot;CoronaVac&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;CoronaVac&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23608&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-worldwide&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunyada-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23110&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1303462&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1304348&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;3&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/NW\/SU\/20\/11\/29\/tr\/201129_NWSU_14050590_14050593_688000_123928_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;688000&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;67040810&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0},{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/NW\/SU\/20\/11\/29\/tr\/201129_NWSU_14050590_14050593_688000_123928_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;688000&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;112252606&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0}],&quot;externalPartners&quot;:{&quot;youtubeId&quot;:&quot;goASvMgF-Hk&quot;},&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1888&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;istanbul&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130stanbul&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/30\/covid-19-as-gonulluleri-as-lama-sonras-yasad-klar-n-euronews-e-anlatt&quot;,&quot;lastModified&quot;:1606736809}]"
     data-api-url="/api/tag/coronavac"><header class="o-section__new-header t-section__header--bulleted"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  BU KONUDA DAHA FAZLASI
              </h2></div></header><div class="o-block-listing__content"><div class="o-block-listing__articles"><article
        data-nid="1465326"
        data-cid="5547646"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-1         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/12/cin-as-lar-n-n-etkinlik-seviyeleri-dusuk-diyen-yetkiliden-ac-klama-sozlerim-yanl-s-anlas-l"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/81/66/320x212_cmsv2_d21ca9d3-b27a-5b8e-82bc-c08790c49ef5-5508166.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/81/66/320x212_cmsv2_d21ca9d3-b27a-5b8e-82bc-c08790c49ef5-5508166.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/81/66/329x224_cmsv2_d21ca9d3-b27a-5b8e-82bc-c08790c49ef5-5508166.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/81/66/329x224_cmsv2_d21ca9d3-b27a-5b8e-82bc-c08790c49ef5-5508166.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/81/66/329x224_cmsv2_d21ca9d3-b27a-5b8e-82bc-c08790c49ef5-5508166.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Arşiv" alt="Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/cin" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Çin
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/12/cin-as-lar-n-n-etkinlik-seviyeleri-dusuk-diyen-yetkiliden-ac-klama-sozlerim-yanl-s-anlas-l"
           title="&#039;Çin aşılarının etkinlik seviyeleri düşük&#039; diyen yetkiliden açıklama: Sözlerim yanlış anlaşıldı"
           target="_self">
                      &#039;Çin aşılarının etkinlik oranı düşük&#039; diyen yetkili: Yanlış anlaşıldım
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1618222077000">
            12/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1465044"
        data-cid="5547160"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-2         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/04/12/brezilya-daki-klinik-deneylerde-sinovac-as-s-n-n-etkinlik-oran-yuzde-50-7-oldu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/71/60/320x212_cmsv2_358b1137-eab5-5647-a529-20b5897f10e9-5547160.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/71/60/320x212_cmsv2_358b1137-eab5-5647-a529-20b5897f10e9-5547160.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/71/60/329x224_cmsv2_358b1137-eab5-5647-a529-20b5897f10e9-5547160.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/71/60/329x224_cmsv2_358b1137-eab5-5647-a529-20b5897f10e9-5547160.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/71/60/329x224_cmsv2_358b1137-eab5-5647-a529-20b5897f10e9-5547160.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="CoronaVac aşısı" alt="CoronaVac aşısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/brezilya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Brezilya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/04/12/brezilya-daki-klinik-deneylerde-sinovac-as-s-n-n-etkinlik-oran-yuzde-50-7-oldu"
           title="Sinovac aşısının Brezilya&#039;daki faz-3 klinik deneylerde etkinlik oranı yüzde 50.7 oldu"
           target="_self">
                      Sinovac aşısının Brezilya&#039;da yapılan faz-3 test sonuçları açıklandı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1618207697000">
            12/04/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1444986"
        data-cid="5503104"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-3         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/28/prof-dr-kay-han-pala-sinovac-as-s-n-n-korumas-yuksek-degil"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/31/04/320x212_cmsv2_000fa10a-3057-5204-bdd9-8587458f7844-5503104.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/31/04/320x212_cmsv2_000fa10a-3057-5204-bdd9-8587458f7844-5503104.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/31/04/329x224_cmsv2_000fa10a-3057-5204-bdd9-8587458f7844-5503104.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/31/04/329x224_cmsv2_000fa10a-3057-5204-bdd9-8587458f7844-5503104.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/31/04/329x224_cmsv2_000fa10a-3057-5204-bdd9-8587458f7844-5503104.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Sinovac aşısı" alt="Sinovac aşısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/28/prof-dr-kay-han-pala-sinovac-as-s-n-n-korumas-yuksek-degil"
           title="Prof. Dr. Kayıhan Pala: Sinovac aşısının koruması yüksek değil"
           target="_self">
                      Prof. Dr. Kayıhan Pala: Sinovac aşısının koruması yüksek değil
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1616918465000">
            28/03/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1411198"
        data-cid="5432638"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-4         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/06/ab-komiseri-brenton-ab-ulkelerinin-rusya-ve-cin-den-as-almas-nda-bir-s-k-nt-yok"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/43/26/38/320x212_cmsv2_44a423bd-0700-5fb6-b06d-f77d02fc75ba-5432638.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/43/26/38/320x212_cmsv2_44a423bd-0700-5fb6-b06d-f77d02fc75ba-5432638.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/43/26/38/329x224_cmsv2_44a423bd-0700-5fb6-b06d-f77d02fc75ba-5432638.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/43/26/38/329x224_cmsv2_44a423bd-0700-5fb6-b06d-f77d02fc75ba-5432638.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/43/26/38/329x224_cmsv2_44a423bd-0700-5fb6-b06d-f77d02fc75ba-5432638.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="AB Komisyonu İç Pazar Temsilcisi Thierry Breton" alt="AB Komisyonu İç Pazar Temsilcisi Thierry Breton"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/06/ab-komiseri-brenton-ab-ulkelerinin-rusya-ve-cin-den-as-almas-nda-bir-s-k-nt-yok"
           title="AB Komiseri Brenton: AB ülkelerinin Rusya ve Çin&#039;den aşı almasında bir sıkıntı yok"
           target="_self">
                      Brenton: AB ülkelerinin Rusya ve Çin&#039;den aşı almasında bir sıkıntı yok
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1615056127000">
            06/03/2021
          </time></div></article><div class="u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><article
        data-nid="1406490"
        data-cid="5424880"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-5         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/03/hacettepe-universitesi-faz-3-sonuclar-na-gore-sinovac-as-s-n-n-etkililigi-yuzde-83-5"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/42/48/80/320x212_cmsv2_358870a5-abf5-5b7c-9d3b-2c915c4b60a1-5424880.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/42/48/80/320x212_cmsv2_358870a5-abf5-5b7c-9d3b-2c915c4b60a1-5424880.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/42/48/80/329x224_cmsv2_358870a5-abf5-5b7c-9d3b-2c915c4b60a1-5424880.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/42/48/80/329x224_cmsv2_358870a5-abf5-5b7c-9d3b-2c915c4b60a1-5424880.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/42/48/80/329x224_cmsv2_358870a5-abf5-5b7c-9d3b-2c915c4b60a1-5424880.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="CoronaVac aşısı" alt="CoronaVac aşısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/03/hacettepe-universitesi-faz-3-sonuclar-na-gore-sinovac-as-s-n-n-etkililigi-yuzde-83-5"
           title="Hacettepe Üniversitesi: Faz 3 sonuçlarına göre Sinovac aşısının etkililiği yüzde 83,5"
           target="_self">
                      Hacettepe Üniversitesi: Sinovac aşısının etkililiği yüzde 83,5
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1614762276000">
            03/03/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1382346"
        data-cid="5361764"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-6         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/02/10/sagl-k-bakan-koca-100-milyon-dozdan-fazla-covid-19-as-s-icin-anlasmalar-tamamlad"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/36/17/64/320x212_cmsv2_d46df335-c274-5595-9ea9-bbfae606bb66-5361764.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/36/17/64/320x212_cmsv2_d46df335-c274-5595-9ea9-bbfae606bb66-5361764.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/36/17/64/329x224_cmsv2_d46df335-c274-5595-9ea9-bbfae606bb66-5361764.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/36/17/64/329x224_cmsv2_d46df335-c274-5595-9ea9-bbfae606bb66-5361764.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/36/17/64/329x224_cmsv2_d46df335-c274-5595-9ea9-bbfae606bb66-5361764.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/02/10/sagl-k-bakan-koca-100-milyon-dozdan-fazla-covid-19-as-s-icin-anlasmalar-tamamlad"
           title="Sağlık Bakanı Koca: 100 milyon dozdan fazla Covid-19 aşısı için anlaşmalar tamamladı"
           target="_self">
                      Bakanı Koca: 100 milyon dozdan fazla aşı için anlaşmalar tamamlandı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1612975831000">
            10/02/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1378524"
        data-cid="5353602"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-7         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/02/06/endonezya-coronavac-as-s-n-n-60-yas-uzeri-icin-kullan-m-na-onay-verdi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/35/36/02/320x212_cmsv2_05f1020f-720b-5d2e-a09a-0bcf894fd150-5353602.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/35/36/02/320x212_cmsv2_05f1020f-720b-5d2e-a09a-0bcf894fd150-5353602.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/35/36/02/329x224_cmsv2_05f1020f-720b-5d2e-a09a-0bcf894fd150-5353602.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/35/36/02/329x224_cmsv2_05f1020f-720b-5d2e-a09a-0bcf894fd150-5353602.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/35/36/02/329x224_cmsv2_05f1020f-720b-5d2e-a09a-0bcf894fd150-5353602.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Endonezya&#039;da Sinovac&#039;ın geliştirdiği aşının 60 yaş üzerinde kullanımına onay" alt="Endonezya&#039;da Sinovac&#039;ın geliştirdiği aşının 60 yaş üzerinde kullanımına onay"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/endonezya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Endonezya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/02/06/endonezya-coronavac-as-s-n-n-60-yas-uzeri-icin-kullan-m-na-onay-verdi"
           title="Endonezya CoronaVac aşısının 60 yaş üzeri için kullanımına onay verdi"
           target="_self">
                      Endonezya CoronaVac aşısının 60 yaş üzeri için kullanımına onay verdi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1612623020000">
            06/02/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1369600"
        data-cid="5333806"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-8         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/01/29/sinovac-a-ait-inaktif-covid-19-as-s-n-n-ikinci-sevkiyat-n-n-ikinci-bolumu-turkiye-ye-ulast"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/33/38/06/320x212_cmsv2_c7f3c9d7-fa62-58dd-aeca-934c0958025d-5333806.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/33/38/06/320x212_cmsv2_c7f3c9d7-fa62-58dd-aeca-934c0958025d-5333806.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/33/38/06/329x224_cmsv2_c7f3c9d7-fa62-58dd-aeca-934c0958025d-5333806.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/33/38/06/329x224_cmsv2_c7f3c9d7-fa62-58dd-aeca-934c0958025d-5333806.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/33/38/06/329x224_cmsv2_c7f3c9d7-fa62-58dd-aeca-934c0958025d-5333806.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Aşılar Çin&#039;in başkenti Pekin&#039;den kalkan Türk Hava Yollarına ait uçakla İstanbul&#039;a getirildi" alt="Aşılar Çin&#039;in başkenti Pekin&#039;den kalkan Türk Hava Yollarına ait uçakla İstanbul&#039;a getirildi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/01/29/sinovac-a-ait-inaktif-covid-19-as-s-n-n-ikinci-sevkiyat-n-n-ikinci-bolumu-turkiye-ye-ulast"
           title="Sinovac&#039;a ait inaktif Covid-19 aşısının ikinci sevkiyatının ikinci bölümü Türkiye&#039;ye ulaştı"
           target="_self">
                      CoronaVac aşısının ikinci sevkiyatının ikinci bölümü Türkiye&#039;ye geldi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1611899133000">
            29/01/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1363004"
        data-cid="5313496"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-9         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/01/24/covid-19-as-s-cin-den-ikinci-sevkiyat-n-ilk-bolumu-pazartesi-turkiye-ye-geliyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/31/34/96/320x212_cmsv2_61177a5a-fead-5ce9-aeec-89ac5ba86eb1-5313496.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/31/34/96/320x212_cmsv2_61177a5a-fead-5ce9-aeec-89ac5ba86eb1-5313496.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/31/34/96/329x224_cmsv2_61177a5a-fead-5ce9-aeec-89ac5ba86eb1-5313496.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/31/34/96/329x224_cmsv2_61177a5a-fead-5ce9-aeec-89ac5ba86eb1-5313496.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/31/34/96/329x224_cmsv2_61177a5a-fead-5ce9-aeec-89ac5ba86eb1-5313496.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Covid-19 aşısı: Çin&#039;den ikinci sevkiyatın ilk bölümü yarın geliyor" alt="Covid-19 aşısı: Çin&#039;den ikinci sevkiyatın ilk bölümü yarın geliyor"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/01/24/covid-19-as-s-cin-den-ikinci-sevkiyat-n-ilk-bolumu-pazartesi-turkiye-ye-geliyor"
           title="Covid-19 aşısı: Çin&#039;den ikinci sevkiyatın ilk bölümü pazartesi Türkiye&#039;ye geliyor"
           target="_self">
                      Covid-19 aşısı: Çin&#039;den ikinci sevkiyatın ilk bölümü pazartesi geliyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1611488358000">
            24/01/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1357602"
        data-cid="5298730"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-10         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/01/19/cinli-sinovac-coronavac-as-s-n-n-fiyat-makul"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/23/03/84/320x212_cmsv2_6def2aaf-c40c-596d-836f-3886945aad88-5230384.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/23/03/84/320x212_cmsv2_6def2aaf-c40c-596d-836f-3886945aad88-5230384.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/23/03/84/329x224_cmsv2_6def2aaf-c40c-596d-836f-3886945aad88-5230384.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/23/03/84/329x224_cmsv2_6def2aaf-c40c-596d-836f-3886945aad88-5230384.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/23/03/84/329x224_cmsv2_6def2aaf-c40c-596d-836f-3886945aad88-5230384.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Çinli Sinovac firmasının laboratuvarlarından bir kare" alt="Çinli Sinovac firmasının laboratuvarlarından bir kare"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/filipinler" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Filipinler
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/01/19/cinli-sinovac-coronavac-as-s-n-n-fiyat-makul"
           title="Çinli Sinovac: CoronaVac aşısının fiyatı &#039;makul&#039;"
           target="_self">
                      Çinli Sinovac: CoronaVac aşısının fiyatı &#039;makul&#039;
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1611060314000">
            19/01/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1356190"
        data-cid="5295634"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-11         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/01/18/brezilya-coronavac-ve-astrazeneca-n-n-covid-19-as-lar-n-n-acil-durumlarda-kullan-lmas-n-on"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/29/56/34/320x212_cmsv2_7df88682-b872-5a3e-9a5f-3e3506dbd771-5295634.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/29/56/34/320x212_cmsv2_7df88682-b872-5a3e-9a5f-3e3506dbd771-5295634.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/29/56/34/329x224_cmsv2_7df88682-b872-5a3e-9a5f-3e3506dbd771-5295634.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/29/56/34/329x224_cmsv2_7df88682-b872-5a3e-9a5f-3e3506dbd771-5295634.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/29/56/34/329x224_cmsv2_7df88682-b872-5a3e-9a5f-3e3506dbd771-5295634.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Brezilya koronavirüs salgını" alt="Brezilya koronavirüs salgını"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/brezilya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Brezilya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/01/18/brezilya-coronavac-ve-astrazeneca-n-n-covid-19-as-lar-n-n-acil-durumlarda-kullan-lmas-n-on"
           title="Brezilya, CoronaVac ve AstraZeneca&#039;nın Covid-19 aşılarının acil durumlarda kullanılmasını onayladı"
           target="_self">
                      Brezilya, CoronaVac ve AstraZeneca aşılarına acil kullanım onayı verdi
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark"
                     href="/2021/01/18/brezilya-coronavac-ve-astrazeneca-n-n-covid-19-as-lar-n-n-acil-durumlarda-kullan-lmas-n-on" title="Brezilya, CoronaVac ve AstraZeneca&#039;nın Covid-19 aşılarının acil durumlarda kullanılmasını onayladı" target="_self">
                      Brezilya, CoronaVac ve AstraZeneca aşılarına acil kullanım onayı verdi                  </a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1610949665000">
            18/01/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1353224"
        data-cid="5288230"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-12         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/01/14/cinli-sinovac-tan-coronavac-savunmas-covid-19-as-m-z-guvenli-ve-etkili"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/28/82/30/320x212_cmsv2_a982d7c3-69c7-5ea1-930c-43f6ba292f02-5288230.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/28/82/30/320x212_cmsv2_a982d7c3-69c7-5ea1-930c-43f6ba292f02-5288230.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/28/82/30/329x224_cmsv2_a982d7c3-69c7-5ea1-930c-43f6ba292f02-5288230.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/28/82/30/329x224_cmsv2_a982d7c3-69c7-5ea1-930c-43f6ba292f02-5288230.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/28/82/30/329x224_cmsv2_a982d7c3-69c7-5ea1-930c-43f6ba292f02-5288230.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Brezilya&#039;daki araştırmacılar, CoronaVac&#039;ın semptomatik enfeksiyonları önlemede sadece yüzde 50.4 etkinlikte olduğunu duyurdu" alt="Brezilya&#039;daki araştırmacılar, CoronaVac&#039;ın semptomatik enfeksiyonları önlemede sadece yüzde 50.4 etkinlikte olduğunu duyurdu"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/01/14/cinli-sinovac-tan-coronavac-savunmas-covid-19-as-m-z-guvenli-ve-etkili"
           title="Çinli Sinovac&#039;tan CoronaVac savunması: Covid-19 aşımız güvenli ve etkili"
           target="_self">
                      Çinli Sinovac&#039;tan CoronaVac savunması: Covid-19 aşımız güvenli
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1610641857000">
            14/01/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1352878"
        data-cid="5287464"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-13         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/01/14/turkiye-de-sagl-k-cal-sanlar-covid-19-a-kars-as-lanmaya-baslad-randevu-sistemi-nas-l-olaca"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/28/74/64/320x212_cmsv2_0666fea4-3cee-590e-bafe-c8259e6348a1-5287464.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/28/74/64/320x212_cmsv2_0666fea4-3cee-590e-bafe-c8259e6348a1-5287464.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/28/74/64/329x224_cmsv2_0666fea4-3cee-590e-bafe-c8259e6348a1-5287464.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/28/74/64/329x224_cmsv2_0666fea4-3cee-590e-bafe-c8259e6348a1-5287464.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/28/74/64/329x224_cmsv2_0666fea4-3cee-590e-bafe-c8259e6348a1-5287464.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Türkiye&#039;ye Çin&#039;den getirilen CoronaVac aşısının ilk dozları perşembe günü sağlık çalışanlarına uygulanmaya başlandı." alt="Türkiye&#039;ye Çin&#039;den getirilen CoronaVac aşısının ilk dozları perşembe günü sağlık çalışanlarına uygulanmaya başlandı."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/01/14/turkiye-de-sagl-k-cal-sanlar-covid-19-a-kars-as-lanmaya-baslad-randevu-sistemi-nas-l-olaca"
           title="Türkiye&#039;de sağlık çalışanları Covid-19&#039;a karşı aşılanmaya başladı, randevu sistemi nasıl olacak?"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de sağlık çalışanları CoronaVac ile aşılanmaya başladı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1610612536000">
            14/01/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1352284"
        data-cid="5285634"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-14         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/01/13/turkiye-ilac-ve-t-bbi-cihaz-kurumu-coronavac-as-s-na-onay-verdi-ilk-as-bakan-koca-ya-yap-l"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/28/56/34/320x212_cmsv2_dc4bbc55-6f37-5bd0-9369-e793b76ed7fe-5285634.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/28/56/34/320x212_cmsv2_dc4bbc55-6f37-5bd0-9369-e793b76ed7fe-5285634.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/28/56/34/329x224_cmsv2_dc4bbc55-6f37-5bd0-9369-e793b76ed7fe-5285634.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/28/56/34/329x224_cmsv2_dc4bbc55-6f37-5bd0-9369-e793b76ed7fe-5285634.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/28/56/34/329x224_cmsv2_dc4bbc55-6f37-5bd0-9369-e793b76ed7fe-5285634.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İlk CoronaVac aşısı, Ankara Şehir Hastanesi&#039;nde Sağlık Bakanı Koca&#039;ya yapıldı" alt="İlk CoronaVac aşısı, Ankara Şehir Hastanesi&#039;nde Sağlık Bakanı Koca&#039;ya yapıldı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/01/13/turkiye-ilac-ve-t-bbi-cihaz-kurumu-coronavac-as-s-na-onay-verdi-ilk-as-bakan-koca-ya-yap-l"
           title="Türkiye İlaç ve Tıbbi Cihaz Kurumu CoronaVac aşısına onay verdi: İlk aşı, Bakan Koca&#039;ya yapıldı"
           target="_self">
                      Türkiye İlaç ve Tıbbi Cihaz Kurumu CoronaVac aşısına onay verdi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1610556295000">
            13/01/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1350780"
        data-cid="5280774"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-15         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/01/12/turkiye-de-persembe-uygulanmaya-baslanacak-cin-as-s-brezilya-da-yuzde-60-n-alt-nda-kald-g-"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/28/07/74/320x212_cmsv2_7a4d95a5-936f-5fd9-9ce9-9bc808928241-5280774.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/28/07/74/320x212_cmsv2_7a4d95a5-936f-5fd9-9ce9-9bc808928241-5280774.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/28/07/74/329x224_cmsv2_7a4d95a5-936f-5fd9-9ce9-9bc808928241-5280774.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/28/07/74/329x224_cmsv2_7a4d95a5-936f-5fd9-9ce9-9bc808928241-5280774.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/28/07/74/329x224_cmsv2_7a4d95a5-936f-5fd9-9ce9-9bc808928241-5280774.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Sinovac şirketi tarafından üretilen CoronaVac aşısı" alt="Sinovac şirketi tarafından üretilen CoronaVac aşısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/brezilya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Brezilya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/01/12/turkiye-de-persembe-uygulanmaya-baslanacak-cin-as-s-brezilya-da-yuzde-60-n-alt-nda-kald-g-"
           title="Çinli Sinovac aşısının Brezilya&#039;da etkinliği yüzde 50.4 oldu"
           target="_self">
                      Çinli Sinovac aşısının Brezilya&#039;da etkinliği yüzde 50.4 oldu
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1610474390000">
            12/01/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1349240"
        data-cid="5276462"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-16         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/01/11/moderna-astrazeneca-coronavac-sputnik-v-pfizer-koronavirus-as-lar-ne-kadar-etkili"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/27/64/62/320x212_cmsv2_5537b8cd-df7e-50fc-a7d4-1d6780c7959a-5276462.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/27/64/62/320x212_cmsv2_5537b8cd-df7e-50fc-a7d4-1d6780c7959a-5276462.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/27/64/62/329x224_cmsv2_5537b8cd-df7e-50fc-a7d4-1d6780c7959a-5276462.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/27/64/62/329x224_cmsv2_5537b8cd-df7e-50fc-a7d4-1d6780c7959a-5276462.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/27/64/62/329x224_cmsv2_5537b8cd-df7e-50fc-a7d4-1d6780c7959a-5276462.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Hangi Covid-19 aşısı ne kadar etkili?" alt="Hangi Covid-19 aşısı ne kadar etkili?"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/01/11/moderna-astrazeneca-coronavac-sputnik-v-pfizer-koronavirus-as-lar-ne-kadar-etkili"
           title="Moderna, AstraZeneca, CoronaVac, Sputnik V, Pfizer... Koronavirüs aşıları ne kadar etkili?"
           target="_self">
                      Hangi koronavirüs aşısı ne kadar etkili? Veriler ne diyor?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1610375433000">
            11/01/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1337226"
        data-cid="5241418"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-17         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/31/sinopharm-n-covid-19-as-s-na-onay-c-kt-4-soruda-cin-deki-as-cal-smalar-ile-ilgili-bilinenl"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/24/14/18/320x212_cmsv2_b3fb78d7-3412-5bdc-af5a-709cbc4206e8-5241418.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/24/14/18/320x212_cmsv2_b3fb78d7-3412-5bdc-af5a-709cbc4206e8-5241418.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/24/14/18/329x224_cmsv2_b3fb78d7-3412-5bdc-af5a-709cbc4206e8-5241418.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/24/14/18/329x224_cmsv2_b3fb78d7-3412-5bdc-af5a-709cbc4206e8-5241418.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/24/14/18/329x224_cmsv2_b3fb78d7-3412-5bdc-af5a-709cbc4206e8-5241418.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Çin&#039;deki aşı çalışmaları ile ilgili ne biliniyor?" alt="Çin&#039;deki aşı çalışmaları ile ilgili ne biliniyor?"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/cin" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Çin
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/31/sinopharm-n-covid-19-as-s-na-onay-c-kt-4-soruda-cin-deki-as-cal-smalar-ile-ilgili-bilinenl"
           title="Sinopharm&#039;ın Covid-19 aşısına onay çıktı: 4 soruda Çin&#039;deki aşı çalışmaları ile ilgili bilinenler"
           target="_self">
                      Dört soruda Çin&#039;deki aşı çalışmaları ile ilgili bilinenler
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1609433757000">
            31/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1300308"
        data-cid="5153130"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-18         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/29/cin-menseli-coronavac-as-s-hakk-nda-neler-biliniyor-uzmanlar-nas-l-degerlendiriyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/31/30/320x212_cmsv2_04ab74fa-43fd-5512-af6c-b1b9cd2cfffb-5153130.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/31/30/320x212_cmsv2_04ab74fa-43fd-5512-af6c-b1b9cd2cfffb-5153130.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/31/30/329x224_cmsv2_04ab74fa-43fd-5512-af6c-b1b9cd2cfffb-5153130.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/31/30/329x224_cmsv2_04ab74fa-43fd-5512-af6c-b1b9cd2cfffb-5153130.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/31/30/329x224_cmsv2_04ab74fa-43fd-5512-af6c-b1b9cd2cfffb-5153130.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Çin&#039;ün ürettiği koronavirüs aşısı CoronaVac" alt="Çin&#039;ün ürettiği koronavirüs aşısı CoronaVac"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/29/cin-menseli-coronavac-as-s-hakk-nda-neler-biliniyor-uzmanlar-nas-l-degerlendiriyor"
           title="Çinli CoronaVac aşısı hakkında neler biliniyor? Yan etkileri var mı?"
           target="_self">
                      Çinli CoronaVac aşısı hakkında neler biliniyor?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1609234163000">
            29/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1333360"
        data-cid="5233872"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-19         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/27/cin-den-turkiye-ye-gelecek-olan-coronovac-as-s-n-n-sevkiyat-bir-kez-daha-ertelendi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/23/38/72/320x212_cmsv2_05b1ad6d-a65c-5544-aa90-1dcc16ee58e9-5233872.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/23/38/72/320x212_cmsv2_05b1ad6d-a65c-5544-aa90-1dcc16ee58e9-5233872.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/23/38/72/329x224_cmsv2_05b1ad6d-a65c-5544-aa90-1dcc16ee58e9-5233872.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/23/38/72/329x224_cmsv2_05b1ad6d-a65c-5544-aa90-1dcc16ee58e9-5233872.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/23/38/72/329x224_cmsv2_05b1ad6d-a65c-5544-aa90-1dcc16ee58e9-5233872.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/27/cin-den-turkiye-ye-gelecek-olan-coronovac-as-s-n-n-sevkiyat-bir-kez-daha-ertelendi"
           title="Çin&#039;den Türkiye&#039;ye gelecek olan CoronoVac aşısının sevkiyatı bir kez daha ertelendi"
           target="_self">
                      Koca: Çin&#039;den sipariş edilen CoronoVac aşısının sevkiyatı gecikecek
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1609092409000">
            27/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1332176"
        data-cid="5230384"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-20         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/26/turkiye-de-yay-mlanan-sinovac-as-s-n-n-on-raporu-kafalarda-soru-isaretleri-yaratt"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/23/03/84/320x212_cmsv2_6def2aaf-c40c-596d-836f-3886945aad88-5230384.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/23/03/84/320x212_cmsv2_6def2aaf-c40c-596d-836f-3886945aad88-5230384.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/23/03/84/329x224_cmsv2_6def2aaf-c40c-596d-836f-3886945aad88-5230384.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/23/03/84/329x224_cmsv2_6def2aaf-c40c-596d-836f-3886945aad88-5230384.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/23/03/84/329x224_cmsv2_6def2aaf-c40c-596d-836f-3886945aad88-5230384.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Sinovac&#039;ın ürettiği CoronaVac aşısı" alt="Sinovac&#039;ın ürettiği CoronaVac aşısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/26/turkiye-de-yay-mlanan-sinovac-as-s-n-n-on-raporu-kafalarda-soru-isaretleri-yaratt"
           title="Türkiye&#039;de yayımlanan Sinovac aşısının ön raporu kafalarda soru işaretleri yarattı"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;nin Sinovac aşısının ön raporu şüpheyle karşılandı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1608976108000">
            26/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1329524"
        data-cid="5222688"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-21         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/24/covid-19-brezilya-cinli-coronavac-asisinin-etkili-oldugunu-acikladi-sinovac-ek-sure-istedi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/06/47/78/320x212_cmsv2_9f7f296a-59f9-59d8-8865-dc80d16c47ca-5064778.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/06/47/78/320x212_cmsv2_9f7f296a-59f9-59d8-8865-dc80d16c47ca-5064778.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/06/47/78/329x224_cmsv2_9f7f296a-59f9-59d8-8865-dc80d16c47ca-5064778.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/06/47/78/329x224_cmsv2_9f7f296a-59f9-59d8-8865-dc80d16c47ca-5064778.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/06/47/78/329x224_cmsv2_9f7f296a-59f9-59d8-8865-dc80d16c47ca-5064778.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Sinovac şirketinde CoronaVac aşı testleri" alt="Sinovac şirketinde CoronaVac aşı testleri"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/brezilya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Brezilya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/24/covid-19-brezilya-cinli-coronavac-asisinin-etkili-oldugunu-acikladi-sinovac-ek-sure-istedi"
           title="Covid-19: Brezilya, Çinli CoronaVac aşısının etkili olduğunu açıkladı; Sinovac ek süre istedi"
           target="_self">
                      Brezilya&#039;dan aşı etkili açıklaması geldi; Sinovac süre istedi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1608790541000">
            24/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1321656"
        data-cid="5206722"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-22         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/16/brezilya-dan-cin-e-covid-19-tepkisi-coronavac-as-s-n-n-onay-surecinde-cinli-yetkililer-sef"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/20/67/22/320x212_cmsv2_9a27bf3e-62da-562c-9a8f-14cb37c7cb85-5206722.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/20/67/22/320x212_cmsv2_9a27bf3e-62da-562c-9a8f-14cb37c7cb85-5206722.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/20/67/22/329x224_cmsv2_9a27bf3e-62da-562c-9a8f-14cb37c7cb85-5206722.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/20/67/22/329x224_cmsv2_9a27bf3e-62da-562c-9a8f-14cb37c7cb85-5206722.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/20/67/22/329x224_cmsv2_9a27bf3e-62da-562c-9a8f-14cb37c7cb85-5206722.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Brezilyalı sağlık yetkilileri Çinli firma Sinotech&#039;in geliştirdiği Coronac Covid-19 aşısınıyla ilgili gelişmelerin şeffaf olmadığını belirtiyor." alt="Brezilyalı sağlık yetkilileri Çinli firma Sinotech&#039;in geliştirdiği Coronac Covid-19 aşısınıyla ilgili gelişmelerin şeffaf olmadığını belirtiyor."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/brezilya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Brezilya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/16/brezilya-dan-cin-e-covid-19-tepkisi-coronavac-as-s-n-n-onay-surecinde-cinli-yetkililer-sef"
           title="Brezilya&#039;dan Çin&#039;e Covid-19 tepkisi: CoronaVac aşısının onay sürecinde Çinli yetkililer şeffaf değil"
           target="_self">
                      Brezilya: CoronaVac aşısının onay sürecinde Çinliler şeffaf değil
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1608119438000">
            16/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1311692"
        data-cid="5182950"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-23         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/07/turkiye-nin-covid-19-as-s-icin-anlast-g-cinli-sinovac-515-milyon-dolar-fon-toplad"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/29/50/320x212_cmsv2_e1a969c8-575f-5ac3-b754-c8d0e0b95253-5182950.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/29/50/320x212_cmsv2_e1a969c8-575f-5ac3-b754-c8d0e0b95253-5182950.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/29/50/329x224_cmsv2_e1a969c8-575f-5ac3-b754-c8d0e0b95253-5182950.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/29/50/329x224_cmsv2_e1a969c8-575f-5ac3-b754-c8d0e0b95253-5182950.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/18/29/50/329x224_cmsv2_e1a969c8-575f-5ac3-b754-c8d0e0b95253-5182950.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="SinoVac&#039;ın Pekin&#039;deki laboratuvarlarından bir kare." alt="SinoVac&#039;ın Pekin&#039;deki laboratuvarlarından bir kare."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/cin" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Çin
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/07/turkiye-nin-covid-19-as-s-icin-anlast-g-cinli-sinovac-515-milyon-dolar-fon-toplad"
           title="Türkiye&#039;nin Covid-19 aşısı için anlaştığı Çinli Sinovac 515 milyon dolar fon topladı"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;nin anlaştığı Çinli Sinovac aşı üretimini 2 katına çıkarıyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1607321415000">
            07/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1303606"
        data-cid="5160994"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-24         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="11:28"><a href="/2020/11/30/covid-19-as-gonulluleri-as-lama-sonras-yasad-klar-n-euronews-e-anlatt"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/09/94/320x212_cmsv2_f600942b-1e01-5bed-9de3-c6852d7b8278-5160994.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/09/94/320x212_cmsv2_f600942b-1e01-5bed-9de3-c6852d7b8278-5160994.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/09/94/329x224_cmsv2_f600942b-1e01-5bed-9de3-c6852d7b8278-5160994.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/09/94/329x224_cmsv2_f600942b-1e01-5bed-9de3-c6852d7b8278-5160994.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/09/94/329x224_cmsv2_f600942b-1e01-5bed-9de3-c6852d7b8278-5160994.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Arşiv" alt="Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/30/covid-19-as-gonulluleri-as-lama-sonras-yasad-klar-n-euronews-e-anlatt"
           title="Covid-19 aşı gönüllüleri aşılama sonrası yaşadıklarını euronews&#039;e anlattı"
           target="_self">
                      Dr. Yanbuloğlu: &#039;50 milyon doz aşı ile toplum bağışıklığı yaratılamaz&#039;
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1606736807000">
            30/11/2020
          </time></div></article></div><aside class="o-block-listing__aside u-show-for-large"><div class="u-position-sticky-70"><div class="enw-MPU jsMPU  "><div id="adzone-halfpage_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div><div class="c-todayTopStories jsTodayTopStories"><header class="o-section__new-header o-section__new-header--subtitle"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Günün en önemli haberleri
              </h2></div></header><article
        data-nid="1614028"
        data-cid="5931784"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="01:16"><a href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/130x73_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/183x103_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar" alt="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/afganistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Afganistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
           title="&#039;Her gün 10 bin Afgan ülkeyi terk etmek için pasaport başvurusu yapıyor&#039;"
           target="_self">
                      &#039;Her gün 10 bin Afgan pasaport başvurusu yapıyor&#039;
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1615182"
        data-cid="5936416"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/130x73_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/183x103_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını" alt="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
           title="Manavgat&#039;ta yangın kontrol altına alınamıyor; yerleşim yerleri boşaltılıyor"
           target="_self">
                      Pakdemirli: Manavgat&#039;ta yangından etkilenen alan 4 katına çıkacak
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1614440"
        data-cid="5933056"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/130x73_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/183x103_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19 tablosu: Vaka sayısı 22 bini aştı; ölü sayısı 76&#039;ya ulaştı"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19 nedeniyle 76 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h3></div></article></div></div></aside></div></div></section></div></section></main><div class=""><footer class="c-footer "><section class="c-footer-search o-section--fullwidth"><div class="u-margin-left-2 u-margin-right-2"><div class="c-search-form c-search-form-footer js-awesomeplete-searchBar" id="footer-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class="c-search-form-footer"></search-form></div></div><div class="c-footer-search__tag" data-event="today-tags"><h3 class="c-footer-search__tag-title"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 37.32 37.32"><path d="M40.29,8S28.56,6.25,25.38,6.25v0a1.55,1.55,0,0,0-.77.1L5.14,25.82a1.54,1.54,0,0,0,0,2.16L20.28,43.12a1.51,1.51,0,0,0,1.08.45,1.5,1.5,0,0,0,1.08-.45L41.91,23.66C42.51,23.06,40.29,8,40.29,8ZM21.36,38.55,9.72,26.9,26.33,10.29c2.26.15,6.71.71,10.42,1.22.58,4.15,1.09,8.37,1.23,10.42Z" transform="translate(-4.7 -6.25)" fill="#002e44"/><circle cx="27.3" cy="9.75" r="2.5" fill="#002e44"/></svg>
          Günün etiketiyle ara
        </h3><div class="c-footer-search__tag-list"><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/taliban">Taliban</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/rusya">Rusya</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/kadinlar">kadın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/yangin">Yangın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/cin">Çin</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/orman-yangini">Orman yangını</a></div></div></section><section class="c-footer-sitemap o-section--fullwidth"><div class="c-footer-sitemap__logo"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 826.45 288.52"><path d="M140.44,137a29.26,29.26,0,0,1-23.89,12.67c-13.74,0-25.84-10.07-28.78-23.94l-.11-.5h67.15a36.28,36.28,0,0,0,.29-5.7h0v-.27c0-21.91-17.29-39.74-38.55-39.74S78,97.37,78,119.28,95.29,159,116.55,159a38.34,38.34,0,0,0,34.28-21.55l.95-1.93H141.4C141,136.14,140.69,136.66,140.44,137Zm-53.11-21.6c1.89-15.12,14.45-26.51,29.22-26.51s27.33,11.39,29.22,26.51l.06.47H87.27Z" fill="#005587"/><path d="M198.35,159.05a32.78,32.78,0,0,1-12.17-2.27,29.42,29.42,0,0,1-16.52-16.52,34.08,34.08,0,0,1-2.2-12.93V81.08h8.92v45.49a27,27,0,0,0,1.59,9.9,22.31,22.31,0,0,0,4.79,7.53,20.78,20.78,0,0,0,7,4.79,22,22,0,0,0,8.55,1.7,22.36,22.36,0,0,0,8.63-1.7,21.21,21.21,0,0,0,7-4.81,22.6,22.6,0,0,0,4.82-7.53,27.12,27.12,0,0,0,1.93-9.88V81.08h8.9v46.25a34.41,34.41,0,0,1-2.56,12.92,29.54,29.54,0,0,1-16.58,16.51,32.59,32.59,0,0,1-12.17,2.29Z" fill="#005587"/><path d="M242.4,157V113.21a38.92,38.92,0,0,1,1.15-9.47,31.06,31.06,0,0,1,5.14-11.14,29.39,29.39,0,0,1,11.72-9.25c5.59-2.52,12.44-3.79,20.35-3.79h1.5v9.52H280.8a42.81,42.81,0,0,0-14.75,2.25A21.41,21.41,0,0,0,257.4,97a20,20,0,0,0-4.24,7.7,30.15,30.15,0,0,0-1.17,8.52V157Z" fill="#005587"/><path d="M425.62,157V117a23.33,23.33,0,0,0-1.32-8.55,18.44,18.44,0,0,0-4-6.27,17,17,0,0,0-5.73-3.92,18.59,18.59,0,0,0-14.18,0,17.28,17.28,0,0,0-5.77,3.94,18.84,18.84,0,0,0-4,6.28A23.28,23.28,0,0,0,389,117v40H371.33V116.22a39.65,39.65,0,0,1,2.94-14.8,34.49,34.49,0,0,1,19.27-19.26,38.32,38.32,0,0,1,28,0,34.25,34.25,0,0,1,19.23,19.27,39.43,39.43,0,0,1,2.53,14.84V157Z" fill="#005587"/><path d="M490.46,159c-21.26,0-38.55-17.83-38.55-39.74s17.29-39.76,38.55-39.76S529,97.34,529,119.27a42.4,42.4,0,0,1-.45,6.06l-.09.6H468.27l.25.82a23.12,23.12,0,0,0,21.94,16.32,22.35,22.35,0,0,0,14.75-5.55l1.27-1.1h18.76l-.53,1.05A38.33,38.33,0,0,1,490.46,159Zm0-63.56a23.11,23.11,0,0,0-21.94,16.33l-.25.81h44.36l-.25-.81A23.1,23.1,0,0,0,490.46,95.45Z" fill="#005587"/><path d="M535,81.53v-.45h19.11c2.34,18.3,8.34,47.33,13.53,60.45,5.49-13.12,11.89-42.15,14.24-60.45h15.86c2.44,18.3,8.74,46.11,14.33,60.45,5.19-14.34,11.09-42.15,13.53-60.45h19v.45c-4.37,28.58-12.71,58-19.83,75.45H601a203.75,203.75,0,0,1-11.18-37.32c-2.34,13.12-7.53,28.58-11.09,37.32H554.94C546.59,137.87,537.53,105.81,535,81.53Z" fill="#005587"/><path d="M652.48,153.65V139.16h.8a85,85,0,0,0,20.29,3.1h3.9c6.2,0,10.9-1.9,10.9-8.2,0-4.7-4.1-6.59-8.6-7.8l-11.7-3.09c-8.59-2.2-15.59-8.2-15.59-21.1,0-15.19,12.5-21.49,27.69-21.49h3.9c4.7,0,14.1,1.2,18.39,2.8V97.77h-.8a92,92,0,0,0-17.59-2.29h-3.5c-5.49,0-10.2,1.09-10.2,6.59,0,4.3,3.2,6,7.1,7l11.7,3.2c11.29,3,17.19,9.7,17.19,21.79,0,16.8-12.09,23.09-28.89,23.09h-3.9A77.85,77.85,0,0,1,652.48,153.65Z" fill="#005587"/><circle cx="733.17" cy="141.15" r="16.02" fill="#005587"/><path d="M323.85,79.69c-21.42,0-38.78,17.8-38.78,39.75s17.36,39.75,38.78,39.75,38.79-17.8,38.79-39.75S345.27,79.69,323.85,79.69Zm0,68.66c-14.94,0-27.1-13-27.1-28.91s12.16-28.91,27.1-28.91,27.1,13,27.1,28.91S338.8,148.35,323.85,148.35Z" fill="#005587"/><path d="M91,186.26h1.76L104.17,211h-2l-3.12-6.87H84.56L81.44,211H79.55Zm7.3,16.21-6.46-14.21-6.49,14.21Z" fill="#005587"/><path d="M168.13,186.44H170v22.87h14.42V211H168.13Z" fill="#005587"/><path d="M248.43,186.44h1.82v22.87h14.42V211H248.43Z" fill="#005587"/><path d="M395.91,186.44h2L407.55,209l9.65-22.59h1.93l-10.81,24.73h-1.61Z" fill="#005587"/><path d="M483.33,186.44h1.82V211h-1.82Z" fill="#005587"/><path d="M551.45,186.44h17.47v1.68H553.28v9.65h14.06v1.68H553.28v9.86H569.1V211H551.45Z" fill="#005587"/><path d="M631.82,186.44h2l7.72,21.85,7.19-21.92h1.4l7.19,21.92,7.72-21.85H667l-8.91,24.73h-1.47l-7.19-21.33-7.19,21.33h-1.48Z" fill="#005587"/><path d="M728.86,207.41l1.19-1.36a11.92,11.92,0,0,0,8.81,3.64c3.68,0,6.2-2.07,6.2-4.87v-.07c0-2.6-1.36-4.11-6.94-5.23-5.89-1.19-8.28-3.19-8.28-6.91v-.07c0-3.65,3.33-6.46,7.89-6.46a12.24,12.24,0,0,1,8.42,3L745,190.5a10.6,10.6,0,0,0-7.33-2.77c-3.61,0-6,2.07-6,4.63v.07c0,2.6,1.34,4.18,7.16,5.37s8.07,3.19,8.07,6.77v.07c0,4-3.4,6.7-8.14,6.7A14,14,0,0,1,728.86,207.41Z" fill="#005587"/></svg></div><div class="o-template-footer"><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-1 js-accordion list-open"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Themes
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">Avrupa</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">Dünya</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">Ekonomi</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/spor">Spor</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">Kültür</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/gezi">GEZİ</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/video">Video</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/programlar">Programlar</a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-2 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Services</a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/live">Canlı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/bulletin">Bülten</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/hava-durumu">Hava durumu</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/son-haberler">Son Dakika Haber Akışı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/follow-us">Bizi takip edin</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/widgets">Widgets &amp; Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="http://www.africanews.com">Africanews
              </a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                     href="http://games.euronews.com/tr?arkpromo=Site_footer"
                     target="_blank"
                     rel="noopener"
                     aria-label="Read more about euronews games services">
                      Games
                  </a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-3 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Daha fazla
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/about">Euronews hakkında</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/commercial">Commercial Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/services-ue">AB programları</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/terms-and-conditions">Şartlar</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/cookie-policy">Cookie politikamız</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/contact">İletişim</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/press-office">Press Office</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/jobs">İş ilanları</a></li></ul></li></ul><div class="o-template-footer__element-4"><div class="c-footer-sitemap__follow-socials"  data-event="follow-button-footer"><a class="c-footer-sitemap__list-item c-footer-sitemap__list-item--follow"
               href="/follow-us">Bizi takip edin
            </a><ul class="c-social-share "><li class="c-social-share__item c-social-share__item--facebook"><a href="https://www.facebook.com/tr.euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg" title="Facebook" alt="Facebook" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--twitter"><a href="https://twitter.com/euronews_tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg" title="Twitter" alt="Twitter" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--flipboard"><a href="https://flipboard.com/@euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/flipboard_logo.svg" title="Flipboard" alt="Flipboard" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--youtube"><a href="https://www.youtube.com/euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_youtube.svg" title="Youtube" alt="Youtube" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--linkedin"><a href="https://www.linkedin.com/company/euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg" title="Linkedin" alt="Linkedin" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--dailymotion"><a href="https://www.dailymotion.com/euronews-tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_dailymotion.svg" title="Dailymotion" alt="Dailymotion" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--instagram"><a href="https://www.instagram.com/euronews_tr/" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_instagram.svg" title="Instagram" alt="Instagram" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--telegram"><a href="https://t.me/euronewsturkce" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg" title="Telegram" alt="Telegram" /></a></li></ul></div><div class="c-footer-sitemap__newsletter" data-feature="mailmunch"><div id="mailmunchNewsletter" data-site="579365"></div></div></div></div><div class="c-footer-sitemap__copyright"><div class="c-footer-sitemap__copyright__text">Copyright © euronews 2021</div><div class="u-margin-x-1 u-hide-for-small-only"> -</div><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/tag/coronavac"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/tag/coronavac"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul></div></section></footer></div><aside id="hamburger-menu" class="enw-menu u-hide-for-large enw-block-scrollable js-scrollable"><div class="enw-hamburger-menu-content" id="hamburger-menu-content" data-content="{&quot;mainItems&quot;:[{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;europe&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;news&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/ekonomi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;business&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/spor&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;sport&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/lifestyle\/kultur&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;culture&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;}],&quot;hubs&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;programsBlocks&quot;:[[{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/smart-regions&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ak\u0131ll\u0131 B\u00f6lgeler&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/bruksel-burosu&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BR\u00dcKSEL B\u00dcROSU&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/state-of-the-union&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130RL\u0130\u011e\u0130N DURUMU&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;,&quot;label&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/euronews-witness&quot;,&quot;label&quot;:&quot;euronews WITNESS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/global-japan&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GLOBAL JAPAN&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/view&quot;,&quot;label&quot;:&quot;G\u00d6R\u00dc\u015e&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/globalconversation&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fcresel Tart\u0131\u015fmalar&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/nocomment&quot;,&quot;label&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;id&quot;:null,&quot;openInNewTab&quot;:false},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/rop&quot;,&quot;label&quot;:&quot;R\u00d6P&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/spotlight&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spotlight&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/unreported-europe&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Unreported Europe&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/uluslararasi&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cult&quot;,&quot;label&quot;:&quot;CULT&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/musica&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MUSICA&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cinema&quot;,&quot;label&quot;:&quot;S\u0130NEMA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/kultur&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;Next&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-line&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Business Line&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-planet&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BUSINESS PLANET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/sci-tech&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/disrupted&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Disrupted&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/focus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FOCUS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/futuris&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FUTURIS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/realeconomy&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GER\u00c7EK EKONOM\u0130&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/target&quot;,&quot;label&quot;:&quot;HEDEF&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/next&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/european-lens&quot;,&quot;label&quot;:&quot;European Lens&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/explore&quot;,&quot;label&quot;:&quot;explore&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/postcards&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KARTPOSTAL&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/taste&quot;,&quot;label&quot;:&quot;LEZZET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/adventures&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MACERA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;},{&quot;label&quot;:&quot;Green&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/climate-now&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Climate Now&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/ocean&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ocean&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/green&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;\u00d6zel yay\u0131n&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;url&quot;:&quot;&quot;}]],&quot;channelsItems&quot;:[{&quot;label&quot;:&quot;Haber&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Ya\u015fam&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Bilgi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;openInNewTab&quot;:false,&quot;displayFooter&quot;:false},{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa &quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true}]}"><div class="u-hide-for-large u-margin-bottom-3"><div class="c-search-form js-awesomeplete-searchBar" id="hamburger-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class=""></search-form></div></div><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-hide-for-large u-padding-x-0 " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><div class="c-menu-mobile-list c-menu-mobile-list-main"><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">
                    Avrupa
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">
                    Dünya
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">
                    Ekonomi
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/spor">
                    Spor
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">
                    Kültür
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/gezi">
                    GEZİ
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="/video">
                    Video
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
               href="/programlar">
                Tüm Programlar
            </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/coronavirus">
                        KORONAVİRÜS
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship">
                        Football for friendship
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/dogu-akdeniz-krizi">
                        Doğu Akdeniz Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/climate">
                        İklim Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/angola-360">
                        Angola 360
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/destination-dubai">
                        Destination Dubai
                    </a></div><section class="bottom-links"><ul class="bottom-links__list"><li><a class="bottom-links__icon" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Canlı</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon"
         href="/programlar/view"
         title="Tüm görüşler"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M24,16a8,8,0,1,0,8,8A8,8,0,0,0,24,16Zm5.65,5H26.91a8.33,8.33,0,0,0-1.27-3.18A6.44,6.44,0,0,1,29.65,21Zm.75,3a6.27,6.27,0,0,1-.26,1.8h-3a16.25,16.25,0,0,0,0-3.6h3A6.27,6.27,0,0,1,30.4,24ZM24,30c-.47,0-1.23-1.12-1.67-3h3.34C25.23,28.88,24.47,30,24,30Zm-1.88-4.2a13.56,13.56,0,0,1,0-3.6h3.76a13.56,13.56,0,0,1,0,3.6ZM17.6,24a6.27,6.27,0,0,1,.26-1.8h3a16.25,16.25,0,0,0,0,3.6h-3A6.27,6.27,0,0,1,17.6,24ZM24,18c.47,0,1.23,1.12,1.67,3H22.33C22.77,19.12,23.53,18,24,18Zm-1.64-.18A8.33,8.33,0,0,0,21.09,21H18.35A6.44,6.44,0,0,1,22.36,17.82Zm-4,9.18h2.74a8.33,8.33,0,0,0,1.27,3.18A6.44,6.44,0,0,1,18.35,27Zm7.29,3.18A8.33,8.33,0,0,0,26.91,27h2.74A6.44,6.44,0,0,1,25.64,30.18Z" fill="#002e44"/><path d="M43,19.5A24.71,24.71,0,0,0,2,24a24.71,24.71,0,0,0,44,0A24.63,24.63,0,0,0,43,19.5ZM24,33A20.23,20.23,0,0,1,7.2,24a20.19,20.19,0,0,1,33.6,0A20.23,20.23,0,0,1,24,33Z"/></svg><span class="bottom-links__text">Tüm görüşler</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon" href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Bülten</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon" href="/son-haberler"
         title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg><span class="bottom-links__text">Son Dakika</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon weather-icon" href="/hava-durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Hava durumu</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon"
         href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
         target="_blank"
         rel="noopener"
         aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Games</span></a></li></ul></section><div class="c-languages js-languageSelect-menu-burger"><div class="c-languages__select"><select class="c-languages__select__options js-languageSelect" aria-label="Dil seçimi" ><option value="https://www.euronews.com/tag/coronavac"
                    
                    lang="en-GB"
                    data-locale="en">
              English
            </option><option value="https://fr.euronews.com"
                    
                    lang="fr-FR"
                    data-locale="fr">
              Français
            </option><option value="https://de.euronews.com"
                    
                    lang="de-DE"
                    data-locale="de">
              Deutsch
            </option><option value="https://it.euronews.com"
                    
                    lang="it-IT"
                    data-locale="it">
              Italiano
            </option><option value="https://es.euronews.com"
                    
                    lang="es-ES"
                    data-locale="es">
              Español
            </option><option value="https://pt.euronews.com"
                    
                    lang="pt-PT"
                    data-locale="pt">
              Português
            </option><option value="https://ru.euronews.com"
                    
                    lang="ru-RU"
                    data-locale="ru">
              Русский
            </option><option value="https://tr.euronews.com/tag/coronavac"
                     selected
                    lang="tr-TR"
                    data-locale="tr">
              Türkçe
            </option><option value="https://gr.euronews.com"
                    
                    lang="el-GR"
                    data-locale="el">
              Ελληνικά
            </option><option value="https://hu.euronews.com"
                    
                    lang="hu-HU"
                    data-locale="hu">
              Magyar
            </option><option value="https://per.euronews.com"
                    
                    lang="fa-IR"
                    data-locale="fa">
              فارسی
            </option><option value="https://arabic.euronews.com"
                    
                    lang="hy-AM"
                    data-locale="ar">
              العربية
            </option><option value="https://www.euronews.al/al"
                    
                    lang="sq-AL"
                    data-locale="al">
              Shqip
            </option><option value="https://www.euronews.ro"
                    
                    lang="ro-RO"
                    data-locale="ro">
              Română
            </option><option value="https://euronewsgeorgia.com"
                    
                    lang="ka-GE"
                    data-locale="ka">
              ქართული
            </option><option value="https://euronewsbulgaria.com"
                    
                    lang="bg-BG"
                    data-locale="bg">
              български
            </option></select></div></div><section class="bottom-social-links"><ul class="c-social-share "></ul></section></div></aside><script type="x/template" id="search-form-template"><input class="c-search-form__input awesomplete"
    aria-expanded="true"
    aria-label="Ara"
    placeholder="{{searchplaceholder}}"
    type="search"
    v-model="inputSearch"
    v-on:keyup="updateData | debounce 400"
    v-on:keyup.enter="launchSearch"
    v-bind:class="{'noResult': noResult}"><div class="c-search-form__loader"
    v-bind:class="{'loading': isLoading}"><svg class="loader" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="40" height="40" viewBox="0 0 50 50"><path d="M43.935 25.145c0-10.318-8.364-18.683-18.683-18.683-10.318 0-18.683 8.365-18.683 18.683h4.067c0-8.07 6.543-14.615 14.615-14.615s14.615 6.543 14.615 14.615h4.068z"><animateTransform attributeType="xml" attributeName="transform" type="rotate" from="0 25 25" to="360 25 25" dur="0.6s" repeatCount="indefinite"/></path></svg></div><button class="c-search-form__button"
    aria-label="search button"
    v-on:click="launchSearch"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M28.056 27.944h0c-.78.777-.78 2.05-.003 2.828l8.163 8.18c.777.78 2.05.78 2.828.003h0c.78-.777.78-2.05.003-2.828l-8.163-8.18c-.776-.778-2.05-.78-2.828-.003z"/><path d="M20.5 11c5.238 0 9.5 4.262 9.5 9.5S25.738 30 20.5 30 11 25.738 11 20.5s4.262-9.5 9.5-9.5m0-4C13.044 7 7 13.044 7 20.5S13.044 34 20.5 34 34 27.956 34 20.5 27.956 7 20.5 7h0z"/></svg></button></script><div class="breakingNews-master-hidden"></div><div class="js-browser-unsupported browser-unsupported hide" data-msg="Euronews artık Internet Explorer üzerinden erişilebilir değil. Bu tarayıcı artık Microsoft tarafından güncellenmiyor ve en son teknik yenilikleri desteklemiyor. Sizi; Esge, Safari, Google Chrome veya Mozilla Firefox gibi başka tarayıcıları kullanmaya davet ediyoruz."><div class="browser-unsupported__bkg"></div><div class="browser-unsupported__modal js-browser-unsupported-txt"></div></div><noscript data-feature="facebook"><img height="1" width="1" style="display:none" alt="Facebook"
                 src="https://www.facebook.com/tr?id=1612819098956034&ev=PageView&noscript=1"/></noscript><script type="application/ld+json">{
    "@context": "http://schema.org/",
    "@type": "WebSite",
    "name": "Euronews.com",
    "url": "https://tr.euronews.com/",
    "potentialAction": {
        "@type": "SearchAction",
        "target": "https://tr.euronews.com/search?query={search_term_string}",
        "query-input": "required name=search_term_string"
    },
    "sameAs": [
        "https://www.facebook.com/tr.euronews",
        "https://www.instagram.com/euronews_tr/",
        "https://flipboard.com/@euronewstr",
        "https://twitter.com/euronews_tr",
        "https://www.linkedin.com/company/euronews",
        "https://t.me/euronewsturkce"
    ]
}</script><script data-item="page" defer src="/build/a7505f3394ab15df6442-quantcast-measurement.js"></script><noscript><div style="display:none;"><img src="//pixel.quantserve.com/pixel/p-8WySRT3MRSkuS.gif" border="0" height="1" width="1" alt="Quantcast"/></div></noscript><script data-item="page" defer src="/build/e80d284a84660a1c954a-vertical.js"></script></body></html>
