<!DOCTYPE html><html class="no-js" lang="tr"><head><meta charset="UTF-8"><meta name="robots" content="max-snippet:-1, max-image-preview:standard"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-400.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-700.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://static.euronews.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://api.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://sdk.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://www.googletagservices.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://pagead2.googlesyndication.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://api.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://script.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://forms.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://analytics.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://connect.facebook.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://assets.poool.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://apv-launcher.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://snippet.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://ping.chartbeat.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://static.chartbeat.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://odb.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://log.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://mcdp-chidc2.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://sync.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://libs.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://tcheck.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://widgets.outbrain.com"><meta name="dfp-data" content="{&quot;rootId&quot;:&quot;6458&quot;,&quot;adUnit&quot;:&quot;news\/tags&quot;,&quot;keyValues&quot;:{&quot;lng&quot;:&quot;tr&quot;,&quot;ntvPlacement&quot;:&quot;1108721&quot;,&quot;page&quot;:&quot;tag&quot;,&quot;tags&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;},&quot;level1&quot;:&quot;euronews_new&quot;,&quot;level1AMP&quot;:&quot;euronews_new_AMP&quot;,&quot;mpuLimit&quot;:4,&quot;moatTimeout&quot;:1000,&quot;lazyLoadingOffset&quot;:&quot;100&quot;,&quot;hasSwipe&quot;:true,&quot;moatJwClientId&quot;:&quot;euronewsjwvideo227963755119&quot;,&quot;moatDmClientId&quot;:&quot;euronewsjsvideo10965533385&quot;,&quot;disabledAdSlots&quot;:[]}"><meta name="global-store-data" content="eyJrZXlWYWx1ZXMiOnsiZmVhdHVyZV9mbGlwcGluZyI6eyJmYXN0Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0xhenlsb2FkaW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvbWF0YWQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImJhcnJlX25vdyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImJjb3ZlcnkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImdvb2dsZV9hbmFseXRpY3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ3JhcGVzaG90Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImxpbmtlZGluTmV4dCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJtYWlsbXVuY2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwibWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicG9vb2wiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOnRydWUsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInBvcHVwX21lc3NhZ2VfYWxsX3dlYnNpdGUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwb3B1cF9tZXNzYWdlX2xpdmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJzcG90aW0iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0aWNreVNlY29uZHNMZGJJc0FjdGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sInRvcF92aWRlb19taW51dGVseSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOnRydWUsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiRHVyYXRpb25NZWRpYSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwidmlkZW9fYXV0b3BsYXkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX19LCJzbG93Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX19fSwidGhpcmRfcGFydF9hZHNfdGltZW91dCI6IjMwMDAifSwibG9jYWxlIjoidHIiLCJ2ZXJ0aWNhbENvbmZpZ3VyYXRpb24iOnsidmVydGljYWxDb25maWciOnsid2Vic2l0ZSI6ImV1cm9uZXdzIiwidmVydGljYWxfc2l0ZSI6eyJ0cmF2ZWwiOnsia2V5dmFsdWVzUHJlZml4IjoidnRyXyIsImFjdGl2ZSI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlfSwib3duX2Rlc2lnbiI6eyJlbiI6dHJ1ZX0sInNvY2lhbF9uZXR3b3JrcyI6eyJlbiI6eyJpbnN0YWdyYW0iOiJodHRwczpcL1wvd3d3Lmluc3RhZ3JhbS5jb21cL2V1cm9uZXdzdHJhdmVsIiwieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzVHJhdmVsIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3N0cmF2ZWwiLCJ0d2l0dGVyIjoiaHR0cHM6XC9cL3R3aXR0ZXIuY29tXC9ldXJvbmV3c3RyYXZlbCJ9fX0sImdyZWVuIjp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZncl8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsiaW5zdGFncmFtIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5pbnN0YWdyYW0uY29tXC9ldXJvbmV3c2dyZWVuXC8iLCJ5b3V0dWJlIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy55b3V0dWJlLmNvbVwvY2hhbm5lbFwvVUNCOHF1OGJoQWlWOEJPSks5RVJ6WjNRIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3NncmVlbiIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzZ3JlZW4iLCJmbGlwYm9hcmQiOiJodHRwczpcL1wvZmxpcGJvYXJkLmNvbVwvQGV1cm9uZXdzZ3JlZW4ifX19LCJuZXh0Ijp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZuZV8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzTmV4dCIsImZhY2Vib29rIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5mYWNlYm9vay5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsImZsaXBib2FyZCI6Imh0dHBzOlwvXC9mbGlwYm9hcmQuY29tXC9ARXVyb25ld3NOZXh0In19fX19LCJjdXJyZW50VmVydGljYWwiOm51bGx9LCJwb29vbCI6eyJhcHBLZXkiOiJiQTY4aHZkUmlVOVllc01EZGUySnNjZUNtZnA3ZkNGRnczajl2QVNtaVViYU5TYVptTGs4bXBBeHNmdWlQOHp6IiwicGFnZVR5cGUiOiJwYWdlIiwidGVzdFNlZ21lbnQiOm51bGx9fQ=="><meta name="app-context" content="search-page"><title>Covid-19 aşısı | euronews -  Covid-19 aşısı hakkında uluslararası haberler
</title><meta name="description" content="Covid-19 aşısı | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
"><meta name="keywords" content="Covid-19 aşısı"><meta name="news_keywords" content="Covid-19 aşısı"><link rel="canonical" href="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"/><link rel="alternate" hreflang="en" href="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"/><link rel="alternate" hreflang="de" href="https://de.euronews.com/tag/corona-impfung"/><link rel="alternate" hreflang="pt" href="https://pt.euronews.com/hot-topic/vacina-anticovid19"/><link rel="alternate" hreflang="ru" href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-vaccine"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"/><link rel="alternate" hreflang="x-default" href="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"/><meta property="og:locale" content="tr-TR" /><meta property="og:site_name" content="euronews" /><meta property="og:url" content="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-" /><meta property="og:type" content="website" /><meta property="og:title" content="Covid-19 aşısı | euronews -  Covid-19 aşısı hakkında uluslararası haberler
" /><meta property="og:description" content="Covid-19 aşısı | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="og:locale:alternate" content="en-GB" /><meta property="og:locale:alternate" content="de-DE" /><meta property="og:locale:alternate" content="pt-PT" /><meta property="og:locale:alternate" content="ru-RU" /><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR" /><meta name="twitter:site" content="@euronews" /><meta name="twitter:title" content="Covid-19 aşısı | euronews -  Covid-19 aşısı hakkında uluslararası haberler
" /><meta name="twitter:description" content="Covid-19 aşısı | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="fb:pages" content="240986288813" /><!--[if IE]><meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge"/><![endif]--><link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-57x57.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-60x60.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-72x72.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-76x76.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-114x114.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-120x120.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-144x144.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-152x152.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-180x180.png"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-32x32.png" sizes="32x32"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/android-chrome-192x192.png" sizes="192x192"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-96x96.png" sizes="96x96"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-16x16.png" sizes="16x16"><link rel="manifest" href="/manifest.json"><link rel="mask-icon" href="https://static.euronews.com/favicons/safari-pinned-tab.svg" color="#003865"><meta name="msapplication-TileColor" content="#003865"><meta name="theme-color" content="#ffffff"><meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="no"><meta name="msapplication-config" content="browserconfig.xml" /><meta name="msapplication-window" content="width=1280;height=1024" /><meta name="msapplication-navbutton-color" content="#003865" /><meta name="msapplication-starturl" content="./" /><meta name="mobile-web-app-capable" content="no"><link rel="home" href="/" title="homepage"><meta name="msapplication-TileImage" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-144x144.png"><meta name="apple-mobile-web-app-title" content="Euronews.com"><meta name="application-name" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-tooltip" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-square70x70logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-small.jpg"/><meta name="msapplication-square150x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-medium.jpg"/><meta name="msapplication-wide310x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-wide.jpg"/><meta name="msapplication-square310x310logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-large.jpg"/><meta name="viewport" content="width=device-width, minimum-scale=1, initial-scale=1"><link rel="stylesheet" href="/build/02f5517d4b5a864934e3-font_noto.css"><link rel="stylesheet" href="/build/c99f381907799aba89ac-11.css"><link rel="stylesheet" href="/build/ad0b2502aa594ee77d65-app_css.css"><script data-feature="didomi" src="/build/69d917eecc5bd779591b-runtime.js" async></script><script data-feature="didomi" src="/build/e46f66cff3a4d40be0ff-didomi.js" async></script><script src="/build/4de8a479afbb0d715f51-globalstore_bridge.js"></script><script>
          window.digitalData = JSON.parse('{\"site\":{\"platform\":\"\",\"language\":\"tr\",\"primarylanguage\":\"\",\"secondarylanguage\":\"\",\"environment\":\"prod\",\"brand\":\"euronews\",\"servicetype\":\"web\",\"version\":{\"versions\":{\"date\":20210729085451,\"revision\":\"5.8.2\"}}},\"page\":{\"pagename\":\"euronews.multi.tags.multi.covid-vaccine\",\"pagehasad\":\"\",\"pagenumads\":\"\",\"sitesection\":\"\",\"sitesubsection1\":\"\",\"sitesubsection2\":\"\",\"pagetype\":\"page\",\"pageurl\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/covid-19-as-s-?p=24\",\"pagedownloadtime\":\"\",\"vertical\":\"multi\",\"theme\":\"tags\",\"program\":\"multi\",\"contenttype\":\"txt\",\"menustatus\":\"\",\"pagereload\":\"\",\"pagedisplaybreakpoint\":\"\",\"displaybreakingnewsbar\":\"none\",\"swipe\":\"none\",\"urlpath\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/covid-19-as-s-\"},\"search\":{\"keyword\":\"\",\"searchresult\":\"\"},\"uv\":{\"uvid\":\"\"},\"article\":{\"eventid\":\"none\",\"storyid\":\"none\",\"updatedate\":\"none\",\"title\":\"none\",\"format\":\"none\",\"nbdayssincepublication\":\"none\",\"articlepromotedtobcs\":\"\",\"articlepromotedtohp\":\"\"},\"video\":{\"videoid\":\"none\",\"youtubevideoid\":\"none\",\"dailymotionvideoid\":\"none\",\"housenumbervidid\":\"none\",\"name\":\"none\",\"publicationdate\":\"none\",\"type\":\"none\",\"duration\":\"none\",\"isinplaylist\":\"none\",\"playlistname\":\"none\",\"haspreview\":\"none\",\"viewmode\":\"none\",\"playername\":\"none\",\"playlistnumitems\":\"none\",\"playlistposition\":\"none\",\"playerversion\":\"none\",\"soundstatus\":\"none\"},\"component\":{\"name\":\"\",\"type\":\"\",\"action\":\"\",\"pagename\":\"\",\"actiondetail\":\"\"},\"newsletter\":{\"name\":\"\",\"location\":\"\"},\"cm\":{\"ssf\":\"1\"},\"thirdPartiesDisabled\":[],\"scribbleId\":2818513,\"sendDate\":null}');
          let dfpDataJson = document.head.querySelector("meta[name=dfp-data]");
          if (null !== dfpDataJson) {
              try {
                  window.dfpData = JSON.parse(dfpDataJson.content);
                  window.dfpData.adobeReady = false;
                  window.dfpData.grapeshotReady = false;
                  window.dfpData.streamampReady = false;
                  window.dfpData.streamampConfigReady = false;
                  window.dfpData.moatReady = false;
              } catch (e) {
                  console.error("DfpData has incorrect values");
              }
          }
      </script><script src="/build/56515ee75cce8de087ec-adobeDatalayer_bridge.js" data-feature="adobe"></script><script src="https://assets.adobedtm.com/cbcaa08b4d07/21b46dbf0308/launch-18c76c3a7465.min.js" data-feature="adobe" async></script><script src="/build/0c0f6a7206d7578bc452-0.js" defer></script><script src="/build/d7ca20b225ac9b5678c9-2.js" defer></script><script src="/build/e9c05a1680046a88abdd-main.js" defer></script></head><body  data-website="euronews"><div id="outdated"></div><div><div id="js-leaderboard-top"
                     class="base-leaderboard base-leaderboard--top base-leaderboard--wallpaper u-show-for-large"><div id="adzone-leaderboard-wallpaper" class="advertising js-adzone"></div></div><div class="u-position-relative u-zindex--999" id="js-header"><header class="o-site-header c-site-header" role="banner"><input type="checkbox" id="c-burger-btn-checkbox" class="c-burger-btn-checkbox u-hide-for-all" role="button"><label class="c-burger-btn u-hide-for-large u-margin-bottom-0" for="c-burger-btn-checkbox" id="toggle-menu" aria-label="Toggle menu"><div class="c-burger-btn__container" id="hamburger-button"><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-1"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-2"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-3"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-4"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-5"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-6"></div></div></label><div class="o-site-header__top u-show-for-medium"><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/tag/corona-impfung"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/hot-topic/vacina-anticovid19"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-vaccine"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul><div class="js-search-menu o-header-topbar__search"><div class="c-search-form c-search-form-topbar js-awesomeplete-searchBar" id="search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Ara"
        class="c-search-form-topbar"></search-form></div></div><ul class="o-header-topbar__internal-links c-internal-links u-show-for-large"><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon" href="/follow-us" rel="noopener" aria-label="Read more about follow us !"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M42,8H6a2,2,0,0,0-2,2V38a2,2,0,0,0,2,2H42a2,2,0,0,0,2-2V10A2,2,0,0,0,42,8Zm-2,4.19L39.85,12H40ZM37.53,12,24,22.15,10.52,12ZM8,36V13.86L24,25.91l16-12V36Z" fill="#002e44"/></svg><span data-event="newsletter-link-header" class="c-internal-links__text">Newsletter</span></a></li><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon"
           href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
           target="_blank"
           rel="noopener"
           aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="c-internal-links__text c-internal-links__text--games">Games</span></a></li></ul></div><a class="o-site-header__logo" href="/" aria-label="Euronews Logo"><svg width="110" height="24" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>
    Euronews
  </title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z" fill="#005587"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z" fill="#005587"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z" fill="#005587"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z" fill="#005587"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z" fill="#005587"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z" fill="#005587"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z" fill="#005587"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9" fill="#005587"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z" fill="#005587"/></svg></a><div class="o-site-menu-icons u-hide-for-medium"><a class="o-site-menu-icons__btn" href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M30.56,17.57a.67.67,0,0,0-.36.53.58.58,0,0,0,.06.26.45.45,0,0,0,.24.21l9.55,4.12a.7.7,0,0,0,.89-.44s0-.05,0-.08l1.62-10.25a.48.48,0,0,0-.24-.54.6.6,0,0,0-.63,0l-3.28,1.81L38,13.4a17.93,17.93,0,1,0,3.15,14,1.79,1.79,0,1,0-3.51-.67,14.36,14.36,0,1,1-2.79-11.51l-.64.35Z" fill="#00202f" /><path d="M28.91,31.38a1.86,1.86,0,0,1-1.29-.53l-5.35-5.36a1.82,1.82,0,0,1-.54-1.29V14.94a1.82,1.82,0,0,1,3.64,0v8.51l4.83,4.82a1.82,1.82,0,0,1-1.29,3.11Z" fill="#00202f" /></svg></a><a class="o-site-menu-icons__btn js-menu-live" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z" fill="#00202f"/></svg></a></div><section class="o-header-menu u-hide-for-small-only"><nav class="o-section o-header-menu__nav"><ul class="o-header-menu__list"><li class="o-header-menu__first-list u-flex-container"><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
              GEZİ
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/video" aria-label="Read more about Video">
              Video
            </a></div></li><li id="list-item" class="list-item list-item--more u-hide-for-xlarge"><a href="#" class="js-menu-more more-link list-item__link">Daha fazla</a><div class="c-menu-more c-header-sub-menu u-hide-for-all"><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
                  Ekonomi
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
                  Spor
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a></div></li><li class="js-programs_links list-item list-item--programs"><a href="#" class="c-programs-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="none" stroke="#fff" stroke-width="4" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" stroke-miterlimit="10" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M18 24h22.02m-32-.015h3.917M18 13.993h22.02m-32-.015h3.917M18 33.993h22.02m-32-.015h3.917"/></svg><span class="c-programs-icon__text">Programlar</span></a></li><li class="u-hide-for-medium"><a aria-label="Euronews logo" class="c-header-logo__link" href="/"><svg class="c-header-logo__svg" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>Euronews</title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/hava-durumu" title="Hava durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a class="c-menu-icons--live"
           href="/live"
           title="Canlı"><span class="c-menu-icons--live__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg></span><span class="list-item__link c-menu-icons--live__text">Canlı</span></a></li></ul><div class="js-programs-menu c-programs-menu c-header-sub-menu u-hide-for-all"><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/european-affairs/avrupa-haber" class="title" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/smart-regions"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Akıllı Bölgeler
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/bruksel-burosu"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Brüksel Bürosu
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/state-of-the-union"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇rli̇ği̇n Durumu
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/haber/uluslararasi" class="title" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/dunya"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Dünya
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/euronews-witness"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Euronews Witness
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/global-japan"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Global Japan
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/view"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Görüş
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/globalconversation"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Küresel Tartışmalar
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/nocomment"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >No Comment
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/rop"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Röp
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/spotlight"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Spotlight
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/unreported-europe"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Unreported Europe
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/lifestyle/kultur" class="title" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cult"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Cult
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/musica"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Musica
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cinema"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Si̇nema
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/next" class="title" aria-label="Read more about Next">
                  Next
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-line"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Line
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-planet"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Planet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/sci-tech"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇li̇m-Tekni̇k
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/disrupted"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Disrupted
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/focus"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Focus
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/futuris"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Futuris
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/realeconomy"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Gerçek Ekonomi̇
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/target"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Hedef
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/gezi" class="title" aria-label="Read more about GEZİ">
                  Gezi̇
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/european-lens"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >European Lens
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/explore"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Explore
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/postcards"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Kartpostal
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/taste"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Lezzet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/adventures"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Macera
                  </a></li></ul><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/green" class="title" aria-label="Read more about Green">
                  Green
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/climate-now"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Climate Now
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/ocean"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Ocean
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><span class="title">Özel yayın</span></div><ul><li class="list-item"><a href="/special/angola-360"
                     class="js-menu-program-hub_angola-360 list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_angola-360"
                     >Angola 360
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/destination-dubai"
                     class="js-menu-program-hub_destination-dubai list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_destination-dubai"
                     >Destination Dubai
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/dogu-akdeniz-krizi"
                     class="js-menu-program-hub_east-mediterranean-crisis list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_east-mediterranean-crisis"
                     >Doğu Akdeniz Krizi
                  </a></li><li class="list-item"><a href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship"
                     class="js-menu-program-custom_Football for friendship list-item__link"
                     aria-label="Read more about custom_Football for friendship"
                     >Football For Friendship
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/coronavirus"
                     class="js-menu-program-hub_Coronavirus list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Coronavirus"
                     >Koronavi̇rüs
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/climate"
                     class="js-menu-program-hub_Climate list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Climate"
                     >İklim Krizi
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__footer"><footer class="c-section__footer"><a class="c-section__footer__link " href="/programlar" >
    Tüm Programlar
  </a></footer></div></div></nav></section></header><section class="c-breakingNews c-breakingNews--hidden js-breakingNews"><div class="o-section c-breakingNews__content"><strong class="c-breakingNews__title">Son Dakika</strong><div class="c-breakingNews__swiper"><div class="c-swiper c-swiper--breakingNews"                   ><div id="breaking-news-component" class="swiper-container" data-carousel="breaking-news"
       data-carousel-theme="carousel"><div class="swiper-wrapper"><breaking-news></breaking-news></div><div class="breaking-news-component swiper-pagination"></div></div><div class="breaking-news-component swiper-button-prev u-hide-for-small-only"></div><div class="breaking-news-component swiper-button-next u-hide-for-small-only"></div></div><button class="c-swipper__button close-breaking-news" aria-label="Close alert"><svg version="1.1" class="c-button--cross" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px"
	 width="17px" height="17px" viewBox="0 0 17 17" style="enable-background:new 0 0 17 17;" xml:space="preserve"><polygon  points="15.5,16.7 8.5,10.1 1.6,16.7 0.2,15.2 7.1,8.8 0.2,2.3 1.6,0.8 8.5,7.4 15.5,0.8 16.8,2.3 10,8.8 
	16.8,15.2 "/></svg></button></div></div></section></div></div><a href="#" id="dfp-wallpaper-wrapper" class="u-hide-for-all" aria-label="wallpaper link"></a><main class="o-site-main" id="enw-main-content"><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--default  u-show-for-medium "
        data-event="barre-now-tags"><ul class="o-section__new-nav c-section__nav c-barre-now__tag-list"><li><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
                Öne çıkan konular
            </strong><span class="c-barre-now__dot">.</span></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="o-section c-section o-block-topstories-newsy "><header class="o-section__new-header "><div class="o-section__new-header__top"><div class="o-section__new-header__label">
                BU KONUDA DAHA FAZLASI
            </div><h1 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Covid-19 aşısı
              </h1></div></header><div class="o-block-topstories-newsy__main"><div class="o-block-topstories-newsy__articles"><article
        data-nid="1307048"
        data-cid="5171034"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-1 m-modeM-1 m-modeL-1 m-modeXL-1                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/02/interpol-den-uyar-sahte-covid-19-as-s-uretebilecek-suc-orgutlerine-kars-tetikte-olun"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/47/18/210x136_cmsv2_f6196a14-b32c-59d9-a5a3-356d166269db-5154718.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/47/18/210x136_cmsv2_f6196a14-b32c-59d9-a5a3-356d166269db-5154718.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/47/18/508x344_cmsv2_f6196a14-b32c-59d9-a5a3-356d166269db-5154718.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/47/18/630x420_cmsv2_f6196a14-b32c-59d9-a5a3-356d166269db-5154718.jpg 630w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="İnterpol&#039;den Covid-19 aşısı uyarısı / Arşiv" alt="İnterpol&#039;den Covid-19 aşısı uyarısı / Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link m-object__title__link--big-title"
           href="/2020/12/02/interpol-den-uyar-sahte-covid-19-as-s-uretebilecek-suc-orgutlerine-kars-tetikte-olun"
           title="Interpol&#039;den uyarı: Sahte Covid-19 aşısı üretebilecek suç örgütlerine karşı tetikte olun"
           target="_self">
                      Interpol&#039;den sahte Covid-19 aşısına karşı 194 ülkeye uyarı yazısı
                  </a></h2></div></article></div><aside class="o-block-topstories-newsy__aside"><article
        data-nid="1306852"
        data-cid="5170682"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/02/ingiltere-biontech-pfizer-as-s-n-n-yayg-n-kullan-m-na-onay-veren-ilk-ulke-oldu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/06/82/210x136_cmsv2_14d3f846-6308-555f-af5f-2ff852756436-5170682.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/06/82/210x136_cmsv2_14d3f846-6308-555f-af5f-2ff852756436-5170682.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/06/82/508x344_cmsv2_14d3f846-6308-555f-af5f-2ff852756436-5170682.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/17/06/82/508x344_cmsv2_14d3f846-6308-555f-af5f-2ff852756436-5170682.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Pfizer" alt="Pfizer"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/02/ingiltere-biontech-pfizer-as-s-n-n-yayg-n-kullan-m-na-onay-veren-ilk-ulke-oldu"
           title="İngiltere, Biontech/Pfizer aşısının yaygın kullanımına onay veren ilk ülke oldu"
           target="_self">
                      İngiltere, Biontech/Pfizer aşısına onay veren ilk ülke oldu
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1306220"
        data-cid="5168328"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/01/fransa-da-genis-capl-covid-19-as-kampanyas-baharda-basl-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/21/50/210x136_cmsv2_6a3f8c48-088a-5454-aa42-f0d2ec53ba43-4982150.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/21/50/210x136_cmsv2_6a3f8c48-088a-5454-aa42-f0d2ec53ba43-4982150.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/21/50/508x344_cmsv2_6a3f8c48-088a-5454-aa42-f0d2ec53ba43-4982150.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/21/50/508x344_cmsv2_6a3f8c48-088a-5454-aa42-f0d2ec53ba43-4982150.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Covid-19 aşısı" alt="Covid-19 aşısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/fransa" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Fransa
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/01/fransa-da-genis-capl-covid-19-as-kampanyas-baharda-basl-yor"
           title="Fransa&#039;da geniş çaplı Covid-19 aşı kampanyası baharda başlıyor"
           target="_self">
                      Fransa&#039;da geniş çaplı Covid-19 aşı kampanyası baharda başlıyor
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1305908"
        data-cid="5167388"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/01/sagl-k-bakan-koca-turkiye-ye-gelecek-covid-19-as-lar-n-n-say-s-n-ve-takvimini-ac-klad"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/49/22/210x136_cmsv2_101ae8c7-a64f-50ae-882e-d359213c46e5-5154922.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/49/22/210x136_cmsv2_101ae8c7-a64f-50ae-882e-d359213c46e5-5154922.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/49/22/508x344_cmsv2_101ae8c7-a64f-50ae-882e-d359213c46e5-5154922.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/49/22/508x344_cmsv2_101ae8c7-a64f-50ae-882e-d359213c46e5-5154922.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Koca" alt="Sağlık Bakanı Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/01/sagl-k-bakan-koca-turkiye-ye-gelecek-covid-19-as-lar-n-n-say-s-n-ve-takvimini-ac-klad"
           title="Sağlık Bakanı Koca Türkiye&#039;ye gelecek Covid-19 aşılarının sayısını ve takvimini açıkladı"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;nin alacağı Covid-19 aşılarının sayısı ve takvimi açıklandı
                  </a></h2></div></article></aside></div></section><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-show-for-small-only " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/hot-topic/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="c-section"
                 data-api-url="/api/tag/covid-19-as-s-"
                 data-api-search-url="/api/search/tag/covid-19-as-s-"
                 data-title="Covid-19 aşısı"
                 data-allow-empty-query="1"
                 data-show-input="1"
                 data-total-result="767"
                 data-pagination="1"
        ><div class="c-search-page__list" id="c-search-articles"><section
      class="o-section o-block-listing  qa-listingBlock"><div data-content="[{&quot;id&quot;:&quot;1305876&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5167312&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201201_NWSU_14071611&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Test a\u015famas\u0131nda olmas\u0131na ra\u011fmen \u00c7in&#039;de yakla\u015f\u0131k 1 milyon ki\u015fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rd\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u00c7in&#039;de yakla\u015f\u0131k 1 milyon ki\u015fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rd\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Test a\u015famas\u0131nda olmas\u0131na ra\u011fmen \u00c7in&#039;de yakla\u015f\u0131k 1 milyon ki\u015fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rd\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 i\u00e7in hen\u00fcz gerekli onaylar \u00e7\u0131kmasa da, \u00c7in&#039;de \&quot;ac\u0131l kullan\u0131m\&quot; program\u0131 kapsam\u0131nda yakla\u015f\u0131k 1 milyon ki\u015fi test a\u015famalar\u0131nda olan a\u015f\u0131lar\u0131 yapt\u0131rd\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 i\u00e7in hen\u00fcz gerekli onaylar \u00e7\u0131kmasa da, \u00c7in&#039;de \&quot;ac\u0131l kullan\u0131m\&quot; program\u0131 kapsam\u0131nda yakla\u015f\u0131k 1 milyon ki\u015fi test a\u015famalar\u0131nda olan a\u015f\u0131lar\u0131 yapt\u0131rd\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;test-asamas-nda-olmas-na-ragmen-cin-de-yaklas-k-1-milyon-kisi-koronavirus-as-s-yapt-rd&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n pazarlanmas\u0131 i\u00e7in hen\u00fcz gerekli resmi onaylar \u00e7\u0131kmasa da, \u00c7in&#039;de \&quot;acil kullan\u0131m\&quot; program\u0131 kapsam\u0131nda yakla\u015f\u0131k 1 milyon ki\u015fi test a\u015famalar\u0131nda olan a\u015f\u0131lar\u0131 yapt\u0131rd\u0131. \n\nSinovac ve Sinopharm&#039;\u0131n hen\u00fcz 3&#039;\u00fcnc\u00fc faz testlerini tamamlamam\u0131\u015f a\u015f\u0131 adaylar\u0131, \u00f6ncelikli olarak yurt d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kacak olan diplomatlar, \u00f6\u011frenciler ve \u00e7al\u0131\u015fanlara uyguland\u0131. \n\nFrance Info&#039;nun haberine g\u00f6re, Pekin, yurt d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kmak zorunda olanlara \u015fiddetle a\u015f\u0131y\u0131 yapt\u0131rmalar\u0131n\u0131 tavsiye ediyor. \n\nHen\u00fcz test a\u015famas\u0131nda olan bu a\u015f\u0131lar, dileyen herkese a\u00e7\u0131k. \u0130ki dozu i\u00e7in 394 yuan (470 TL) \u00f6deyen \u00c7inlilerin, a\u015f\u0131 yapt\u0131rmak i\u00e7in WeChat \u00fczerinden kay\u0131t olmalar\u0131 gerekiyor. \n\nA\u015f\u0131 yapt\u0131ran bir gen\u00e7: Sinovac a\u015f\u0131s\u0131na g\u00fcvenim tam \n\n\u015eangay yak\u0131nlar\u0131nda ya\u015fayan 22 ya\u015f\u0131ndaki Xiaoming, ocak ay\u0131nda e\u011fitimi i\u00e7in Fransa&#039;ya gidecek, fakat bunun i\u00e7in a\u015f\u0131 yapt\u0131rmas\u0131 gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor: \n\n\&quot;Yurtd\u0131\u015f\u0131nda e\u011fitim hayalimden vazge\u00e7mek istemiyorum. Uzun s\u00fcredir gitmeye haz\u0131rlan\u0131yordum. Bu y\u00fczden a\u015f\u0131 olmaya karar verdim. Sinovac&#039;\u0131n a\u015f\u0131s\u0131 g\u00fcvenli. Beni koruyaca\u011f\u0131ndan eminim\&quot; \n\nGen\u00e7 \u00f6\u011frencinin yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 a\u015f\u0131, T\u00fcrkiye&#039;nin 50 milyon doz i\u00e7in \u00c7in ile anla\u015ft\u0131\u011f\u0131 CoronaVac a\u015f\u0131 aday\u0131. \n\n&#039;\u00c7inliler, a\u015f\u0131lar\u0131ndan emin olmalar\u0131 gerekiyor&#039; \n\nPekin&#039;de \u00e7al\u0131\u015fan bat\u0131l\u0131 bir doktor, bu konuda ciddi kayg\u0131lar\u0131n\u0131 oldu\u011funu ifade ederek, \&quot;\u00c7inliler, b\u00f6yle bir karar almak i\u00e7in a\u015f\u0131lardan ger\u00e7ekten emin olmal\u0131lar\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nBrezilya Sa\u011fl\u0131k D\u00fczenleme Kurumu (Anvisa) 29 Ekim&#039;de meydana gelen &#039;ciddi&#039; bir kaza sonras\u0131 Sinovac&#039;\u0131n CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n klinik deneylerini durdurma karar\u0131 ald\u0131klar\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu. \n\nSinovac ise yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;A\u015f\u0131m\u0131z\u0131n g\u00fcvenli\u011fine g\u00fcvenimiz tam\&quot; demi\u015fti. \n\n\u0130ki Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftiren \u00c7in&#039;in en b\u00fcy\u00fck ila\u00e7 firmas\u0131 Sinopharm ise, a\u015f\u0131 testlerinde yaln\u0131zca birka\u00e7 ki\u015finin beklenmedik, hafif reaksiyonlar ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. Ama bu yan etkilerin, a\u015f\u0131lar\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131na engel olacak kadar ciddi olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 savundu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n pazarlanmas\u0131 i\u00e7in hen\u00fcz gerekli resmi onaylar \u00e7\u0131kmasa da, \u00c7in&amp;#039;de \&quot;acil kullan\u0131m\&quot; program\u0131 kapsam\u0131nda yakla\u015f\u0131k 1 milyon ki\u015fi test a\u015famalar\u0131nda olan a\u015f\u0131lar\u0131 yapt\u0131rd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sinovac ve Sinopharm&amp;#039;\u0131n hen\u00fcz 3&amp;#039;\u00fcnc\u00fc faz testlerini tamamlamam\u0131\u015f a\u015f\u0131 adaylar\u0131, \u00f6ncelikli olarak yurt d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kacak olan diplomatlar, \u00f6\u011frenciler ve \u00e7al\u0131\u015fanlara uyguland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;France Info&amp;#039;nun haberine g\u00f6re, Pekin, yurt d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kmak zorunda olanlara \u015fiddetle a\u015f\u0131y\u0131 yapt\u0131rmalar\u0131n\u0131 tavsiye ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hen\u00fcz test a\u015famas\u0131nda olan bu a\u015f\u0131lar, dileyen herkese a\u00e7\u0131k. \u0130ki dozu i\u00e7in 394 yuan (470 TL) \u00f6deyen \u00c7inlilerin, a\u015f\u0131 yapt\u0131rmak i\u00e7in WeChat \u00fczerinden kay\u0131t olmalar\u0131 gerekiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131 yapt\u0131ran bir gen\u00e7: Sinovac a\u015f\u0131s\u0131na g\u00fcvenim tam&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u015eangay yak\u0131nlar\u0131nda ya\u015fayan 22 ya\u015f\u0131ndaki Xiaoming, ocak ay\u0131nda e\u011fitimi i\u00e7in Fransa&amp;#039;ya gidecek, fakat bunun i\u00e7in a\u015f\u0131 yapt\u0131rmas\u0131 gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Yurtd\u0131\u015f\u0131nda e\u011fitim hayalimden vazge\u00e7mek istemiyorum. Uzun s\u00fcredir gitmeye haz\u0131rlan\u0131yordum. Bu y\u00fczden a\u015f\u0131 olmaya karar verdim. Sinovac&amp;#039;\u0131n a\u015f\u0131s\u0131 g\u00fcvenli. Beni koruyaca\u011f\u0131ndan eminim\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Gen\u00e7 \u00f6\u011frencinin yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 a\u015f\u0131, T\u00fcrkiye&amp;#039;nin 50 milyon doz i\u00e7in \u00c7in ile anla\u015ft\u0131\u011f\u0131 CoronaVac a\u015f\u0131 aday\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5153130,5118148\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/10\/brezilya-cin-as-s-coronavac-denemelerini-durdurdu-pekin-den-as-ya-guvenimiz-tam-ac-klamas-\&quot;&gt;Brezilya \u00c7in a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac denemelerini durdurdu, Pekin&#039;den &#039;a\u015f\u0131ya g\u00fcvenimiz tam&#039; a\u00e7\u0131klamas\u0131 geldi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/29\/cin-menseli-coronavac-as-s-hakk-nda-neler-biliniyor-uzmanlar-nas-l-degerlendiriyor\&quot;&gt;\u00c7inli CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 hakk\u0131nda neler biliniyor? Yan etkileri var m\u0131?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;&#039;\u00c7inliler, a\u015f\u0131lar\u0131ndan emin olmalar\u0131 gerekiyor&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Pekin&amp;#039;de \u00e7al\u0131\u015fan bat\u0131l\u0131 bir doktor, bu konuda ciddi kayg\u0131lar\u0131n\u0131 oldu\u011funu ifade ederek, \&quot;\u00c7inliler, b\u00f6yle bir karar almak i\u00e7in a\u015f\u0131lardan ger\u00e7ekten emin olmal\u0131lar\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Brezilya Sa\u011fl\u0131k D\u00fczenleme Kurumu (Anvisa) 29 Ekim&amp;#039;de meydana gelen &amp;#039;ciddi&amp;#039; bir kaza sonras\u0131 Sinovac&amp;#039;\u0131n CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n klinik deneylerini durdurma karar\u0131 ald\u0131klar\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sinovac ise yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;A\u015f\u0131m\u0131z\u0131n g\u00fcvenli\u011fine g\u00fcvenimiz tam\&quot; demi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ki Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftiren \u00c7in&amp;#039;in en b\u00fcy\u00fck ila\u00e7 firmas\u0131 Sinopharm ise, a\u015f\u0131 testlerinde yaln\u0131zca birka\u00e7 ki\u015finin beklenmedik, hafif reaksiyonlar ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. Ama bu yan etkilerin, a\u015f\u0131lar\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131na engel olacak kadar ciddi olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 savundu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1606829719,&quot;publishedAt&quot;:1606833038,&quot;updatedAt&quot;:1606833041,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/01\/test-asamas-nda-olmas-na-ragmen-cin-de-yaklas-k-1-milyon-kisi-koronavirus-as-s-yapt-rd&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/16\/73\/12\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f0a98bd0-a45e-5785-a180-6ef06164282c-5167312.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sinovac-\u00c7in&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sinovac-\u00c7in&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/16\/73\/12\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_3ba96d44-10be-540d-b53c-cdcbb46e7dd3-5167312.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sinovac-\u00c7in&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sinovac-\u00c7in&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2666&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1305990&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/cin&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/01\/test-asamas-nda-olmas-na-ragmen-cin-de-yaklas-k-1-milyon-kisi-koronavirus-as-s-yapt-rd&quot;,&quot;lastModified&quot;:1606833041},{&quot;id&quot;:&quot;1305606&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5166450&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201201_NWSU_14067790&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 ile ilgili karar i\u00e7in 29 Aral\u0131k&#039;ta toplan\u0131yor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n onay\u0131n\u0131 29 Aral\u0131k&#039;ta g\u00f6r\u00fc\u015fecek&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 ile ilgili karar i\u00e7in 29 Aral\u0131k&#039;ta toplan\u0131yor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA), Alman ve Amerikan iki \u015firketin ortak geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n onay ba\u015fvurusunun 29 Aral\u0131k&#039;ta g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclece\u011fini duyurdu. G\u00f6r\u00fc\u015fmede, a\u015f\u0131n\u0131n etkinli\u011fi ve g\u00fcveniliri\u011fi ile ilgili \u015fu ana kadar elde edilen veriler mercek alt\u0131na al\u0131nacak.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA), Alman ve Amerikan iki \u015firketin ortak geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n onay ba\u015fvurusunun 29 Aral\u0131k&#039;ta g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclece\u011fini duyurdu. G\u00f6r\u00fc\u015fmede, a\u015f\u0131n\u0131n etkinli\u011fi ve g\u00fcveniliri\u011fi ile ilgili \u015fu ana kadar elde edilen veriler mercek alt\u0131na al\u0131nacak.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;biontech-covid-19-as-s-icin-avrupa-ilac-ajans-na-kosullu-onay-basvurusu-yapt&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA), Alman ve Amerikan iki \u015firketin ortak geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n onay ba\u015fvurusunu 29 Aral\u0131k&#039;ta g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fini duyurdu. G\u00f6r\u00fc\u015fmede, a\u015f\u0131n\u0131n etkinli\u011fi ve g\u00fcveniliri\u011fi ile ilgili \u015fu ana kadar elde edilen veriler mercek alt\u0131na al\u0131nacak. \n\nEMA&#039;dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, ABD merkezli Moderna Inc.&#039;in geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 ile ilgili onay karar\u0131n\u0131n ise 12 Ocak&#039;a kadar \u00e7\u0131kabilece\u011fi aktar\u0131ld\u0131. \n\nAmerikan ila\u00e7 \u015firketi Pfizer ile T\u00fcrk bilim insan\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin&#039;in kurucu orta\u011f\u0131 oldu\u011fu Alman biyoteknoloji firmas\u0131 BioNTech, potansiyel a\u015f\u0131 i\u00e7in, EMA&#039;ya ko\u015fullu piyasa onay\u0131 verilmesi ve tam onay i\u00e7inse s\u00fcrecin h\u0131zland\u0131r\u0131lmas\u0131 konusunda ba\u015fvuruda bulunmu\u015ftu. \n\nBioNTech&#039;ten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, ba\u015fvuruyla (30 Kas\u0131m) EMA taraf\u0131ndan 6 Ekim\u2019de Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 \&quot;BNT162b2\&quot; adl\u0131 a\u015f\u0131 aday\u0131na ruhsat verilmesi i\u00e7in ba\u015flat\u0131lan s\u00fcrecin tamamland\u0131\u011f\u0131 belirtildi. \n\nA\u015f\u0131n\u0131n daha \u00f6nce SARS-Cov-2 enfeksiyonu g\u00f6r\u00fclmeyen hastalarda y\u00fczde 95 etkili oldu\u011funun belirtildi\u011fi a\u00e7\u0131klamada, a\u015f\u0131n\u0131n etkinli\u011finin t\u00fcm ya\u015f ve cinsiyet gruplar\u0131nda tutarl\u0131 oldu\u011fu vurguland\u0131. \n\nA\u00e7\u0131klamada, \&quot;EMA, a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 koruma i\u00e7in faydalar\u0131n\u0131n, olas\u0131 risklerden daha a\u011f\u0131r bast\u0131\u011f\u0131 sonucuna var\u0131rsa ajans \u015fartl\u0131 piyasa onay\u0131n\u0131n verilmesini \u00f6nerecektir. Bu, BNT162b2&#039;nin 2020&#039;nin sonundan \u00f6nce Avrupa&#039;da kullan\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flayabilir\&quot; ifadelerine yer verildi. \n\n\&quot;A\u015f\u0131m\u0131z\u0131n h\u0131zl\u0131 k\u00fcresel da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 sa\u011flamak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131z\&quot; \n\nA\u00e7\u0131klamada g\u00f6r\u00fc\u015flerine yer verilen Biontech \u00dcst Y\u00f6neticisi (CEO) ve Kurucu Orta\u011f\u0131 Prof. Dr.  U\u011fur \u015eahin , ba\u015fvuruyu Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda \u00f6nemli bir ad\u0131m olarak de\u011ferlendirdi. \n\n\u015eahin, \&quot;Onaylan\u0131rsa a\u015f\u0131m\u0131z\u0131n h\u0131zl\u0131  k\u00fcresel da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 n\u0131 sa\u011flamak i\u00e7in d\u00fcnya genelinde d\u00fczenleyici kurumlarla \u00e7al\u0131\u015fmaya devam etmek istiyoruz. Normale d\u00f6nebilmek i\u00e7in vir\u00fcsle m\u00fccadeleye y\u00f6nelik k\u00fcresel \u00e7abalara katk\u0131da bulunmak istiyoruz.\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nPfizer \u00dcst Y\u00f6neticisi Albert Bourla, s\u00f6z konusu ba\u015fvuruyla Covid-19 kriziyle m\u00fccadelede \u00e7abalar\u0131nda \u00f6nemli bir kilometre ta\u015f\u0131na daha ula\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 vurgulayarak \&quot;Bu yolculu\u011fun ba\u015flang\u0131c\u0131ndan beri insanlar\u0131n bir a\u015f\u0131 bekledi\u011fini biliyorduk ve olas\u0131 bir onay al\u0131r almaz, Kovid-19 a\u015f\u0131 dozlar\u0131n\u0131 da\u011f\u0131tmaya haz\u0131r olaca\u011f\u0131z.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu. \n\nS\u00f6z konusu a\u015f\u0131n\u0131n onay\u0131 i\u00e7in ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesi (FDA) ile \u0130ngiltere \u0130la\u00e7 ve Sa\u011fl\u0131k \u00dcr\u00fcnleri D\u00fczenleme Kurumu (MHRA) ba\u015fta olmak \u00fczere Avustralya, Kanada ve Japonya\u2019da yetkili kurumlara ba\u015fvuruda bulunuldu\u011fu hat\u0131rlat\u0131ld\u0131. \n\n\u015eirketler, 6 Ekim\u2019de yapt\u0131klar\u0131 a\u00e7\u0131klamada, EMA\u2019n\u0131n \&quot;BNT162b2\&quot; adl\u0131  a\u015f\u0131  aday\u0131n\u0131, \&quot;Rolling Review\&quot; ad\u0131 verilen bir s\u00fcre\u00e7le inceleyece\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupa \u0130la\u00e7 Ajans\u0131 (EMA), Alman ve Amerikan iki \u015firketin ortak geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n onay ba\u015fvurusunu 29 Aral\u0131k&amp;#039;ta g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fini duyurdu. G\u00f6r\u00fc\u015fmede, a\u015f\u0131n\u0131n etkinli\u011fi ve g\u00fcveniliri\u011fi ile ilgili \u015fu ana kadar elde edilen veriler mercek alt\u0131na al\u0131nacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;EMA&amp;#039;dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, ABD merkezli Moderna Inc.&amp;#039;in geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 ile ilgili onay karar\u0131n\u0131n ise 12 Ocak&amp;#039;a kadar \u00e7\u0131kabilece\u011fi aktar\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Amerikan ila\u00e7 \u015firketi Pfizer ile T\u00fcrk bilim insan\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin&amp;#039;in kurucu orta\u011f\u0131 oldu\u011fu Alman biyoteknoloji firmas\u0131 BioNTech, potansiyel a\u015f\u0131 i\u00e7in, EMA&amp;#039;ya ko\u015fullu piyasa onay\u0131 verilmesi ve tam onay i\u00e7inse s\u00fcrecin h\u0131zland\u0131r\u0131lmas\u0131 konusunda ba\u015fvuruda bulunmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;BioNTech&amp;#039;ten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, ba\u015fvuruyla (30 Kas\u0131m) EMA taraf\u0131ndan 6 Ekim\u2019de Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 \&quot;BNT162b2\&quot; adl\u0131 a\u015f\u0131 aday\u0131na ruhsat verilmesi i\u00e7in ba\u015flat\u0131lan s\u00fcrecin tamamland\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131n\u0131n daha \u00f6nce SARS-Cov-2 enfeksiyonu g\u00f6r\u00fclmeyen hastalarda y\u00fczde 95 etkili oldu\u011funun belirtildi\u011fi a\u00e7\u0131klamada, a\u015f\u0131n\u0131n etkinli\u011finin t\u00fcm ya\u015f ve cinsiyet gruplar\u0131nda tutarl\u0131 oldu\u011fu vurguland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u00e7\u0131klamada, \&quot;EMA, a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 koruma i\u00e7in faydalar\u0131n\u0131n, olas\u0131 risklerden daha a\u011f\u0131r bast\u0131\u011f\u0131 sonucuna var\u0131rsa ajans \u015fartl\u0131 piyasa onay\u0131n\u0131n verilmesini \u00f6nerecektir. Bu, BNT162b2&amp;#039;nin 2020&amp;#039;nin sonundan \u00f6nce Avrupa&amp;#039;da kullan\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flayabilir\&quot; ifadelerine yer verildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5140648\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/19\/biontech-ceo-su-ugur-sahin-covid-19-as-s-y-l-sonundan-once-dag-t-labilir\&quot;&gt;BioNTech CEO&#039;su U\u011fur \u015eahin: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u0131l sonundan \u00f6nce da\u011f\u0131t\u0131labilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;A\u015f\u0131m\u0131z\u0131n h\u0131zl\u0131 k\u00fcresel da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 sa\u011flamak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131z\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;A\u00e7\u0131klamada g\u00f6r\u00fc\u015flerine yer verilen Biontech \u00dcst Y\u00f6neticisi (CEO) ve Kurucu Orta\u011f\u0131 Prof. Dr. &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/10\/covid-19-as-s-n-n-arkas-ndaki-iki-isim-turkiye-kokenli-ugur-sahin-ve-ozlem-tureci\&quot;&gt;U\u011fur \u015eahin&lt;\/a&gt;, ba\u015fvuruyu Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda \u00f6nemli bir ad\u0131m olarak de\u011ferlendirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eahin, \&quot;Onaylan\u0131rsa a\u015f\u0131m\u0131z\u0131n h\u0131zl\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/01\/covid-19-as-lar-dunyaya-nas-l-dag-t-lacak-as-n-n-onundeki-engeller-neler\&quot;&gt;k\u00fcresel da\u011f\u0131t\u0131m\u0131&lt;\/a&gt;n\u0131 sa\u011flamak i\u00e7in d\u00fcnya genelinde d\u00fczenleyici kurumlarla \u00e7al\u0131\u015fmaya devam etmek istiyoruz. Normale d\u00f6nebilmek i\u00e7in vir\u00fcsle m\u00fccadeleye y\u00f6nelik k\u00fcresel \u00e7abalara katk\u0131da bulunmak istiyoruz.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pfizer \u00dcst Y\u00f6neticisi Albert Bourla, s\u00f6z konusu ba\u015fvuruyla Covid-19 kriziyle m\u00fccadelede \u00e7abalar\u0131nda \u00f6nemli bir kilometre ta\u015f\u0131na daha ula\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 vurgulayarak \&quot;Bu yolculu\u011fun ba\u015flang\u0131c\u0131ndan beri insanlar\u0131n bir a\u015f\u0131 bekledi\u011fini biliyorduk ve olas\u0131 bir onay al\u0131r almaz, Kovid-19 a\u015f\u0131 dozlar\u0131n\u0131 da\u011f\u0131tmaya haz\u0131r olaca\u011f\u0131z.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;S\u00f6z konusu a\u015f\u0131n\u0131n onay\u0131 i\u00e7in ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesi (FDA) ile \u0130ngiltere \u0130la\u00e7 ve Sa\u011fl\u0131k \u00dcr\u00fcnleri D\u00fczenleme Kurumu (MHRA) ba\u015fta olmak \u00fczere Avustralya, Kanada ve Japonya\u2019da yetkili kurumlara ba\u015fvuruda bulunuldu\u011fu hat\u0131rlat\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5139240\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/19\/pfizer-biontech-in-gelistirdigi-as-n-n-teslimatlar-noel-den-once-baslayabilir\&quot;&gt;Pfizer-BioNTech&#039;in geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n teslimatlar\u0131 &#039;Noel&#039;den \u00f6nce&#039; ba\u015flayabilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u015eirketler, 6 Ekim\u2019de yapt\u0131klar\u0131 a\u00e7\u0131klamada, EMA\u2019n\u0131n \&quot;BNT162b2\&quot; adl\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/30\/koronavirus-as-s-nda-doland-r-c-l-ga-kars-nelere-dikkat-edilmeli\&quot;&gt;a\u015f\u0131&lt;\/a&gt; aday\u0131n\u0131, \&quot;Rolling Review\&quot; ad\u0131 verilen bir s\u00fcre\u00e7le inceleyece\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1606819030,&quot;publishedAt&quot;:1606823452,&quot;updatedAt&quot;:1606828706,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/01\/biontech-covid-19-as-s-icin-avrupa-ilac-ajans-na-kosullu-onay-basvurusu-yapt&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/16\/64\/50\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6dd66c12-d099-5f30-8992-12dfb73c152b-5166450.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;BionTech logosu (ar\u015fiv)&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;BionTech logosu (ar\u015fiv)&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2631&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1786&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;germany&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Almanya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24334&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24236&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pfizer&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Pfizer&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;105&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;european-union&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa-birligi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1305908&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA, AP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/almanya&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1734&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;berlin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Berlin&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/01\/biontech-covid-19-as-s-icin-avrupa-ilac-ajans-na-kosullu-onay-basvurusu-yapt&quot;,&quot;lastModified&quot;:1606828706},{&quot;id&quot;:&quot;1305458&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5166136&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201201_NWSU_14066753&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 d\u00fcnyaya nas\u0131l da\u011f\u0131t\u0131lacak? A\u015f\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcndeki engeller neler?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 d\u00fcnyaya nas\u0131l da\u011f\u0131t\u0131lacak? A\u015f\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcndeki engeller&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 d\u00fcnyaya nas\u0131l da\u011f\u0131t\u0131lacak? A\u015f\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcndeki engeller neler?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Salg\u0131na kar\u015f\u0131 rekor h\u0131zda bir a\u015f\u0131 bulunsa da, neredeyse 8 milyarl\u0131k d\u00fcnya n\u00fcfusuna bu a\u015f\u0131lar\u0131n vaktinde nas\u0131l ula\u015ft\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 sorusu hen\u00fcz yan\u0131t bulamad\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Salg\u0131na kar\u015f\u0131 rekor h\u0131zda bir a\u015f\u0131 bulunsa da, neredeyse 8 milyarl\u0131k d\u00fcnya n\u00fcfusuna bu a\u015f\u0131lar\u0131n vaktinde nas\u0131l ula\u015ft\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 sorusu hen\u00fcz yan\u0131t bulamad\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-as-lar-dunyaya-nas-l-dag-t-lacak-as-n-n-onundeki-engeller-neler&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda bir\u00e7ok ila\u00e7 \u015firketinin ba\u015far\u0131l\u0131 sonu\u00e7lar a\u00e7\u0131klamas\u0131 t\u00fcm d\u00fcnyada sene sonundan \u00f6nce a\u015f\u0131n\u0131n piyasaya s\u00fcr\u00fclece\u011fi y\u00f6n\u00fcnde umutlar\u0131n artmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131.  \n\nSalg\u0131na kar\u015f\u0131 rekor h\u0131zda bir a\u015f\u0131 bulunsa da, neredeyse 8 milyarl\u0131k d\u00fcnya n\u00fcfusuna bu a\u015f\u0131lar\u0131n vaktinde nas\u0131l ula\u015ft\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 sorusu hen\u00fcz yan\u0131t bulamad\u0131.  \n\nBu konuda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz uzmanlara a\u015f\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcndeki engelleri sorduk.  \n\nD\u00fc\u015f\u00fck \u00fcretim kapasitesi: \n\nA\u015f\u0131 \u015firketlerinin ve laboratuvarlar\u0131n \u015fu ana kadar yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalar vir\u00fcse kar\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazan\u0131lmas\u0131 i\u00e7in iki doz gerekti\u011fini g\u00f6sterdi. A\u015f\u0131 konusunda ilk somut ba\u015far\u0131y\u0131 a\u00e7\u0131klayan BioNtech-Pfizer ortakl\u0131\u011f\u0131 2021&#039;de 1,3 milyar doz a\u015f\u0131 \u00fcretebilece\u011fini a\u00e7\u0131klarken, AstraZeneca ise bu rakam\u0131n 3 milyar doz olabilece\u011fini belirtti. Uzmanlar belirlenen hedeflere ula\u015f\u0131labilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnse de d\u00fcnya n\u00fcfusu ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda 2021 sonuna kadar rakam\u0131n yetersiz kalaca\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor. INSEAD Ticaret Y\u00fcksek Okulu&#039;nda Strateji Profes\u00f6r\u00fc Phanish Puranam ise t\u00fcm d\u00fcnyan\u0131n ihtiya\u00e7 duydu\u011fu 10 milyar doza ula\u015f\u0131labilmesi i\u00e7in en az 2 bu\u00e7uk y\u0131l gerekti\u011fini ifade ediyor.  \n\nYetersiz so\u011fuk hava depolar\u0131: \n\nBug\u00fcne kadar a\u015f\u0131lar 2 ile 8 derece aras\u0131nda saklanabiliyordu. Bu ko\u015fullar\u0131 sa\u011flayabilen depolar ve da\u011f\u0131t\u0131m a\u011f\u0131 geli\u015fmi\u015f \u00fclkelerde bulunuyor. UNICEF ve Gates Vakf\u0131 ve A\u015f\u0131 \u0130ttifak\u0131&#039;n\u0131n (GAVI) giri\u015fimleri sayesinde G\u00fcney Asya ve Afrika \u00fclkeleri gibi az geli\u015fmi\u015f \u00fclkelerin bir\u00e7o\u011funda da bu t\u00fcr depolar mevcut.  \n\nBuradaki sorunsa Covid-19 a\u015f\u0131 adaylar\u0131n\u0131n bir\u00e7o\u011funun eksi 8 derecenin \u00e7ok daha alt\u0131nda bir \u0131s\u0131ya ihtiya\u00e7 duymas\u0131.  \n\n\u00d6rne\u011fin a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda b\u00fcy\u00fck ba\u015far\u0131lar yakalad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan Amerikan Moderna \u015firketi, a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in bu s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131n eksi 20, BioNtech ise eksi 70 oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor.  \n\nBu t\u00fcr depolar ise ABD ve Avrupa \u00fclkelerinde bile \u00e7ok az say\u0131da bulunuyor.  \n\nBu sorunu a\u015fabilmek i\u00e7in BioNTech a\u015f\u0131lar\u0131n bozulmas\u0131n\u0131 neredeyse 2 hafta boyunca engelleyecek bir kutu \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klarken Moderna ise eksi 8 derecelik depolarda a\u015f\u0131n\u0131n bir s\u00fcre dayanabilece\u011fini belirtti. Fakat Amerikal\u0131 \u015firketin \u00fcretim kapasitesinin d\u00fc\u015f\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc a\u015f\u0131n\u0131n \u015fimdilik sadece ABD&#039;de da\u011f\u0131t\u0131laca\u011f\u0131na i\u015faret ediyor. BioNTech&#039;in a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n da saklanma s\u00fcresinin k\u0131s\u0131tl\u0131 olmas\u0131 nedeniyle Avrupa d\u0131\u015f\u0131ndaki \u00fclkelere g\u00f6nderilmesi riskli bulunuyor.  \n\nBrezilya&#039;da testler s\u0131ras\u0131nda bir ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi  AstraZeneca &#039;n\u0131n a\u015f\u0131s\u0131 ise normal standartlar\u0131 kar\u015f\u0131layan so\u011fuk hava depolar\u0131nda tutulabilme \u00f6zelli\u011fi ile bu konuda rakiplerinin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7iyor.  \n\n\u015eu ana kadar ba\u011f\u0131ms\u0131z bir kurumdan onaylanmam\u0131\u015f \u00c7in&#039;in  Sinovac  ve Rusya&#039;n\u0131n  Sputnik a\u015f\u0131s\u0131  da normal depolarda tutulabilmeleri ile dikkat \u00e7ekiyor.  \n\n\u015eu ana kadar 10 milyon doz \u00c7in a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye&#039;ye do\u011fru yolda oldu\u011fu belirtilirken Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan bu a\u015f\u0131dan toplam  50 milyon adet getirtilece\u011fini duyurdu . Bu say\u0131 Sinovac&#039;\u0131n onaylanmas\u0131 durumunda 2021&#039;in ilk \u00e7eyre\u011finde T\u00fcrkiye&#039;de 25 milyon ki\u015finin a\u015f\u0131lanaca\u011f\u0131 anlam\u0131na geliyor. Zira ki\u015finin koronavir\u00fcse ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazan\u0131labilmesi i\u00e7in a\u015f\u0131dan iki doz encekte edilmesi gerekiyor.   \n\nA\u015f\u0131lama s\u00fcresi, yetersiz personel, a\u015f\u0131ya diren\u00e7 \n\n\u00d6zellikle ula\u015f\u0131m\u0131 g\u00fc\u00e7 b\u00f6lgelere a\u015f\u0131n\u0131n ihtiya\u00e7 duydu\u011fu standartlarda g\u00f6t\u00fcr\u00fclmesi sorusuna hen\u00fcz \u00e7\u00f6z\u00fcm bulunabilmi\u015f de\u011fil. Bunun yan\u0131ndaki di\u011fer bir sorun ise a\u015f\u0131lar\u0131n istenilen b\u00f6lgelere ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 durumunda vakit kaybetmeden halka encekte edilebilmesi. Bunun i\u00e7in bir\u00e7ok hastane yeterli personele sahip de\u011fil. Bu da a\u015f\u0131lar\u0131n fazla bekleyerek etkisini yitirme ihtimalini kuvvetlendiriyor. Ayr\u0131ca a\u015f\u0131lama s\u0131ras\u0131nda vir\u00fcs\u00fcn bula\u015fmamas\u0131 i\u00e7in t\u00fcm kurallara harfiyen uyulmas\u0131 da gerekiyor.  \n\n\u015eu ana kadar Covid-19 hakk\u0131ndaki tart\u0131\u015fmalar da bir\u00e7ok ki\u015finin a\u015f\u0131 olmaya so\u011fuk bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor. Bu nedenle de a\u015f\u0131n\u0131n reddedilmemesi i\u00e7in inand\u0131r\u0131c\u0131 bir reklam kampanyas\u0131n\u0131n vakit kaybetmeden ba\u015flat\u0131lmas\u0131 gerekiyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda bir\u00e7ok ila\u00e7 \u015firketinin ba\u015far\u0131l\u0131 sonu\u00e7lar a\u00e7\u0131klamas\u0131 t\u00fcm d\u00fcnyada sene sonundan \u00f6nce a\u015f\u0131n\u0131n piyasaya s\u00fcr\u00fclece\u011fi y\u00f6n\u00fcnde umutlar\u0131n artmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salg\u0131na kar\u015f\u0131 rekor h\u0131zda bir a\u015f\u0131 bulunsa da, neredeyse 8 milyarl\u0131k d\u00fcnya n\u00fcfusuna bu a\u015f\u0131lar\u0131n vaktinde nas\u0131l ula\u015ft\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 sorusu hen\u00fcz yan\u0131t bulamad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu konuda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz uzmanlara a\u015f\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcndeki engelleri sorduk.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;D\u00fc\u015f\u00fck \u00fcretim kapasitesi:&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;A\u015f\u0131 \u015firketlerinin ve laboratuvarlar\u0131n \u015fu ana kadar yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalar vir\u00fcse kar\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazan\u0131lmas\u0131 i\u00e7in iki doz gerekti\u011fini g\u00f6sterdi. A\u015f\u0131 konusunda ilk somut ba\u015far\u0131y\u0131 a\u00e7\u0131klayan BioNtech-Pfizer ortakl\u0131\u011f\u0131 2021&amp;#039;de 1,3 milyar doz a\u015f\u0131 \u00fcretebilece\u011fini a\u00e7\u0131klarken, AstraZeneca ise bu rakam\u0131n 3 milyar doz olabilece\u011fini belirtti. Uzmanlar belirlenen hedeflere ula\u015f\u0131labilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnse de d\u00fcnya n\u00fcfusu ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda 2021 sonuna kadar rakam\u0131n yetersiz kalaca\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor. INSEAD Ticaret Y\u00fcksek Okulu&amp;#039;nda Strateji Profes\u00f6r\u00fc Phanish Puranam ise t\u00fcm d\u00fcnyan\u0131n ihtiya\u00e7 duydu\u011fu 10 milyar doza ula\u015f\u0131labilmesi i\u00e7in en az 2 bu\u00e7uk y\u0131l gerekti\u011fini ifade ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Yetersiz so\u011fuk hava depolar\u0131:&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bug\u00fcne kadar a\u015f\u0131lar 2 ile 8 derece aras\u0131nda saklanabiliyordu. Bu ko\u015fullar\u0131 sa\u011flayabilen depolar ve da\u011f\u0131t\u0131m a\u011f\u0131 geli\u015fmi\u015f \u00fclkelerde bulunuyor. UNICEF ve Gates Vakf\u0131 ve A\u015f\u0131 \u0130ttifak\u0131&amp;#039;n\u0131n (GAVI) giri\u015fimleri sayesinde G\u00fcney Asya ve Afrika \u00fclkeleri gibi az geli\u015fmi\u015f \u00fclkelerin bir\u00e7o\u011funda da bu t\u00fcr depolar mevcut.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Buradaki sorunsa Covid-19 a\u015f\u0131 adaylar\u0131n\u0131n bir\u00e7o\u011funun eksi 8 derecenin \u00e7ok daha alt\u0131nda bir \u0131s\u0131ya ihtiya\u00e7 duymas\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6rne\u011fin a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda b\u00fcy\u00fck ba\u015far\u0131lar yakalad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan Amerikan Moderna \u015firketi, a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in bu s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131n eksi 20, BioNtech ise eksi 70 oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5132344,5140648\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/19\/biontech-ceo-su-ugur-sahin-covid-19-as-s-y-l-sonundan-once-dag-t-labilir\&quot;&gt;BioNTech CEO&#039;su U\u011fur \u015eahin: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u0131l sonundan \u00f6nce da\u011f\u0131t\u0131labilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/16\/moderna-gelistirdigimiz-covid-19-as-s-yuzde-94-5-oran-nda-etkili-sonuc-verdi\&quot;&gt;Moderna: Geli\u015ftirdi\u011fimiz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 94.5 oran\u0131nda etkili sonu\u00e7 verdi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Bu t\u00fcr depolar ise ABD ve Avrupa \u00fclkelerinde bile \u00e7ok az say\u0131da bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu sorunu a\u015fabilmek i\u00e7in BioNTech a\u015f\u0131lar\u0131n bozulmas\u0131n\u0131 neredeyse 2 hafta boyunca engelleyecek bir kutu \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klarken Moderna ise eksi 8 derecelik depolarda a\u015f\u0131n\u0131n bir s\u00fcre dayanabilece\u011fini belirtti. Fakat Amerikal\u0131 \u015firketin \u00fcretim kapasitesinin d\u00fc\u015f\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc a\u015f\u0131n\u0131n \u015fimdilik sadece ABD&amp;#039;de da\u011f\u0131t\u0131laca\u011f\u0131na i\u015faret ediyor. BioNTech&amp;#039;in a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n da saklanma s\u00fcresinin k\u0131s\u0131tl\u0131 olmas\u0131 nedeniyle Avrupa d\u0131\u015f\u0131ndaki \u00fclkelere g\u00f6nderilmesi riskli bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Brezilya&amp;#039;da testler s\u0131ras\u0131nda bir ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/26\/oxford-astrazeneca-as-denemelerinde-doz-hatas-yapt-klar-n-ac-klad\&quot;&gt;AstraZeneca&lt;\/a&gt;&amp;#039;n\u0131n a\u015f\u0131s\u0131 ise normal standartlar\u0131 kar\u015f\u0131layan so\u011fuk hava depolar\u0131nda tutulabilme \u00f6zelli\u011fi ile bu konuda rakiplerinin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7iyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eu ana kadar ba\u011f\u0131ms\u0131z bir kurumdan onaylanmam\u0131\u015f \u00c7in&amp;#039;in &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/26\/cin-menseli-coronavac-as-s-hakk-nda-neler-biliniyor-uzmanlar-nas-l-degerlendiriyor\&quot;&gt;Sinovac&lt;\/a&gt; ve Rusya&amp;#039;n\u0131n &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/30\/sputnik-v-as-s-n-n-ilk-dozunu-ald-ktan-sonra-yaklas-k-20-kisi-covid-19-a-yakaland\&quot;&gt;Sputnik a\u015f\u0131s\u0131&lt;\/a&gt; da normal depolarda tutulabilmeleri ile dikkat \u00e7ekiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eu ana kadar 10 milyon doz \u00c7in a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye&amp;#039;ye do\u011fru yolda oldu\u011fu belirtilirken Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan bu a\u015f\u0131dan toplam &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/26\/turkiye-covid-19-a-kars-50-milyon-doz-sinovac-as-s-icin-cin-ile-anlast\&quot;&gt;50 milyon adet getirtilece\u011fini duyurdu&lt;\/a&gt;. Bu say\u0131 Sinovac&amp;#039;\u0131n onaylanmas\u0131 durumunda 2021&amp;#039;in ilk \u00e7eyre\u011finde T\u00fcrkiye&amp;#039;de 25 milyon ki\u015finin a\u015f\u0131lanaca\u011f\u0131 anlam\u0131na geliyor. Zira ki\u015finin koronavir\u00fcse ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazan\u0131labilmesi i\u00e7in a\u015f\u0131dan iki doz encekte edilmesi gerekiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131lama s\u00fcresi, yetersiz personel, a\u015f\u0131ya diren\u00e7&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00d6zellikle ula\u015f\u0131m\u0131 g\u00fc\u00e7 b\u00f6lgelere a\u015f\u0131n\u0131n ihtiya\u00e7 duydu\u011fu standartlarda g\u00f6t\u00fcr\u00fclmesi sorusuna hen\u00fcz \u00e7\u00f6z\u00fcm bulunabilmi\u015f de\u011fil. Bunun yan\u0131ndaki di\u011fer bir sorun ise a\u015f\u0131lar\u0131n istenilen b\u00f6lgelere ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 durumunda vakit kaybetmeden halka encekte edilebilmesi. Bunun i\u00e7in bir\u00e7ok hastane yeterli personele sahip de\u011fil. Bu da a\u015f\u0131lar\u0131n fazla bekleyerek etkisini yitirme ihtimalini kuvvetlendiriyor. Ayr\u0131ca a\u015f\u0131lama s\u0131ras\u0131nda vir\u00fcs\u00fcn bula\u015fmamas\u0131 i\u00e7in t\u00fcm kurallara harfiyen uyulmas\u0131 da gerekiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eu ana kadar Covid-19 hakk\u0131ndaki tart\u0131\u015fmalar da bir\u00e7ok ki\u015finin a\u015f\u0131 olmaya so\u011fuk bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor. Bu nedenle de a\u015f\u0131n\u0131n reddedilmemesi i\u00e7in inand\u0131r\u0131c\u0131 bir reklam kampanyas\u0131n\u0131n vakit kaybetmeden ba\u015flat\u0131lmas\u0131 gerekiyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1606812322,&quot;publishedAt&quot;:1606818312,&quot;updatedAt&quot;:1606818312,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/01\/covid-19-as-lar-dunyaya-nas-l-dag-t-lacak-as-n-n-onundeki-engeller-neler&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/16\/61\/36\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_aa9c6f85-d437-524b-9de4-0ce1a8dd9cd3-5166136.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;kargo \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, Bel\u00e7ika&#039;n\u0131n Machelen kentindeki Swissport \u0130la\u00e7 Merkezi&#039;nde ila\u00e7 ve a\u015f\u0131lar\u0131n ta\u015f\u0131nmas\u0131na y\u00f6nelik so\u011fuk zincir s\u00fcrecini g\u00f6steriyor&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;kargo \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, Bel\u00e7ika&#039;n\u0131n Machelen kentindeki Swissport \u0130la\u00e7 Merkezi&#039;nde ila\u00e7 ve a\u015f\u0131lar\u0131n ta\u015f\u0131nmas\u0131na y\u00f6nelik so\u011fuk zincir s\u00fcrecini g\u00f6steriyor&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1440&quot;,&quot;height&quot;:&quot;810&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tidey&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Alice Tidey&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@alicetidey&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;13210&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;cold&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;soguk-hava&quot;,&quot;title&quot;:&quot;so\u011fuk hava&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;so\u011fuk hava&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1305586&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot; Yal\u00e7\u0131n Ademo\u011flu&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/01\/covid-19-as-lar-dunyaya-nas-l-dag-t-lacak-as-n-n-onundeki-engeller-neler&quot;,&quot;lastModified&quot;:1606818312},{&quot;id&quot;:&quot;1304452&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5163024&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201130_NWSU_14058865&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozunu ald\u0131ktan sonra yakla\u015f\u0131k 20 ki\u015fi Covid-19&#039;a yakaland\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozunu ald\u0131ktan sonra 20 ki\u015fi Covid-19 oldu&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozunu ald\u0131ktan sonra yakla\u015f\u0131k 20 ki\u015fi Covid-19&#039;a yakaland\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131nda kar\u015f\u0131 Rusya&#039;da Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n testlerinde a\u015f\u0131n\u0131n birinci dozunu alan 20 ki\u015fi koronavir\u00fcsten enfekte oldu. Rusya \u00f6n denemeler sonucunda Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkinli\u011finin y\u00fczde 92 oldu\u011funu a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131nda kar\u015f\u0131 Rusya&#039;da Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n testlerinde a\u015f\u0131n\u0131n birinci dozunu alan 20 ki\u015fi koronavir\u00fcsten enfekte oldu. Rusya \u00f6n denemeler sonucunda Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkinli\u011finin y\u00fczde 92 oldu\u011funu a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;sputnik-v-as-s-n-n-ilk-dozunu-ald-ktan-sonra-yaklas-k-20-kisi-covid-19-a-yakaland&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 Rusya&#039;da Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n testlerinde a\u015f\u0131n\u0131n birinci dozunu alan 20 ki\u015fi enfekte oldu. Rusya \u00f6n denemeler sonucunda Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkinli\u011finin y\u00fczde 92 oldu\u011funu a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. \n\nMoskova Devlet T\u0131p \u00dcniversitesi Sechenov&#039;da enstit\u00fc direkt\u00f6r\u00fc olan Vadim Tarasov, \&quot;Bu ki\u015filerin a\u015f\u0131land\u0131ktan sonra Covid olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6ylemek do\u011fru de\u011fil. A\u015f\u0131land\u0131ysan\u0131z ve birinci ile ikinci doz aras\u0131nda hastaland\u0131ysan\u0131z, bu a\u015f\u0131n\u0131n hen\u00fcz ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k yan\u0131t\u0131 geli\u015ftirmemi\u015f olmas\u0131ndan kaynakl\u0131\&quot; dedi. \n\nTarasov, a\u015f\u0131lama sonras\u0131ndaki 42. g\u00fcnde ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k geli\u015fti\u011fini ifade etti. \n\nTarasov, Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n yaz\u0131n Se\u00e7enov \u00dcniversitesi\u2019nde yap\u0131lan ilk a\u015fama testlerine kat\u0131lan g\u00f6n\u00fcll\u00fclerin hi\u00e7birinin Covid-19\u2019a yakalanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \n\nGamaleya Epidemiyoloji ve Mikrobiyoloji Enstit\u00fcs\u00fc\u2019n\u00fcn geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n klinik testlerine 18 Haziran&#039;da ba\u015flanm\u0131\u015ft\u0131. \n\n\u0130kinci Rus a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in geni\u015f \u00e7apl\u0131 denemeler ba\u015flad\u0131 \n\nRusya \u0130nsan Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve T\u00fcketiciyi Koruma Kurumu (Rospotrebnadzor), Rusya&#039;n\u0131n ikinci koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 EpiVacCorona&#039;n\u0131n geni\u015f \u00e7apl\u0131 insan denemelerine pazartesi g\u00fcn\u00fc ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nVektor Viroloji ve Biyoteknoloji merkezi taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen EpiVacCorona&#039;n\u0131n bu ay 60&#039;\u0131n \u00fczerinde 150 g\u00f6n\u00fcll\u00fc ve 18 ya\u015f\u0131n \u00fczerinde 3 bin g\u00f6n\u00fcll\u00fc \u00fczerinde denemeler yap\u0131lacak. \n\nTASS haber ajans\u0131na g\u00f6re testler Moskova, Kazan ve Kaliningrad da dahil olmak \u00fczere bir\u00e7ok farkl\u0131 kentte yap\u0131lacak. \n\nRusya\u2019da bug\u00fcne kadar tespit edilen vaka say\u0131s\u0131 2 milyon 295 bin 654\u2019e \u00e7\u0131kt\u0131. \n\nSon 24 saatte 368 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \u00dclkedeki Covid-19 kaynakl\u0131 toplam can kayb\u0131 say\u0131s\u0131 ise 39 bin 895\u2019e \u00e7\u0131kt\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 Rusya&amp;#039;da Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n testlerinde a\u015f\u0131n\u0131n birinci dozunu alan 20 ki\u015fi enfekte oldu. Rusya \u00f6n denemeler sonucunda Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkinli\u011finin y\u00fczde 92 oldu\u011funu a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Moskova Devlet T\u0131p \u00dcniversitesi Sechenov&amp;#039;da enstit\u00fc direkt\u00f6r\u00fc olan Vadim Tarasov, \&quot;Bu ki\u015filerin a\u015f\u0131land\u0131ktan sonra Covid olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6ylemek do\u011fru de\u011fil. A\u015f\u0131land\u0131ysan\u0131z ve birinci ile ikinci doz aras\u0131nda hastaland\u0131ysan\u0131z, bu a\u015f\u0131n\u0131n hen\u00fcz ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k yan\u0131t\u0131 geli\u015ftirmemi\u015f olmas\u0131ndan kaynakl\u0131\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Tarasov, a\u015f\u0131lama sonras\u0131ndaki 42. g\u00fcnde ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k geli\u015fti\u011fini ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Tarasov, Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n yaz\u0131n Se\u00e7enov \u00dcniversitesi\u2019nde yap\u0131lan ilk a\u015fama testlerine kat\u0131lan g\u00f6n\u00fcll\u00fclerin hi\u00e7birinin Covid-19\u2019a yakalanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Gamaleya Epidemiyoloji ve Mikrobiyoloji Enstit\u00fcs\u00fc\u2019n\u00fcn geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n klinik testlerine 18 Haziran&amp;#039;da ba\u015flanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\u0130kinci Rus a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in geni\u015f \u00e7apl\u0131 denemeler ba\u015flad\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Rusya \u0130nsan Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve T\u00fcketiciyi Koruma Kurumu (Rospotrebnadzor), Rusya&amp;#039;n\u0131n ikinci koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 EpiVacCorona&amp;#039;n\u0131n geni\u015f \u00e7apl\u0131 insan denemelerine pazartesi g\u00fcn\u00fc ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vektor Viroloji ve Biyoteknoloji merkezi taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen EpiVacCorona&amp;#039;n\u0131n bu ay 60&amp;#039;\u0131n \u00fczerinde 150 g\u00f6n\u00fcll\u00fc ve 18 ya\u015f\u0131n \u00fczerinde 3 bin g\u00f6n\u00fcll\u00fc \u00fczerinde denemeler yap\u0131lacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;TASS haber ajans\u0131na g\u00f6re testler Moskova, Kazan ve Kaliningrad da dahil olmak \u00fczere bir\u00e7ok farkl\u0131 kentte yap\u0131lacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5155194,5149128\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/26\/rus-covid-19-as-s-ureticilerinden-astrazeneca-ya-etkinligini-art-rmak-icin-bizimki-ile-kar\&quot;&gt;Rus Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcreticilerinden AstraZeneca&#039;ya: Etkinli\u011fini art\u0131rmak i\u00e7in bizimki ile kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131n&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/24\/rusya-covid-19-a-kars-gelistirdikleri-sputnik-v-as-s-n-n-yuzde-95-etkili-oldugunu-duyurdu\&quot;&gt;Rusya, Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdikleri Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n y\u00fczde 95 etkili oldu\u011funu duyurdu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Rusya\u2019da bug\u00fcne kadar tespit edilen vaka say\u0131s\u0131 2 milyon 295 bin 654\u2019e \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son 24 saatte 368 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \u00dclkedeki Covid-19 kaynakl\u0131 toplam can kayb\u0131 say\u0131s\u0131 ise 39 bin 895\u2019e \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1606742895,&quot;publishedAt&quot;:1606752853,&quot;updatedAt&quot;:1606817532,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/30\/sputnik-v-as-s-n-n-ilk-dozunu-ald-ktan-sonra-yaklas-k-20-kisi-covid-19-a-yakaland&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/14\/57\/20\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_514c22d3-db6d-5f09-b24b-885ead39345a-5145720.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;239&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;russia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Rusya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23936&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sputnik-v&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sputnik-v&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sputnik V&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sputnik V&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1304482&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1304780&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;239&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/rusya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/30\/sputnik-v-as-s-n-n-ilk-dozunu-ald-ktan-sonra-yaklas-k-20-kisi-covid-19-a-yakaland&quot;,&quot;lastModified&quot;:1606817532},{&quot;id&quot;:&quot;1304458&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5163056&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201130_NWSU_14058977&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131nda doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 nelere dikkat edilmeli ?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131nda doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 nelere dikkat edilmeli ?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131nda doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 nelere dikkat edilmeli ?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen ilk a\u015f\u0131 adaylar\u0131n\u0131n birden \u00e7ok \u00fclkede da\u011f\u0131t\u0131m ve uygulama \u00f6ncesi onay s\u00fcre\u00e7lerinde sona gelindi. ABD \u0130\u00e7 G\u00fcvenlik Bakanl\u0131\u011f\u0131, ortaya \u00e7\u0131kabilecek olas\u0131 doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k vakalar\u0131na kar\u015f\u0131 bir uray\u0131 metni yay\u0131nlad\u0131. Bakanl\u0131k 7 hususa dikkat \u00e7ekiyor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen ilk a\u015f\u0131 adaylar\u0131n\u0131n birden \u00e7ok \u00fclkede da\u011f\u0131t\u0131m ve uygulama \u00f6ncesi onay s\u00fcre\u00e7lerinde sona gelindi. ABD \u0130\u00e7 G\u00fcvenlik Bakanl\u0131\u011f\u0131, ortaya \u00e7\u0131kabilecek olas\u0131 doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k vakalar\u0131na kar\u015f\u0131 bir uray\u0131 metni yay\u0131nlad\u0131. Bakanl\u0131k 7 hususa dikkat \u00e7ekiyor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;koronavirus-as-s-nda-doland-r-c-l-ga-kars-nelere-dikkat-edilmeli&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen ilk a\u015f\u0131 adaylar\u0131n\u0131n birden \u00e7ok \u00fclkede da\u011f\u0131t\u0131m ve uygulama \u00f6ncesi onay s\u00fcre\u00e7lerinde sona geliniyor. Ancak Amerikal\u0131 yetkililer bu s\u00fcre\u00e7te meydana gelebilecek doland\u0131rma olaylar\u0131na kar\u015f\u0131 halk\u0131 uyar\u0131yor. \n\nABD \u0130\u00e7 G\u00fcvenlik Bakanl\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kabilecek olas\u0131 doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k vakalar\u0131na kar\u015f\u0131 bir uyar\u0131 metni yay\u0131nlad\u0131. \n\nA\u015f\u0131 konusunda vatanda\u015flar\u0131 dikkatli olmaya \u00e7a\u011f\u0131ran kurum 7 hususa dikkat \u00e7ekti \n\nCovid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 temin edebilmek i\u00e7in her zaman lisansl\u0131 bir t\u0131p uzman\u0131na dan\u0131\u015f\u0131n. \nDoktorunuzun a\u015f\u0131y\u0131 uygulamak i\u00e7in onay ald\u0131\u011f\u0131ndan emin olun. \n\u0130nternet \u00fczerinden Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 veya tedavilerini sat\u0131n almay\u0131n. \n\u00c7evrimi\u00e7i bir eczaneden Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 veya tedavilerini sat\u0131n almay\u0131n. \nSize yap\u0131lan a\u015f\u0131 veya \&quot;mucize tedaviler\&quot; i\u00e7in yap\u0131lan teklifleri dikkate almay\u0131n. \nA\u015f\u0131lar ve tedavilerle ilgili k\u0131sa mesajlara, e-postalara veya \u00e7a\u011fr\u0131lara yan\u0131t vermeyin. \nSosyal medyadaki a\u015f\u0131 ve tedavi reklamlar\u0131na kar\u015f\u0131 olduk\u00e7a dikkatli olun. \n\nModerna: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ABD ve Avrupa\u2019da acil kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in ba\u015fvuraca\u011f\u0131z \n\nDi\u011fer taraftan, bug\u00fcn biyoteknoloji \u015firketi Moderna, test sonu\u00e7lar\u0131nda y\u00fcksek etkinli\u011fi kan\u0131tlanan, Covid-19 kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131n\u0131n ABD ve Avrupa\u2019da acil kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in ba\u015fvuru yapacaklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nModerna&#039;dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada a\u015f\u0131n\u0131n, 196 Covid-19 vakas\u0131n\u0131n kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 son test sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re vir\u00fcse kar\u015f\u0131 en az y\u00fczde 94 etkili oldu\u011funun belirlendi\u011fi kaydedildi. \n\nPfizer ve Alman orta\u011f\u0131 BioNTech, ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 \u0130daresi&#039;nden (FDA) Covid-19 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131na izin vermesini istedi. \n\nFDA&#039;n\u0131n bilimsel dan\u0131\u015fmanlar\u0131, Pfizer&#039;in talebini g\u00f6zden ge\u00e7irmek ve FDA&#039;ya bir \u00f6neri g\u00f6ndermek i\u00e7in 10 Aral\u0131k&#039;ta halka a\u00e7\u0131k bir toplant\u0131 yapacak. \n\nYeti\u015fkinlerde yap\u0131lan klinik denemelerde Pfizer ve Biontech&#039;in a\u015f\u0131 aday\u0131 y\u00fczde 95, Moderna&#039;n\u0131n a\u015f\u0131 aday\u0131 y\u00fczde 95,4, AstraZeneca ve Oxford a\u015f\u0131s\u0131 ise tek doz uygulamada y\u00fczde 70, bir yar\u0131m ve bir tam doz uygulamada y\u00fczde 90 etkili oldu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen ilk a\u015f\u0131 adaylar\u0131n\u0131n birden \u00e7ok \u00fclkede da\u011f\u0131t\u0131m ve uygulama \u00f6ncesi onay s\u00fcre\u00e7lerinde sona geliniyor. Ancak Amerikal\u0131 yetkililer bu s\u00fcre\u00e7te meydana gelebilecek doland\u0131rma olaylar\u0131na kar\u015f\u0131 halk\u0131 uyar\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD \u0130\u00e7 G\u00fcvenlik Bakanl\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kabilecek olas\u0131 doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k vakalar\u0131na kar\u015f\u0131 bir uyar\u0131 metni yay\u0131nlad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131 konusunda vatanda\u015flar\u0131 dikkatli olmaya \u00e7a\u011f\u0131ran kurum 7 hususa dikkat \u00e7ekti&lt;\/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 temin edebilmek i\u00e7in her zaman lisansl\u0131 bir t\u0131p uzman\u0131na dan\u0131\u015f\u0131n.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Doktorunuzun a\u015f\u0131y\u0131 uygulamak i\u00e7in onay ald\u0131\u011f\u0131ndan emin olun.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;\u0130nternet \u00fczerinden Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 veya tedavilerini sat\u0131n almay\u0131n.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;\u00c7evrimi\u00e7i bir eczaneden Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 veya tedavilerini sat\u0131n almay\u0131n.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Size yap\u0131lan a\u015f\u0131 veya \&quot;mucize tedaviler\&quot; i\u00e7in yap\u0131lan teklifleri dikkate almay\u0131n.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;A\u015f\u0131lar ve tedavilerle ilgili k\u0131sa mesajlara, e-postalara veya \u00e7a\u011fr\u0131lara yan\u0131t vermeyin.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Sosyal medyadaki a\u015f\u0131 ve tedavi reklamlar\u0131na kar\u015f\u0131 olduk\u00e7a dikkatli olun.&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;h2&gt;Moderna: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ABD ve Avrupa\u2019da acil kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in ba\u015fvuraca\u011f\u0131z&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Di\u011fer taraftan, bug\u00fcn biyoteknoloji \u015firketi Moderna, test sonu\u00e7lar\u0131nda y\u00fcksek etkinli\u011fi kan\u0131tlanan, Covid-19 kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131n\u0131n ABD ve Avrupa\u2019da acil kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in ba\u015fvuru yapacaklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Moderna&amp;#039;dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada a\u015f\u0131n\u0131n, 196 Covid-19 vakas\u0131n\u0131n kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 son test sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re vir\u00fcse kar\u015f\u0131 en az y\u00fczde 94 etkili oldu\u011funun belirlendi\u011fi kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pfizer ve Alman orta\u011f\u0131 BioNTech, ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 \u0130daresi&amp;#039;nden (FDA) Covid-19 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131na izin vermesini istedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-euronews\nwidget--size-fullwidth\nwidget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;auto widget__ratio widget__ratio--16x9\&quot;&gt;\n        &lt;iframe class=\&quot;lazyload\&quot; type=\&quot;text\/html\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/embed\/1284948\&quot; width=\&quot;100%\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot;  frameborder=\&quot;0\&quot; webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen seamless&gt;\n        &lt;\/iframe&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n      &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n          &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;\u0130LG\u0130L\u0130 HABER | Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n arkas\u0131ndaki iki isim: T\u00fcrkiye k\u00f6kenli U\u011fur \u015eahin ve \u00d6zlem T\u00fcreci&lt;\/span&gt;\n        &lt;\/span&gt;\n      &lt;\/figcaption&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;FDA&amp;#039;n\u0131n bilimsel dan\u0131\u015fmanlar\u0131, Pfizer&amp;#039;in talebini g\u00f6zden ge\u00e7irmek ve FDA&amp;#039;ya bir \u00f6neri g\u00f6ndermek i\u00e7in 10 Aral\u0131k&amp;#039;ta halka a\u00e7\u0131k bir toplant\u0131 yapacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yeti\u015fkinlerde yap\u0131lan klinik denemelerde Pfizer ve Biontech&amp;#039;in a\u015f\u0131 aday\u0131 y\u00fczde 95, Moderna&amp;#039;n\u0131n a\u015f\u0131 aday\u0131 y\u00fczde 95,4, AstraZeneca ve Oxford a\u015f\u0131s\u0131 ise tek doz uygulamada y\u00fczde 70, bir yar\u0131m ve bir tam doz uygulamada y\u00fczde 90 etkili oldu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1606743578,&quot;publishedAt&quot;:1606746406,&quot;updatedAt&quot;:1606802434,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/30\/koronavirus-as-s-nda-doland-r-c-l-ga-kars-nelere-dikkat-edilmeli&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/16\/30\/56\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_dc36fdbe-8bf2-5043-8da8-cf259a562b66-5163056.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koyuncu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;H\u00fcseyin Koyuncu&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@Huseyin_Kyc&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1304512&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1304548&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/30\/koronavirus-as-s-nda-doland-r-c-l-ga-kars-nelere-dikkat-edilmeli&quot;,&quot;lastModified&quot;:1606802434},{&quot;id&quot;:&quot;1304008&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5161836&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201130_NWSU_14054044&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ta\u015f\u0131nmas\u0131 ve depolanmas\u0131 i\u00e7in Frankfurt Havaalan\u0131&#039;nda &#039;hummal\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma&#039;&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131: Frankfurt Havalan\u0131&#039;nda dev depolama haz\u0131rl\u0131klar\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ta\u015f\u0131nmas\u0131 ve depolanmas\u0131 i\u00e7in Frankfurt Havaalan\u0131&#039;nda haz\u0131rl\u0131klar en \u00fcst seviyede&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot; Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131nda sona yakla\u015f\u0131lmas\u0131 ve a\u015f\u0131n\u0131n gerektirdi\u011fi depolama ve transfer \u015fartlar\u0131 Avrupa&#039;da hava kargo trafi\u011finin en b\u00fcy\u00fck merkezi Frankfurt Havaalan\u0131&#039;n\u0131n lojistik haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 en \u00fcst seviyeye \u00e7\u0131karmas\u0131na neden oldu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131nda sona yakla\u015f\u0131lmas\u0131 ve a\u015f\u0131n\u0131n gerektirdi\u011fi depolama ve transfer \u015fartlar\u0131 Avrupa&#039;da hava kargo trafi\u011finin en b\u00fcy\u00fck merkezi Frankfurt Havaalan\u0131&#039;n\u0131n lojistik haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 en \u00fcst seviyeye \u00e7\u0131karmas\u0131na neden oldu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-as-s-n-n-tas-nmas-ve-depolanmas-icin-frankfurt-havaalan-nda-hummal-cal-sma&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n sene sonuna do\u011fru onay alma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n kuvvetlenmesi ve Avrupa Birli\u011fi&#039;nin a\u015f\u0131 \u015firketleri ile yapt\u0131\u011f\u0131 dev anla\u015fmalar ila\u00e7 nakliyat\u0131nda Avrupa hava trafi\u011finin en b\u00fcy\u00fck merkezi Frankfurt Havaalan\u0131&#039;n\u0131n lojistik haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 en \u00fcst seviyeye \u00e7\u0131karmas\u0131n\u0131 zorunlu k\u0131ld\u0131. \n\nHalihaz\u0131rda ila\u00e7, maske ve ameliyat aletleri gibi bir\u00e7ok \u00fcr\u00fcn\u00fcn naklinin sa\u011fland\u0131\u011f\u0131 havalan\u0131nda, ge\u00e7en a\u011fustosta in\u015fa edilen 12 bin metre karelik \u0131s\u0131 kontroll\u00fc \&quot;Cargo Cool Center\&quot; ila\u00e7 terminalinde a\u015f\u0131lar i\u00e7in de 2 bin metrekarelik so\u011fuk hava deposu ayr\u0131ld\u0131. \n\nBioNTech ve Pfizer&#039;\u0131n a\u015f\u0131lar\u0131na -70 derecede koruma \n\nA\u015f\u0131lar i\u00e7in hayati \u00f6neme sahip bu depolar sayesinde ortalama -70 santigrad derece \u0131s\u0131da saklanmas\u0131 gereken BioNtech\/Pfizer a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ikmali m\u00fcmk\u00fcn olacak. Frankfurt Havaalan\u0131&#039;ndan yakla\u015f\u0131k 20 km uzakl\u0131ktaki BioNTech laboratuvar\u0131nda geli\u015ftirilen a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n havalan\u0131na ula\u015fmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan u\u00e7aklara y\u00fcklenmesi i\u00e7in de 20 adet so\u011fuk hava depolu ara\u00e7 kullan\u0131lacak. B\u00f6ylece depolardan bir\u00e7ok u\u00e7a\u011fa ayn\u0131 zamanda so\u011fuk hava zinciri k\u0131r\u0131lmadan y\u00fckleme yap\u0131labilecek.  \n\nAvrupa Birli\u011fi (AB) k\u0131sa s\u00fcre \u00f6nce 300 milyon doz Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131 sat\u0131n almay\u0131 kabul etmi\u015fti. B\u00fcy\u00fck bir lojistik operasyonun habercisi olan bu karar, \u00f6zellikle Frankfurt aktarmal\u0131 bir\u00e7ok u\u00e7u\u015fu kapsayacak. \n\n8 milyar doz i\u00e7in 8 bin kargo u\u00e7a\u011f\u0131 \n\nUluslararas\u0131 Hava Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131 Birli\u011fi (IATA), sekiz milyarl\u0131k d\u00fcnya n\u00fcfusuna tek bir doz sa\u011flamak i\u00e7in 8 bin dev kargo u\u00e7a\u011f\u0131na ihtiya\u00e7 duyulaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti. \n\nS\u0131f\u0131r\u0131n alt\u0131ndaki s\u0131cakl\u0131klar\u0131n muhafaza edilmesi gerekmedi\u011fi durumlarda kargo u\u00e7aklar\u0131 bir milyon doz a\u015f\u0131 ta\u015f\u0131ma kapasitesine sahip.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n sene sonuna do\u011fru onay alma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n kuvvetlenmesi ve Avrupa Birli\u011fi&amp;#039;nin a\u015f\u0131 \u015firketleri ile yapt\u0131\u011f\u0131 dev anla\u015fmalar ila\u00e7 nakliyat\u0131nda Avrupa hava trafi\u011finin en b\u00fcy\u00fck merkezi Frankfurt Havaalan\u0131&amp;#039;n\u0131n lojistik haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 en \u00fcst seviyeye \u00e7\u0131karmas\u0131n\u0131 zorunlu k\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Halihaz\u0131rda ila\u00e7, maske ve ameliyat aletleri gibi bir\u00e7ok \u00fcr\u00fcn\u00fcn naklinin sa\u011fland\u0131\u011f\u0131 havalan\u0131nda, ge\u00e7en a\u011fustosta in\u015fa edilen 12 bin metre karelik \u0131s\u0131 kontroll\u00fc \&quot;Cargo Cool Center\&quot; ila\u00e7 terminalinde a\u015f\u0131lar i\u00e7in de 2 bin metrekarelik so\u011fuk hava deposu ayr\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;BioNTech ve Pfizer&#039;\u0131n a\u015f\u0131lar\u0131na -70 derecede koruma&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;A\u015f\u0131lar i\u00e7in hayati \u00f6neme sahip bu depolar sayesinde ortalama -70 santigrad derece \u0131s\u0131da saklanmas\u0131 gereken BioNtech\/Pfizer a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ikmali m\u00fcmk\u00fcn olacak. Frankfurt Havaalan\u0131&amp;#039;ndan yakla\u015f\u0131k 20 km uzakl\u0131ktaki BioNTech laboratuvar\u0131nda geli\u015ftirilen a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n havalan\u0131na ula\u015fmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan u\u00e7aklara y\u00fcklenmesi i\u00e7in de 20 adet so\u011fuk hava depolu ara\u00e7 kullan\u0131lacak. B\u00f6ylece depolardan bir\u00e7ok u\u00e7a\u011fa ayn\u0131 zamanda so\u011fuk hava zinciri k\u0131r\u0131lmadan y\u00fckleme yap\u0131labilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa Birli\u011fi (AB) k\u0131sa s\u00fcre \u00f6nce 300 milyon doz Pfizer\/BioNTech a\u015f\u0131s\u0131 sat\u0131n almay\u0131 kabul etmi\u015fti. B\u00fcy\u00fck bir lojistik operasyonun habercisi olan bu karar, \u00f6zellikle Frankfurt aktarmal\u0131 bir\u00e7ok u\u00e7u\u015fu kapsayacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-euronews\nwidget--size-fullwidth\nwidget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;auto widget__ratio widget__ratio--16x9\&quot;&gt;\n        &lt;iframe class=\&quot;lazyload\&quot; type=\&quot;text\/html\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/embed\/1238660\&quot; width=\&quot;100%\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot;  frameborder=\&quot;0\&quot; webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen seamless&gt;\n        &lt;\/iframe&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n      &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n          &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;\u0130LG\u0130L\u0130 HABER | Finlandiya&#039;da havaalan\u0131nda e\u011fitimli k\u00f6pekler Covid-19 taramas\u0131 yap\u0131yor&lt;\/span&gt;\n        &lt;\/span&gt;\n      &lt;\/figcaption&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;8 milyar doz i\u00e7in 8 bin kargo u\u00e7a\u011f\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Uluslararas\u0131 Hava Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131 Birli\u011fi (IATA), sekiz milyarl\u0131k d\u00fcnya n\u00fcfusuna tek bir doz sa\u011flamak i\u00e7in 8 bin dev kargo u\u00e7a\u011f\u0131na ihtiya\u00e7 duyulaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;S\u0131f\u0131r\u0131n alt\u0131ndaki s\u0131cakl\u0131klar\u0131n muhafaza edilmesi gerekmedi\u011fi durumlarda kargo u\u00e7aklar\u0131 bir milyon doz a\u015f\u0131 ta\u015f\u0131ma kapasitesine sahip.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1606725749,&quot;publishedAt&quot;:1606733946,&quot;updatedAt&quot;:1606733947,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/30\/covid-19-as-s-n-n-tas-nmas-ve-depolanmas-icin-frankfurt-havaalan-nda-hummal-cal-sma&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/11\/90\/46\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_3c77fefe-aace-579b-956d-2044adae1fb7-5119046.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;So\u011fuk hava ila\u00e7 depolar\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;So\u011fuk hava ila\u00e7 depolar\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;971&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22752&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;cargo&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kargo&quot;,&quot;title&quot;:&quot;kargo&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;kargo&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;13210&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;cold&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;soguk-hava&quot;,&quot;title&quot;:&quot;so\u011fuk hava&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;so\u011fuk hava&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;538&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;frankfurt-germany&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;frankfurt-almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Frankfurt, Almanya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Frankfurt, Almanya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12523&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;airport&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;havaalani&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Havaalan\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Havaalan\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1029850&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1289024&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/almanya&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;538&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;frankfurt-almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Frankfurt, Almanya&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/30\/covid-19-as-s-n-n-tas-nmas-ve-depolanmas-icin-frankfurt-havaalan-nda-hummal-cal-sma&quot;,&quot;lastModified&quot;:1606733947},{&quot;id&quot;:&quot;1303416&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5160298&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201129_NWSU_14048704&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Singapur: Hamileyken koronavir\u00fcs olan annenin bebe\u011fi antikorla do\u011fdu&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Singapur: Hamileyken koronavir\u00fcs olan annenin bebe\u011fi antikorla do\u011fdu&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Singapur: Hamileyken koronavir\u00fcs olan annenin bebe\u011fi antikorla do\u011fdu&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Hamileyken Covid-19&#039;a yakalanan Singapurlu bir kad\u0131n, vir\u00fcse kar\u015f\u0131 antikorlar\u0131 olan bebek d\u00fcnyaya getirdi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Hamileyken Covid-19&#039;a yakalanan Singapurlu bir kad\u0131n, vir\u00fcse kar\u015f\u0131 antikorlar\u0131 olan bebek d\u00fcnyaya getirdi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;singapur-hamileyken-koronavirus-olan-annenin-bebegi-antikorla-dogdu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Hamileyken Covid-19&#039;a yakalanan Singapurlu bir kad\u0131n, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 antikorlar\u0131 olan bebek d\u00fcnyaya getirdi.  \n\nBu durumun, koronavir\u00fcs\u00fcn hamile anneden bebe\u011fe ge\u00e7ip ge\u00e7emeyece\u011fine dair yeni kan\u0131t sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor.  \n\nAnne Celine Ng-chan, \u201c\u00d6zel doktorum hamileli\u011fim s\u0131ras\u0131nda Covid-19 antikorlar\u0131n\u0131 ona aktard\u0131\u011f\u0131mdan \u015f\u00fcpheleniyor\u201d dedi. Reuters&#039;\u0131n haberine g\u00f6re, hafif koronavir\u00fcs semptomlar\u0131 g\u00f6steren anne, iki bu\u00e7uk hafta i\u00e7inde hastaneden taburcu edildi. Anne s\u00fct\u00fcnde ve rahminde bebe\u011fi saran s\u0131v\u0131da koronavir\u00fcs izine rastlanmad\u0131. \n\n\&quot;Covid-19 anneden \u00e7ocu\u011fa nadir bula\u015f\u0131yor\&quot; \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc, Covid-19&#039;lu hamile bir kad\u0131n\u0131n vir\u00fcs\u00fc hamilelik veya do\u011fum s\u0131ras\u0131nda bebe\u011fine bula\u015ft\u0131rma riski konusunda bilgi sahibi olmad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor.  \n\nEmerging Infectious Diseases dergisinde ekim ay\u0131nda yay\u0131nlanan bir makaleye g\u00f6re, \u00c7in&#039;deki doktorlar koronavir\u00fcs hastal\u0131\u011f\u0131 olan kad\u0131nlardan do\u011fan bebeklerde Covid-19 antikorlar\u0131n\u0131n tespit edildi\u011fini ve bunun zamanla azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.   \n\nNew York-Presbyterian \/ Columbia \u00dcniversitesi Irving T\u0131p Merkezi&#039;nden doktorlar, yeni koronavir\u00fcs\u00fcn annelerden yeni do\u011fanlara bula\u015fmas\u0131n\u0131n nadir oldu\u011funu kaydetti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Hamileyken Covid-19&amp;#039;a yakalanan Singapurlu bir kad\u0131n, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 antikorlar\u0131 olan bebek d\u00fcnyaya getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu durumun, koronavir\u00fcs\u00fcn hamile anneden bebe\u011fe ge\u00e7ip ge\u00e7emeyece\u011fine dair yeni kan\u0131t sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Anne Celine Ng-chan, \u201c\u00d6zel doktorum hamileli\u011fim s\u0131ras\u0131nda Covid-19 antikorlar\u0131n\u0131 ona aktard\u0131\u011f\u0131mdan \u015f\u00fcpheleniyor\u201d dedi. Reuters&amp;#039;\u0131n haberine g\u00f6re, hafif koronavir\u00fcs semptomlar\u0131 g\u00f6steren anne, iki bu\u00e7uk hafta i\u00e7inde hastaneden taburcu edildi. Anne s\u00fct\u00fcnde ve rahminde bebe\u011fi saran s\u0131v\u0131da koronavir\u00fcs izine rastlanmad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4788986,4685418\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/07\/05\/dogum-oranlar-nda-covid-19-etkisi-italya-da-bu-y-l-yeni-dogan-bebek-say-s-10-bin-dusecek-r\&quot;&gt;Do\u011fum oranlar\u0131nda Covid-19 etkisi: &#039;\u0130talya&#039;da bu y\u0131l yeni do\u011fan bebek say\u0131s\u0131 10 bin d\u00fc\u015fecek&#039; | Rapor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/16\/tasiyici-annelerden-dogan-bebekler-koronavirus-yasaklar-nedeniyle-ukrayna-da-mahsur-kaldi\&quot;&gt;Ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131 annelerden do\u011fan bebekler koronavir\u00fcs yasaklar\u0131 nedeniyle Ukrayna&#039;da mahsur kald\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;Covid-19 anneden \u00e7ocu\u011fa nadir bula\u015f\u0131yor\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc, Covid-19&amp;#039;lu hamile bir kad\u0131n\u0131n vir\u00fcs\u00fc hamilelik veya do\u011fum s\u0131ras\u0131nda bebe\u011fine bula\u015ft\u0131rma riski konusunda bilgi sahibi olmad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Emerging Infectious Diseases dergisinde ekim ay\u0131nda yay\u0131nlanan bir makaleye g\u00f6re, \u00c7in&amp;#039;deki doktorlar koronavir\u00fcs hastal\u0131\u011f\u0131 olan kad\u0131nlardan do\u011fan bebeklerde Covid-19 antikorlar\u0131n\u0131n tespit edildi\u011fini ve bunun zamanla azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;New York-Presbyterian \/ Columbia \u00dcniversitesi Irving T\u0131p Merkezi&amp;#039;nden doktorlar, yeni koronavir\u00fcs\u00fcn annelerden yeni do\u011fanlara bula\u015fmas\u0131n\u0131n nadir oldu\u011funu kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1606658425,&quot;publishedAt&quot;:1606655156,&quot;updatedAt&quot;:1606662072,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/29\/singapur-hamileyken-koronavirus-olan-annenin-bebegi-antikorla-dogdu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/16\/02\/98\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b392437e-64ae-54de-95e5-454754f40106-5160298.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Yeni do\u011fmu\u015f bebek&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Yeni do\u011fmu\u015f bebek&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1649&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1023&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kucuk&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bahtiyar Kucuk&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@bahtiyarkucuk&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;21802&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pregnant&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hamile&quot;,&quot;title&quot;:&quot;hamile&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;hamile&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4044&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;singapore&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;singapur&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Singapur&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Singapur&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12073&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;children&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cocuklar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00e7ocuk&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00e7ocuk&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;13328&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;baby&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bebek&quot;,&quot;title&quot;:&quot;bebek&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;bebek&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1302576&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/29\/singapur-hamileyken-koronavirus-olan-annenin-bebegi-antikorla-dogdu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1606662072},{&quot;id&quot;:&quot;1302868&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5159264&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201128_NWSU_14044473&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 28 Kas\u0131m koronavir\u00fcs tablosu: G\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 30 binden fazla&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 28 Kas\u0131m koronavir\u00fcs tablosu: Vaka say\u0131s\u0131 30 binden fazla&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 28 Kas\u0131m koronavir\u00fcs tablosu: G\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 30 binden fazla&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcncel verilere g\u00f6re son 24 saatte 30 bin 103 yeni koronavir\u00fcs vakas\u0131 tespit edildi. 182 Covid-19 hastas\u0131 ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcncel verilere g\u00f6re son 24 saatte 30 bin 103 yeni koronavir\u00fcs vakas\u0131 tespit edildi. 182 Covid-19 hastas\u0131 ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-nin-28-kas-m-koronavirus-tablosu-gunluk-vaka-say-s-30-binden-fazla&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, resmi Twitter hesab\u0131ndan son verileri payla\u015ft\u0131, &#039;sa\u011fl\u0131k ordumuz a\u011f\u0131r y\u00fck alt\u0131nda&#039; diyerek tedbirlere uyman\u0131n tercih de\u011fil, bir zorunluluk oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.  \n\nPandeminin ba\u015f\u0131ndan beri, resmi verilere g\u00f6re T\u00fcrkiye&#039;de toplam vefat say\u0131s\u0131 13 bin 373 olurken; ayn\u0131 s\u00fcre\u00e7te 396 bin 227 ki\u015fi hastal\u0131\u011f\u0131 atlatt\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, resmi Twitter hesab\u0131ndan son verileri payla\u015ft\u0131, &amp;#039;sa\u011fl\u0131k ordumuz a\u011f\u0131r y\u00fck alt\u0131nda&amp;#039; diyerek tedbirlere uyman\u0131n tercih de\u011fil, bir zorunluluk oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1332720542084894720\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Pandeminin ba\u015f\u0131ndan beri, resmi verilere g\u00f6re T\u00fcrkiye&amp;#039;de toplam vefat say\u0131s\u0131 13 bin 373 olurken; ayn\u0131 s\u00fcre\u00e7te 396 bin 227 ki\u015fi hastal\u0131\u011f\u0131 atlatt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1606580498,&quot;publishedAt&quot;:1606573963,&quot;updatedAt&quot;:1606581961,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/28\/turkiye-nin-28-kas-m-koronavirus-tablosu-gunluk-vaka-say-s-30-binden-fazla&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/15\/92\/64\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_42ac7d53-88d0-50cd-9c9a-f256945820c7-5159264.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 28 Kas\u0131m Covid-19 tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 28 Kas\u0131m Covid-19 tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;604&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/66\/21\/82\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f328a6a7-85a1-51d4-a9e2-0172a3f2c5ab-4662182.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 28 Kas\u0131m Covid-19 tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 28 Kas\u0131m Covid-19 tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1600&quot;,&quot;height&quot;:&quot;900&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;11940&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;haber&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23484&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;second-wave-of-coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ikinci-dalga-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130kinci dalga - Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130kinci dalga - Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22970&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pandemic&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;pandemi&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1302806&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4133&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ankara&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ankara&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/28\/turkiye-nin-28-kas-m-koronavirus-tablosu-gunluk-vaka-say-s-30-binden-fazla&quot;,&quot;lastModified&quot;:1606581961},{&quot;id&quot;:&quot;1302852&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5159202&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201128_NWSU_14044073&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Klinik testlere dahil edilmeyen \u00e7ocuklar da Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rabilecek mi?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u00c7ocuklar da Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rabilecek mi?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Klinik testlere dahil edilmeyen \u00e7ocuklar da Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131rabilecek mi?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130lk Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n \u00e7ok yak\u0131nda vurulmas\u0131 bekleniyor. Ancak sa\u011fl\u0131k uzmanlar\u0131na g\u00f6re ilk \u00e7\u0131kan a\u015f\u0131lar \u00e7ocuklar \u00fczerinde kullan\u0131lamayacak. \u015eu ana kadar yap\u0131lan klinik testlerde, \u00e7ocuklar \u00fczerinde a\u015f\u0131lar neredeyse hi\u00e7 denenmedi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130lk Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n \u00e7ok yak\u0131nda vurulmas\u0131 bekleniyor. Ancak sa\u011fl\u0131k uzmanlar\u0131na g\u00f6re ilk \u00e7\u0131kan a\u015f\u0131lar \u00e7ocuklar \u00fczerinde kullan\u0131lamayacak. \u015eu ana kadar yap\u0131lan klinik testlerde, \u00e7ocuklar \u00fczerinde a\u015f\u0131lar neredeyse hi\u00e7 denenmedi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;klinik-testlere-dahil-edilmeyen-cocuklar-da-covid-19-as-s-yapt-rabilecek-mi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen ilk a\u015f\u0131 adaylar\u0131n\u0131n birden \u00e7ok \u00fclkede da\u011f\u0131t\u0131m ve uygulama \u00f6ncesi onay s\u00fcre\u00e7lerinde sona geliniyor.\u00a0 Ancak sa\u011fl\u0131k uzmanlar\u0131na g\u00f6re ilk \u00e7\u0131kan a\u015f\u0131lar \u00e7ocuklar \u00fczerinde kullan\u0131lamayacak. \u015eu ana kadar yap\u0131lan klinik testlerde, a\u015f\u0131lar \u00e7ocuklar \u00fczerinde neredeyse hi\u00e7 denenmedi. \n\nAmerikal\u0131 ila\u00e7 firmas\u0131 Pfizer, sadece k\u0131sa bir s\u00fcre \u00f6nce 12 ya\u015f\u0131ndan itibaren test gruplar\u0131n\u0131n olu\u015fturuldu\u011funu duyurmu\u015ftu. Buna g\u00f6re, testlerden olumlu sonu\u00e7lar gelmedik\u00e7e, da\u011f\u0131t\u0131lacak olan ilk a\u015f\u0131lar belli bir s\u00fcre \u00e7ocuklarda kullan\u0131lamayacak. \n\nA\u015f\u0131 adaylar\u0131 i\u00e7in test s\u00fcre\u00e7lerine daha fazla \u00e7ocuk dahil edilsin \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 \n\nGe\u00e7ti\u011fimiz haftalarda, Amerikan Pediatri Akademisi, a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren ara\u015ft\u0131rmac\u0131lara, acil bir \u015fekilde testlerin daha fazla \u00e7ocu\u011fu kapsayacak \u015fekilde geni\u015fletilmesi \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunmu\u015ftu. \n\nDuke \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesi&#039;nde pediatri, mikrobiyoloji ve imm\u00fcnoloji profes\u00f6r\u00fc olan Dr. Sallie Permar, ABD Ulusal Kamu Radyosu&#039;na verdi\u011fi r\u00f6portaj\u0131nda, \&quot;\u00c7ocuklar k\u00fc\u00e7\u00fck yeti\u015fkinler de\u011fildir\&quot; diyerek bir \u00e7ocu\u011fun ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sisteminin bir yeti\u015fkinden farkl\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yledi. \n\nDr. Permar, konu\u015fmas\u0131n\u0131n devam\u0131nda, \&quot;Bazen \u00e7ocuklarda yeti\u015fkinlerden daha etkili olan a\u015f\u0131lar var. Ve bazen de yeti\u015fkinlere k\u0131yasla \u00e7ocuklarda daha az i\u015fe yarayan a\u015f\u0131lar var. Bu nedenle, a\u015f\u0131 testleri \u00e7ocuklar\u0131 da kapsayacak \u015fekilde y\u00fcr\u00fct\u00fclmeli\&quot; dedi. \n\nSallie Permar&#039;a g\u00f6re, yeti\u015fkinler \u00fczerinde yap\u0131lan geni\u015f \u00e7apl\u0131 klinik ara\u015ft\u0131rmalar, a\u015f\u0131n\u0131n \u00e7ocuklar \u00fczerindeki etkisini \u00f6\u011frenmek i\u00e7in zaman kazand\u0131racak \n\nUzmanlara g\u00f6re, yeti\u015fkinlerin ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k tepkisine ili\u015fkin halihaz\u0131rda toplanan bilgiler sayesinde \u00e7ocuklarda s\u0131f\u0131rdan ba\u015flamadan a\u015f\u0131 dozlar\u0131 uyarlanabilecek. \n\nPermar, Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00e7ocuklarda yeti\u015fkinler kadar a\u011f\u0131r olmad\u0131\u011f\u0131 kabul etse de, \u00e7ocuklarda da bir\u00e7ok \u00f6l\u00fcm ve yo\u011fun bak\u0131m vakalar\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekti. \n\nPfizer ve Alman orta\u011f\u0131 BioNTech, ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 \u0130daresi&#039;nden (FDA) Covid-19 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131na izin vermesini istedi. Moderna Inc.&#039;in de yak\u0131nda a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in yetkili merciye ba\u015fvurmas\u0131 bekleniyor. \n\nFDA&#039;n\u0131n bilimsel dan\u0131\u015fmanlar\u0131, Pfizer&#039;in talebini g\u00f6zden ge\u00e7irmek ve FDA&#039;ya bir \u00f6neri g\u00f6ndermek i\u00e7in  10 Aral\u0131k&#039;ta halka a\u00e7\u0131k bir toplant\u0131 yapacak. \n\nYeti\u015fkinlerde yap\u0131lan klinik denemelerde Pfizer ve Biontech&#039;in a\u015f\u0131 aday\u0131 y\u00fczde 95, Moderna&#039;n\u0131n a\u015f\u0131 aday\u0131 y\u00fczde 95,4, AstraZeneca ve Oxford a\u015f\u0131s\u0131 ise tek doz uygulamada y\u00fczde 70, bir yar\u0131m ve bir tam doz uygulamada y\u00fczde 90 etkili oldu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen ilk a\u015f\u0131 adaylar\u0131n\u0131n birden \u00e7ok \u00fclkede da\u011f\u0131t\u0131m ve uygulama \u00f6ncesi onay s\u00fcre\u00e7lerinde sona geliniyor. Ancak sa\u011fl\u0131k uzmanlar\u0131na g\u00f6re ilk \u00e7\u0131kan a\u015f\u0131lar \u00e7ocuklar \u00fczerinde kullan\u0131lamayacak. \u015eu ana kadar yap\u0131lan klinik testlerde, a\u015f\u0131lar \u00e7ocuklar \u00fczerinde neredeyse hi\u00e7 denenmedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Amerikal\u0131 ila\u00e7 firmas\u0131 Pfizer, sadece k\u0131sa bir s\u00fcre \u00f6nce 12 ya\u015f\u0131ndan itibaren test gruplar\u0131n\u0131n olu\u015fturuldu\u011funu duyurmu\u015ftu. Buna g\u00f6re, testlerden olumlu sonu\u00e7lar gelmedik\u00e7e, da\u011f\u0131t\u0131lacak olan ilk a\u015f\u0131lar belli bir s\u00fcre \u00e7ocuklarda kullan\u0131lamayacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131 adaylar\u0131 i\u00e7in test s\u00fcre\u00e7lerine daha fazla \u00e7ocuk dahil edilsin \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ge\u00e7ti\u011fimiz haftalarda, Amerikan Pediatri Akademisi, a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren ara\u015ft\u0131rmac\u0131lara, acil bir \u015fekilde testlerin daha fazla \u00e7ocu\u011fu kapsayacak \u015fekilde geni\u015fletilmesi \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Duke \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesi&amp;#039;nde pediatri, mikrobiyoloji ve imm\u00fcnoloji profes\u00f6r\u00fc olan Dr. Sallie Permar, ABD Ulusal Kamu Radyosu&amp;#039;na verdi\u011fi r\u00f6portaj\u0131nda, \&quot;\u00c7ocuklar k\u00fc\u00e7\u00fck yeti\u015fkinler de\u011fildir\&quot; diyerek bir \u00e7ocu\u011fun ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sisteminin bir yeti\u015fkinden farkl\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Dr. Permar, konu\u015fmas\u0131n\u0131n devam\u0131nda, \&quot;Bazen \u00e7ocuklarda yeti\u015fkinlerden daha etkili olan a\u015f\u0131lar var. Ve bazen de yeti\u015fkinlere k\u0131yasla \u00e7ocuklarda daha az i\u015fe yarayan a\u015f\u0131lar var. Bu nedenle, a\u015f\u0131 testleri \u00e7ocuklar\u0131 da kapsayacak \u015fekilde y\u00fcr\u00fct\u00fclmeli\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sallie Permar&amp;#039;a g\u00f6re, yeti\u015fkinler \u00fczerinde yap\u0131lan geni\u015f \u00e7apl\u0131 klinik ara\u015ft\u0131rmalar, a\u015f\u0131n\u0131n \u00e7ocuklar \u00fczerindeki etkisini \u00f6\u011frenmek i\u00e7in zaman kazand\u0131racak&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Uzmanlara g\u00f6re, yeti\u015fkinlerin ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k tepkisine ili\u015fkin halihaz\u0131rda toplanan bilgiler sayesinde \u00e7ocuklarda s\u0131f\u0131rdan ba\u015flamadan a\u015f\u0131 dozlar\u0131 uyarlanabilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5149372,5158572\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/28\/abd-de-sagl-k-uzmanlar-acil-toplan-yor-covid-19-as-s-kime-ne-zaman-uygulanacak\&quot;&gt;ABD&#039;de sa\u011fl\u0131k uzmanlar\u0131 acil toplan\u0131yor: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 kime, ne zaman uygulanacak?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/24\/covid-19-as-adaylar-nda-son-durum-hangi-firma-as-s-n-n-fiyat-ne-kadar\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131 adaylar\u0131nda son durum: Hangi firma a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n fiyat\u0131 ne kadar?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Permar, Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00e7ocuklarda yeti\u015fkinler kadar a\u011f\u0131r olmad\u0131\u011f\u0131 kabul etse de, \u00e7ocuklarda da bir\u00e7ok \u00f6l\u00fcm ve yo\u011fun bak\u0131m vakalar\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pfizer ve Alman orta\u011f\u0131 BioNTech, ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 \u0130daresi&amp;#039;nden (FDA) Covid-19 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131na izin vermesini istedi. Moderna Inc.&amp;#039;in de yak\u0131nda a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in yetkili merciye ba\u015fvurmas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;FDA&amp;#039;n\u0131n bilimsel dan\u0131\u015fmanlar\u0131, Pfizer&amp;#039;in talebini g\u00f6zden ge\u00e7irmek ve FDA&amp;#039;ya bir \u00f6neri g\u00f6ndermek i\u00e7in &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/28\/abd-de-sagl-k-uzmanlar-acil-toplan-yor-covid-19-as-s-kime-ne-zaman-uygulanacak\&quot;&gt;10 Aral\u0131k&amp;#039;ta halka a\u00e7\u0131k bir toplant\u0131 yapacak.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yeti\u015fkinlerde yap\u0131lan klinik denemelerde Pfizer ve Biontech&amp;#039;in a\u015f\u0131 aday\u0131 y\u00fczde 95, Moderna&amp;#039;n\u0131n a\u015f\u0131 aday\u0131 y\u00fczde 95,4, AstraZeneca ve Oxford a\u015f\u0131s\u0131 ise tek doz uygulamada y\u00fczde 70, bir yar\u0131m ve bir tam doz uygulamada y\u00fczde 90 etkili oldu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1606575253,&quot;publishedAt&quot;:1606572619,&quot;updatedAt&quot;:1606579537,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/28\/klinik-testlere-dahil-edilmeyen-cocuklar-da-covid-19-as-s-yapt-rabilecek-mi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/15\/92\/02\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_41938fd6-e396-5451-90a5-5330c0c7ee94-5159202.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u00e7ocuk a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u00e7ocuk a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1280&quot;,&quot;height&quot;:&quot;720&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koyuncu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;H\u00fcseyin Koyuncu&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@Huseyin_Kyc&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;12073&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;children&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cocuklar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00e7ocuk&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00e7ocuk&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;}],&quot;related&quot;:[],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/28\/klinik-testlere-dahil-edilmeyen-cocuklar-da-covid-19-as-s-yapt-rabilecek-mi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1606579537},{&quot;id&quot;:&quot;1302826&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5159098&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201128_NWSU_14043640&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere\u2019de h\u00fck\u00fcmet, Covid-19 ile m\u00fccadelede a\u015f\u0131dan sorumlu bakan atad\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130ngiltere, Covid-19 ile m\u00fccadelede a\u015f\u0131dan sorumlu bakan tayin etti&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130ngiltere\u2019de h\u00fck\u00fcmet, Covid-19 ile m\u00fccadelede a\u015f\u0131dan sorumlu bakan tayin etti&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130ngiltere\u2019de Ba\u015fbakan Boris Johnson, muhafazakar milletvekili Nadhim Zahawi\u2019yi Covid-19 ile m\u00fccadelede \u00fclke genelinde geni\u015f \u00e7apl\u0131 ba\u015flat\u0131lacak a\u015f\u0131 kampanyas\u0131ndan sorumlu bakan tayin etti.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130ngiltere\u2019de Ba\u015fbakan Boris Johnson, muhafazakar milletvekili Nadhim Zahawi\u2019yi Covid-19 ile m\u00fccadelede \u00fclke genelinde geni\u015f \u00e7apl\u0131 ba\u015flat\u0131lacak a\u015f\u0131 kampanyas\u0131ndan sorumlu bakan tayin etti.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ingiltere-de-hukumet-covid-19-ile-mucadelede-as-dan-sorumlu-bakan-atad&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130ngiltere\u2019de Ba\u015fbakan Boris Johnson, muhafazakar milletvekili Nadhim Zahawi\u2019yi Covid-19 ile m\u00fccadelede \u00fclke genelinde geni\u015f \u00e7apl\u0131 ba\u015flat\u0131lacak a\u015f\u0131 kampanyas\u0131ndan sorumlu bakan tayin etti.   \n\n\u0130ngiltere \u0130la\u00e7 ve Sa\u011fl\u0131k \u00dcr\u00fcnleri D\u00fczenleme Kurumu Pfizer ve BioNTech firmalar\u0131yla, Oxford \u00dcniversitesi\u2019nin AstraZeneca ile geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131lardan birisini, g\u00fcvenlik ve etkili olma durumlar\u0131na g\u00f6re se\u00e7me a\u015famas\u0131nda. \n\nThe Guardian, gazeteci hastanelere, Pfizer\u2019in geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n ilk dozlar\u0131n\u0131 gerekli onay\u0131n\u0131n gelmesi halinde aral\u0131k ay\u0131 ba\u015f\u0131nda g\u00f6nderilece\u011fini yazd\u0131. \n\n\u0130ngiltere\u2019de a\u015f\u0131 i\u00e7in \u00f6ncelik sa\u011fl\u0131k sekt\u00f6r\u00fc \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131yla, ya\u015fl\u0131lar yurdunda bulunanlara verilecek. Daha sonra ya\u015f\u0131 80\u2019nin \u00fczerindekilere a\u015f\u0131 i\u00e7in \u00f6ncelik verilecek. \n\n\u0130ngiltere, Pfizer\/BioNTech\u2019in geli\u015ftirdi\u011fi ve 20 milyona yetecek 40 milyon doz i\u00e7in sipari\u015f verdi. Londra, Oxford\/AstraZeneca firmas\u0131n\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 i\u00e7in ise 100 milyon doz i\u00e7in sipari\u015fte bulundu. H\u00fck\u00fcmet, ilk etapta a\u015f\u0131 geli\u015ftiren 7 \u015firketten 67 milyona ula\u015fan n\u00fcfusu i\u00e7in 355 milyon doz sat\u0131n almak anla\u015fma sa\u011flad\u0131. \n\nPfizer ve BioNTech geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 95 etkili oldu\u011funu g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc dile getirirken, bu a\u015f\u0131n\u0131n eksi 70 so\u011fukta muhafaza edilmesi zorunlulu\u011fu ciddi bir s\u0131k\u0131nt\u0131 te\u015fkil ediyor.  \n\nNormal buzdolaplar\u0131nda saklanabilen Oxford-AstraZeneca ise aha ucuza temin edilebilecek olmas\u0131 itibar\u0131yla \u00f6n plana \u00e7\u0131k\u0131yor. Yap\u0131lan testlerde, bu a\u015f\u0131n\u0131n verilen dozaja g\u00f6re y\u00fczde 70-90 etkili oldu\u011fu belirlendi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130ngiltere\u2019de Ba\u015fbakan Boris Johnson, muhafazakar milletvekili Nadhim Zahawi\u2019yi Covid-19 ile m\u00fccadelede \u00fclke genelinde geni\u015f \u00e7apl\u0131 ba\u015flat\u0131lacak a\u015f\u0131 kampanyas\u0131ndan sorumlu bakan tayin etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere \u0130la\u00e7 ve Sa\u011fl\u0131k \u00dcr\u00fcnleri D\u00fczenleme Kurumu Pfizer ve BioNTech firmalar\u0131yla, Oxford \u00dcniversitesi\u2019nin AstraZeneca ile geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131lardan birisini, g\u00fcvenlik ve etkili olma durumlar\u0131na g\u00f6re se\u00e7me a\u015famas\u0131nda.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;The Guardian, gazeteci hastanelere, Pfizer\u2019in geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n ilk dozlar\u0131n\u0131 gerekli onay\u0131n\u0131n gelmesi halinde aral\u0131k ay\u0131 ba\u015f\u0131nda g\u00f6nderilece\u011fini yazd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere\u2019de a\u015f\u0131 i\u00e7in \u00f6ncelik sa\u011fl\u0131k sekt\u00f6r\u00fc \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131yla, ya\u015fl\u0131lar yurdunda bulunanlara verilecek. Daha sonra ya\u015f\u0131 80\u2019nin \u00fczerindekilere a\u015f\u0131 i\u00e7in \u00f6ncelik verilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5159088,5156784,5131430\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/27\/kuzey-kore-nin-ingiltere-deki-as-projelerine-s-zmaya-cal-st-g-iddia-edildi\&quot;&gt;Kuzey Kore&#039;nin \u0130ngiltere&#039;deki a\u015f\u0131 projelerine s\u0131zmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 iddia edildi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/15\/covid-19-ingiltere-basbakan-boris-johnson-yeniden-karantinada\&quot;&gt;Covid-19: \u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson yeniden karantinada&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/28\/ingiltere-sagl-k-bakanl-g-1-300-kisinin-covid-19-test-sonuclar-yanl-sl-kla-pozitif-verildi\&quot;&gt;\u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131: 1.300 ki\u015finin Covid-19 test sonu\u00e7lar\u0131 yanl\u0131\u015fl\u0131kla pozitif verildi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere, Pfizer\/BioNTech\u2019in geli\u015ftirdi\u011fi ve 20 milyona yetecek 40 milyon doz i\u00e7in sipari\u015f verdi. Londra, Oxford\/AstraZeneca firmas\u0131n\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 i\u00e7in ise 100 milyon doz i\u00e7in sipari\u015fte bulundu. H\u00fck\u00fcmet, ilk etapta a\u015f\u0131 geli\u015ftiren 7 \u015firketten 67 milyona ula\u015fan n\u00fcfusu i\u00e7in 355 milyon doz sat\u0131n almak anla\u015fma sa\u011flad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pfizer ve BioNTech geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 95 etkili oldu\u011funu g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc dile getirirken, bu a\u015f\u0131n\u0131n eksi 70 so\u011fukta muhafaza edilmesi zorunlulu\u011fu ciddi bir s\u0131k\u0131nt\u0131 te\u015fkil ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Normal buzdolaplar\u0131nda saklanabilen Oxford-AstraZeneca ise aha ucuza temin edilebilecek olmas\u0131 itibar\u0131yla \u00f6n plana \u00e7\u0131k\u0131yor. Yap\u0131lan testlerde, bu a\u015f\u0131n\u0131n verilen dozaja g\u00f6re y\u00fczde 70-90 etkili oldu\u011fu belirlendi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1606572187,&quot;publishedAt&quot;:1606568131,&quot;updatedAt&quot;:1606575048,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/28\/ingiltere-de-hukumet-covid-19-ile-mucadelede-as-dan-sorumlu-bakan-atad&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/15\/90\/98\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_197d45e6-9713-5546-8d48-a1f40240c0e3-5159098.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Adrian Dennis\/AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3500&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2333&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;12599&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;boris-johnson&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;boris-johnson&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Boris Johnson&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Boris Johnson&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;9337&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;british-politics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ingiltere-siyaseti&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere siyaseti&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130ngiltere siyaseti&quot;}],&quot;related&quot;:[],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;291&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/birlesik-krallik&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;3438&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;londra&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Londra&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/28\/ingiltere-de-hukumet-covid-19-ile-mucadelede-as-dan-sorumlu-bakan-atad&quot;,&quot;lastModified&quot;:1606575048},{&quot;id&quot;:&quot;1302576&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5158572&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201128_NWSU_14041917&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;ABD&#039;de sa\u011fl\u0131k uzmanlar\u0131 acil toplan\u0131yor: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 kime, ne zaman uygulanacak?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;ABD&#039;de acil toplant\u0131: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 kime, ne zaman uygulanacak?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;ABD&#039;de sa\u011fl\u0131k uzmanlar\u0131 acil toplan\u0131yor: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 kime, ne zaman uygulanacak?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;ABD&#039;de sa\u011fl\u0131k dan\u0131\u015fmanlar\u0131ndan olu\u015fan komite, koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n onay almas\u0131 durumunda kimlere ve nas\u0131l uygunaca\u011f\u0131 konusunda karar vermek i\u00e7in acil toplan\u0131yor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;ABD&#039;de sa\u011fl\u0131k dan\u0131\u015fmanlar\u0131ndan olu\u015fan komite, koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n onay almas\u0131 durumunda kimlere ve nas\u0131l uygunaca\u011f\u0131 konusunda karar vermek i\u00e7in acil toplan\u0131yor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;abd-de-sagl-k-uzmanlar-acil-toplan-yor-covid-19-as-s-kime-ne-zaman-uygulanacak&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;ABD&#039;de sa\u011fl\u0131k dan\u0131\u015fmanlar\u0131ndan olu\u015fan komite, koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n onay almas\u0131 durumunda kimlere ve nas\u0131l uygunaca\u011f\u0131 konusunda karar vermek i\u00e7in acil toplan\u0131yor.  \n\nABD Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi taraf\u0131ndan kurulan Ba\u011f\u0131\u015f\u0131klama Uygulamalar\u0131 Dan\u0131\u015fma Komitesi, 2 Aral\u0131k&#039;taki toplant\u0131s\u0131nda kimin ne zaman a\u015f\u0131lanaca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fecek.    \n\nUzmanlar, a\u015f\u0131n\u0131n \u00f6nce sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na, temel sekt\u00f6rlerdeki i\u015f\u00e7ilere, belirli t\u0131bbi sorunlar\u0131 olan ki\u015filere ve 65 ya\u015f ve \u00fcst\u00fc ki\u015filere \u00f6ncelikli olarak uygulanmas\u0131n\u0131 istiyor.  \n\nPfizer&#039;in talebi 10 Aral\u0131k&#039;ta g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclecek \n\nPfizer ve Alman orta\u011f\u0131 BioNTech, ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 \u0130daresi&#039;nden (FDA) Covid-19 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131na izin vermesini istedi. Moderna Inc.&#039;in de yak\u0131nda a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in yetkili merciye ba\u015fvurmas\u0131 bekleniyor.   \n\nFDA&#039;n\u0131n bilimsel dan\u0131\u015fmanlar\u0131, Pfizer&#039;in talebini g\u00f6zden ge\u00e7irmek ve FDA&#039;ya bir \u00f6neri g\u00f6ndermek i\u00e7in 10 Aral\u0131k&#039;ta halka a\u00e7\u0131k bir toplant\u0131 yapacak. \n\n\u00dcreticiler, nihai onay beklentisiyle koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 dozlar\u0131n\u0131 stoklamaya ba\u015flad\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;ABD&amp;#039;de sa\u011fl\u0131k dan\u0131\u015fmanlar\u0131ndan olu\u015fan komite, koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n onay almas\u0131 durumunda kimlere ve nas\u0131l uygunaca\u011f\u0131 konusunda karar vermek i\u00e7in acil toplan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi taraf\u0131ndan kurulan Ba\u011f\u0131\u015f\u0131klama Uygulamalar\u0131 Dan\u0131\u015fma Komitesi, 2 Aral\u0131k&amp;#039;taki toplant\u0131s\u0131nda kimin ne zaman a\u015f\u0131lanaca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Uzmanlar, a\u015f\u0131n\u0131n \u00f6nce sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na, temel sekt\u00f6rlerdeki i\u015f\u00e7ilere, belirli t\u0131bbi sorunlar\u0131 olan ki\u015filere ve 65 ya\u015f ve \u00fcst\u00fc ki\u015filere \u00f6ncelikli olarak uygulanmas\u0131n\u0131 istiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5142144,5142034\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/20\/pfizer-in-covid-19-as-s-n-n-acil-kullan-m-icin-basvurmas-ne-anlama-geliyor\&quot;&gt;Pfizer&#039;in Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in ba\u015fvurmas\u0131 ne anlama geliyor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/20\/pfizer-ile-biontech-e-ait-covid-19-as-s-sakarya-da-40-gonulluye-uyguland\&quot;&gt;Pfizer ile BioNTech&#039;e ait Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sakarya&#039;da 40 g\u00f6n\u00fcll\u00fcye uyguland\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Pfizer&#039;in talebi 10 Aral\u0131k&#039;ta g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclecek&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Pfizer ve Alman orta\u011f\u0131 BioNTech, ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 \u0130daresi&amp;#039;nden (FDA) Covid-19 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131na izin vermesini istedi. Moderna Inc.&amp;#039;in de yak\u0131nda a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in yetkili merciye ba\u015fvurmas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;FDA&amp;#039;n\u0131n bilimsel dan\u0131\u015fmanlar\u0131, Pfizer&amp;#039;in talebini g\u00f6zden ge\u00e7irmek ve FDA&amp;#039;ya bir \u00f6neri g\u00f6ndermek i\u00e7in 10 Aral\u0131k&amp;#039;ta halka a\u00e7\u0131k bir toplant\u0131 yapacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dcreticiler, nihai onay beklentisiyle koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 dozlar\u0131n\u0131 stoklamaya ba\u015flad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1606549737,&quot;publishedAt&quot;:1606546212,&quot;updatedAt&quot;:1606553130,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/28\/abd-de-sagl-k-uzmanlar-acil-toplan-yor-covid-19-as-s-kime-ne-zaman-uygulanacak&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/15\/85\/72\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_94ff36d3-8968-52db-ae2a-2da1fd74d914-5158572.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;dsfdss&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;dsfdss&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;ROBYN BECK\/AFP or licensors&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4779&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3178&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kucuk&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bahtiyar Kucuk&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@bahtiyarkucuk&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;usa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ABD&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1297750&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1303416&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1332142&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/28\/abd-de-sagl-k-uzmanlar-acil-toplan-yor-covid-19-as-s-kime-ne-zaman-uygulanacak&quot;,&quot;lastModified&quot;:1606553130},{&quot;id&quot;:&quot;1301908&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5156784&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201127_NWSU_14033979&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Kuzey Kore&#039;nin \u0130ngiltere&#039;deki a\u015f\u0131 projelerine s\u0131zmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 iddia edildi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;&#039;Kuzey Kore, \u0130ngiltere&#039;deki a\u015f\u0131 projelerine s\u0131zmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131&#039; iddias\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Kuzey Kore y\u00f6netiminin, \u0130ngiltere&#039;de geli\u015ftirilen koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 ile ilgili bilgilere s\u0131zmaya \u00e7al\u0131\u015fan bilgisayar korsanlar\u0131n\u0131 destekledi\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Kuzey Koreli siber korsanlar\u0131n devlet deste\u011fiyle, \u0130ngiltere&#039;de geli\u015ftirilen koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 ile ilgili bilgilere s\u0131zmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Kuzey Koreli siber korsanlar\u0131n devlet deste\u011fiyle, \u0130ngiltere&#039;de geli\u015ftirilen koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 ile ilgili bilgilere s\u0131zmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;kuzey-kore-nin-ingiltere-deki-as-projelerine-s-zmaya-cal-st-g-iddia-edildi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Kuzey Koreli siber korsanlar\u0131n devlet deste\u011fiyle, \u0130ngiltere&#039;de geli\u015ftirilen koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 ile ilgili bilgilere s\u0131zmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc. \n\n\u0130ddialara g\u00f6re siber korsanlar, a\u015f\u0131 projesini Oxford \u00dcniversitesi ile ortak y\u00fcr\u00fcten AstraZeneca ila\u00e7 firmas\u0131n\u0131n personeliyle irtibata ge\u00e7ip kendilerini i\u015f veren gibi tan\u0131tt\u0131. A\u015f\u0131 projesine eri\u015fimi olabilecek ki\u015filere LinkedIn ya da Whatsapp \u00fczerinden ula\u015f\u0131p, s\u00f6zde rakip firmalar ad\u0131na i\u015f teklifi sunan korsanlar, yollad\u0131klar\u0131 evraklarda, AstraZeneca&#039;n\u0131n bilgisayar sistemine s\u0131zmay\u0131 sa\u011flayacak bir de kod ekledi. \n\nKonuya yak\u0131n g\u00fcvenlik kaynaklar\u0131na g\u00f6re Kuzey Kore merkezli sald\u0131r\u0131larda s\u00f6z konusu y\u00f6nteme s\u0131k\u00e7a ba\u015fvuruluyor. Sald\u0131r\u0131n\u0131n arkas\u0131nda Kuzey Kore&#039;nin oldu\u011fundan emin olduklar\u0131n\u0131 belirten kaynaklar giri\u015fimin ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131kla sonu\u00e7land\u0131\u011f\u0131n\u0131 da aktard\u0131. \n\nBirka\u00e7 hafta \u00f6nce de benzer bir durumla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lm\u0131\u015f, Ulusal Siber G\u00fcvenlik Merkezi (NCSC), \u0130ngiltere&#039;de geli\u015ftirilen iki a\u015f\u0131yla ilgili bilgilere s\u0131zmaya \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n arkas\u0131nda Rusya&#039;n\u0131n oldu\u011funu iddia etmi\u015fti.  \n\nNCSC, Kuzey Kore&#039;nin ad\u0131 ge\u00e7en siber sald\u0131r\u0131larla ilgiliyse bir a\u00e7\u0131klama yapmad\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Kuzey Koreli siber korsanlar\u0131n devlet deste\u011fiyle, \u0130ngiltere&amp;#039;de geli\u015ftirilen koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 ile ilgili bilgilere s\u0131zmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ddialara g\u00f6re siber korsanlar, a\u015f\u0131 projesini Oxford \u00dcniversitesi ile ortak y\u00fcr\u00fcten AstraZeneca ila\u00e7 firmas\u0131n\u0131n personeliyle irtibata ge\u00e7ip kendilerini i\u015f veren gibi tan\u0131tt\u0131. A\u015f\u0131 projesine eri\u015fimi olabilecek ki\u015filere LinkedIn ya da Whatsapp \u00fczerinden ula\u015f\u0131p, s\u00f6zde rakip firmalar ad\u0131na i\u015f teklifi sunan korsanlar, yollad\u0131klar\u0131 evraklarda, AstraZeneca&amp;#039;n\u0131n bilgisayar sistemine s\u0131zmay\u0131 sa\u011flayacak bir de kod ekledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Konuya yak\u0131n g\u00fcvenlik kaynaklar\u0131na g\u00f6re Kuzey Kore merkezli sald\u0131r\u0131larda s\u00f6z konusu y\u00f6nteme s\u0131k\u00e7a ba\u015fvuruluyor. Sald\u0131r\u0131n\u0131n arkas\u0131nda Kuzey Kore&amp;#039;nin oldu\u011fundan emin olduklar\u0131n\u0131 belirten kaynaklar giri\u015fimin ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131kla sonu\u00e7land\u0131\u011f\u0131n\u0131 da aktard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5126782,4915738\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/13\/microsoft-rus-ve-kuzey-koreli-bilgisayar-korsanlar-as-cal-smalar-n-hedef-al-yor\&quot;&gt;Microsoft: Rus ve Kuzey Koreli bilgisayar korsanlar\u0131 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 hedef al\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/26\/abd-den-siber-uyar-kuzey-koreli-bilgisayar-korsanlar-banka-soygunlar-n-art-r-yor\&quot;&gt;ABD&#039;den siber uyar\u0131: Kuzey Koreli bilgisayar korsanlar\u0131 banka soygunlar\u0131n\u0131 art\u0131r\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Birka\u00e7 hafta \u00f6nce de benzer bir durumla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lm\u0131\u015f, Ulusal Siber G\u00fcvenlik Merkezi (NCSC), \u0130ngiltere&amp;#039;de geli\u015ftirilen iki a\u015f\u0131yla ilgili bilgilere s\u0131zmaya \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n arkas\u0131nda Rusya&amp;#039;n\u0131n oldu\u011funu iddia etmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;NCSC, Kuzey Kore&amp;#039;nin ad\u0131 ge\u00e7en siber sald\u0131r\u0131larla ilgiliyse bir a\u00e7\u0131klama yapmad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1606484060,&quot;publishedAt&quot;:1606509650,&quot;updatedAt&quot;:1606509652,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/27\/kuzey-kore-nin-ingiltere-deki-as-projelerine-s-zmaya-cal-st-g-iddia-edildi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/15\/67\/84\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_081b5b4b-279c-50ff-8633-68e02f7af59c-5156784.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;366&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;north-korea&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kuzey-kore&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kuzey Kore&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Kuzey Kore&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;10775&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;cyber-attack&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;siber-saldiri&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Siber sald\u0131r\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Siber sald\u0131r\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;9249&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;piracy&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;korsan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Korsan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Korsan&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1302026&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1301974&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;393&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kore&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kore&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/kore&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/27\/kuzey-kore-nin-ingiltere-deki-as-projelerine-s-zmaya-cal-st-g-iddia-edildi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1606509652},{&quot;id&quot;:&quot;1301186&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5155194&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201126_NWSU_14024657&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Rus Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcreticilerinden AstraZeneca&#039;ya: Etkinli\u011fini art\u0131rmak i\u00e7in bizimki ile kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131n&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Rus a\u015f\u0131 \u00fcreticilerinden \u0130ngilizlere \u00e7a\u011fr\u0131: Bizimki ile kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131n&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Rus Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V&#039;yi geli\u015ftiren bilim insanlar\u0131, farkl\u0131 bir koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftiren \u0130ngiliz AstraZeneca&#039;ya a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n etkinliklerini artt\u0131rmak i\u00e7in kendilerininki ile kar\u0131\u015ft\u0131rarak denemelerini \u00f6nerdi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Rus Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V&#039;yi geli\u015ftiren bilim insanlar\u0131, farkl\u0131 bir koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftiren \u0130ngiliz AstraZeneca&#039;ya a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n etkinliklerini artt\u0131rmak i\u00e7in kendilerininki ile kar\u0131\u015ft\u0131rarak denemelerini \u00f6nerdi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Rus Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V&#039;yi geli\u015ftiren bilim insanlar\u0131, farkl\u0131 bir koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftiren \u0130ngiliz AstraZeneca&#039;ya a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n etkinliklerini artt\u0131rmak i\u00e7in kendilerininki ile kar\u0131\u015ft\u0131rarak denemelerini \u00f6nerdi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;rus-covid-19-as-s-ureticilerinden-astrazeneca-ya-etkinligini-art-rmak-icin-bizimki-ile-kar&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Rus Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V&#039;yi geli\u015ftiren bilim insanlar\u0131, farkl\u0131 bir koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftiren \u0130ngiliz AstraZeneca&#039;ya a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n etkinliklerini artt\u0131rmak i\u00e7in kendilerininki ile kar\u0131\u015ft\u0131rarak denemelerini \u00f6nerdi. \n\nRusya \u00f6n denemeler sonucunda Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkinli\u011finin y\u00fczde 92 oldu\u011funu a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. AstraZeneca ise kendi a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkinli\u011finin ilk denemeler sonucunda y\u00fczde 70 oldu\u011funu ve y\u00fczde 90&#039;a kadar \u00e7\u0131kabildi\u011fini duyurdu. \n\nSputnik V&#039;nin geli\u015ftiricileri sosyal medya hesaplar\u0131ndan \&quot;Yeni bir klinik deneme yapma planlar\u0131 varsa AstraZeneca&#039;n\u0131n a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 Sputnik V ile birlikte denemelerini \u00f6neriyoruz. A\u015f\u0131lar\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131rmak g\u00fc\u00e7l\u00fc bir yeniden a\u015f\u0131lama sa\u011flayabilir,\&quot; yorumunda bulundu. \n\n\u0130lk sonu\u00e7lara g\u00f6re etkinlik a\u00e7\u0131s\u0131ndan muadillerinin bir hayli gerisinde kalan AstraZeneca&#039;n\u0131n a\u015f\u0131n\u0131n etkinli\u011fini daha iyi de\u011ferlendirebilmek i\u00e7in geni\u015f kapsaml\u0131 bir test daha uygulamas\u0131 bekleniyor. \n\n\u0130ngiliz \u015firket taraf\u0131ndan \u00fcretilen a\u015f\u0131 ba\u015far\u0131 y\u00fczdesi d\u00fc\u015f\u00fck olsa bile bir \u00e7ok az geli\u015fmi\u015f \u00fclke i\u00e7in en iyi alternatif olarak \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yor. Fiyat\u0131n\u0131n di\u011fer a\u015f\u0131lara g\u00f6re bir hayli d\u00fc\u015f\u00fck olmas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra normal buzdolab\u0131 ko\u015fullar\u0131nda saklanabiliyor olmas\u0131 da a\u015f\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 \u00f6nemli oranda kolayla\u015ft\u0131r\u0131yor. \n\nAstraZeneca 2020 sonuna kadar 200 milyon doz a\u015f\u0131 \u00fcretebilece\u011fini duyurdu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Rus Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V&amp;#039;yi geli\u015ftiren bilim insanlar\u0131, farkl\u0131 bir koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftiren \u0130ngiliz AstraZeneca&amp;#039;ya a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n etkinliklerini artt\u0131rmak i\u00e7in kendilerininki ile kar\u0131\u015ft\u0131rarak denemelerini \u00f6nerdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rusya \u00f6n denemeler sonucunda Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkinli\u011finin y\u00fczde 92 oldu\u011funu a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. AstraZeneca ise kendi a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n etkinli\u011finin ilk denemeler sonucunda y\u00fczde 70 oldu\u011funu ve y\u00fczde 90&amp;#039;a kadar \u00e7\u0131kabildi\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sputnik V&amp;#039;nin geli\u015ftiricileri sosyal medya hesaplar\u0131ndan \&quot;Yeni bir klinik deneme yapma planlar\u0131 varsa AstraZeneca&amp;#039;n\u0131n a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 Sputnik V ile birlikte denemelerini \u00f6neriyoruz. A\u015f\u0131lar\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131rmak g\u00fc\u00e7l\u00fc bir yeniden a\u015f\u0131lama sa\u011flayabilir,\&quot; yorumunda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5153568,5149372\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/24\/covid-19-as-adaylar-nda-son-durum-hangi-firma-as-s-n-n-fiyat-ne-kadar\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131 adaylar\u0131nda son durum: Hangi firma a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n fiyat\u0131 ne kadar?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/26\/oxford-astrazeneca-as-denemelerinde-doz-hatas-yapt-klar-n-ac-klad\&quot;&gt;Oxford\/AstraZeneca, a\u015f\u0131 denemelerinde doz hatas\u0131 yapt\u0131klar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u0130lk sonu\u00e7lara g\u00f6re etkinlik a\u00e7\u0131s\u0131ndan muadillerinin bir hayli gerisinde kalan AstraZeneca&amp;#039;n\u0131n a\u015f\u0131n\u0131n etkinli\u011fini daha iyi de\u011ferlendirebilmek i\u00e7in geni\u015f kapsaml\u0131 bir test daha uygulamas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiliz \u015firket taraf\u0131ndan \u00fcretilen a\u015f\u0131 ba\u015far\u0131 y\u00fczdesi d\u00fc\u015f\u00fck olsa bile bir \u00e7ok az geli\u015fmi\u015f \u00fclke i\u00e7in en iyi alternatif olarak \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yor. Fiyat\u0131n\u0131n di\u011fer a\u015f\u0131lara g\u00f6re bir hayli d\u00fc\u015f\u00fck olmas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra normal buzdolab\u0131 ko\u015fullar\u0131nda saklanabiliyor olmas\u0131 da a\u015f\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 \u00f6nemli oranda kolayla\u015ft\u0131r\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AstraZeneca 2020 sonuna kadar 200 milyon doz a\u015f\u0131 \u00fcretebilece\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1606420283,&quot;publishedAt&quot;:1606425716,&quot;updatedAt&quot;:1606425718,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/26\/rus-covid-19-as-s-ureticilerinden-astrazeneca-ya-etkinligini-art-rmak-icin-bizimki-ile-kar&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/15\/51\/94\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_550b2c9f-b155-54f6-b836-0160aa3df3a0-5155194.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1280&quot;,&quot;height&quot;:&quot;853&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;23936&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sputnik-v&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sputnik-v&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sputnik V&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sputnik V&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1301378&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1301612&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;239&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/rusya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/26\/rus-covid-19-as-s-ureticilerinden-astrazeneca-ya-etkinligini-art-rmak-icin-bizimki-ile-kar&quot;,&quot;lastModified&quot;:1606425718},{&quot;id&quot;:&quot;1301064&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5154922&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201126_NWSU_14023738&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Bakan Koca: A\u015f\u0131 geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yar\u0131\u015f\u0131nda biz de var\u0131z&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Bakan Koca: A\u015f\u0131 geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yar\u0131\u015f\u0131nda biz de var\u0131z&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Bakan Koca: A\u015f\u0131 geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yar\u0131\u015f\u0131nda biz de var\u0131z&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Bakan Koca: A\u015f\u0131 geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yar\u0131\u015f\u0131nda biz de var\u0131z&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Bakan Koca: A\u015f\u0131 geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yar\u0131\u015f\u0131nda biz de var\u0131z&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;bakan-koca-as-gelistirme-cal-smalar-yar-s-nda-biz-de-var-z&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, yeni tip koronavir\u00fcse (Covid-19) kar\u015f\u0131 milli a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n g\u00f6n\u00fcll\u00fclere ikinci doz uygulamas\u0131n\u0131n bug\u00fcn ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Umutluyuz\&quot; mesaj\u0131 verdi.   \n\nKoca, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \&quot;Kovid-19&#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yar\u0131\u015f\u0131nda biz de var\u0131z.\&quot; ifadelerini kullanarak, \u015funlar\u0131 kaydetti: \n\n\&quot;T\u00fcrkiye Sa\u011fl\u0131k Enstit\u00fcleri (T\u00dcSEB) deste\u011fi ile Erciyes \u00dcniversitesinde geli\u015ftirilen Kovid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 planlanan takvime uygun olarak devam ediyor. Milli a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n g\u00f6n\u00fcll\u00fclere ikinci doz uygulamas\u0131 bug\u00fcn ba\u015flad\u0131. Umutluyuz.\&quot;&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, yeni tip koronavir\u00fcse (Covid-19) kar\u015f\u0131 milli a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n g\u00f6n\u00fcll\u00fclere ikinci doz uygulamas\u0131n\u0131n bug\u00fcn ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Umutluyuz\&quot; mesaj\u0131 verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1332015007987617792\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Koca, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \&quot;Kovid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yar\u0131\u015f\u0131nda biz de var\u0131z.\&quot; ifadelerini kullanarak, \u015funlar\u0131 kaydetti:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;T\u00fcrkiye Sa\u011fl\u0131k Enstit\u00fcleri (T\u00dcSEB) deste\u011fi ile Erciyes \u00dcniversitesinde geli\u015ftirilen Kovid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 planlanan takvime uygun olarak devam ediyor. Milli a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n g\u00f6n\u00fcll\u00fclere ikinci doz uygulamas\u0131 bug\u00fcn ba\u015flad\u0131. Umutluyuz.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1606412444,&quot;publishedAt&quot;:1606414935,&quot;updatedAt&quot;:1606414939,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/26\/bakan-koca-as-gelistirme-cal-smalar-yar-s-nda-biz-de-var-z&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/15\/49\/22\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_101ae8c7-a64f-50ae-882e-d359213c46e5-5154922.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5173&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3477&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23102&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23110&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1293712&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1301140&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/26\/bakan-koca-as-gelistirme-cal-smalar-yar-s-nda-biz-de-var-z&quot;,&quot;lastModified&quot;:1606414939},{&quot;id&quot;:&quot;1301020&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5154718&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201126_NWSU_14022898&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Berlin&#039;in koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 projesi: 3 ayda bir milyona yak\u0131n ki\u015fi a\u015f\u0131lanacak&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Berlin: 3 ayda bir milyona yak\u0131n ki\u015fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olacak&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Berlin&#039;in koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 projesi: 3 ayda bir milyona yak\u0131n ki\u015fi a\u015f\u0131lanacak&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Berlin y\u00f6netiminin planlar\u0131na g\u00f6re g\u00fcnde 4 bine yak\u0131n ki\u015fiye a\u015f\u0131 yapabilme kapasiteli 6 merkezin aral\u0131k ay\u0131n\u0131n ortas\u0131ndan itibaren a\u00e7\u0131lmas\u0131 ama\u00e7lan\u0131yor. Proje kapsam\u0131nda bir konser salonu, iki havaliman\u0131 terminali, bir fuar merkezi, bir velodrom ile bir buz pisti a\u015f\u0131 merkezine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclecek.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Berlin y\u00f6netiminin planlar\u0131na g\u00f6re g\u00fcnde 4 bine yak\u0131n ki\u015fiye a\u015f\u0131 yapabilme kapasiteli 6 merkezin aral\u0131k ay\u0131n\u0131n ortas\u0131ndan itibaren a\u00e7\u0131lmas\u0131 ama\u00e7lan\u0131yor. Proje kapsam\u0131nda bir konser salonu, iki havaliman\u0131 terminali, bir fuar merkezi, bir velodrom ile bir buz pisti a\u015f\u0131 merkezine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclecek.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;berlin-in-koronavirus-as-projesi-3-ayda-bir-milyona-yak-n-kisi-as-lanacak&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Bir zamanlar konserlere sahne olan bir merkez, iki havaliman\u0131 terminali, buz pisti... Almanya&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Berlin&#039;de farkl\u0131 ama\u00e7lara hizmet eden yap\u0131lar Covid-19 a\u015f\u0131 merkezlerine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclecek. Hedef 3 ayda 1 milyona yak\u0131n insan\u0131 a\u015f\u0131lamak. \n\nBerlin y\u00f6netiminin planlar\u0131na g\u00f6re g\u00fcnde 4 bine yak\u0131n ki\u015fiye a\u015f\u0131 yapabilme kapasiteli 6 merkezin aral\u0131k ay\u0131n\u0131n ortas\u0131ndan itibaren a\u00e7\u0131lmas\u0131 ama\u00e7lan\u0131yor.  \n\nProje kapsam\u0131nda bir konser salonu, iki havaliman\u0131 terminali, bir fuar merkezi, bir velodrom ile bir buz pisti a\u015f\u0131 merkezine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclecek.  \n\nReuters&#039;a konu\u015fan proje koordinat\u00f6r\u00fc Albrecht Broemme, bu merkezlerin her birinde g\u00fcnde 3 bin ila 4 bin ki\u015finin a\u015f\u0131lanmas\u0131n\u0131 hedeflediklerini s\u00f6yledi. En b\u00fcy\u00fck zorlu\u011funun do\u011fru insan\u0131 do\u011fru anda do\u011fru merkeze y\u00f6nlendirmek olaca\u011f\u0131n\u0131 aktaran Broemme, a\u015f\u0131n\u0131n hangi firmalardan tedarik edilece\u011fiyle ilgili de bilgi verdi. \n\n\&quot;Avrupa&#039;da geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar kullan\u0131lacak\&quot; \n\nProje koordinat\u00f6r\u00fcne g\u00f6re ilk etapta kullan\u0131lacak a\u015f\u0131lar\u0131n y\u00fczde 80&#039;inin Pfizer\/ BionTech &#039;in geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 olaca\u011f\u0131, kalan y\u00fczde 20&#039;nin  AstraZeneca  firmas\u0131ndan tedarik edilece\u011fi tahmin ediliyor. \n\nHaftan\u0131n yedi g\u00fcn\u00fc 09.00-19.00 aras\u0131 a\u00e7\u0131k olacak merkezlerde 3 ay s\u00fcrecek a\u015f\u0131lama projesinin ard\u0131ndan muayenehane ve eczanelerde de a\u015f\u0131 yapt\u0131r\u0131labilecek. \u0130lk etapta 75 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015flar ile sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na \u00f6ncelik verilecek. \n\nAlmanya&#039;n\u0131n, koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n onay almas\u0131 halinde halka en h\u0131zl\u0131 da\u011f\u0131tacak \u00fclkeler aras\u0131nda olmas\u0131 bekleniyor. Alman Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Jens Spahn 300 milyon doz sipari\u015f verildi\u011fini duyurmu\u015ftu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Bir zamanlar konserlere sahne olan bir merkez, iki havaliman\u0131 terminali, buz pisti... Almanya&amp;#039;n\u0131n ba\u015fkenti Berlin&amp;#039;de farkl\u0131 ama\u00e7lara hizmet eden yap\u0131lar Covid-19 a\u015f\u0131 merkezlerine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclecek. Hedef 3 ayda 1 milyona yak\u0131n insan\u0131 a\u015f\u0131lamak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Berlin y\u00f6netiminin planlar\u0131na g\u00f6re g\u00fcnde 4 bine yak\u0131n ki\u015fiye a\u015f\u0131 yapabilme kapasiteli 6 merkezin aral\u0131k ay\u0131n\u0131n ortas\u0131ndan itibaren a\u00e7\u0131lmas\u0131 ama\u00e7lan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Proje kapsam\u0131nda bir konser salonu, iki havaliman\u0131 terminali, bir fuar merkezi, bir velodrom ile bir buz pisti a\u015f\u0131 merkezine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Reuters&amp;#039;a konu\u015fan proje koordinat\u00f6r\u00fc Albrecht Broemme, bu merkezlerin her birinde g\u00fcnde 3 bin ila 4 bin ki\u015finin a\u015f\u0131lanmas\u0131n\u0131 hedeflediklerini s\u00f6yledi. En b\u00fcy\u00fck zorlu\u011funun do\u011fru insan\u0131 do\u011fru anda do\u011fru merkeze y\u00f6nlendirmek olaca\u011f\u0131n\u0131 aktaran Broemme, a\u015f\u0131n\u0131n hangi firmalardan tedarik edilece\u011fiyle ilgili de bilgi verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Avrupa&#039;da geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar kullan\u0131lacak\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Proje koordinat\u00f6r\u00fcne g\u00f6re ilk etapta kullan\u0131lacak a\u015f\u0131lar\u0131n y\u00fczde 80&amp;#039;inin Pfizer\/&lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/10\/covid-19-as-s-n-n-arkas-ndaki-iki-isim-turkiye-kokenli-ugur-sahin-ve-ozlem-tureci\&quot;&gt;BionTech&lt;\/a&gt;&amp;#039;in geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 olaca\u011f\u0131, kalan y\u00fczde 20&amp;#039;nin &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/26\/oxford-astrazeneca-as-denemelerinde-doz-hatas-yapt-klar-n-ac-klad\&quot;&gt;AstraZeneca&lt;\/a&gt; firmas\u0131ndan tedarik edilece\u011fi tahmin ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5140648,5145880\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/23\/ingiltere-de-gelistirilen-koronavirus-as-s-yuzde-70-etkili\&quot;&gt;AstraZeneca ile Oxford \u00dcniversitesi&#039;nin koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 70 etkili&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/19\/biontech-ceo-su-ugur-sahin-covid-19-as-s-y-l-sonundan-once-dag-t-labilir\&quot;&gt;BioNTech CEO&#039;su U\u011fur \u015eahin: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u0131l sonundan \u00f6nce da\u011f\u0131t\u0131labilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Haftan\u0131n yedi g\u00fcn\u00fc 09.00-19.00 aras\u0131 a\u00e7\u0131k olacak merkezlerde 3 ay s\u00fcrecek a\u015f\u0131lama projesinin ard\u0131ndan muayenehane ve eczanelerde de a\u015f\u0131 yapt\u0131r\u0131labilecek. \u0130lk etapta 75 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015flar ile sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na \u00f6ncelik verilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Almanya&amp;#039;n\u0131n, koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n onay almas\u0131 halinde halka en h\u0131zl\u0131 da\u011f\u0131tacak \u00fclkeler aras\u0131nda olmas\u0131 bekleniyor. Alman Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Jens Spahn 300 milyon doz sipari\u015f verildi\u011fini duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1606409556,&quot;publishedAt&quot;:1606413096,&quot;updatedAt&quot;:1606413098,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/26\/berlin-in-koronavirus-as-projesi-3-ayda-bir-milyona-yak-n-kisi-as-lanacak&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/15\/47\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f6196a14-b32c-59d9-a5a3-356d166269db-5154718.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Berlin: 3 ayda bir milyona yak\u0131n ki\u015fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olacak&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Berlin: 3 ayda bir milyona yak\u0131n ki\u015fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 olacak&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12596&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccination&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1300856&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/almanya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/26\/berlin-in-koronavirus-as-projesi-3-ayda-bir-milyona-yak-n-kisi-as-lanacak&quot;,&quot;lastModified&quot;:1606413098},{&quot;id&quot;:&quot;1300272&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5153086&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;4&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201126_NWSU_14013354&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye, Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 50 milyon doz CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in \u00c7in ile anla\u015ft\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye, Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in \u00c7in ile anla\u015ft\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Covid-19 m\u00fccadelede \u00c7in men\u015feli CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in s\u00f6zle\u015fme yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Aral\u0131k, ocak ve \u015fubat ay\u0131nda bir sorun olmazsa toplam 50 milyon doz a\u015f\u0131 i\u00e7in imza at\u0131ld\u0131.\&quot; dedi.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Covid-19 m\u00fccadelede \u00c7in men\u015feli Sinovac a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in s\u00f6zle\u015fme yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Aral\u0131k, ocak ve \u015fubat ay\u0131nda bir sorun olmazsa toplam 50 milyon doz a\u015f\u0131 i\u00e7in imza at\u0131ld\u0131.\&quot; dedi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Covid-19 m\u00fccadelede \u00c7in men\u015feli Sinovac a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in s\u00f6zle\u015fme yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Aral\u0131k, ocak ve \u015fubat ay\u0131nda bir sorun olmazsa toplam 50 milyon doz a\u015f\u0131 i\u00e7in imza at\u0131ld\u0131.\&quot; dedi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-covid-19-a-kars-50-milyon-doz-sinovac-as-s-icin-cin-ile-anlast&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Covid-19 m\u00fccadelede \u00c7in men\u015feli CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in s\u00f6zle\u015fme yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Aral\u0131k, ocak ve \u015fubat ay\u0131nda bir sorun olmazsa toplam 50 milyon doz a\u015f\u0131 i\u00e7in imza at\u0131ld\u0131.\&quot; dedi. \n\nCovid-19 hasta say\u0131s\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra vaka say\u0131s\u0131n\u0131n da sistemlerinde kay\u0131tl\u0131 oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Koca, \&quot;Bu kay\u0131tl\u0131 olan ki\u015filerin hepsi izole ediliyor, filyasyon yap\u0131larak temasl\u0131lar\u0131 tespit ediliyor. Temasl\u0131lar\u0131 dahil olmak \u00fczere hepsi izole edilmi\u015f oluyor. Her g\u00fcn \u00e7a\u011fr\u0131 sistemiyle aranarak, aile hekimli\u011fi \u00fczerinden de ayr\u0131ca aranarak semptomu oldu\u011funda, semptomlu hasta say\u0131s\u0131na ilave edilerek tedavisi yap\u0131l\u0131yor. HES sistemine de bu ki\u015filerin hepsi bug\u00fcne kadar kay\u0131tl\u0131yd\u0131. Dolay\u0131s\u0131yla bu anlamda takipte herhangi bir sorun, salg\u0131n\u0131n seyrinde herhangi eksiklik asla olmad\u0131.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nKoca, gelecek g\u00fcnlerde, T\u00fcrkiye&#039;nin Covid-19 verilerine ili\u015fkin tabloda hasta say\u0131s\u0131n\u0131n yan\u0131nda ge\u00e7mi\u015fe d\u00f6n\u00fck vaka say\u0131s\u0131n\u0131 da g\u00f6stereceklerini belirterek, \&quot;Bug\u00fcne kadar bu \u015fekilde verilmi\u015f olmas\u0131 bizim aleyhimize olan bir durumdu. Ba\u015far\u0131da en b\u00fcy\u00fck parametrelerden birisi olan \u00f6l\u00fcm oran\u0131m\u0131z, payda k\u00fc\u00e7\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in y\u00fckseliyordu. A\u011f\u0131r hasta say\u0131m\u0131z da oran olarak y\u00fckseliyordu. Dolay\u0131s\u0131yla bu anlamda ba\u015far\u0131y\u0131 da g\u00f6lgeleyen bir durumdu. Bundan b\u00f6yle vaka say\u0131s\u0131n\u0131 da vererek bunu netle\u015ftirmi\u015f olaca\u011f\u0131z.\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nA\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 \n\n\&quot;Firmalar\u0131n, a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n etkinli\u011fine dair a\u00e7\u0131klamalar\u0131 ne kadar do\u011fru? T\u00fcrkiye hangi a\u015f\u0131lar\u0131 kullanacak, ne kadarl\u0131k bir sipari\u015f verildi? G\u00f6n\u00fcll\u00fcler \u00fczerindeki denemelerin sonu\u00e7lar\u0131 nas\u0131l takip ediliyor?\&quot; sorular\u0131n\u0131 cevaplayan Koca, d\u00fcnya genelinde faz-3 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00f6nemli say\u0131da a\u015f\u0131 bulundu\u011funa dikkati \u00e7ekti. \n\nKoca, bu a\u015f\u0131lardan ikisinin faz-3 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye&#039;de de devam etti\u011fini, bunlardan birinin Almanya di\u011ferinin de \u00c7in men\u015feli oldu\u011funu belirtti. \n\nBu a\u015f\u0131larla ilgili bug\u00fcne kadar ciddi yan etkiler ya\u015fanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan Koca, \&quot;Erken d\u00f6nemde uygulamaya, kullan\u0131ma ge\u00e7ecek olan a\u015f\u0131larla ilgili yak\u0131n takipteyiz. Bir di\u011fer a\u015f\u0131 da Rusya&#039;da geli\u015ftirilen a\u015f\u0131. O a\u015f\u0131yla ilgili de toksikoloji boyutuyla tamamlanmas\u0131 gereken bir durum s\u00f6z konusuydu. O a\u015f\u0131n\u0131n da toksikoloji ile ilgili bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z laboratuvar\u0131nda yak\u0131n zamanda \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flanm\u0131\u015f olacak. Dolay\u0131s\u0131yla o durumda faz-3 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 devam ettirmek m\u00fcmk\u00fcn olacak.\&quot; bilgisini payla\u015ft\u0131. \n\n\&quot;A\u015f\u0131lar\u0131 erken d\u00f6nemde tedarik ederek vatanda\u015f\u0131m\u0131zla bulu\u015fturmak istiyoruz\&quot; \n\nKoca, a\u015f\u0131 \u00fcreten b\u00fct\u00fcn firmalarla yak\u0131n diyalog i\u00e7inde olduklar\u0131n\u0131 vurgulayarak, \&quot;Erken d\u00f6nemde vatanda\u015f\u0131m\u0131z\u0131 a\u015f\u0131ya eri\u015ftirmek noktas\u0131nda bir \u00e7aba i\u00e7indeyiz. Burada \u00f6zellikle dikkat etti\u011fimiz husus, bu a\u015f\u0131lar\u0131n yani vatanda\u015f\u0131m\u0131za uygun buldu\u011fumuz veya uygun olabilir diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz a\u015f\u0131n\u0131n etkinlik ve g\u00fcvenilirli\u011fini \u00f6nemsiyoruz. Dolay\u0131s\u0131yla bu anlamda etkin ve g\u00fcvenilir oldu\u011funu bildi\u011fimiz a\u015f\u0131lar\u0131 erken d\u00f6nemde tedarik ederek vatanda\u015f\u0131m\u0131zla bulu\u015fturmak istiyoruz.\&quot; dedi. \n\n\&quot;Toplam 50 milyon doz a\u015f\u0131 i\u00e7in imza at\u0131ld\u0131\&quot; \n\nA\u015f\u0131lar\u0131n farkl\u0131 y\u00f6ntemlerle geli\u015ftirildi\u011fine dikkati \u00e7eken Koca, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu: \n\n\&quot;\u0130naktif a\u015f\u0131lar, mRNA a\u015f\u0131s\u0131, protein ve vekt\u00f6r a\u015f\u0131lar\u0131 \u015feklinde a\u015f\u0131lar var. Bu d\u00f6nemde Sinovac dedi\u011fimiz inaktif a\u015f\u0131yla ilgili diyaloglar\u0131m\u0131z devam ediyor. Bununla ilgili bir s\u00f6zle\u015fme yap\u0131ld\u0131. Yap\u0131lan s\u00f6zle\u015fmeyle aral\u0131k, ocak ve \u015fubat ay\u0131nda bir sorun olmazsa toplam 50 milyon doz a\u015f\u0131 i\u00e7in imza at\u0131ld\u0131. Yani s\u00f6zle\u015fme imzaland\u0131. Aral\u0131k ay\u0131nda asgari 10 milyon olmak \u00fczere ama 20 milyonu hedefliyoruz. Ocak ay\u0131nda 20 milyonda sorun yok. \u015eubat ay\u0131nda da asgari 10 milyon olmak \u00fczere toplam 50 milyon doz i\u00e7in s\u00f6zle\u015fme imzaland\u0131. \n\nDi\u011fer mRNA a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in de aral\u0131k ay\u0131nda bir milyon, devam\u0131nda da yine benzer \u015fekilde, takvimi daha netle\u015fmedi, 25 milyona kadar a\u015f\u0131n\u0131n verilebilece\u011fi \u015feklinde g\u00f6r\u00fc\u015fmelerimiz devam ediyor. Rusya ve di\u011fer a\u015f\u0131larla da irtibat halindeyiz. \u00c7ok erken d\u00f6nemde g\u00fcvenilirli\u011fini ve etkinli\u011fini bildi\u011fimiz a\u015f\u0131larla h\u0131zla ba\u015flayal\u0131m istiyoruz. O nedenle \u015fu an i\u00e7in s\u00f6zle\u015fmeye ba\u011flanan 50 milyon a\u015f\u0131 i\u00e7in muhtemelen 11 Aral\u0131k gibi bu a\u015f\u0131 takvimine ba\u015flanabilir bir aksilik olmazsa.\&quot; \n\nYerli a\u015f\u0131 \n\nBakan Koca, Covid-19&#039;a y\u00f6nelik yerli a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirterek, \&quot;Biliyorsunuz 16 a\u015f\u0131m\u0131z var. Yerli a\u015f\u0131larla ilgili inaktif olan 4 a\u015f\u0131m\u0131z var. Bir tanesi faz \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na ge\u00e7ti, 44 g\u00f6n\u00fcll\u00fc vatanda\u015f\u0131m\u0131za da yap\u0131ld\u0131. Herhangi bir sorun g\u00f6r\u00fclmedi. En ge\u00e7 nisan ay\u0131nda faz-3 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ve yayg\u0131n kullan\u0131m\u0131na ge\u00e7ebilece\u011fimizi \u00fcmit ediyorum. Di\u011fer a\u015f\u0131lar\u0131 da yak\u0131ndan takip ediyoruz. Yani yerli a\u015f\u0131lar\u0131m\u0131z sadece bir de\u011fil, birden fazla a\u015f\u0131 olacak. Muhtemelen nisan ay\u0131nda kullan\u0131ma ge\u00e7mi\u015f olaca\u011f\u0131z.\&quot; bilgisini verdi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Covid-19 m\u00fccadelede \u00c7in men\u015feli CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in s\u00f6zle\u015fme yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Aral\u0131k, ocak ve \u015fubat ay\u0131nda bir sorun olmazsa toplam 50 milyon doz a\u015f\u0131 i\u00e7in imza at\u0131ld\u0131.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 hasta say\u0131s\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra vaka say\u0131s\u0131n\u0131n da sistemlerinde kay\u0131tl\u0131 oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Koca, \&quot;Bu kay\u0131tl\u0131 olan ki\u015filerin hepsi izole ediliyor, filyasyon yap\u0131larak temasl\u0131lar\u0131 tespit ediliyor. Temasl\u0131lar\u0131 dahil olmak \u00fczere hepsi izole edilmi\u015f oluyor. Her g\u00fcn \u00e7a\u011fr\u0131 sistemiyle aranarak, aile hekimli\u011fi \u00fczerinden de ayr\u0131ca aranarak semptomu oldu\u011funda, semptomlu hasta say\u0131s\u0131na ilave edilerek tedavisi yap\u0131l\u0131yor. HES sistemine de bu ki\u015filerin hepsi bug\u00fcne kadar kay\u0131tl\u0131yd\u0131. Dolay\u0131s\u0131yla bu anlamda takipte herhangi bir sorun, salg\u0131n\u0131n seyrinde herhangi eksiklik asla olmad\u0131.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koca, gelecek g\u00fcnlerde, T\u00fcrkiye&amp;#039;nin Covid-19 verilerine ili\u015fkin tabloda hasta say\u0131s\u0131n\u0131n yan\u0131nda ge\u00e7mi\u015fe d\u00f6n\u00fck vaka say\u0131s\u0131n\u0131 da g\u00f6stereceklerini belirterek, \&quot;Bug\u00fcne kadar bu \u015fekilde verilmi\u015f olmas\u0131 bizim aleyhimize olan bir durumdu. Ba\u015far\u0131da en b\u00fcy\u00fck parametrelerden birisi olan \u00f6l\u00fcm oran\u0131m\u0131z, payda k\u00fc\u00e7\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in y\u00fckseliyordu. A\u011f\u0131r hasta say\u0131m\u0131z da oran olarak y\u00fckseliyordu. Dolay\u0131s\u0131yla bu anlamda ba\u015far\u0131y\u0131 da g\u00f6lgeleyen bir durumdu. Bundan b\u00f6yle vaka say\u0131s\u0131n\u0131 da vererek bunu netle\u015ftirmi\u015f olaca\u011f\u0131z.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/siparis-edilen-asi-sayisi-1h1749vlj9znl6z?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;5038639a-9875-497b-8123-dd5e4aab01c6\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;sipari\u015f edilen a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n       &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n         &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n           &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;T\u00fcrkiye, \u00c7in men\u015feli Sinovac&#039;tan 50 milyon doz a\u015f\u0131 sipari\u015f etti. Grafikte \u015fu ana kadar hangi \u00fclkenin hangi firmadan a\u015f\u0131 sipari\u015f etti\u011fi g\u00f6steriliyor.&lt;\/span&gt;\n         &lt;\/span&gt;\n       &lt;\/figcaption&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\&quot;Firmalar\u0131n, a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n etkinli\u011fine dair a\u00e7\u0131klamalar\u0131 ne kadar do\u011fru? T\u00fcrkiye hangi a\u015f\u0131lar\u0131 kullanacak, ne kadarl\u0131k bir sipari\u015f verildi? G\u00f6n\u00fcll\u00fcler \u00fczerindeki denemelerin sonu\u00e7lar\u0131 nas\u0131l takip ediliyor?\&quot; sorular\u0131n\u0131 cevaplayan Koca, d\u00fcnya genelinde faz-3 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00f6nemli say\u0131da a\u015f\u0131 bulundu\u011funa dikkati \u00e7ekti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koca, bu a\u015f\u0131lardan ikisinin faz-3 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye&amp;#039;de de devam etti\u011fini, bunlardan birinin Almanya di\u011ferinin de \u00c7in men\u015feli oldu\u011funu belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu a\u015f\u0131larla ilgili bug\u00fcne kadar ciddi yan etkiler ya\u015fanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan Koca, \&quot;Erken d\u00f6nemde uygulamaya, kullan\u0131ma ge\u00e7ecek olan a\u015f\u0131larla ilgili yak\u0131n takipteyiz. Bir di\u011fer a\u015f\u0131 da Rusya&amp;#039;da geli\u015ftirilen a\u015f\u0131. O a\u015f\u0131yla ilgili de toksikoloji boyutuyla tamamlanmas\u0131 gereken bir durum s\u00f6z konusuydu. O a\u015f\u0131n\u0131n da toksikoloji ile ilgili bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z laboratuvar\u0131nda yak\u0131n zamanda \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flanm\u0131\u015f olacak. Dolay\u0131s\u0131yla o durumda faz-3 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 devam ettirmek m\u00fcmk\u00fcn olacak.\&quot; bilgisini payla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-euronews\nwidget--size-fullwidth\nwidget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;auto widget__ratio widget__ratio--16x9\&quot;&gt;\n        &lt;iframe class=\&quot;lazyload\&quot; type=\&quot;text\/html\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/embed\/1284948\&quot; width=\&quot;100%\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot;  frameborder=\&quot;0\&quot; webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen seamless&gt;\n        &lt;\/iframe&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n      &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n          &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n arkas\u0131ndaki iki isim: T\u00fcrkiye k\u00f6kenli U\u011fur \u015eahin ve \u00d6zlem T\u00fcreci&lt;\/span&gt;\n        &lt;\/span&gt;\n      &lt;\/figcaption&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;A\u015f\u0131lar\u0131 erken d\u00f6nemde tedarik ederek vatanda\u015f\u0131m\u0131zla bulu\u015fturmak istiyoruz\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Koca, a\u015f\u0131 \u00fcreten b\u00fct\u00fcn firmalarla yak\u0131n diyalog i\u00e7inde olduklar\u0131n\u0131 vurgulayarak, \&quot;Erken d\u00f6nemde vatanda\u015f\u0131m\u0131z\u0131 a\u015f\u0131ya eri\u015ftirmek noktas\u0131nda bir \u00e7aba i\u00e7indeyiz. Burada \u00f6zellikle dikkat etti\u011fimiz husus, bu a\u015f\u0131lar\u0131n yani vatanda\u015f\u0131m\u0131za uygun buldu\u011fumuz veya uygun olabilir diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz a\u015f\u0131n\u0131n etkinlik ve g\u00fcvenilirli\u011fini \u00f6nemsiyoruz. Dolay\u0131s\u0131yla bu anlamda etkin ve g\u00fcvenilir oldu\u011funu bildi\u011fimiz a\u015f\u0131lar\u0131 erken d\u00f6nemde tedarik ederek vatanda\u015f\u0131m\u0131zla bulu\u015fturmak istiyoruz.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Toplam 50 milyon doz a\u015f\u0131 i\u00e7in imza at\u0131ld\u0131\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;A\u015f\u0131lar\u0131n farkl\u0131 y\u00f6ntemlerle geli\u015ftirildi\u011fine dikkati \u00e7eken Koca, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;\u0130naktif a\u015f\u0131lar, mRNA a\u015f\u0131s\u0131, protein ve vekt\u00f6r a\u015f\u0131lar\u0131 \u015feklinde a\u015f\u0131lar var. Bu d\u00f6nemde Sinovac dedi\u011fimiz inaktif a\u015f\u0131yla ilgili diyaloglar\u0131m\u0131z devam ediyor. Bununla ilgili bir s\u00f6zle\u015fme yap\u0131ld\u0131. Yap\u0131lan s\u00f6zle\u015fmeyle aral\u0131k, ocak ve \u015fubat ay\u0131nda bir sorun olmazsa toplam 50 milyon doz a\u015f\u0131 i\u00e7in imza at\u0131ld\u0131. Yani s\u00f6zle\u015fme imzaland\u0131. Aral\u0131k ay\u0131nda asgari 10 milyon olmak \u00fczere ama 20 milyonu hedefliyoruz. Ocak ay\u0131nda 20 milyonda sorun yok. \u015eubat ay\u0131nda da asgari 10 milyon olmak \u00fczere toplam 50 milyon doz i\u00e7in s\u00f6zle\u015fme imzaland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Di\u011fer mRNA a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in de aral\u0131k ay\u0131nda bir milyon, devam\u0131nda da yine benzer \u015fekilde, takvimi daha netle\u015fmedi, 25 milyona kadar a\u015f\u0131n\u0131n verilebilece\u011fi \u015feklinde g\u00f6r\u00fc\u015fmelerimiz devam ediyor. Rusya ve di\u011fer a\u015f\u0131larla da irtibat halindeyiz. \u00c7ok erken d\u00f6nemde g\u00fcvenilirli\u011fini ve etkinli\u011fini bildi\u011fimiz a\u015f\u0131larla h\u0131zla ba\u015flayal\u0131m istiyoruz. O nedenle \u015fu an i\u00e7in s\u00f6zle\u015fmeye ba\u011flanan 50 milyon a\u015f\u0131 i\u00e7in muhtemelen 11 Aral\u0131k gibi bu a\u015f\u0131 takvimine ba\u015flanabilir bir aksilik olmazsa.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Yerli a\u015f\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bakan Koca, Covid-19&amp;#039;a y\u00f6nelik yerli a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirterek, \&quot;Biliyorsunuz 16 a\u015f\u0131m\u0131z var. Yerli a\u015f\u0131larla ilgili inaktif olan 4 a\u015f\u0131m\u0131z var. Bir tanesi faz \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na ge\u00e7ti, 44 g\u00f6n\u00fcll\u00fc vatanda\u015f\u0131m\u0131za da yap\u0131ld\u0131. Herhangi bir sorun g\u00f6r\u00fclmedi. En ge\u00e7 nisan ay\u0131nda faz-3 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ve yayg\u0131n kullan\u0131m\u0131na ge\u00e7ebilece\u011fimizi \u00fcmit ediyorum. Di\u011fer a\u015f\u0131lar\u0131 da yak\u0131ndan takip ediyoruz. Yani yerli a\u015f\u0131lar\u0131m\u0131z sadece bir de\u011fil, birden fazla a\u015f\u0131 olacak. Muhtemelen nisan ay\u0131nda kullan\u0131ma ge\u00e7mi\u015f olaca\u011f\u0131z.\&quot; bilgisini verdi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1606366326,&quot;publishedAt&quot;:1606367312,&quot;updatedAt&quot;:1606370096,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/26\/turkiye-covid-19-a-kars-50-milyon-doz-sinovac-as-s-icin-cin-ile-anlast&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/15\/30\/86\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2e0f1f62-6a56-5d70-8fe9-fb67b7849f42-5153086.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u00c7in men\u015feli Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u00c7in men\u015feli Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1700&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1117&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24436&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sinovac&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sinovac-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sinovac a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1329524&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1349204&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;infogram&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/NW\/SU\/20\/11\/26\/tr\/201126_NWSU_14013354_14013359_93000_164551_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;93000&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;8889303&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0},{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/NW\/SU\/20\/11\/26\/tr\/201126_NWSU_14013354_14013359_93000_164551_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;93000&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;14794612&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0}],&quot;externalPartners&quot;:{&quot;youtubeId&quot;:&quot;Zi1KzBm4Hkc&quot;},&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/26\/turkiye-covid-19-a-kars-50-milyon-doz-sinovac-as-s-icin-cin-ile-anlast&quot;,&quot;lastModified&quot;:1606370096},{&quot;id&quot;:&quot;1299782&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5151808&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201125_WBSU_14006201&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Ursula von der Leyen: \u0130lk AB vatanda\u015flar\u0131n\u0131 Noel&#039;e kadar a\u015f\u0131lam\u0131\u015f olabiliriz&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Von der Leyen: \u0130lk AB vatanda\u015flar\u0131n\u0131 Noel&#039;e kadar a\u015f\u0131lam\u0131\u015f olabiliriz&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Ursula von der Leyen: \u0130lk AB vatanda\u015flar\u0131n\u0131 Noel&#039;e kadar a\u015f\u0131lam\u0131\u015f olabiliriz&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130lk Coivd-19 a\u015f\u0131s\u0131 Avrupa&#039;da Noel&#039;e kadar \u00e7\u0131km\u0131\u015f olabilir. Avrupa Birli\u011fi Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen aral\u0131k ay\u0131 sonuna do\u011fru ilk AB vatanda\u015flar\u0131 a\u015f\u0131lanmaya ba\u015flanm\u0131\u015f olaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130lk Coivd-19 a\u015f\u0131s\u0131 Avrupa&#039;da Noel&#039;e kadar \u00e7\u0131km\u0131\u015f olabilir. Avrupa Birli\u011fi Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen aral\u0131k ay\u0131 sonuna do\u011fru ilk AB vatanda\u015flar\u0131 a\u015f\u0131lanmaya ba\u015flanm\u0131\u015f olaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ursula-von-der-leyen-ilk-ab-vatandaslar-n-noel-e-kadar-as-lam-s-olabiliriz&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen, aral\u0131k ay\u0131 sonuna do\u011fru ilk AB vatanda\u015flar\u0131n\u0131n a\u015f\u0131lanmaya ba\u015flanm\u0131\u015f olaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.   \n\nBunun olabilmesi i\u00e7in \u00fcye devletlerin y\u00fcz milyonlarca doz a\u015f\u0131n\u0131n ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 noktas\u0131nda tedarik zincirlerine ili\u015fkin gerekli haz\u0131rl\u0131klar\u0131 yapma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunan von der Leyen, \&quot;Nihayet t\u00fcnelin sonundaki \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 g\u00f6rd\u00fck\&quot; diyerek aral\u0131k ay\u0131 bitmeden ilk a\u015f\u0131lar\u0131n yap\u0131lm\u0131\u015f olabilece\u011fini belirtti.   \n\n\u015eimdiye kadar potansiyel a\u015f\u0131lar i\u00e7in 6 firma ile anla\u015fan Komisyon 7. anla\u015fma \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. T\u00fcm anla\u015fmalar\u0131n toplam\u0131 800 milyon doz a\u015f\u0131ya tekam\u00fcl ediyor ki bu da 460 milyon olan birlik n\u00fcfusunun iki kat\u0131.   \n\nSal\u0131 g\u00fcn\u00fc yap\u0131lan son a\u00e7\u0131klamada Moderna taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen ve ilk verilere g\u00f6re y\u00fczde 94,5 ba\u015far\u0131 oran\u0131 oldu\u011fu ileri s\u00fcr\u00fclen a\u015f\u0131 i\u00e7in de 160 milyon dozluk bir anla\u015fma yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.   \n\n\&quot;A\u015f\u0131 kadar a\u015f\u0131lama da \u00f6nemli\&quot; \n\nVon der Leyen ise a\u015f\u0131lar\u0131n kendisi kadar &#039;a\u015f\u0131lama&#039; s\u00fcrecinin de \u00f6nemli oldu\u011funu vurgulayarak \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \n\n\&quot;\u00dcye \u00fclkeler bu i\u015fin lojisti\u011fini y\u00fcr\u00fctmek konusunda haz\u0131r olmal\u0131. Burada \u00e7ok so\u011fuk depolarda tutulmas\u0131 ve nakledilmesi gereken y\u00fcz milyonlarca hassas amp\u00fclden ve \u015f\u0131r\u0131ngadan bahsediyoruz. A\u015f\u0131 merkezleri kurulmal\u0131, ek personel e\u011fitimi verilmeli ve daha bir\u00e7ok \u00f6nlem al\u0131nmal\u0131.\&quot;   \n\nG\u00fcnde 3 bin \u00f6l\u00fcme sebebiyet veren vir\u00fcs son haftan\u0131n verileri ile AB&#039;de en \u00e7ok \u00f6l\u00fcme neden olan birinci neden haline geldi. Yo\u011fun bak\u0131m servislerinin kald\u0131rmakta zorland\u0131\u011f\u0131 bir noktaya gelindi\u011fi aktar\u0131l\u0131yor.   \n\n\&quot;Bu kez Noel biraz farkl\u0131 olacak\&quot; \n\nVon der Leyen yaz d\u00f6neminden ders \u00e7\u0131karmak zorunda olundu\u011fu bu nedenle vir\u00fcsten tamamen kurtulmadan bir kez daha rahatlamaya ge\u00e7ilmemesi gerekti\u011fini dile getirdi. Von der Leyen \&quot;Evet, bu kez Noel farkl\u0131 olacak ve evet, biraz daha sessiz sakin olacak\&quot; dedi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupa Birli\u011fi Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen, aral\u0131k ay\u0131 sonuna do\u011fru ilk AB vatanda\u015flar\u0131n\u0131n a\u015f\u0131lanmaya ba\u015flanm\u0131\u015f olaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bunun olabilmesi i\u00e7in \u00fcye devletlerin y\u00fcz milyonlarca doz a\u015f\u0131n\u0131n ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 noktas\u0131nda tedarik zincirlerine ili\u015fkin gerekli haz\u0131rl\u0131klar\u0131 yapma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunan von der Leyen, \&quot;Nihayet t\u00fcnelin sonundaki \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 g\u00f6rd\u00fck\&quot; diyerek aral\u0131k ay\u0131 bitmeden ilk a\u015f\u0131lar\u0131n yap\u0131lm\u0131\u015f olabilece\u011fini belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eimdiye kadar potansiyel a\u015f\u0131lar i\u00e7in 6 firma ile anla\u015fan Komisyon 7. anla\u015fma \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. T\u00fcm anla\u015fmalar\u0131n toplam\u0131 800 milyon doz a\u015f\u0131ya tekam\u00fcl ediyor ki bu da 460 milyon olan birlik n\u00fcfusunun iki kat\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc yap\u0131lan son a\u00e7\u0131klamada Moderna taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen ve ilk verilere g\u00f6re y\u00fczde 94,5 ba\u015far\u0131 oran\u0131 oldu\u011fu ileri s\u00fcr\u00fclen a\u015f\u0131 i\u00e7in de 160 milyon dozluk bir anla\u015fma yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5150856,5149372,5149128,5142144\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/24\/rusya-covid-19-a-kars-gelistirdikleri-sputnik-v-as-s-n-n-yuzde-95-etkili-oldugunu-duyurdu\&quot;&gt;Rusya, Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdikleri Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n y\u00fczde 95 etkili oldu\u011funu duyurdu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/24\/covid-19-as-adaylar-nda-son-durum-hangi-firma-as-s-n-n-fiyat-ne-kadar\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131 adaylar\u0131nda son durum: Hangi firma a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n fiyat\u0131 ne kadar?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/20\/pfizer-in-covid-19-as-s-n-n-acil-kullan-m-icin-basvurmas-ne-anlama-geliyor\&quot;&gt;Pfizer&#039;in Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in ba\u015fvurmas\u0131 ne anlama geliyor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/25\/nufusundan-fazlas-na-yetecek-kadar-covid-19-as-s-siparis-eden-ulkeler\&quot;&gt;N\u00fcfusundan fazlas\u0131na yetecek kadar Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 sipari\u015f eden \u00fclkeler&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;A\u015f\u0131 kadar a\u015f\u0131lama da \u00f6nemli\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Von der Leyen ise a\u015f\u0131lar\u0131n kendisi kadar &amp;#039;a\u015f\u0131lama&amp;#039; s\u00fcrecinin de \u00f6nemli oldu\u011funu vurgulayarak \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;\u00dcye \u00fclkeler bu i\u015fin lojisti\u011fini y\u00fcr\u00fctmek konusunda haz\u0131r olmal\u0131. Burada \u00e7ok so\u011fuk depolarda tutulmas\u0131 ve nakledilmesi gereken y\u00fcz milyonlarca hassas amp\u00fclden ve \u015f\u0131r\u0131ngadan bahsediyoruz. A\u015f\u0131 merkezleri kurulmal\u0131, ek personel e\u011fitimi verilmeli ve daha bir\u00e7ok \u00f6nlem al\u0131nmal\u0131.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;G\u00fcnde 3 bin \u00f6l\u00fcme sebebiyet veren vir\u00fcs son haftan\u0131n verileri ile AB&amp;#039;de en \u00e7ok \u00f6l\u00fcme neden olan birinci neden haline geldi. Yo\u011fun bak\u0131m servislerinin kald\u0131rmakta zorland\u0131\u011f\u0131 bir noktaya gelindi\u011fi aktar\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Bu kez Noel biraz farkl\u0131 olacak\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Von der Leyen yaz d\u00f6neminden ders \u00e7\u0131karmak zorunda olundu\u011fu bu nedenle vir\u00fcsten tamamen kurtulmadan bir kez daha rahatlamaya ge\u00e7ilmemesi gerekti\u011fini dile getirdi. Von der Leyen \&quot;Evet, bu kez Noel farkl\u0131 olacak ve evet, biraz daha sessiz sakin olacak\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1606311206,&quot;publishedAt&quot;:1606315383,&quot;updatedAt&quot;:1606315385,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/25\/ursula-von-der-leyen-ilk-ab-vatandaslar-n-noel-e-kadar-as-lam-s-olabiliriz&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/15\/18\/08\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6d17c193-192c-5edb-adbd-4ea467e557c0-5151808.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;873&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/15\/18\/08\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_772c22e2-58ca-5769-a489-e3376dc7156c-5151808.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;800&quot;,&quot;height&quot;:&quot;582&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;aktan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Serta\u00e7  Aktan&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@sertac_aktan&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;105&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;european-union&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa-birligi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5312&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;christmas&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;noel&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Noel&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Noel&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1299524&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1299424&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;0&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/web-digital-stories&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/25\/ursula-von-der-leyen-ilk-ab-vatandaslar-n-noel-e-kadar-as-lam-s-olabiliriz&quot;,&quot;lastModified&quot;:1606315385},{&quot;id&quot;:&quot;1299326&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5150856&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;4&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201125_NWSU_14001428&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;N\u00fcfusundan fazlas\u0131na yetecek kadar Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 sipari\u015f eden \u00fclkeler&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;N\u00fcfusundan fazlas\u0131na yetecek kadar Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 sipari\u015f eden \u00fclkeler&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;N\u00fcfusundan fazlas\u0131na yetecek kadar Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 sipari\u015f eden \u00fclkeler&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 adaylar\u0131n\u0131n yasal izni almas\u0131 durumunda, Avrupa Birli\u011fi, Kanada, Japonya, ABD, Avustralya ve \u015eili n\u00fcfuslar\u0131n\u0131n tamam\u0131na a\u015f\u0131 ula\u015ft\u0131racak&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 adaylar\u0131n\u0131n yasal izni almas\u0131 durumunda, Avrupa Birli\u011fi, Kanada, Japonya, ABD, Avustralya ve \u015eili n\u00fcfuslar\u0131n\u0131n tamam\u0131na a\u015f\u0131 ula\u015ft\u0131racak&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;nufusundan-fazlas-na-yetecek-kadar-covid-19-as-s-siparis-eden-ulkeler&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131nda \u00fc\u00e7 a\u015f\u0131 ara\u015ft\u0131rma ve geli\u015ftirme grubu, y\u00fczde 70 ila y\u00fczde 95 aras\u0131nda ba\u015far\u0131ya ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \n\nBioNTech ve Pfizer, Moderna ile AstraZeneca ve Oxford \u00dcniversitesi, acil durumda kullan\u0131m yetkisi alarak \u00fcrettikleri a\u015f\u0131lar\u0131 kullan\u0131ma sunmaya haz\u0131rlan\u0131yor. \n\nDuke K\u00fcresel Sa\u011fl\u0131k \u0130novasyon Merkezi&#039;nin verilerine g\u00f6re, tek tek \u00fclkeler ve Avrupa Birli\u011fi, her hasta i\u00e7in iki doz i\u00e7eren bu potansiyel a\u015f\u0131lardan 2.8 milyar doz sipari\u015f etti. \n\nBu adaylar\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fcn de yasal izin almas\u0131 durumunda, Avrupa Birli\u011fi, Kanada, Japonya, ABD, Avustralya ve \u015eili n\u00fcfuslar\u0131n\u0131n tamam\u0131na a\u015f\u0131 ula\u015ft\u0131racak. \n\nAB, toplamda 860 milyon doz a\u015f\u0131 sipari\u015fi verdi. Bu rakam Japonya&#039;da 290 milyon ; \u0130ngiltere&#039;de, 145 milyon; Kanada&#039;da 96 milyon, Avustralya 43.8 milyon, \u015eili&#039;de 24.4 milyon. \n\nBu verilere g\u00f6re, Kanada, n\u00fcfusunun tamam\u0131ndan fazlas\u0131na, &#039;y\u00fczde 255&#039;ine yetecek kadar&#039; a\u015f\u0131 sipari\u015f etti. Bu oran Japonya i\u00e7in y\u00fczde 229, \u0130ngiltere i\u00e7in y\u00fczde 217, ABD i\u00e7in y\u00fczde 213, Avustralya i\u00e7in y\u00fczde 175, AB \u00fclkeleri i\u00e7in y\u00fczde 156 ve \u015eili i\u00e7in y\u00fczde 130. \n\nHindistan, Endonezya ve Brezilya da en fazla a\u015f\u0131 sipari\u015fi veren \u00fclkeler aras\u0131nda yer al\u0131yor. \n\nNormal d\u00f6nemde bir a\u015f\u0131n\u0131n geli\u015ftirilmesi on y\u0131la kadar zaman alabiliyor. Ancak firmalar klinik denemelerin finansal riskini de \u00fcstlenerek, bu s\u00fcreyi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in neredeyse bir y\u0131l\u0131n alt\u0131na kadar indirdi. \n\n\&quot;A\u015f\u0131 e\u015fit da\u011f\u0131t\u0131lmazsa daha fazla insan \u00f6l\u00fcr\&quot; \n\nKoronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n d\u00fcnyada e\u015fit da\u011f\u0131t\u0131lmamas\u0131 riski bulunuyor. Duke ara\u015ft\u0131rma grubu, potansiyel olarak kendi n\u00fcfuslar\u0131ndan daha fazlas\u0131n\u0131 a\u015f\u0131layabilecek be\u015f \u00fclkeyi ve AB&#039;yi y\u00fcksek veya orta \u00fcst\u00fc gelirli olarak s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131yor. Matematiksel hesaplara g\u00f6re, e\u011fer zengin \u00fclkeler mevcut ilk a\u015f\u0131lar\u0131n hepsini sat\u0131n al\u0131rsa, pandemi, bu a\u015f\u0131lar\u0131n d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda e\u015fit olarak da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131na k\u0131yasla daha fazla insan\u0131 \u00f6ld\u00fcrecek. \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc, a\u015f\u0131r\u0131 talep nedeniyle fakir ve k\u0131r\u0131lgan \u00fclkelerin a\u015f\u0131 tedari\u011finde geride kalma riski bulundu\u011funu duyurdu. Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 sat\u0131n al\u0131nmas\u0131nda mali destek duyacak \u00fclke say\u0131s\u0131n\u0131n 92 oldu\u011fu belirtiliyor. \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc ve GAVI a\u015f\u0131 ittifak\u0131, a\u015f\u0131lar\u0131n d\u00fcnyan\u0131n geri kalan\u0131nda da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131na yard\u0131mc\u0131 olmak i\u00e7in Covid-19 A\u015f\u0131lar\u0131 K\u00fcresel Eri\u015fim Tesisi&#039;ni (Covax) kurdu. \u015eimdiye kadar \u00fclkelerden, bireylerden ve hay\u0131rsever gruplardan 2 milyar dolardan fazla fon ald\u0131lar; ancak d\u00fcnyan\u0131n geri kalan\u0131na a\u015f\u0131n\u0131n ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in ek 5 milyar dolara ihtiya\u00e7 duyuldu\u011fu ifade ediliyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Covid-19 salg\u0131n\u0131nda \u00fc\u00e7 a\u015f\u0131 ara\u015ft\u0131rma ve geli\u015ftirme grubu, y\u00fczde 70 ila y\u00fczde 95 aras\u0131nda ba\u015far\u0131ya ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;BioNTech ve Pfizer, Moderna ile AstraZeneca ve Oxford \u00dcniversitesi, acil durumda kullan\u0131m yetkisi alarak \u00fcrettikleri a\u015f\u0131lar\u0131 kullan\u0131ma sunmaya haz\u0131rlan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Duke K\u00fcresel Sa\u011fl\u0131k \u0130novasyon Merkezi&amp;#039;nin verilerine g\u00f6re, tek tek \u00fclkeler ve Avrupa Birli\u011fi, her hasta i\u00e7in iki doz i\u00e7eren bu potansiyel a\u015f\u0131lardan 2.8 milyar doz sipari\u015f etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu adaylar\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fcn de yasal izin almas\u0131 durumunda, Avrupa Birli\u011fi, Kanada, Japonya, ABD, Avustralya ve \u015eili n\u00fcfuslar\u0131n\u0131n tamam\u0131na a\u015f\u0131 ula\u015ft\u0131racak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB, toplamda 860 milyon doz a\u015f\u0131 sipari\u015fi verdi. Bu rakam Japonya&amp;#039;da 290 milyon ; \u0130ngiltere&amp;#039;de, 145 milyon; Kanada&amp;#039;da 96 milyon, Avustralya 43.8 milyon, \u015eili&amp;#039;de 24.4 milyon.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu verilere g\u00f6re, Kanada, n\u00fcfusunun tamam\u0131ndan fazlas\u0131na, &amp;#039;y\u00fczde 255&amp;#039;ine yetecek kadar&amp;#039; a\u015f\u0131 sipari\u015f etti. Bu oran Japonya i\u00e7in y\u00fczde 229, \u0130ngiltere i\u00e7in y\u00fczde 217, ABD i\u00e7in y\u00fczde 213, Avustralya i\u00e7in y\u00fczde 175, AB \u00fclkeleri i\u00e7in y\u00fczde 156 ve \u015eili i\u00e7in y\u00fczde 130.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hindistan, Endonezya ve Brezilya da en fazla a\u015f\u0131 sipari\u015fi veren \u00fclkeler aras\u0131nda yer al\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Normal d\u00f6nemde bir a\u015f\u0131n\u0131n geli\u015ftirilmesi on y\u0131la kadar zaman alabiliyor. Ancak firmalar klinik denemelerin finansal riskini de \u00fcstlenerek, bu s\u00fcreyi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in neredeyse bir y\u0131l\u0131n alt\u0131na kadar indirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/siparis-edilen-asi-sayisi-1h1749vlj9znl6z?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;5038639a-9875-497b-8123-dd5e4aab01c6\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;sipari\u015f edilen a\u015f\u0131 say\u0131s\u0131\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;h2&gt;\&quot;A\u015f\u0131 e\u015fit da\u011f\u0131t\u0131lmazsa daha fazla insan \u00f6l\u00fcr\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n d\u00fcnyada e\u015fit da\u011f\u0131t\u0131lmamas\u0131 riski bulunuyor. Duke ara\u015ft\u0131rma grubu, potansiyel olarak kendi n\u00fcfuslar\u0131ndan daha fazlas\u0131n\u0131 a\u015f\u0131layabilecek be\u015f \u00fclkeyi ve AB&amp;#039;yi y\u00fcksek veya orta \u00fcst\u00fc gelirli olarak s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131yor. Matematiksel hesaplara g\u00f6re, e\u011fer zengin \u00fclkeler mevcut ilk a\u015f\u0131lar\u0131n hepsini sat\u0131n al\u0131rsa, pandemi, bu a\u015f\u0131lar\u0131n d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda e\u015fit olarak da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131na k\u0131yasla daha fazla insan\u0131 \u00f6ld\u00fcrecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc, a\u015f\u0131r\u0131 talep nedeniyle fakir ve k\u0131r\u0131lgan \u00fclkelerin a\u015f\u0131 tedari\u011finde geride kalma riski bulundu\u011funu duyurdu. Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 sat\u0131n al\u0131nmas\u0131nda mali destek duyacak \u00fclke say\u0131s\u0131n\u0131n 92 oldu\u011fu belirtiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-euronews\nwidget--size-fullwidth\nwidget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;auto widget__ratio widget__ratio--16x9\&quot;&gt;\n        &lt;iframe class=\&quot;lazyload\&quot; type=\&quot;text\/html\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/embed\/1284948\&quot; width=\&quot;100%\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot;  frameborder=\&quot;0\&quot; webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen seamless&gt;\n        &lt;\/iframe&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n      &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n          &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n arkas\u0131ndaki iki isim: T\u00fcrkiye k\u00f6kenli U\u011fur \u015eahin ve \u00d6zlem T\u00fcreci&lt;\/span&gt;\n        &lt;\/span&gt;\n      &lt;\/figcaption&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc ve GAVI a\u015f\u0131 ittifak\u0131, a\u015f\u0131lar\u0131n d\u00fcnyan\u0131n geri kalan\u0131nda da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131na yard\u0131mc\u0131 olmak i\u00e7in Covid-19 A\u015f\u0131lar\u0131 K\u00fcresel Eri\u015fim Tesisi&amp;#039;ni (Covax) kurdu. \u015eimdiye kadar \u00fclkelerden, bireylerden ve hay\u0131rsever gruplardan 2 milyar dolardan fazla fon ald\u0131lar; ancak d\u00fcnyan\u0131n geri kalan\u0131na a\u015f\u0131n\u0131n ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in ek 5 milyar dolara ihtiya\u00e7 duyuldu\u011fu ifade ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1606290079,&quot;publishedAt&quot;:1606298091,&quot;updatedAt&quot;:1606299874,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/25\/nufusundan-fazlas-na-yetecek-kadar-covid-19-as-s-siparis-eden-ulkeler&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/15\/08\/56\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6d907559-fabb-5366-87dc-e2de69e2e005-5150856.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;BioNTech ve Pfizer, Moderna ile AstraZeneca ve Oxford \u00dcniversitesi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;BioNTech ve Pfizer, Moderna ile AstraZeneca ve Oxford \u00dcniversitesi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;DANIEL ROLAND\/AFP or licensors&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4896&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3264&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kucuk&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bahtiyar Kucuk&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@bahtiyarkucuk&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23608&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-worldwide&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunyada-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24236&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pfizer&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Pfizer&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;usa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ABD&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1298574&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1297750&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;infogram&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/25\/nufusundan-fazlas-na-yetecek-kadar-covid-19-as-s-siparis-eden-ulkeler&quot;,&quot;lastModified&quot;:1606299874},{&quot;id&quot;:&quot;1298140&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5148372&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201124_NWSU_13987105&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 u\u00e7ak yolculu\u011fu i\u00e7in zorunlu olacak m\u0131? Avustralya&#039;dan ilk sinyal&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Havayollar\u0131n\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 \u015fart ko\u015faca\u011f\u0131na dair ilk sinyal&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 u\u00e7ak yolculu\u011fu i\u00e7in zorunlu olacak m\u0131? Avustralya&#039;dan ilk sinyal&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 havac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcne a\u011f\u0131r darbe vurdu. Havayolu \u015firketleri, yolcular i\u00e7in karantina \u00f6nlemleri yerine koronavir\u00fcs testinin yayg\u0131nla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 istiyor. Bir sonraki ad\u0131m\u0131n ise Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n piyasaya \u00e7\u0131kmas\u0131 halinde zorunlu k\u0131l\u0131nmas\u0131 bekleniyor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 havac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcne a\u011f\u0131r darbe vurdu. Havayolu \u015firketleri, yolcular i\u00e7in karantina \u00f6nlemleri yerine koronavir\u00fcs testinin yayg\u0131nla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 istiyor. Bir sonraki ad\u0131m\u0131n ise Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n piyasaya \u00e7\u0131kmas\u0131 halinde zorunlu k\u0131l\u0131nmas\u0131 bekleniyor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-as-s-ucak-yolculugu-icin-zorunlu-olacak-m-avustralya-dan-ilk-sinyal&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avustralya havayolu \u015firketi Qantas, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ileride yolcular i\u00e7in bir zorunluluk haline getirilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nQantas \u00dcst Y\u00f6neticisi Alan Joyce, Australia&#039;s Nine Network televizyonuna yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u015firketin, Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle uluslararas\u0131 yolcular i\u00e7in ko\u015fullar\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeyi planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \n\nJoyce, \&quot;\u0130nsanlardan u\u00e7a\u011fa binmeden \u00f6nce a\u015f\u0131 yapt\u0131rmalar\u0131n\u0131 isteyece\u011fiz. \u00dclkeye gelen ve \u00fclkeden ayr\u0131lan uluslararas\u0131 yolcular i\u00e7in bunun bir gereklilik oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\&quot; ifadesini kulland\u0131. \n\nQantas&#039;\u0131n 100 y\u0131ll\u0131k tarihinde en k\u00f6t\u00fc ticari ko\u015fullarla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011funu dile getiren Alan Joyce, di\u011fer havayolu \u015firketlerinin de a\u015f\u0131 zorunlulu\u011fu getireceklerini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade etti.  \n\nAvustralya, Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda uluslararas\u0131 s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 kapatm\u0131\u015f ve \u00fclkeye d\u00f6nenleri karantinaya alm\u0131\u015ft\u0131.   \n\nAvustralya&#039;da 27 bin 835 ki\u015fi Covid-19&#039;a yakaland\u0131, vir\u00fcs nedeniyle 907 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\nKlinik denemelerin 3&#039;\u00fcnc\u00fc a\u015famas\u0131nda insanlar \u00fczerinde test edilen 3 potansiyel a\u015f\u0131n\u0131n, ilk sonu\u00e7lara g\u00f6re ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k tepkisi uyand\u0131rmada y\u00fcksek oranda ba\u015far\u0131 sa\u011flamas\u0131, Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n yayg\u0131n bir a\u015f\u0131lama program\u0131yla kontrol alt\u0131na al\u0131nabilece\u011fine dair umutlar\u0131 art\u0131rm\u0131\u015ft\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avustralya havayolu \u015firketi Qantas, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ileride yolcular i\u00e7in bir zorunluluk haline getirilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Qantas \u00dcst Y\u00f6neticisi Alan Joyce, Australia&amp;#039;s Nine Network televizyonuna yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u015firketin, Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle uluslararas\u0131 yolcular i\u00e7in ko\u015fullar\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeyi planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Joyce, \&quot;\u0130nsanlardan u\u00e7a\u011fa binmeden \u00f6nce a\u015f\u0131 yapt\u0131rmalar\u0131n\u0131 isteyece\u011fiz. \u00dclkeye gelen ve \u00fclkeden ayr\u0131lan uluslararas\u0131 yolcular i\u00e7in bunun bir gereklilik oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\&quot; ifadesini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Qantas&amp;#039;\u0131n 100 y\u0131ll\u0131k tarihinde en k\u00f6t\u00fc ticari ko\u015fullarla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011funu dile getiren Alan Joyce, di\u011fer havayolu \u015firketlerinin de a\u015f\u0131 zorunlulu\u011fu getireceklerini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avustralya, Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda uluslararas\u0131 s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 kapatm\u0131\u015f ve \u00fclkeye d\u00f6nenleri karantinaya alm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5145880,5147438\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/23\/ingiltere-de-gelistirilen-koronavirus-as-s-yuzde-70-etkili\&quot;&gt;AstraZeneca ile Oxford \u00dcniversitesi&#039;nin koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 70 etkili&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/23\/dso-covid-19-as-lar-n-n-dunyada-adil-bir-sekilde-dag-t-lmas-icin-4-3-milyar-dolara-ihtiyac\&quot;&gt;DS\u00d6: Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n d\u00fcnyada adil bir \u015fekilde da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 i\u00e7in 4,3 milyar dolara ihtiya\u00e7 var&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Avustralya&amp;#039;da 27 bin 835 ki\u015fi Covid-19&amp;#039;a yakaland\u0131, vir\u00fcs nedeniyle 907 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Klinik denemelerin 3&amp;#039;\u00fcnc\u00fc a\u015famas\u0131nda insanlar \u00fczerinde test edilen 3 potansiyel a\u015f\u0131n\u0131n, ilk sonu\u00e7lara g\u00f6re ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k tepkisi uyand\u0131rmada y\u00fcksek oranda ba\u015far\u0131 sa\u011flamas\u0131, Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n yayg\u0131n bir a\u015f\u0131lama program\u0131yla kontrol alt\u0131na al\u0131nabilece\u011fine dair umutlar\u0131 art\u0131rm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1606197187,&quot;publishedAt&quot;:1606200378,&quot;updatedAt&quot;:1606200381,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/24\/covid-19-as-s-ucak-yolculugu-icin-zorunlu-olacak-m-avustralya-dan-ilk-sinyal&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/14\/83\/72\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_fa2be625-2ca1-50a7-99d0-0b03c365930f-5148372.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Avustralya havayolu \u015firketi Qantas&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Avustralya havayolu \u015firketi Qantas&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;675&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;13&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;australia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avustralya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avustralya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avustralya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11019&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;air-transport&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;havayolu-tasimaciligi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Havayolu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Havayolu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1298224&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1298560&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP, AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;391&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;okyanusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Okyanusya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4611&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avustralya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avustralya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/okyanusya\/avustralya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/24\/covid-19-as-s-ucak-yolculugu-icin-zorunlu-olacak-m-avustralya-dan-ilk-sinyal&quot;,&quot;lastModified&quot;:1606200381},{&quot;id&quot;:&quot;1296978&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5145720&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201123_NWSU_13970644&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 Sputnik V, Amerikan ve Alman a\u015f\u0131lar\u0131ndan ucuz olacak&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131, Amerikan ve Alman a\u015f\u0131 adaylar\u0131ndan ucuz olacak&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Rusya&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 Sputnik V, Amerikan ve Alman a\u015f\u0131lar\u0131ndan ucuz olacak&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Rusya&#039;da yeni tip koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilmekte olan \&quot;Sputnik V\&quot; adl\u0131 a\u015f\u0131n\u0131n Moderna, Pfizer ve BioNTech \u015firketlerinin \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 a\u015f\u0131lardan daha ucuz olaca\u011f\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Rusya&#039;da yeni tip koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilmekte olan \&quot;Sputnik V\&quot; adl\u0131 a\u015f\u0131n\u0131n Moderna, Pfizer ve BioNTech \u015firketlerinin \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 a\u015f\u0131lardan daha ucuz olaca\u011f\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;rusya-n-n-gelistirdigi-as-sputnik-v-amerikan-ve-alman-as-lar-ndan-ucuz-olacak&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Rusya&#039;da yeni tip koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilmekte olan \&quot;Sputnik V\&quot; adl\u0131 a\u015f\u0131n\u0131n Moderna, Pfizer ve BioNTech \u015firketlerinin \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 a\u015f\u0131lardan daha ucuz olaca\u011f\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc. \n\nRusya Do\u011frudan Yat\u0131r\u0131m Fonu&#039;ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Gamaleya Ulusal Epidemioloji ve Mikrobiyoloji Enstit\u00fcs\u00fc taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen a\u015f\u0131n\u0131n fiyat\u0131yla ilgili bilgiler payla\u015f\u0131ld\u0131. \n\nA\u015f\u0131n\u0131n fiyat\u0131n\u0131n haftaya a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131 belirtilen duyuruda, Amerikan ve Alman ila\u00e7 firmalar\u0131 Pfizer-BioNTech&#039;in geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 fiyat\u0131n\u0131 19,5 dolar (yakla\u015f\u0131k 148 TL) ve biyoteknoloji \u015firketi Moderna&#039;n\u0131n a\u015f\u0131 fiyat\u0131n\u0131 25-37 dolar (yakla\u015f\u0131k 190-280 TL) olarak duyurduklar\u0131 an\u0131msat\u0131ld\u0131. \n\nA\u00e7\u0131klamada, \&quot;Sputnik V\&quot;&#039;nin fiyat\u0131n\u0131n Amerikan ve Alman a\u015f\u0131 fiyatlar\u0131ndan daha d\u00fc\u015f\u00fck olaca\u011f\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc. \n\nSputnik V a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n y\u00fczde 92 etkili oldu\u011fu \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc \n\nRusya&#039;da geli\u015ftirilen Sputnik V adl\u0131 a\u015f\u0131n\u0131n vir\u00fcse kar\u015f\u0131 y\u00fczde  92 etkili oldu\u011fu  \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc. \n\nRusya Do\u011frudan Yat\u0131r\u0131m Fonu\u2019ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;20 bin ki\u015fiye ilk doz, 16 bin ki\u015fi ise ilk ve ikinci dozla a\u015f\u0131land\u0131. Analizlere g\u00f6re a\u015f\u0131n\u0131n Covid-19\u2019a kar\u015f\u0131 etkinlik oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 92 d\u00fczeyinde oldu\u011fu belirtilmi\u015fti. \n\nGamaleya Ara\u015ft\u0131rma Enstit\u00fcs\u00fc taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen ilk Rus Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131, 11 A\u011fustos&#039;ta tescil edilmi\u015fti. \n\nRusya Koronavir\u00fcs Enfeksiyonu Kontrol ve \u00d6nleme Merkezinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, \u00fclkede toplam 2 milyon 89 bin ki\u015fi enfekte oldu, 8 bin 300&#039;den fazla hasta da hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Rusya&amp;#039;da yeni tip koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilmekte olan \&quot;Sputnik V\&quot; adl\u0131 a\u015f\u0131n\u0131n Moderna, Pfizer ve BioNTech \u015firketlerinin \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 a\u015f\u0131lardan daha ucuz olaca\u011f\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rusya Do\u011frudan Yat\u0131r\u0131m Fonu&amp;#039;ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Gamaleya Ulusal Epidemioloji ve Mikrobiyoloji Enstit\u00fcs\u00fc taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen a\u015f\u0131n\u0131n fiyat\u0131yla ilgili bilgiler payla\u015f\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131n\u0131n fiyat\u0131n\u0131n haftaya a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131 belirtilen duyuruda, Amerikan ve Alman ila\u00e7 firmalar\u0131 Pfizer-BioNTech&amp;#039;in geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 fiyat\u0131n\u0131 19,5 dolar (yakla\u015f\u0131k 148 TL) ve biyoteknoloji \u015firketi Moderna&amp;#039;n\u0131n a\u015f\u0131 fiyat\u0131n\u0131 25-37 dolar (yakla\u015f\u0131k 190-280 TL) olarak duyurduklar\u0131 an\u0131msat\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u00e7\u0131klamada, \&quot;Sputnik V\&quot;&amp;#039;nin fiyat\u0131n\u0131n Amerikan ve Alman a\u015f\u0131 fiyatlar\u0131ndan daha d\u00fc\u015f\u00fck olaca\u011f\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1330443656801742853\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5145880,5140112\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/23\/ingiltere-de-gelistirilen-koronavirus-as-s-yuzde-70-etkili\&quot;&gt;AstraZeneca ile Oxford \u00dcniversitesi&#039;nin koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 70 etkili&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/19\/macaristan-ile-ab-aras-nda-yeni-gerginlik-hatt-rus-covid-19-as-s-sputnik-v\&quot;&gt;Macaristan ile AB aras\u0131nda yeni gerginlik hatt\u0131: Rus Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sputnik V&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Sputnik V a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n y\u00fczde 92 etkili oldu\u011fu \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Rusya&amp;#039;da geli\u015ftirilen Sputnik V adl\u0131 a\u015f\u0131n\u0131n vir\u00fcse kar\u015f\u0131 y\u00fczde &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/11\/rusya-covid-19-a-kars-gelistirdigimiz-sputnik-v-as-s-yuzde-92-etkili\&quot;&gt;92 etkili oldu\u011fu&lt;\/a&gt; \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rusya Do\u011frudan Yat\u0131r\u0131m Fonu\u2019ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;20 bin ki\u015fiye ilk doz, 16 bin ki\u015fi ise ilk ve ikinci dozla a\u015f\u0131land\u0131. Analizlere g\u00f6re a\u015f\u0131n\u0131n Covid-19\u2019a kar\u015f\u0131 etkinlik oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 92 d\u00fczeyinde oldu\u011fu belirtilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Gamaleya Ara\u015ft\u0131rma Enstit\u00fcs\u00fc taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen ilk Rus Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131, 11 A\u011fustos&amp;#039;ta tescil edilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rusya Koronavir\u00fcs Enfeksiyonu Kontrol ve \u00d6nleme Merkezinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, \u00fclkede toplam 2 milyon 89 bin ki\u015fi enfekte oldu, 8 bin 300&amp;#039;den fazla hasta da hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1606108720,&quot;publishedAt&quot;:1606122627,&quot;updatedAt&quot;:1606122630,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/23\/rusya-n-n-gelistirdigi-as-sputnik-v-amerikan-ve-alman-as-lar-ndan-ucuz-olacak&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/14\/57\/20\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_514c22d3-db6d-5f09-b24b-885ead39345a-5145720.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Rusya&#039;n\u0131n Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi &#039;Sputnik V&#039; a\u015f\u0131 aday\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Rusya&#039;n\u0131n Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi &#039;Sputnik V&#039; a\u015f\u0131 aday\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;23936&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sputnik-v&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sputnik-v&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sputnik V&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sputnik V&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;239&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;russia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Rusya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24236&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pfizer&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Pfizer&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1297284&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;239&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/rusya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/23\/rusya-n-n-gelistirdigi-as-sputnik-v-amerikan-ve-alman-as-lar-ndan-ucuz-olacak&quot;,&quot;lastModified&quot;:1606122630},{&quot;id&quot;:&quot;1297094&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5145880&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;6&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201123_NWSU_13971692&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;10&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;AstraZeneca ile Oxford \u00dcniversitesi&#039;nin koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 70 etkili&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;AstraZeneca ile Oxford \u00dcniversitesi&#039;nin Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 70 etkili&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;AstraZeneca ile Oxford \u00dcniversitesi&#039;nin koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 70 etkili&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de AstraZeneca ile Oxford \u00dcniversitesi&#039;nin ortak geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n, di\u011fer adaylara oranla daha az etkili oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131.\n\n\u0130ngitere ve Brezilya&#039;da y\u00fcr\u00fct\u00fclen klinik deneylerde, s\u00f6z konusu a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 70 oran\u0131nda Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 koruma sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;de AstraZeneca ile Oxford \u00dcniversitesi&#039;nin ortak geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n, di\u011fer adaylara oranla daha az etkili oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131.\n\n\u0130ngitere ve Brezilya&#039;da y\u00fcr\u00fct\u00fclen klinik deneylerde, s\u00f6z konusu a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 70 oran\u0131nda Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 koruma sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ingiltere-de-gelistirilen-koronavirus-as-s-yuzde-70-etkili&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Biontech ve Moderna&#039;n\u0131n ard\u0131ndan a\u015f\u0131yla ilgili \u00fcmit verici bir haber de \u0130ngiltere&#039;nin Oxford \u00dcniversitesinden geldi.\u00a0 \n\nOxford \u00dcniversitesinin \u0130ngiliz-\u0130sve\u00e7 ila\u00e7 firmas\u0131 AstraZeneca i\u015f birli\u011finde geli\u015ftirdi\u011fi potansiyel Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ise tek doz uygulanmas\u0131 halinde y\u00fczde 70, \u00f6nce yar\u0131m doz, ard\u0131ndan tam doz uygulanmas\u0131 halinde ise y\u00fczde 90 seviyesinde etkili oldu\u011fu belirtildi. \n\nD\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda 30 bin sa\u011fl\u0131kl\u0131 g\u00f6n\u00fcll\u00fc \u00fczerinde yap\u0131lan testlerin ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131 halinde, ABD a\u015f\u0131dan 300 milyon, AB \u00fclkeleri 400 milyon doz sat\u0131n alma konusunda anla\u015fmaya varm\u0131\u015ft\u0131. \n\n\nTam doz uygulanmas\u0131 halinde y\u00fczde 90 seviyesinde etkili \n\nOxford A\u015f\u0131 Grubu Direkt\u00f6r\u00fc ve Oxford A\u015f\u0131 Denemesi ba\u015f ara\u015ft\u0131rmac\u0131s\u0131 Prof. Dr. Andrew Pollard, bulgular\u0131n bir\u00e7ok hayat\u0131 kurtaracak etkili bir a\u015f\u0131ya sahip olduklar\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fini belirtti. \n\nPollard, \&quot;Heyecan verici bir \u015fekilde, doz rejimlerimizden birinin yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 90 etkili olabilece\u011fini bulduk. Bu doz rejimi kullan\u0131l\u0131rsa, planlanan a\u015f\u0131 tedariki ile daha fazla ki\u015fiye a\u015f\u0131 yap\u0131labilece\u011fini g\u00f6rd\u00fck.\&quot; ifadesini kulland\u0131. \n\nPfizer a\u015f\u0131s\u0131 gibi -70 derecede saklanmas\u0131 gerekmiyor \n\nOxford \u00dcniversitesi a\u015f\u0131 grubu ara\u015ft\u0131rmac\u0131s\u0131 Prof. Dr. Sarah Gilbert ise Covid-19&#039;un neden oldu\u011fu y\u0131k\u0131ma son vermek i\u00e7in a\u015f\u0131lar\u0131n kullan\u0131labilece\u011fi bir d\u00f6neme bir ad\u0131m daha yakla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131. \n\n\u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock da h\u00fck\u00fcmet olarak ba\u015f\u0131ndan beri destekledikleri Oxford-AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili a\u00e7\u0131klanan verilerin cesaret verici oldu\u011funu kaydetti. \n\nHancock, \&quot;Ger\u00e7ekten \u00e7ok mutluyum, do\u011fru dozdaki a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 90&#039;a kadar etkili olabilece\u011fini g\u00f6steren bu verileri memnuniyetle kar\u015f\u0131l\u0131yorum. Bu a\u015f\u0131n\u0131n, daha \u00f6nce ba\u015far\u0131l\u0131 sonu\u00e7lar elde edildi\u011fi a\u00e7\u0131klanan Pfizer a\u015f\u0131s\u0131 gibi -70 derecede saklanmas\u0131 gerekmiyor.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nAmerikan ila\u00e7 \u015firketi Pfizer ile T\u00fcrk bilim insan\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin&#039;in kurucu orta\u011f\u0131 oldu\u011fu Alman biyoteknoloji firmas\u0131 BioNTech&#039;in geli\u015ftirdi\u011fi potansiyel Kovid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n klinik denemelerinin tamamland\u0131\u011f\u0131, a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n  denemelerde y\u00fczde 95 etkili oldu\u011fu bildirilmi\u015fti.\u00a0&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Biontech ve Moderna&amp;#039;n\u0131n ard\u0131ndan a\u015f\u0131yla ilgili \u00fcmit verici bir haber de \u0130ngiltere&amp;#039;nin Oxford \u00dcniversitesinden geldi. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Oxford \u00dcniversitesinin \u0130ngiliz-\u0130sve\u00e7 ila\u00e7 firmas\u0131 AstraZeneca i\u015f birli\u011finde geli\u015ftirdi\u011fi potansiyel Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ise tek doz uygulanmas\u0131 halinde y\u00fczde 70, \u00f6nce yar\u0131m doz, ard\u0131ndan tam doz uygulanmas\u0131 halinde ise y\u00fczde 90 seviyesinde etkili oldu\u011fu belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda 30 bin sa\u011fl\u0131kl\u0131 g\u00f6n\u00fcll\u00fc \u00fczerinde yap\u0131lan testlerin ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131 halinde, ABD a\u015f\u0131dan 300 milyon, AB \u00fclkeleri 400 milyon doz sat\u0131n alma konusunda anla\u015fmaya varm\u0131\u015ft\u0131.  &lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Tam doz uygulanmas\u0131 halinde y\u00fczde 90 seviyesinde etkili&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Oxford A\u015f\u0131 Grubu Direkt\u00f6r\u00fc ve Oxford A\u015f\u0131 Denemesi ba\u015f ara\u015ft\u0131rmac\u0131s\u0131 Prof. Dr. Andrew Pollard, bulgular\u0131n bir\u00e7ok hayat\u0131 kurtaracak etkili bir a\u015f\u0131ya sahip olduklar\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fini belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pollard, \&quot;Heyecan verici bir \u015fekilde, doz rejimlerimizden birinin yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 90 etkili olabilece\u011fini bulduk. Bu doz rejimi kullan\u0131l\u0131rsa, planlanan a\u015f\u0131 tedariki ile daha fazla ki\u015fiye a\u015f\u0131 yap\u0131labilece\u011fini g\u00f6rd\u00fck.\&quot; ifadesini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4700926,4661586\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/30\/oxford-dan-insanlar-uzerinde-denenmeye-baslanan-covid-19-as-s-icin-uretim-ve-dag-t-m-anlas\&quot;&gt;Oxford&#039;dan, insanlar \u00fczerinde denenmeye ba\u015flanan Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in \u00fcretim ve da\u011f\u0131t\u0131m anla\u015fmas\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/24\/oxford-universitesi-covid-19-as-cal-smas-nda-ikinci-faza-gecti-10-bin-260-kiside-denenecek\&quot;&gt;Oxford \u00dcniversitesi, Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda ikinci faza ge\u00e7ti: 10 bin 260 ki\u015fide denenecek&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Pfizer a\u015f\u0131s\u0131 gibi -70 derecede saklanmas\u0131 gerekmiyor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Oxford \u00dcniversitesi a\u015f\u0131 grubu ara\u015ft\u0131rmac\u0131s\u0131 Prof. Dr. Sarah Gilbert ise Covid-19&amp;#039;un neden oldu\u011fu y\u0131k\u0131ma son vermek i\u00e7in a\u015f\u0131lar\u0131n kullan\u0131labilece\u011fi bir d\u00f6neme bir ad\u0131m daha yakla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Matt Hancock da h\u00fck\u00fcmet olarak ba\u015f\u0131ndan beri destekledikleri Oxford-AstraZeneca a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili a\u00e7\u0131klanan verilerin cesaret verici oldu\u011funu kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hancock, \&quot;Ger\u00e7ekten \u00e7ok mutluyum, do\u011fru dozdaki a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 90&amp;#039;a kadar etkili olabilece\u011fini g\u00f6steren bu verileri memnuniyetle kar\u015f\u0131l\u0131yorum. Bu a\u015f\u0131n\u0131n, daha \u00f6nce ba\u015far\u0131l\u0131 sonu\u00e7lar elde edildi\u011fi a\u00e7\u0131klanan Pfizer a\u015f\u0131s\u0131 gibi -70 derecede saklanmas\u0131 gerekmiyor.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Amerikan ila\u00e7 \u015firketi Pfizer ile T\u00fcrk bilim insan\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin&amp;#039;in kurucu orta\u011f\u0131 oldu\u011fu Alman biyoteknoloji firmas\u0131 BioNTech&amp;#039;in geli\u015ftirdi\u011fi potansiyel Kovid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n klinik denemelerinin tamamland\u0131\u011f\u0131, a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/18\/pfizer-biontech-in-urettigi-koronavirus-as-s-n-n-yuzde-95-ten-fazla-koruma-saglad-g-ac-kla\&quot;&gt;denemelerde y\u00fczde 95 etkili oldu\u011fu bildirilmi\u015fti. &lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1606112278,&quot;publishedAt&quot;:1606116726,&quot;updatedAt&quot;:1606138170,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/23\/ingiltere-de-gelistirilen-koronavirus-as-s-yuzde-70-etkili&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/14\/58\/80\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_63267dd6-eddd-5719-a0ac-27b93bba22a4-5145880.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\&quot;AstraZeneca ve Oxford \u00dcniversitesi&#039;nin geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 70 etkili\&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\&quot;AstraZeneca ve Oxford \u00dcniversitesi&#039;nin geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 70 etkili\&quot;&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/14\/58\/76\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_4d2e7786-153d-571b-8e0c-6f16ec0ab61b-5145876.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;CHANDAN KHANNA\/AFP or licensors&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;682&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1296708&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1297086&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;291&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/birlesik-krallik&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/23\/ingiltere-de-gelistirilen-koronavirus-as-s-yuzde-70-etkili&quot;,&quot;lastModified&quot;:1606138170},{&quot;id&quot;:&quot;1296854&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5145504&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201122_NWSU_13969482&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;G20 lideri Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n herkese ula\u015ft\u0131r\u0131labilmesi i\u00e7in \u00e7aba g\u00f6sterme s\u00f6z\u00fc verdi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;G20 liderlerinden Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 herkese ula\u015ft\u0131rma s\u00f6z\u00fc&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;G20 lideri Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n herkese ula\u015ft\u0131r\u0131labilmesi i\u00e7in \u00e7aba g\u00f6sterme s\u00f6z\u00fc verdi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Suudi Arabistan Kral\u0131 Selman bin Abdulaziz, G20 Zirvesi 16&#039;nc\u0131 d\u00f6nem ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u0130talya Ba\u015fbakan\u0131 Giuseppe Conte&#039;ye devretti&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Suudi Arabistan Kral\u0131 Selman bin Abdulaziz, G20 Zirvesi 16&#039;nc\u0131 d\u00f6nem ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u0130talya Ba\u015fbakan\u0131 Giuseppe Conte&#039;ye devretti&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;g20-lideri-covid-19-as-lar-n-n-herkese-ulast-r-labilmesi-icin-caba-gosterme-sozu-verdi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck 20 ekonomisinin liderleri Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131, ila\u00e7lar\u0131 ve testlerinin d\u00fcnyadaki herkese adil ve makul maliyetlerle ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc \u00e7abay\u0131 g\u00f6sterme s\u00f6z\u00fc verdi.   \n\nSuudi Arabistan Kral\u0131 Selman bin Abdulaziz&#039;in d\u00f6nem ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen G20 Liderler Zirvesi&#039;nin ana g\u00fcndem maddesini Covid-19 salg\u0131n\u0131 olu\u015fturdu. Sanal ortamdaki zirvenin kapan\u0131\u015f bildirisinde Covid-19 sonras\u0131 \u00fclkelerin ekonomilerini yeniden canland\u0131rmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131laca\u011f\u0131 vurguland\u0131. \n\nBildiriye g\u00f6re, zirvede, geli\u015fmekte olan \u00fclkeler ile az geli\u015fmi\u015f \u00fclkelerin salg\u0131nla m\u00fccadelede desteklenece\u011fi belirtilirken, kredi borcu \u00f6demelerinin haziran ay\u0131na kadar 6 ay daha uzat\u0131lmas\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131. Bildiride, 46 \u00fclkenin, kredi borcu erteleme karar\u0131ndan yararlanmak i\u00e7in ba\u015fvuruda bulundu\u011fu aktar\u0131ld\u0131. \n\nZirvenin kapan\u0131\u015f\u0131nda Suudi Arabistan Veliaht Prensi Muhammed bin Selman, salg\u0131n bak\u0131m\u0131ndan en fazla risk alt\u0131nda bulunan \u00fclkelerin bor\u00e7 y\u00fck\u00fcn\u00fc hafifletmek i\u00e7in 14 milyar dolar tahsis edildi\u011fini kaydetti. \n\nBin Selman, Kalk\u0131nma Bankalar\u0131, Uluslararas\u0131 Para Fonu (IMF) ve D\u00fcnya Bankas\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla geli\u015fmekte olan \u00fclkelere yard\u0131m i\u00e7in 300 milyar dolar tahsis edildi\u011fini dile getirdi. \n\nVeliaht Prens Bin Selman ayr\u0131ca, liderlerin, herkesin Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131na adil ve uygun fiyatla ula\u015fabilmesi i\u00e7in hi\u00e7bir \u00e7abay\u0131 esirgememe konusunda uzla\u015ft\u0131klar\u0131na i\u015faret etti. \n\nBin Selman, G20 Zirvesi&#039;nin, biri sanal olmak \u00fczere y\u0131lda 2 defa d\u00fczenlenmesi teklifinde bulundu. \n\nG20 16&#039;nc\u0131 d\u00f6nem ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u0130talya&#039;ya devredildi \n\n\u00d6te yandan, Suudi Arabistan Kral\u0131 Selman bin Abdulaziz, G20 Zirvesi 16&#039;nc\u0131 d\u00f6nem ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u0130talya Ba\u015fbakan\u0131 Giuseppe Conte&#039;ye devretti. \n\nD\u00f6nem ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 devralan Conte, Suudi Arabistan&#039;a te\u015fekk\u00fcr ederek, ev sahipli\u011fini yapacaklar\u0131 16&#039;nc\u0131 G20 zirvesinin hedeflerinin ger\u00e7ekle\u015fmesi i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015facaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck 20 ekonomisinin liderleri Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131, ila\u00e7lar\u0131 ve testlerinin d\u00fcnyadaki herkese adil ve makul maliyetlerle ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc \u00e7abay\u0131 g\u00f6sterme s\u00f6z\u00fc verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Suudi Arabistan Kral\u0131 Selman bin Abdulaziz&amp;#039;in d\u00f6nem ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen G20 Liderler Zirvesi&amp;#039;nin ana g\u00fcndem maddesini Covid-19 salg\u0131n\u0131 olu\u015fturdu. Sanal ortamdaki zirvenin kapan\u0131\u015f bildirisinde Covid-19 sonras\u0131 \u00fclkelerin ekonomilerini yeniden canland\u0131rmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131laca\u011f\u0131 vurguland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bildiriye g\u00f6re, zirvede, geli\u015fmekte olan \u00fclkeler ile az geli\u015fmi\u015f \u00fclkelerin salg\u0131nla m\u00fccadelede desteklenece\u011fi belirtilirken, kredi borcu \u00f6demelerinin haziran ay\u0131na kadar 6 ay daha uzat\u0131lmas\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131. Bildiride, 46 \u00fclkenin, kredi borcu erteleme karar\u0131ndan yararlanmak i\u00e7in ba\u015fvuruda bulundu\u011fu aktar\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Zirvenin kapan\u0131\u015f\u0131nda Suudi Arabistan Veliaht Prensi Muhammed bin Selman, salg\u0131n bak\u0131m\u0131ndan en fazla risk alt\u0131nda bulunan \u00fclkelerin bor\u00e7 y\u00fck\u00fcn\u00fc hafifletmek i\u00e7in 14 milyar dolar tahsis edildi\u011fini kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bin Selman, Kalk\u0131nma Bankalar\u0131, Uluslararas\u0131 Para Fonu (IMF) ve D\u00fcnya Bankas\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla geli\u015fmekte olan \u00fclkelere yard\u0131m i\u00e7in 300 milyar dolar tahsis edildi\u011fini dile getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Veliaht Prens Bin Selman ayr\u0131ca, liderlerin, herkesin Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131na adil ve uygun fiyatla ula\u015fabilmesi i\u00e7in hi\u00e7bir \u00e7abay\u0131 esirgememe konusunda uzla\u015ft\u0131klar\u0131na i\u015faret etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bin Selman, G20 Zirvesi&amp;#039;nin, biri sanal olmak \u00fczere y\u0131lda 2 defa d\u00fczenlenmesi teklifinde bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5141680,5139594\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/20\/avrupa-birligi-nin-sat-n-alacag-covid-19-as-adaylar-n-n-fiyat-belli-oldu\&quot;&gt;Avrupa Birli\u011fi&#039;nin sat\u0131n alaca\u011f\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131 adaylar\u0131n\u0131n fiyat\u0131 belli oldu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/19\/kanada-yoksul-ulkelere-covid-19-as-s-bag-s-nda-bulunacak\&quot;&gt;Kanada, yoksul \u00fclkelere Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131nda bulunacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;G20 16&#039;nc\u0131 d\u00f6nem ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u0130talya&#039;ya devredildi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00d6te yandan, Suudi Arabistan Kral\u0131 Selman bin Abdulaziz, G20 Zirvesi 16&amp;#039;nc\u0131 d\u00f6nem ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u0130talya Ba\u015fbakan\u0131 Giuseppe Conte&amp;#039;ye devretti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00f6nem ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 devralan Conte, Suudi Arabistan&amp;#039;a te\u015fekk\u00fcr ederek, ev sahipli\u011fini yapacaklar\u0131 16&amp;#039;nc\u0131 G20 zirvesinin hedeflerinin ger\u00e7ekle\u015fmesi i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015facaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1606074188,&quot;publishedAt&quot;:1606078001,&quot;updatedAt&quot;:1606078027,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/22\/g20-lideri-covid-19-as-lar-n-n-herkese-ulast-r-labilmesi-icin-caba-gosterme-sozu-verdi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/14\/55\/04\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_8df05b01-851c-576e-be5c-f2941b457adb-5145504.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;G20 Liderler Zirvesi videokonferans yoluyla yap\u0131ld\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;G20 Liderler Zirvesi videokonferans yoluyla yap\u0131ld\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3528&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1946&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;4390&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;g20&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;g20&quot;,&quot;title&quot;:&quot;G20&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;G20&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23102&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1294892&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/22\/g20-lideri-covid-19-as-lar-n-n-herkese-ulast-r-labilmesi-icin-caba-gosterme-sozu-verdi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1606078027},{&quot;id&quot;:&quot;1295324&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5142144&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201120_NWSU_13954387&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Pfizer&#039;in Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in ba\u015fvurmas\u0131 ne anlama geliyor?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Pfizer, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in ba\u015fvuruda bulundu&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Pfizer&#039;in Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in ba\u015fvurmas\u0131 ne anlama geliyor?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Amerikan ila\u00e7 \u015firketi Pfizer, koronavir\u00fcs (Covid-19) a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131na izin verilmesi i\u00e7in ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesine (FDA) ba\u015fvuruda bulundu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Amerikan ila\u00e7 \u015firketi Pfizer, koronavir\u00fcs (Covid-19) a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131na izin verilmesi i\u00e7in ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesine (FDA) ba\u015fvuruda bulundu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;pfizer-in-covid-19-as-s-n-n-acil-kullan-m-icin-basvurmas-ne-anlama-geliyor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Amerikan ila\u00e7 \u015firketi Pfizer, koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131na izin verilmesi i\u00e7in ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesine (FDA) ba\u015fvuruda bulundu.  \n\nYakla\u015f\u0131k 10 ayda a\u015f\u0131y\u0131 \u00fcreten Pfizer ve BioNTech, Avrupa&#039;da da kurumlara m\u00fcracaat etmeye ba\u015flad\u0131.   \n\nPfizer ile T\u00fcrk bilim insan\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin&#039;in kurucu orta\u011f\u0131 oldu\u011fu Alman biyoteknoloji firmas\u0131 BioNTech, a\u015f\u0131n\u0131n koruma \u00f6zelli\u011finin yan\u0131 s\u0131ra iyi bir g\u00fcvenlik kayd\u0131na sahip olmas\u0131n\u0131n, acil kullan\u0131ma uygun oldu\u011fu anlam\u0131na geldi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.   \n\nT\u00fcm d\u00fcnyada pandeminin tekrar yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde Pfizer\/BioNTech, ABD ve Avrupa&#039;da koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 hayata ge\u00e7irecek ilk kurum olacak.    \n\nCovid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131 ne anlama geliyor? \n\nG\u00fcvenlik ve etkinlik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam ederken, &#039;d\u00fczenleyiciler&#039; belirli ki\u015filere a\u015f\u0131 yap\u0131lmas\u0131na izin verdi\u011finde bu, acil kullan\u0131m anlam\u0131na geliyor.    \n\nABD&#039;de herhangi bir a\u015f\u0131ya izin verilmeden \u00f6nce, ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesi (FDA) taraf\u0131ndan g\u00f6zden ge\u00e7irilmeli ve bu, binlerce insanda \u00e7al\u0131\u015fma gerektiriyor. Normalde, yeni bir a\u015f\u0131y\u0131 onaylama s\u00fcreci yakla\u015f\u0131k on y\u0131l s\u00fcrebiliyor. Ancak federal h\u00fck\u00fcmet, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 s\u00fcrecini \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde h\u0131zland\u0131rmak i\u00e7in \u00e7e\u015fitli y\u00f6ntemler kullan\u0131yor. \n\nFDA, normal \u015fartlarda \u00fcr\u00fcn onay\u0131 i\u00e7in firmalardan g\u00fcvenlik ve etkililikte \&quot;\u00f6nemli kan\u0131t\&quot; istiyor;  ancak yararlar\u0131 risklerinden daha a\u011f\u0131r basaca\u011f\u0131 durumda \u00fcr\u00fcnlerin piyasaya s\u00fcr\u00fclmesine izin verebiliyor. FDA, pandemi s\u0131ras\u0131nda y\u00fczlerce koronavir\u00fcs testi ve tedavi yetkisi vermek i\u00e7in acil durum yetkilerini zaten kulland\u0131. \n\nA\u015f\u0131lar i\u00e7in acil kullan\u0131m sa\u011flama konusunda neredeyse hi\u00e7 deneyimi olmayan FDA, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 hakk\u0131nda karar vermek i\u00e7in kullanaca\u011f\u0131 ekstra standartlar ortaya koydu. FDA yetkilileri, ekim ay\u0131nda, a\u015f\u0131 \u00fcreticilerine acil durum yetkisi talep etmeden \u00f6nce \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na kay\u0131tl\u0131 ki\u015filerin yar\u0131s\u0131ndan iki ayl\u0131k g\u00fcvenlik takibi almalar\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi. Bu verilerin, FDA&#039;n\u0131n sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve huzurevi sakinleri gibi belirli y\u00fcksek risk gruplar\u0131n\u0131n a\u015f\u0131lar\u0131na izin vermesi i\u00e7in yeterli olmas\u0131 bekleniyor. \n\nBir a\u015f\u0131n\u0131n tam olarak onaylanmas\u0131, en az alt\u0131 ayl\u0131k g\u00fcvenlik takibinin yan\u0131 s\u0131ra \u015firket \u00fcretim tesislerinin kapsaml\u0131 denetimlerini gerektiriyor. \u00d6nde gelen a\u015f\u0131 \u00fcreticilerinin bu s\u00fcreci \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki ilkbahar veya yaza kadar tamamlamalar\u0131 beklenmiyor.  \n\nA\u015f\u0131 y\u00fczde 95 etkili oldu \n\nAmerikan ila\u00e7 firmas\u0131 Pfizer, BioNTech ile yeni tip koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n 3&#039;\u00fcnc\u00fc a\u015fama denemelerini sonu\u00e7land\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve a\u015f\u0131n\u0131n vir\u00fcse kar\u015f\u0131 y\u00fczde 95 etkili oldu\u011funu duyurmu\u015ftu. \n\nA\u015f\u0131n\u0131n ya\u015f, etnik grup ve cinsiyete kar\u015f\u0131 tutarl\u0131l\u0131k g\u00f6sterdi\u011fi ve FDA&#039;n\u0131n gerekli g\u00fcvenlik kriterlerini kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131 belirtilmi\u015fti. \n\nPfizer, 2020&#039;de a\u015f\u0131dan 50 milyon, 2021&#039;in sonuna kadar da 1,3 milyar doz \u00fcretilece\u011fini duyurdu. \n\nABD y\u00f6netimi aral\u0131k ay\u0131nda 20 milyondan fazla insan\u0131 ve ard\u0131ndan ayda 25-30 milyon ki\u015fiyi a\u015f\u0131lamay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Amerikan ila\u00e7 \u015firketi Pfizer, koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131na izin verilmesi i\u00e7in ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesine (FDA) ba\u015fvuruda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yakla\u015f\u0131k 10 ayda a\u015f\u0131y\u0131 \u00fcreten Pfizer ve BioNTech, Avrupa&amp;#039;da da kurumlara m\u00fcracaat etmeye ba\u015flad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pfizer ile T\u00fcrk bilim insan\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin&amp;#039;in kurucu orta\u011f\u0131 oldu\u011fu Alman biyoteknoloji firmas\u0131 BioNTech, a\u015f\u0131n\u0131n koruma \u00f6zelli\u011finin yan\u0131 s\u0131ra iyi bir g\u00fcvenlik kayd\u0131na sahip olmas\u0131n\u0131n, acil kullan\u0131ma uygun oldu\u011fu anlam\u0131na geldi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcm d\u00fcnyada pandeminin tekrar yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde Pfizer\/BioNTech, ABD ve Avrupa&amp;#039;da koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 hayata ge\u00e7irecek ilk kurum olacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5142034,5141680\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/20\/avrupa-birligi-nin-sat-n-alacag-covid-19-as-adaylar-n-n-fiyat-belli-oldu\&quot;&gt;Avrupa Birli\u011fi&#039;nin sat\u0131n alaca\u011f\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131 adaylar\u0131n\u0131n fiyat\u0131 belli oldu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/20\/pfizer-ile-biontech-e-ait-covid-19-as-s-sakarya-da-40-gonulluye-uyguland\&quot;&gt;Pfizer ile BioNTech&#039;e ait Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sakarya&#039;da 40 g\u00f6n\u00fcll\u00fcye uyguland\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n acil kullan\u0131m\u0131 ne anlama geliyor?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;G\u00fcvenlik ve etkinlik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam ederken, &amp;#039;d\u00fczenleyiciler&amp;#039; belirli ki\u015filere a\u015f\u0131 yap\u0131lmas\u0131na izin verdi\u011finde bu, acil kullan\u0131m anlam\u0131na geliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD&amp;#039;de herhangi bir a\u015f\u0131ya izin verilmeden \u00f6nce, ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesi (FDA) taraf\u0131ndan g\u00f6zden ge\u00e7irilmeli ve bu, binlerce insanda \u00e7al\u0131\u015fma gerektiriyor. Normalde, yeni bir a\u015f\u0131y\u0131 onaylama s\u00fcreci yakla\u015f\u0131k on y\u0131l s\u00fcrebiliyor. Ancak federal h\u00fck\u00fcmet, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 s\u00fcrecini \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde h\u0131zland\u0131rmak i\u00e7in \u00e7e\u015fitli y\u00f6ntemler kullan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;FDA, normal \u015fartlarda \u00fcr\u00fcn onay\u0131 i\u00e7in firmalardan g\u00fcvenlik ve etkililikte \&quot;\u00f6nemli kan\u0131t\&quot; istiyor; ancak yararlar\u0131 risklerinden daha a\u011f\u0131r basaca\u011f\u0131 durumda \u00fcr\u00fcnlerin piyasaya s\u00fcr\u00fclmesine izin verebiliyor. FDA, pandemi s\u0131ras\u0131nda y\u00fczlerce koronavir\u00fcs testi ve tedavi yetkisi vermek i\u00e7in acil durum yetkilerini zaten kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5140182\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/19\/dunya-sagl-k-orgutu-karantina-kald-r-labilir-koronavirus-as-s-sihirli-degnek-degil\&quot;&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc: Karantina kald\u0131r\u0131labilir; koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 &#039;sihirli de\u011fnek&#039; de\u011fil&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131lar i\u00e7in acil kullan\u0131m sa\u011flama konusunda neredeyse hi\u00e7 deneyimi olmayan FDA, Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 hakk\u0131nda karar vermek i\u00e7in kullanaca\u011f\u0131 ekstra standartlar ortaya koydu. FDA yetkilileri, ekim ay\u0131nda, a\u015f\u0131 \u00fcreticilerine acil durum yetkisi talep etmeden \u00f6nce \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na kay\u0131tl\u0131 ki\u015filerin yar\u0131s\u0131ndan iki ayl\u0131k g\u00fcvenlik takibi almalar\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi. Bu verilerin, FDA&amp;#039;n\u0131n sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve huzurevi sakinleri gibi belirli y\u00fcksek risk gruplar\u0131n\u0131n a\u015f\u0131lar\u0131na izin vermesi i\u00e7in yeterli olmas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bir a\u015f\u0131n\u0131n tam olarak onaylanmas\u0131, en az alt\u0131 ayl\u0131k g\u00fcvenlik takibinin yan\u0131 s\u0131ra \u015firket \u00fcretim tesislerinin kapsaml\u0131 denetimlerini gerektiriyor. \u00d6nde gelen a\u015f\u0131 \u00fcreticilerinin bu s\u00fcreci \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki ilkbahar veya yaza kadar tamamlamalar\u0131 beklenmiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5140648,5125334\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/19\/biontech-ceo-su-ugur-sahin-covid-19-as-s-y-l-sonundan-once-dag-t-labilir\&quot;&gt;BioNTech CEO&#039;su U\u011fur \u015eahin: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u0131l sonundan \u00f6nce da\u011f\u0131t\u0131labilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/12\/biontech-ceo-su-sahin-gelistirdigimiz-as-n-n-covid-19-salg-n-n-bitireceginden-eminim\&quot;&gt;BioNTech CEO&#039;su \u015eahin: Geli\u015ftirdi\u011fimiz a\u015f\u0131n\u0131n Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 bitirece\u011finden eminim&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131 y\u00fczde 95 etkili oldu&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Amerikan ila\u00e7 firmas\u0131 Pfizer, BioNTech ile yeni tip koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n 3&amp;#039;\u00fcnc\u00fc a\u015fama denemelerini sonu\u00e7land\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve a\u015f\u0131n\u0131n vir\u00fcse kar\u015f\u0131 y\u00fczde 95 etkili oldu\u011funu duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131n\u0131n ya\u015f, etnik grup ve cinsiyete kar\u015f\u0131 tutarl\u0131l\u0131k g\u00f6sterdi\u011fi ve FDA&amp;#039;n\u0131n gerekli g\u00fcvenlik kriterlerini kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131 belirtilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pfizer, 2020&amp;#039;de a\u015f\u0131dan 50 milyon, 2021&amp;#039;in sonuna kadar da 1,3 milyar doz \u00fcretilece\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD y\u00f6netimi aral\u0131k ay\u0131nda 20 milyondan fazla insan\u0131 ve ard\u0131ndan ayda 25-30 milyon ki\u015fiyi a\u015f\u0131lamay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1605882358,&quot;publishedAt&quot;:1605887878,&quot;updatedAt&quot;:1605887885,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/20\/pfizer-in-covid-19-as-s-n-n-acil-kullan-m-icin-basvurmas-ne-anlama-geliyor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/14\/21\/44\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_de32d029-df12-54a7-a974-3035bfa21510-5142144.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;JUSTIN TALLIS\/AFP or licensors&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4477&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2984&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kucuk&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bahtiyar Kucuk&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@bahtiyarkucuk&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22970&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pandemic&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;pandemi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24236&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pfizer&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Pfizer&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;usa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ABD&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24334&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1293056&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;3&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AP, AA, AFP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/20\/pfizer-in-covid-19-as-s-n-n-acil-kullan-m-icin-basvurmas-ne-anlama-geliyor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1605887885},{&quot;id&quot;:&quot;1295298&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5142034&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201120_NWSU_13954300&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Pfizer ile BioNTech&#039;e ait Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sakarya&#039;da 40 g\u00f6n\u00fcll\u00fcye uyguland\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Pfizer ve BioNTech&#039;in Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sakarya&#039;da 40 g\u00f6n\u00fcll\u00fcye uyguland\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Pfizer ile BioNTech&#039;e ait Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 Sakarya&#039;da 40 g\u00f6n\u00fcll\u00fcye uyguland\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Sakarya \u00dcniversitesi (SA\u00dc) T\u0131p Fak\u00fcltesi Dekan\u0131 Prof. Dr. O\u011fuz Karabay, Amerikan ila\u00e7 firmas\u0131 Pfizer&#039;in T\u00fcrk bilim insan\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin&#039;in kurucu orta\u011f\u0131 oldu\u011fu Alman biyoteknoloji firmas\u0131 BioNTech ile geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Sakarya&#039;da 40 g\u00f6n\u00fcll\u00fcye uyguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Sakarya \u00dcniversitesi (SA\u00dc) T\u0131p Fak\u00fcltesi Dekan\u0131 Prof. Dr. O\u011fuz Karabay, Amerikan ila\u00e7 firmas\u0131 Pfizer&#039;in T\u00fcrk bilim insan\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin&#039;in kurucu orta\u011f\u0131 oldu\u011fu Alman biyoteknoloji firmas\u0131 BioNTech ile geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Sakarya&#039;da 40 g\u00f6n\u00fcll\u00fcye uyguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;pfizer-ile-biontech-e-ait-covid-19-as-s-sakarya-da-40-gonulluye-uyguland&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Sakarya \u00dcniversitesi (SA\u00dc) T\u0131p Fak\u00fcltesi Dekan\u0131 Prof. Dr. O\u011fuz Karabay, Amerikan ila\u00e7 firmas\u0131 Pfizer&#039;in T\u00fcrk bilim insan\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin&#039;in kurucu orta\u011f\u0131 oldu\u011fu Alman biyoteknoloji firmas\u0131 BioNTech ile geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Sakarya&#039;da 40 g\u00f6n\u00fcll\u00fcye uyguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. \n\nSA\u00dc&#039;n\u00fcn internet sitesinde yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan Covid-19 salg\u0131n\u0131yla h\u0131z kazanan a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda 3&#039;\u00fcnc\u00fc a\u015famaya gelindi\u011fi, Pfizer ve BioNTech firmas\u0131na ait a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n pek \u00e7ok \u00fclkede denenmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 an\u0131msat\u0131ld\u0131.  \n\nA\u00e7\u0131klamada g\u00f6r\u00fc\u015flerine yer verilen Dekan Karabay, iki firmaya ait a\u015f\u0131n\u0131n Sakarya&#039;da bir\u00e7o\u011fu profes\u00f6r olan sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na ve istekli vatanda\u015flara uyguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;A\u015f\u0131, 40 g\u00f6n\u00fcll\u00fc \u00fczerinde uyguland\u0131. Pfizer-BioNTech firmas\u0131na ait a\u015f\u0131da tatmin edici sonu\u00e7lara ula\u015f\u0131ld\u0131. A\u015f\u0131 uygulanan g\u00f6n\u00fcll\u00fcler, Sakarya E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi enfeksiyon servisi b\u00fcnyesindeki Eri\u015fkin A\u015f\u0131 Poliklini\u011fi taraf\u0131ndan takip edilmektedir. Bunun yan\u0131nda a\u015f\u0131 \u00fclkemizde de bir\u00e7ok klinik ara\u015ft\u0131rma durumuna kadar geldi. Yak\u0131n gelecekte insanlara uygulanacakt\u0131r.\&quot; a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu.  \n\n\&quot;En etkili yollardan biri a\u015f\u0131lama\&quot; \n\nKarabay, enfeksiyon hastal\u0131\u011f\u0131ndan kurtulman\u0131n en etkili yollar\u0131ndan birinin a\u015f\u0131lama oldu\u011funu vurgulayarak, Covid-19 salg\u0131n\u0131na neden olan koronavir\u00fcsler i\u00e7in temin edilecek a\u015f\u0131n\u0131n \u00e7ok faydal\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 ifade etti. \n\nCovid-19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn etkisini art\u0131rd\u0131\u011f\u0131 bug\u00fcnlerde vatanda\u015flardan kurallara uymalar\u0131n\u0131 isteyen Karabay, \u015fu uyar\u0131larda bulundu: \n\n\&quot;Ki\u015fisel hijyen, vir\u00fcsten korunmak i\u00e7in \u00f6n ko\u015fuldur. Hastal\u0131k belirtisi g\u00f6steren ki\u015filerle temasl\u0131 olduklar\u0131 ki\u015filer izolasyon s\u00fcre\u00e7lerine uymal\u0131d\u0131r. Temizlik, maske ve mesafeye uymal\u0131d\u0131rlar. D\u00fc\u011f\u00fcn, ni\u015fan, s\u00fcnnet, pazar yeri, taziye gibi kalabal\u0131k ortamlardan uzak durulmal\u0131d\u0131r. \u0130\u015f yerleri, \u015fehir i\u00e7i toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131 ve ticari taksilerde Hayat Eve S\u0131\u011far (HES) G\u00fcvenli Alan sisteminin kullan\u0131m\u0131n\u0131n yayg\u0131nla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 \u00f6nemlidir. Vatanda\u015flar\u0131m\u0131z sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na yard\u0131mc\u0131 olmak istiyorlar, bunu g\u00f6r\u00fcyoruz. Bu ama\u00e7la \u00f6nlemlere titizlikle uyulmal\u0131, gerek duymad\u0131k\u00e7a d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmamaya \u00f6zen g\u00f6sterilmelidir.\&quot; \n\nSosyal medya ve yaz\u0131l\u0131 bas\u0131nda yer alan a\u015f\u0131yla ilgili ger\u00e7ekle ilgisi olmayan bilgilerin insanlar\u0131n g\u00fcvensizli\u011fine sebep oldu\u011funa dikkati \u00e7eken O\u011fuz Karabay, \&quot;Covid-19 pandemisi gibi bir salg\u0131ndan kurtulman\u0131n en kolay ve g\u00fcvenilir yolunun a\u015f\u0131lama oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. \u00dcstelik \u00fclkemizde de a\u015f\u0131larla ilgili bir\u00e7ok proje hala y\u00fcr\u00fct\u00fclmektedir. Umuyorum ki bu projelerden birka\u00e7\u0131 ba\u015far\u0131l\u0131 olacak ve bu a\u015f\u0131lar \u00fclkemiz insan\u0131na uygulanabilecektir.\&quot; ifadesini kulland\u0131.\u00a0&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Sakarya \u00dcniversitesi (SA\u00dc) T\u0131p Fak\u00fcltesi Dekan\u0131 Prof. Dr. O\u011fuz Karabay, Amerikan ila\u00e7 firmas\u0131 Pfizer&amp;#039;in T\u00fcrk bilim insan\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin&amp;#039;in kurucu orta\u011f\u0131 oldu\u011fu Alman biyoteknoloji firmas\u0131 BioNTech ile geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Sakarya&amp;#039;da 40 g\u00f6n\u00fcll\u00fcye uyguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;SA\u00dc&amp;#039;n\u00fcn internet sitesinde yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan Covid-19 salg\u0131n\u0131yla h\u0131z kazanan a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda 3&amp;#039;\u00fcnc\u00fc a\u015famaya gelindi\u011fi, Pfizer ve BioNTech firmas\u0131na ait a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n pek \u00e7ok \u00fclkede denenmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 an\u0131msat\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u00e7\u0131klamada g\u00f6r\u00fc\u015flerine yer verilen Dekan Karabay, iki firmaya ait a\u015f\u0131n\u0131n Sakarya&amp;#039;da bir\u00e7o\u011fu profes\u00f6r olan sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na ve istekli vatanda\u015flara uyguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;A\u015f\u0131, 40 g\u00f6n\u00fcll\u00fc \u00fczerinde uyguland\u0131. Pfizer-BioNTech firmas\u0131na ait a\u015f\u0131da tatmin edici sonu\u00e7lara ula\u015f\u0131ld\u0131. A\u015f\u0131 uygulanan g\u00f6n\u00fcll\u00fcler, Sakarya E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi enfeksiyon servisi b\u00fcnyesindeki Eri\u015fkin A\u015f\u0131 Poliklini\u011fi taraf\u0131ndan takip edilmektedir. Bunun yan\u0131nda a\u015f\u0131 \u00fclkemizde de bir\u00e7ok klinik ara\u015ft\u0131rma durumuna kadar geldi. Yak\u0131n gelecekte insanlara uygulanacakt\u0131r.\&quot; a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5139240,5137452\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/19\/pfizer-biontech-in-gelistirdigi-as-n-n-teslimatlar-noel-den-once-baslayabilir\&quot;&gt;Pfizer-BioNTech&#039;in geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n teslimatlar\u0131 &#039;Noel&#039;den \u00f6nce&#039; ba\u015flayabilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/18\/pfizer-biontech-in-urettigi-koronavirus-as-s-n-n-yuzde-95-ten-fazla-koruma-saglad-g-ac-kla\&quot;&gt;Pfizer\/BioNTech&#039;in \u00fcretti\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 95&#039;ten fazla koruma sa\u011flad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;En etkili yollardan biri a\u015f\u0131lama\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Karabay, enfeksiyon hastal\u0131\u011f\u0131ndan kurtulman\u0131n en etkili yollar\u0131ndan birinin a\u015f\u0131lama oldu\u011funu vurgulayarak, Covid-19 salg\u0131n\u0131na neden olan koronavir\u00fcsler i\u00e7in temin edilecek a\u015f\u0131n\u0131n \u00e7ok faydal\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn etkisini art\u0131rd\u0131\u011f\u0131 bug\u00fcnlerde vatanda\u015flardan kurallara uymalar\u0131n\u0131 isteyen Karabay, \u015fu uyar\u0131larda bulundu:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Ki\u015fisel hijyen, vir\u00fcsten korunmak i\u00e7in \u00f6n ko\u015fuldur. Hastal\u0131k belirtisi g\u00f6steren ki\u015filerle temasl\u0131 olduklar\u0131 ki\u015filer izolasyon s\u00fcre\u00e7lerine uymal\u0131d\u0131r. Temizlik, maske ve mesafeye uymal\u0131d\u0131rlar. D\u00fc\u011f\u00fcn, ni\u015fan, s\u00fcnnet, pazar yeri, taziye gibi kalabal\u0131k ortamlardan uzak durulmal\u0131d\u0131r. \u0130\u015f yerleri, \u015fehir i\u00e7i toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131 ve ticari taksilerde Hayat Eve S\u0131\u011far (HES) G\u00fcvenli Alan sisteminin kullan\u0131m\u0131n\u0131n yayg\u0131nla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 \u00f6nemlidir. Vatanda\u015flar\u0131m\u0131z sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na yard\u0131mc\u0131 olmak istiyorlar, bunu g\u00f6r\u00fcyoruz. Bu ama\u00e7la \u00f6nlemlere titizlikle uyulmal\u0131, gerek duymad\u0131k\u00e7a d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmamaya \u00f6zen g\u00f6sterilmelidir.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sosyal medya ve yaz\u0131l\u0131 bas\u0131nda yer alan a\u015f\u0131yla ilgili ger\u00e7ekle ilgisi olmayan bilgilerin insanlar\u0131n g\u00fcvensizli\u011fine sebep oldu\u011funa dikkati \u00e7eken O\u011fuz Karabay, \&quot;Covid-19 pandemisi gibi bir salg\u0131ndan kurtulman\u0131n en kolay ve g\u00fcvenilir yolunun a\u015f\u0131lama oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. \u00dcstelik \u00fclkemizde de a\u015f\u0131larla ilgili bir\u00e7ok proje hala y\u00fcr\u00fct\u00fclmektedir. Umuyorum ki bu projelerden birka\u00e7\u0131 ba\u015far\u0131l\u0131 olacak ve bu a\u015f\u0131lar \u00fclkemiz insan\u0131na uygulanabilecektir.\&quot; ifadesini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1605881921,&quot;publishedAt&quot;:1605882263,&quot;updatedAt&quot;:1605882265,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/20\/pfizer-ile-biontech-e-ait-covid-19-as-s-sakarya-da-40-gonulluye-uyguland&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/14\/20\/34\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_9c4381c9-40ec-519f-8e38-efc62d6c7da1-5142034.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Amerikan ila\u00e7 firmas\u0131 Pfizer&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Amerikan ila\u00e7 firmas\u0131 Pfizer&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Virginia Mayo\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;580&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24236&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pfizer&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Pfizer&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24334&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23932&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24052&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sakarya&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sakarya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sakarya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sakarya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1295280&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/20\/pfizer-ile-biontech-e-ait-covid-19-as-s-sakarya-da-40-gonulluye-uyguland&quot;,&quot;lastModified&quot;:1605882265},{&quot;id&quot;:&quot;1294892&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5141240&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201120_NWSU_13947895&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7inli Covid-19 a\u015f\u0131 aday\u0131 CoronaVac T\u00fcrkiye&#039;de sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131ndan sonra g\u00f6n\u00fcll\u00fclerde de deneniyor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 aday\u0131 CoronaVac T\u00fcrkiye&#039;de g\u00f6n\u00fcll\u00fclerde de denenecek&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in Covid-19 a\u015f\u0131 aday\u0131 Sinovac T\u00fcrkiye&#039;de sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131nsan sonra g\u00f6n\u00fcll\u00fclerde de deneniyor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in Covid-19 a\u015f\u0131 aday\u0131 Sinovac&#039;\u0131n T\u00fcrkiye&#039;de sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan g\u00f6n\u00fcll\u00fclerde de denenmesine ba\u015flan\u0131yor&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in Covid-19 a\u015f\u0131 aday\u0131 Sinovac&#039;\u0131n T\u00fcrkiye&#039;de sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan g\u00f6n\u00fcll\u00fclerde de denenmesine ba\u015flan\u0131yor&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;cinli-covid-19-as-aday-coronavac-turkiye-de-sagl-k-cal-sanlar-ndan-sonra-gonullulerde-de-d&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7in&#039;de Sinovac biyoteknoloji firmas\u0131 taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 aday\u0131 CoronaVac T\u00fcrkiye&#039;de sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan g\u00f6n\u00fcll\u00fcler \u00fczerinde de denenmeye ba\u015fland\u0131.  \n\n\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc fazdaki deneme kapsam\u0131nda a\u015f\u0131n\u0131n ilk dozu, 15 Eyl\u00fcl&#039;de Hacettepe \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesi&#039;ndeki sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na g\u00f6n\u00fcll\u00fcl\u00fck esas\u0131na dayal\u0131 \u015fekilde yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. \n\nBin 237 doz a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131 \n\nCovid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n uygulamalar\u0131 T\u00fcrkiye\u2019de 12 \u015fehirde 25 merkezde y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor. \u0130lk etapta y\u00fcksek riskli sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 \u00fczerinde uygulamalar\u0131na ba\u015flanan a\u015f\u0131, bug\u00fcne kadar 726 g\u00f6n\u00fcll\u00fc sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 \u00fczerinde uyguland\u0131 ve bin 237 doz a\u015f\u0131 uygulamas\u0131 yap\u0131ld\u0131.  \n\nSa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 grubundaki uygulamalar\u0131n g\u00fcvenlilik verileri olumlu olarak de\u011ferlendirildi\u011fi i\u00e7in uygulamalar di\u011fer riskli ki\u015filere de a\u00e7\u0131ld\u0131.   \n\nHer 500 g\u00f6n\u00fcll\u00fcde bir ara de\u011ferlendirme raporu \n\n18-59 ya\u015f aras\u0131, daha \u00f6nce Covid-19 ge\u00e7irmemi\u015f ki\u015filer,  internet adresinden  veya  telefon numaras\u0131n dan arayarak g\u00f6n\u00fcll\u00fc olabilecek. \n\nA\u015f\u0131laman\u0131n devam eden a\u015famalar\u0131nda her 500 g\u00f6n\u00fcll\u00fcde ara de\u011ferlendirme raporlar\u0131 haz\u0131rlan\u0131yor. 6 Kas\u0131m&#039;da 518 ki\u015fi ile haz\u0131rlanan ara g\u00fcvenlilik raporuna g\u00f6re, a\u015f\u0131n\u0131n \u00f6nemli bir yan etkisinin bulunmad\u0131\u011f\u0131 tespit edildi.  \n\nRaporlanan yan etkiler: \n\nYorgunluk (y\u00fczde 7,5)  \nBa\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 (y\u00fczde 3,5)  \nKas a\u011fr\u0131s\u0131 (y\u00fczde 3) \nAte\u015f (y\u00fczde 3)  \nEnjeksiyon yerinde a\u011fr\u0131 (y\u00fczde 2,5)  \n\nHer \u00fc\u00e7 ki\u015fiden ikisine ger\u00e7ek a\u015f\u0131 \n\nBa\u011f\u0131ms\u0131z veri izleme komitesi, ara g\u00fcvenlilik raporunu eldeki verilerle de\u011ferlendirmesinde a\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenlili\u011fi ile ilgili \u00e7ekinceleri olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.   \n\nToplamda 12 bin 450 g\u00f6n\u00fcll\u00fc \u00fczerinde uygulanmas\u0131 planlanan a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda, g\u00f6n\u00fcll\u00fclerin bir k\u0131sm\u0131na ger\u00e7ek a\u015f\u0131, di\u011fer b\u00f6l\u00fcm\u00fcne ise plasebo veriliyor. Bu y\u00f6ntem, bilgisayar program\u0131 taraf\u0131ndan rastgele olarak belirleniyor ve hangi g\u00f6n\u00fcll\u00fcye ne yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131rma ekibi bilmiyor. \n\nG\u00f6n\u00fcll\u00fcler \u00fczerinde yap\u0131lacak denemelerde, her 3 ki\u015fiden 2\u2019sine ger\u00e7ek a\u015f\u0131 uygulanacak. Bu sayede ger\u00e7ek a\u015f\u0131 ile a\u015f\u0131 olmayanlar aras\u0131nda etki fark\u0131 ortaya konulabilecek. \u00c7al\u0131\u015fman\u0131n bitiminde, plasebo kolundaki t\u00fcm g\u00f6n\u00fcll\u00fcler de tekrar merkezlere davet edilecek ve ger\u00e7ek a\u015f\u0131 uygulamas\u0131 yap\u0131lacak.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;de Sinovac biyoteknoloji firmas\u0131 taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 aday\u0131 CoronaVac T\u00fcrkiye&amp;#039;de sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan g\u00f6n\u00fcll\u00fcler \u00fczerinde de denenmeye ba\u015fland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc fazdaki deneme kapsam\u0131nda a\u015f\u0131n\u0131n ilk dozu, 15 Eyl\u00fcl&amp;#039;de Hacettepe \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesi&amp;#039;ndeki sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na g\u00f6n\u00fcll\u00fcl\u00fck esas\u0131na dayal\u0131 \u015fekilde yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Bin 237 doz a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n uygulamalar\u0131 T\u00fcrkiye\u2019de 12 \u015fehirde 25 merkezde y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor. \u0130lk etapta y\u00fcksek riskli sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 \u00fczerinde uygulamalar\u0131na ba\u015flanan a\u015f\u0131, bug\u00fcne kadar 726 g\u00f6n\u00fcll\u00fc sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 \u00fczerinde uyguland\u0131 ve bin 237 doz a\u015f\u0131 uygulamas\u0131 yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 grubundaki uygulamalar\u0131n g\u00fcvenlilik verileri olumlu olarak de\u011ferlendirildi\u011fi i\u00e7in uygulamalar di\u011fer riskli ki\u015filere de a\u00e7\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5140648\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/19\/biontech-ceo-su-ugur-sahin-covid-19-as-s-y-l-sonundan-once-dag-t-labilir\&quot;&gt;BioNTech CEO&#039;su U\u011fur \u015eahin: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u0131l sonundan \u00f6nce da\u011f\u0131t\u0131labilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Her 500 g\u00f6n\u00fcll\u00fcde bir ara de\u011ferlendirme raporu&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;18-59 ya\u015f aras\u0131, daha \u00f6nce Covid-19 ge\u00e7irmemi\u015f ki\u015filer, &lt;a href=\&quot;https:\/\/covid19asi.calismasi.info\&quot;&gt;internet adresinden&lt;\/a&gt; veya &lt;a href=\&quot;tel:0850 811 18 80\&quot;&gt;telefon numaras\u0131n&lt;\/a&gt;dan arayarak g\u00f6n\u00fcll\u00fc olabilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131laman\u0131n devam eden a\u015famalar\u0131nda her 500 g\u00f6n\u00fcll\u00fcde ara de\u011ferlendirme raporlar\u0131 haz\u0131rlan\u0131yor. 6 Kas\u0131m&amp;#039;da 518 ki\u015fi ile haz\u0131rlanan ara g\u00fcvenlilik raporuna g\u00f6re, a\u015f\u0131n\u0131n \u00f6nemli bir yan etkisinin bulunmad\u0131\u011f\u0131 tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4982332\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/cin-de-uretilen-koronavirus-as-s-n-n-ilk-dozu-turkiye-de-denendi\&quot;&gt;\u00c7in&#039;de \u00fcretilen koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozu T\u00fcrkiye&#039;de denendi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Raporlanan yan etkiler:&lt;\/h2&gt;&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Yorgunluk (y\u00fczde 7,5)&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 (y\u00fczde 3,5)&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Kas a\u011fr\u0131s\u0131 (y\u00fczde 3)&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Ate\u015f (y\u00fczde 3)&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Enjeksiyon yerinde a\u011fr\u0131 (y\u00fczde 2,5)&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;h2&gt;Her \u00fc\u00e7 ki\u015fiden ikisine ger\u00e7ek a\u015f\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ba\u011f\u0131ms\u0131z veri izleme komitesi, ara g\u00fcvenlilik raporunu eldeki verilerle de\u011ferlendirmesinde a\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenlili\u011fi ile ilgili \u00e7ekinceleri olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Toplamda 12 bin 450 g\u00f6n\u00fcll\u00fc \u00fczerinde uygulanmas\u0131 planlanan a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda, g\u00f6n\u00fcll\u00fclerin bir k\u0131sm\u0131na ger\u00e7ek a\u015f\u0131, di\u011fer b\u00f6l\u00fcm\u00fcne ise plasebo veriliyor. Bu y\u00f6ntem, bilgisayar program\u0131 taraf\u0131ndan rastgele olarak belirleniyor ve hangi g\u00f6n\u00fcll\u00fcye ne yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131rma ekibi bilmiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5118148,5008194\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/26\/cin-2021-y-l-nda-senede-610-milyon-doz-covid-19-as-s-uretebilecegiz\&quot;&gt;\u00c7in: 2021 y\u0131l\u0131nda senede 610 milyon doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcretebilece\u011fiz&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/10\/brezilya-cin-as-s-coronavac-denemelerini-durdurdu-pekin-den-as-ya-guvenimiz-tam-ac-klamas-\&quot;&gt;Brezilya \u00c7in a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac denemelerini durdurdu, Pekin&#039;den &#039;a\u015f\u0131ya g\u00fcvenimiz tam&#039; a\u00e7\u0131klamas\u0131 geldi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;G\u00f6n\u00fcll\u00fcler \u00fczerinde yap\u0131lacak denemelerde, her 3 ki\u015fiden 2\u2019sine ger\u00e7ek a\u015f\u0131 uygulanacak. Bu sayede ger\u00e7ek a\u015f\u0131 ile a\u015f\u0131 olmayanlar aras\u0131nda etki fark\u0131 ortaya konulabilecek. \u00c7al\u0131\u015fman\u0131n bitiminde, plasebo kolundaki t\u00fcm g\u00f6n\u00fcll\u00fcler de tekrar merkezlere davet edilecek ve ger\u00e7ek a\u015f\u0131 uygulamas\u0131 yap\u0131lacak.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1605859855,&quot;publishedAt&quot;:1605858213,&quot;updatedAt&quot;:1605865141,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/20\/cinli-covid-19-as-aday-coronavac-turkiye-de-sagl-k-cal-sanlar-ndan-sonra-gonullulerde-de-d&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/14\/12\/40\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_1e511ff7-2d9f-5f46-abed-f4ec87822604-5141240.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u00c7inli ila\u00e7 devi Sinovac&#039;\u0131n T\u00fcrkiye&#039;de denenen a\u015f\u0131 aday\u0131 CoronaVac&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u00c7inli ila\u00e7 devi Sinovac&#039;\u0131n T\u00fcrkiye&#039;de denenen a\u015f\u0131 aday\u0131 CoronaVac&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5296&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3479&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ademoglu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yalcin Ademoglu&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12458&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;volunteers&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;gonulluler&quot;,&quot;title&quot;:&quot;g\u00f6n\u00fcll\u00fcler&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;g\u00f6n\u00fcll\u00fcler&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1254810&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1296854&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;3&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/20\/cinli-covid-19-as-aday-coronavac-turkiye-de-sagl-k-cal-sanlar-ndan-sonra-gonullulerde-de-d&quot;,&quot;lastModified&quot;:1605865141},{&quot;id&quot;:&quot;1294910&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5141258&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201120_NWSU_13948071&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;G\u00fcney Kore&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda 3. dalga uyar\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;G\u00fcney Kore&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda 3. dalga uyar\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;G\u00fcney Kore, koronavir\u00fcs\u00fcn 3. dalgas\u0131yla m\u00fccadele kapsam\u0131nda tedbirleri artt\u0131rd\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;G\u00fcney Kore Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Ajans\u0131, per\u015fembe g\u00fcn\u00fc tespit edilen 363 yeni Covid-19 vakas\u0131 ile \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc enfeksiyon dalgas\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;G\u00fcney Kore Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Ajans\u0131, per\u015fembe g\u00fcn\u00fc tespit edilen 363 yeni Covid-19 vakas\u0131 ile \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc enfeksiyon dalgas\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;guney-kore-de-covid-19-salg-n-nda-3-dalga-uyar-s&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;G\u00fcney Kore&#039;de Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n artmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Ba\u015fbakan Chung Sye-kyun, halka topluca bir araya gelmekten ka\u00e7\u0131nmalar\u0131, m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca evlerinde kalmalar\u0131, i\u015fverenlere de evden \u00e7al\u0131\u015fmaya izin vermeleri \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.  \n\nBa\u015fbakan Chung Sye-kyun, 3. dalgan\u0131n h\u0131zla kontrol alt\u0131na al\u0131nmamas\u0131 durumunda daha sert \u00f6nlemlerin gerekebilece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulundu.    \n\nCovid-19&#039;la m\u00fccadele toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan konu\u015fan G\u00fcney Kore lideri, \&quot;Bu yay\u0131lma h\u0131z\u0131n\u0131 \u015fimdi durdurmazsak, en az\u0131ndan \u015fu anki nefes alabilece\u011fimiz g\u00fcnl\u00fck ya\u015famlar\u0131m\u0131z yeniden s\u0131n\u0131rl\u0131lanacak.\&quot; s\u00f6zleriyle halktan kurallara uymalar\u0131n\u0131 istedi.    \n\nG\u00fcney Kore Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Ajans\u0131, per\u015fembe g\u00fcn\u00fc tespit edilen 363 yeni vaka ile \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc enfeksiyon dalgas\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.  \n\nAyr\u0131ca ajans, \u00fclkede g\u00fcnl\u00fck vaka art\u0131\u015f\u0131n\u0131n son 3 g\u00fcnde 300&#039;\u00fcn \u00fczerinde seyretti\u011fini kaydetti.  \n\nToplam vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 30 bin 17&#039;ye \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede son 24 saatte Covid-19&#039;dan 3 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\nG\u00fcney Kore &#039;de \u015fimdiye kadar vir\u00fcs nedeniyle 501 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 yetkilisi Yoon Tae-ho, bas\u0131n\u0131 bilgilendirme toplant\u0131s\u0131nda, \&quot;Ba\u015fkent Seul&#039;de \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc bir enfeksiyon dalgas\u0131n\u0131n devam etti\u011fine inan\u0131yoruz.\&quot; dedi.   \n\nYoon, Covid-19 hasta say\u0131s\u0131n\u0131n keskin bir \u015fekilde artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitelerinin de koronavir\u00fcsle m\u00fccadelede zorlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6zlerine ekledi.   \n\nReuters&#039;\u0131n haberine g\u00f6re Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 yetkilileri, \u00fclkedeki 52 milyon n\u00fcfuslu \u00fclkenin yakla\u015f\u0131k yar\u0131s\u0131n\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ve \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 ba\u015fkent b\u00f6lgesinde, son bir hafta i\u00e7inde ortalama g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 200 veya \u00fczerinde seyretmesi halinde daha kat\u0131 k\u0131s\u0131tlamalara ihtiya\u00e7 duyabilece\u011fini bildirdi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;G\u00fcney Kore&amp;#039;de Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n artmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Ba\u015fbakan Chung Sye-kyun, halka topluca bir araya gelmekten ka\u00e7\u0131nmalar\u0131, m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca evlerinde kalmalar\u0131, i\u015fverenlere de evden \u00e7al\u0131\u015fmaya izin vermeleri \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fbakan Chung Sye-kyun, 3. dalgan\u0131n h\u0131zla kontrol alt\u0131na al\u0131nmamas\u0131 durumunda daha sert \u00f6nlemlerin gerekebilece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19&amp;#039;la m\u00fccadele toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan konu\u015fan G\u00fcney Kore lideri, \&quot;Bu yay\u0131lma h\u0131z\u0131n\u0131 \u015fimdi durdurmazsak, en az\u0131ndan \u015fu anki nefes alabilece\u011fimiz g\u00fcnl\u00fck ya\u015famlar\u0131m\u0131z yeniden s\u0131n\u0131rl\u0131lanacak.\&quot; s\u00f6zleriyle halktan kurallara uymalar\u0131n\u0131 istedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;G\u00fcney Kore Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Ajans\u0131, per\u015fembe g\u00fcn\u00fc tespit edilen 363 yeni vaka ile \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc enfeksiyon dalgas\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ayr\u0131ca ajans, \u00fclkede g\u00fcnl\u00fck vaka art\u0131\u015f\u0131n\u0131n son 3 g\u00fcnde 300&amp;#039;\u00fcn \u00fczerinde seyretti\u011fini kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Toplam vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 30 bin 17&amp;#039;ye \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede son 24 saatte Covid-19&amp;#039;dan 3 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/11\/guney-kore-covid-19-salginna-karsi-karantina-denetimini-elektronik-bileklikle-yapacak\&quot;&gt;G\u00fcney Kore&lt;\/a&gt;&amp;#039;de \u015fimdiye kadar vir\u00fcs nedeniyle 501 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 yetkilisi Yoon Tae-ho, bas\u0131n\u0131 bilgilendirme toplant\u0131s\u0131nda, \&quot;Ba\u015fkent Seul&amp;#039;de \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc bir enfeksiyon dalgas\u0131n\u0131n devam etti\u011fine inan\u0131yoruz.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yoon, Covid-19 hasta say\u0131s\u0131n\u0131n keskin bir \u015fekilde artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitelerinin de koronavir\u00fcsle m\u00fccadelede zorlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6zlerine ekledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4635300\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/16\/iyilesen-covid-19-hastalar-aras-nda-yeniden-aktiflesen-vakalar-neden-art-yor\&quot;&gt;\u0130yile\u015fen Covid-19 hastalar\u0131 aras\u0131nda &#039;yeniden aktifle\u015fen&#039; vakalar neden art\u0131yor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Reuters&amp;#039;\u0131n haberine g\u00f6re Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 yetkilileri, \u00fclkedeki 52 milyon n\u00fcfuslu \u00fclkenin yakla\u015f\u0131k yar\u0131s\u0131n\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ve \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 ba\u015fkent b\u00f6lgesinde, son bir hafta i\u00e7inde ortalama g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 200 veya \u00fczerinde seyretmesi halinde daha kat\u0131 k\u0131s\u0131tlamalara ihtiya\u00e7 duyabilece\u011fini bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1605861188,&quot;publishedAt&quot;:1605857573,&quot;updatedAt&quot;:1605864500,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/20\/guney-kore-de-covid-19-salg-n-nda-3-dalga-uyar-s&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/59\/91\/02\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_4008ee4b-f943-5db2-aec9-6e69d727b973-4599102.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;G\u00fcney Kore&#039;nin ba\u015fkenti Seul&#039;de bisiklet s\u00fcren bir \u00e7ift, koronavir\u00fcsten korunmak i\u00e7in maske takt\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;G\u00fcney Kore&#039;nin ba\u015fkenti Seul&#039;de bisiklet s\u00fcren bir \u00e7ift, koronavir\u00fcsten korunmak i\u00e7in maske takt\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2666&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;7828&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;south-korea&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;guney-kore&quot;,&quot;title&quot;:&quot;G\u00fcney Kore&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;G\u00fcney Kore&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22662&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;quarantine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;karantina&quot;,&quot;title&quot;:&quot;karantina&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;karantina&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23102&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1294360&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1294994&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1295796&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;258&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;guney-kore&quot;,&quot;title&quot;:&quot;G\u00fcney Kore&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/guney-kore&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;428&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;seul-guney-kore&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Seul, G\u00fcney Kore&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/20\/guney-kore-de-covid-19-salg-n-nda-3-dalga-uyar-s&quot;,&quot;lastModified&quot;:1605864500}]"
     data-api-url="/api/tag/covid-19-as-s-"><header class="o-section__new-header t-section__header--bulleted"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  BU KONUDA DAHA FAZLASI
              </h2></div></header><div class="o-block-listing__content"><div class="o-block-listing__articles"><article
        data-nid="1305876"
        data-cid="5167312"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-1         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/01/test-asamas-nda-olmas-na-ragmen-cin-de-yaklas-k-1-milyon-kisi-koronavirus-as-s-yapt-rd"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/73/12/320x212_cmsv2_f0a98bd0-a45e-5785-a180-6ef06164282c-5167312.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/73/12/320x212_cmsv2_f0a98bd0-a45e-5785-a180-6ef06164282c-5167312.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/73/12/329x224_cmsv2_f0a98bd0-a45e-5785-a180-6ef06164282c-5167312.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/73/12/329x224_cmsv2_f0a98bd0-a45e-5785-a180-6ef06164282c-5167312.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/73/12/329x224_cmsv2_f0a98bd0-a45e-5785-a180-6ef06164282c-5167312.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Sinovac-Çin" alt="Sinovac-Çin"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/cin" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Çin
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/01/test-asamas-nda-olmas-na-ragmen-cin-de-yaklas-k-1-milyon-kisi-koronavirus-as-s-yapt-rd"
           title="Test aşamasında olmasına rağmen Çin&#039;de yaklaşık 1 milyon kişi koronavirüs aşısı yaptırdı"
           target="_self">
                      Çin&#039;de yaklaşık 1 milyon kişi koronavirüs aşısı yaptırdı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1606833038000">
            01/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1305606"
        data-cid="5166450"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-2         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/01/biontech-covid-19-as-s-icin-avrupa-ilac-ajans-na-kosullu-onay-basvurusu-yapt"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/64/50/320x212_cmsv2_6dd66c12-d099-5f30-8992-12dfb73c152b-5166450.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/64/50/320x212_cmsv2_6dd66c12-d099-5f30-8992-12dfb73c152b-5166450.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/64/50/329x224_cmsv2_6dd66c12-d099-5f30-8992-12dfb73c152b-5166450.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/64/50/329x224_cmsv2_6dd66c12-d099-5f30-8992-12dfb73c152b-5166450.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/64/50/329x224_cmsv2_6dd66c12-d099-5f30-8992-12dfb73c152b-5166450.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="BionTech logosu (arşiv)" alt="BionTech logosu (arşiv)"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/almanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Almanya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/01/biontech-covid-19-as-s-icin-avrupa-ilac-ajans-na-kosullu-onay-basvurusu-yapt"
           title="Avrupa İlaç Ajansı, Covid-19 aşısı ile ilgili karar için 29 Aralık&#039;ta toplanıyor"
           target="_self">
                      Avrupa İlaç Ajansı Covid-19 aşısının onayını 29 Aralık&#039;ta görüşecek
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1606823452000">
            01/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1305458"
        data-cid="5166136"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-3         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/01/covid-19-as-lar-dunyaya-nas-l-dag-t-lacak-as-n-n-onundeki-engeller-neler"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/61/36/320x212_cmsv2_aa9c6f85-d437-524b-9de4-0ce1a8dd9cd3-5166136.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/61/36/320x212_cmsv2_aa9c6f85-d437-524b-9de4-0ce1a8dd9cd3-5166136.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/61/36/329x224_cmsv2_aa9c6f85-d437-524b-9de4-0ce1a8dd9cd3-5166136.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/61/36/329x224_cmsv2_aa9c6f85-d437-524b-9de4-0ce1a8dd9cd3-5166136.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/61/36/329x224_cmsv2_aa9c6f85-d437-524b-9de4-0ce1a8dd9cd3-5166136.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="kargo çalışanları, Belçika&#039;nın Machelen kentindeki Swissport İlaç Merkezi&#039;nde ilaç ve aşıların taşınmasına yönelik soğuk zincir sürecini gösteriyor" alt="kargo çalışanları, Belçika&#039;nın Machelen kentindeki Swissport İlaç Merkezi&#039;nde ilaç ve aşıların taşınmasına yönelik soğuk zincir sürecini gösteriyor"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/01/covid-19-as-lar-dunyaya-nas-l-dag-t-lacak-as-n-n-onundeki-engeller-neler"
           title="Covid-19 aşıları dünyaya nasıl dağıtılacak? Aşının önündeki engeller neler?"
           target="_self">
                      Covid-19 aşıları dünyaya nasıl dağıtılacak? Aşının önündeki engeller
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1606818312000">
            01/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1304452"
        data-cid="5163024"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-4         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/30/sputnik-v-as-s-n-n-ilk-dozunu-ald-ktan-sonra-yaklas-k-20-kisi-covid-19-a-yakaland"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/57/20/320x212_cmsv2_514c22d3-db6d-5f09-b24b-885ead39345a-5145720.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/57/20/320x212_cmsv2_514c22d3-db6d-5f09-b24b-885ead39345a-5145720.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/57/20/329x224_cmsv2_514c22d3-db6d-5f09-b24b-885ead39345a-5145720.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/57/20/329x224_cmsv2_514c22d3-db6d-5f09-b24b-885ead39345a-5145720.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/57/20/329x224_cmsv2_514c22d3-db6d-5f09-b24b-885ead39345a-5145720.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Sputnik V aşısı" alt="Sputnik V aşısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/rusya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Rusya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/30/sputnik-v-as-s-n-n-ilk-dozunu-ald-ktan-sonra-yaklas-k-20-kisi-covid-19-a-yakaland"
           title="Sputnik V aşısının ilk dozunu aldıktan sonra yaklaşık 20 kişi Covid-19&#039;a yakalandı"
           target="_self">
                      Sputnik V aşısının ilk dozunu aldıktan sonra 20 kişi Covid-19 oldu
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1606752853000">
            30/11/2020
          </time></div></article><div class="u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><article
        data-nid="1304458"
        data-cid="5163056"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-5         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/30/koronavirus-as-s-nda-doland-r-c-l-ga-kars-nelere-dikkat-edilmeli"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/30/56/320x212_cmsv2_dc36fdbe-8bf2-5043-8da8-cf259a562b66-5163056.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/30/56/320x212_cmsv2_dc36fdbe-8bf2-5043-8da8-cf259a562b66-5163056.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/30/56/329x224_cmsv2_dc36fdbe-8bf2-5043-8da8-cf259a562b66-5163056.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/30/56/329x224_cmsv2_dc36fdbe-8bf2-5043-8da8-cf259a562b66-5163056.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/30/56/329x224_cmsv2_dc36fdbe-8bf2-5043-8da8-cf259a562b66-5163056.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Covid-19 aşısı" alt="Covid-19 aşısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/30/koronavirus-as-s-nda-doland-r-c-l-ga-kars-nelere-dikkat-edilmeli"
           title="Koronavirüs aşısında dolandırıcılığa karşı nelere dikkat edilmeli ?"
           target="_self">
                      Koronavirüs aşısında dolandırıcılığa karşı nelere dikkat edilmeli ?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1606746406000">
            30/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1304008"
        data-cid="5161836"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-6         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/30/covid-19-as-s-n-n-tas-nmas-ve-depolanmas-icin-frankfurt-havaalan-nda-hummal-cal-sma"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/90/46/320x212_cmsv2_3c77fefe-aace-579b-956d-2044adae1fb7-5119046.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/90/46/320x212_cmsv2_3c77fefe-aace-579b-956d-2044adae1fb7-5119046.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/90/46/329x224_cmsv2_3c77fefe-aace-579b-956d-2044adae1fb7-5119046.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/90/46/329x224_cmsv2_3c77fefe-aace-579b-956d-2044adae1fb7-5119046.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/90/46/329x224_cmsv2_3c77fefe-aace-579b-956d-2044adae1fb7-5119046.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Soğuk hava ilaç depoları" alt="Soğuk hava ilaç depoları"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/almanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Almanya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/30/covid-19-as-s-n-n-tas-nmas-ve-depolanmas-icin-frankfurt-havaalan-nda-hummal-cal-sma"
           title="Covid-19 aşısının taşınması ve depolanması için Frankfurt Havaalanı&#039;nda &#039;hummalı çalışma&#039;"
           target="_self">
                      Covid-19 aşısı: Frankfurt Havalanı&#039;nda dev depolama hazırlıkları
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1606733946000">
            30/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1303416"
        data-cid="5160298"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-7         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/29/singapur-hamileyken-koronavirus-olan-annenin-bebegi-antikorla-dogdu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/02/98/320x212_cmsv2_b392437e-64ae-54de-95e5-454754f40106-5160298.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/02/98/320x212_cmsv2_b392437e-64ae-54de-95e5-454754f40106-5160298.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/02/98/329x224_cmsv2_b392437e-64ae-54de-95e5-454754f40106-5160298.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/02/98/329x224_cmsv2_b392437e-64ae-54de-95e5-454754f40106-5160298.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/16/02/98/329x224_cmsv2_b392437e-64ae-54de-95e5-454754f40106-5160298.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Yeni doğmuş bebek" alt="Yeni doğmuş bebek"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/29/singapur-hamileyken-koronavirus-olan-annenin-bebegi-antikorla-dogdu"
           title="Singapur: Hamileyken koronavirüs olan annenin bebeği antikorla doğdu"
           target="_self">
                      Singapur: Hamileyken koronavirüs olan annenin bebeği antikorla doğdu
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1606655156000">
            29/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1302868"
        data-cid="5159264"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-8         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/28/turkiye-nin-28-kas-m-koronavirus-tablosu-gunluk-vaka-say-s-30-binden-fazla"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/92/64/320x212_cmsv2_42ac7d53-88d0-50cd-9c9a-f256945820c7-5159264.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/92/64/320x212_cmsv2_42ac7d53-88d0-50cd-9c9a-f256945820c7-5159264.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/92/64/329x224_cmsv2_42ac7d53-88d0-50cd-9c9a-f256945820c7-5159264.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/92/64/329x224_cmsv2_42ac7d53-88d0-50cd-9c9a-f256945820c7-5159264.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/92/64/329x224_cmsv2_42ac7d53-88d0-50cd-9c9a-f256945820c7-5159264.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Türkiye&#039;nin 28 Kasım Covid-19 tablosu" alt="Türkiye&#039;nin 28 Kasım Covid-19 tablosu"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/28/turkiye-nin-28-kas-m-koronavirus-tablosu-gunluk-vaka-say-s-30-binden-fazla"
           title="Türkiye&#039;nin 28 Kasım koronavirüs tablosu: Günlük vaka sayısı 30 binden fazla"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;nin 28 Kasım koronavirüs tablosu: Vaka sayısı 30 binden fazla
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1606573963000">
            28/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1302852"
        data-cid="5159202"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-9         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/28/klinik-testlere-dahil-edilmeyen-cocuklar-da-covid-19-as-s-yapt-rabilecek-mi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/92/02/320x212_cmsv2_41938fd6-e396-5451-90a5-5330c0c7ee94-5159202.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/92/02/320x212_cmsv2_41938fd6-e396-5451-90a5-5330c0c7ee94-5159202.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/92/02/329x224_cmsv2_41938fd6-e396-5451-90a5-5330c0c7ee94-5159202.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/92/02/329x224_cmsv2_41938fd6-e396-5451-90a5-5330c0c7ee94-5159202.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/92/02/329x224_cmsv2_41938fd6-e396-5451-90a5-5330c0c7ee94-5159202.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="çocuk aşısı" alt="çocuk aşısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/28/klinik-testlere-dahil-edilmeyen-cocuklar-da-covid-19-as-s-yapt-rabilecek-mi"
           title="Klinik testlere dahil edilmeyen çocuklar da Covid-19 aşısı yaptırabilecek mi?"
           target="_self">
                      Çocuklar da Covid-19 aşısı yaptırabilecek mi?
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark"
                     href="/2020/11/28/klinik-testlere-dahil-edilmeyen-cocuklar-da-covid-19-as-s-yapt-rabilecek-mi" title="Klinik testlere dahil edilmeyen çocuklar da Covid-19 aşısı yaptırabilecek mi?" target="_self">
                      İlk Covid-19 aşılarının çok yakında vurulması bekleniyor. Ancak sağlık uzmanlarına göre ilk çıkan aşılar çocuklar üzerinde kullanılamayacak. Şu ana kadar yapılan klinik testlerde, çocuklar üzerinde aşılar neredeyse hiç denenmedi.                  </a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1606572619000">
            28/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1302826"
        data-cid="5159098"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-10         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/28/ingiltere-de-hukumet-covid-19-ile-mucadelede-as-dan-sorumlu-bakan-atad"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/90/98/320x212_cmsv2_197d45e6-9713-5546-8d48-a1f40240c0e3-5159098.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/90/98/320x212_cmsv2_197d45e6-9713-5546-8d48-a1f40240c0e3-5159098.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/90/98/329x224_cmsv2_197d45e6-9713-5546-8d48-a1f40240c0e3-5159098.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/90/98/329x224_cmsv2_197d45e6-9713-5546-8d48-a1f40240c0e3-5159098.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/90/98/329x224_cmsv2_197d45e6-9713-5546-8d48-a1f40240c0e3-5159098.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İngiltere Başbakanı Boris Johnson" alt="İngiltere Başbakanı Boris Johnson"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/28/ingiltere-de-hukumet-covid-19-ile-mucadelede-as-dan-sorumlu-bakan-atad"
           title="İngiltere’de hükümet, Covid-19 ile mücadelede aşıdan sorumlu bakan atadı"
           target="_self">
                      İngiltere, Covid-19 ile mücadelede aşıdan sorumlu bakan tayin etti
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark"
                     href="/2020/11/28/ingiltere-de-hukumet-covid-19-ile-mucadelede-as-dan-sorumlu-bakan-atad" title="İngiltere’de hükümet, Covid-19 ile mücadelede aşıdan sorumlu bakan atadı" target="_self">
                      İngiltere’de Başbakan Boris Johnson, muhafazakar milletvekili Nadhim Zahawi’yi Covid-19 ile mücadelede ülke genelinde geniş çaplı başlatılacak aşı kampanyasından sorumlu bakan tayin etti.                  </a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1606568131000">
            28/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1302576"
        data-cid="5158572"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-11         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/28/abd-de-sagl-k-uzmanlar-acil-toplan-yor-covid-19-as-s-kime-ne-zaman-uygulanacak"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/85/72/320x212_cmsv2_94ff36d3-8968-52db-ae2a-2da1fd74d914-5158572.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/85/72/320x212_cmsv2_94ff36d3-8968-52db-ae2a-2da1fd74d914-5158572.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/85/72/329x224_cmsv2_94ff36d3-8968-52db-ae2a-2da1fd74d914-5158572.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/85/72/329x224_cmsv2_94ff36d3-8968-52db-ae2a-2da1fd74d914-5158572.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/85/72/329x224_cmsv2_94ff36d3-8968-52db-ae2a-2da1fd74d914-5158572.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="dsfdss" alt="dsfdss"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/28/abd-de-sagl-k-uzmanlar-acil-toplan-yor-covid-19-as-s-kime-ne-zaman-uygulanacak"
           title="ABD&#039;de sağlık uzmanları acil toplanıyor: Covid-19 aşısı kime, ne zaman uygulanacak?"
           target="_self">
                      ABD&#039;de acil toplantı: Covid-19 aşısı kime, ne zaman uygulanacak?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1606546212000">
            28/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1301908"
        data-cid="5156784"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-12         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/27/kuzey-kore-nin-ingiltere-deki-as-projelerine-s-zmaya-cal-st-g-iddia-edildi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/67/84/320x212_cmsv2_081b5b4b-279c-50ff-8633-68e02f7af59c-5156784.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/67/84/320x212_cmsv2_081b5b4b-279c-50ff-8633-68e02f7af59c-5156784.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/67/84/329x224_cmsv2_081b5b4b-279c-50ff-8633-68e02f7af59c-5156784.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/67/84/329x224_cmsv2_081b5b4b-279c-50ff-8633-68e02f7af59c-5156784.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/67/84/329x224_cmsv2_081b5b4b-279c-50ff-8633-68e02f7af59c-5156784.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Arşiv" alt="Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/kore" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Kore
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/27/kuzey-kore-nin-ingiltere-deki-as-projelerine-s-zmaya-cal-st-g-iddia-edildi"
           title="Kuzey Kore&#039;nin İngiltere&#039;deki aşı projelerine sızmaya çalıştığı iddia edildi"
           target="_self">
                      &#039;Kuzey Kore, İngiltere&#039;deki aşı projelerine sızmaya çalıştı&#039; iddiası
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1606509650000">
            27/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1301186"
        data-cid="5155194"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-13         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/26/rus-covid-19-as-s-ureticilerinden-astrazeneca-ya-etkinligini-art-rmak-icin-bizimki-ile-kar"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/51/94/320x212_cmsv2_550b2c9f-b155-54f6-b836-0160aa3df3a0-5155194.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/51/94/320x212_cmsv2_550b2c9f-b155-54f6-b836-0160aa3df3a0-5155194.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/51/94/329x224_cmsv2_550b2c9f-b155-54f6-b836-0160aa3df3a0-5155194.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/51/94/329x224_cmsv2_550b2c9f-b155-54f6-b836-0160aa3df3a0-5155194.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/51/94/329x224_cmsv2_550b2c9f-b155-54f6-b836-0160aa3df3a0-5155194.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Sputnik V aşısı" alt="Sputnik V aşısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/rusya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Rusya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/26/rus-covid-19-as-s-ureticilerinden-astrazeneca-ya-etkinligini-art-rmak-icin-bizimki-ile-kar"
           title="Rus Covid-19 aşısı üreticilerinden AstraZeneca&#039;ya: Etkinliğini artırmak için bizimki ile karıştırın"
           target="_self">
                      Rus aşı üreticilerinden İngilizlere çağrı: Bizimki ile karıştırın
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1606425716000">
            26/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1301064"
        data-cid="5154922"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-14         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/26/bakan-koca-as-gelistirme-cal-smalar-yar-s-nda-biz-de-var-z"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/49/22/320x212_cmsv2_101ae8c7-a64f-50ae-882e-d359213c46e5-5154922.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/49/22/320x212_cmsv2_101ae8c7-a64f-50ae-882e-d359213c46e5-5154922.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/49/22/329x224_cmsv2_101ae8c7-a64f-50ae-882e-d359213c46e5-5154922.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/49/22/329x224_cmsv2_101ae8c7-a64f-50ae-882e-d359213c46e5-5154922.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/49/22/329x224_cmsv2_101ae8c7-a64f-50ae-882e-d359213c46e5-5154922.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/26/bakan-koca-as-gelistirme-cal-smalar-yar-s-nda-biz-de-var-z"
           title="Bakan Koca: Aşı geliştirme çalışmaları yarışında biz de varız"
           target="_self">
                      Bakan Koca: Aşı geliştirme çalışmaları yarışında biz de varız
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1606414935000">
            26/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1301020"
        data-cid="5154718"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-15         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/26/berlin-in-koronavirus-as-projesi-3-ayda-bir-milyona-yak-n-kisi-as-lanacak"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/47/18/320x212_cmsv2_f6196a14-b32c-59d9-a5a3-356d166269db-5154718.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/47/18/320x212_cmsv2_f6196a14-b32c-59d9-a5a3-356d166269db-5154718.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/47/18/329x224_cmsv2_f6196a14-b32c-59d9-a5a3-356d166269db-5154718.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/47/18/329x224_cmsv2_f6196a14-b32c-59d9-a5a3-356d166269db-5154718.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/47/18/329x224_cmsv2_f6196a14-b32c-59d9-a5a3-356d166269db-5154718.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Berlin: 3 ayda bir milyona yakın kişi Covid-19 aşısı olacak" alt="Berlin: 3 ayda bir milyona yakın kişi Covid-19 aşısı olacak"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/almanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Almanya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/26/berlin-in-koronavirus-as-projesi-3-ayda-bir-milyona-yak-n-kisi-as-lanacak"
           title="Berlin&#039;in koronavirüs aşı projesi: 3 ayda bir milyona yakın kişi aşılanacak"
           target="_self">
                      Berlin: 3 ayda bir milyona yakın kişi Covid-19 aşısı olacak
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1606413096000">
            26/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1300272"
        data-cid="5153086"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-16         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="01:33"><a href="/2020/11/26/turkiye-covid-19-a-kars-50-milyon-doz-sinovac-as-s-icin-cin-ile-anlast"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/30/86/320x212_cmsv2_2e0f1f62-6a56-5d70-8fe9-fb67b7849f42-5153086.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/30/86/320x212_cmsv2_2e0f1f62-6a56-5d70-8fe9-fb67b7849f42-5153086.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/30/86/329x224_cmsv2_2e0f1f62-6a56-5d70-8fe9-fb67b7849f42-5153086.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/30/86/329x224_cmsv2_2e0f1f62-6a56-5d70-8fe9-fb67b7849f42-5153086.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/30/86/329x224_cmsv2_2e0f1f62-6a56-5d70-8fe9-fb67b7849f42-5153086.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Çin menşeli Sinovac aşısı" alt="Çin menşeli Sinovac aşısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/26/turkiye-covid-19-a-kars-50-milyon-doz-sinovac-as-s-icin-cin-ile-anlast"
           title="Türkiye, Covid-19&#039;a karşı 50 milyon doz CoronaVac aşısı için Çin ile anlaştı"
           target="_self">
                      Türkiye, Covid-19&#039;a karşı CoronaVac aşısı için Çin ile anlaştı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1606367312000">
            26/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1299782"
        data-cid="5151808"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-17         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/25/ursula-von-der-leyen-ilk-ab-vatandaslar-n-noel-e-kadar-as-lam-s-olabiliriz"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/18/08/320x212_cmsv2_6d17c193-192c-5edb-adbd-4ea467e557c0-5151808.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/18/08/320x212_cmsv2_6d17c193-192c-5edb-adbd-4ea467e557c0-5151808.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/18/08/329x224_cmsv2_6d17c193-192c-5edb-adbd-4ea467e557c0-5151808.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/18/08/329x224_cmsv2_6d17c193-192c-5edb-adbd-4ea467e557c0-5151808.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/18/08/329x224_cmsv2_6d17c193-192c-5edb-adbd-4ea467e557c0-5151808.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Covid-19 aşısı" alt="Covid-19 aşısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/25/ursula-von-der-leyen-ilk-ab-vatandaslar-n-noel-e-kadar-as-lam-s-olabiliriz"
           title="Ursula von der Leyen: İlk AB vatandaşlarını Noel&#039;e kadar aşılamış olabiliriz"
           target="_self">
                      Von der Leyen: İlk AB vatandaşlarını Noel&#039;e kadar aşılamış olabiliriz
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1606315383000">
            25/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1299326"
        data-cid="5150856"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-18         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/25/nufusundan-fazlas-na-yetecek-kadar-covid-19-as-s-siparis-eden-ulkeler"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/08/56/320x212_cmsv2_6d907559-fabb-5366-87dc-e2de69e2e005-5150856.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/08/56/320x212_cmsv2_6d907559-fabb-5366-87dc-e2de69e2e005-5150856.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/08/56/329x224_cmsv2_6d907559-fabb-5366-87dc-e2de69e2e005-5150856.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/08/56/329x224_cmsv2_6d907559-fabb-5366-87dc-e2de69e2e005-5150856.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/15/08/56/329x224_cmsv2_6d907559-fabb-5366-87dc-e2de69e2e005-5150856.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="BioNTech ve Pfizer, Moderna ile AstraZeneca ve Oxford Üniversitesi koronavirüs aşısı çalışmalarını sürdürüyor" alt="BioNTech ve Pfizer, Moderna ile AstraZeneca ve Oxford Üniversitesi koronavirüs aşısı çalışmalarını sürdürüyor"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/25/nufusundan-fazlas-na-yetecek-kadar-covid-19-as-s-siparis-eden-ulkeler"
           title="Nüfusundan fazlasına yetecek kadar Covid-19 aşısı sipariş eden ülkeler"
           target="_self">
                      Nüfusundan fazlasına yetecek kadar Covid-19 aşısı sipariş eden ülkeler
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1606298091000">
            25/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1298140"
        data-cid="5148372"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-19         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/24/covid-19-as-s-ucak-yolculugu-icin-zorunlu-olacak-m-avustralya-dan-ilk-sinyal"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/83/72/320x212_cmsv2_fa2be625-2ca1-50a7-99d0-0b03c365930f-5148372.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/83/72/320x212_cmsv2_fa2be625-2ca1-50a7-99d0-0b03c365930f-5148372.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/83/72/329x224_cmsv2_fa2be625-2ca1-50a7-99d0-0b03c365930f-5148372.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/83/72/329x224_cmsv2_fa2be625-2ca1-50a7-99d0-0b03c365930f-5148372.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/83/72/329x224_cmsv2_fa2be625-2ca1-50a7-99d0-0b03c365930f-5148372.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Avustralya havayolu şirketi Qantas" alt="Avustralya havayolu şirketi Qantas"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/okyanusya/avustralya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Avustralya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/24/covid-19-as-s-ucak-yolculugu-icin-zorunlu-olacak-m-avustralya-dan-ilk-sinyal"
           title="Covid-19 aşısı uçak yolculuğu için zorunlu olacak mı? Avustralya&#039;dan ilk sinyal"
           target="_self">
                      Havayollarının Covid-19 aşısını şart koşacağına dair ilk sinyal
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1606200378000">
            24/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1296978"
        data-cid="5145720"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-20         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/23/rusya-n-n-gelistirdigi-as-sputnik-v-amerikan-ve-alman-as-lar-ndan-ucuz-olacak"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/57/20/320x212_cmsv2_514c22d3-db6d-5f09-b24b-885ead39345a-5145720.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/57/20/320x212_cmsv2_514c22d3-db6d-5f09-b24b-885ead39345a-5145720.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/57/20/329x224_cmsv2_514c22d3-db6d-5f09-b24b-885ead39345a-5145720.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/57/20/329x224_cmsv2_514c22d3-db6d-5f09-b24b-885ead39345a-5145720.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/57/20/329x224_cmsv2_514c22d3-db6d-5f09-b24b-885ead39345a-5145720.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Rusya&#039;nın Covid-19&#039;a karşı geliştirdiği &#039;Sputnik V&#039; aşı adayı" alt="Rusya&#039;nın Covid-19&#039;a karşı geliştirdiği &#039;Sputnik V&#039; aşı adayı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/rusya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Rusya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/23/rusya-n-n-gelistirdigi-as-sputnik-v-amerikan-ve-alman-as-lar-ndan-ucuz-olacak"
           title="Rusya&#039;nın geliştirdiği aşı Sputnik V, Amerikan ve Alman aşılarından ucuz olacak"
           target="_self">
                      Sputnik V aşısı, Amerikan ve Alman aşı adaylarından ucuz olacak
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1606122627000">
            23/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1297094"
        data-cid="5145880"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-21         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/23/ingiltere-de-gelistirilen-koronavirus-as-s-yuzde-70-etkili"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/58/80/320x212_cmsv2_63267dd6-eddd-5719-a0ac-27b93bba22a4-5145880.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/58/80/320x212_cmsv2_63267dd6-eddd-5719-a0ac-27b93bba22a4-5145880.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/58/80/329x224_cmsv2_63267dd6-eddd-5719-a0ac-27b93bba22a4-5145880.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/58/80/329x224_cmsv2_63267dd6-eddd-5719-a0ac-27b93bba22a4-5145880.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/58/80/329x224_cmsv2_63267dd6-eddd-5719-a0ac-27b93bba22a4-5145880.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="&quot;AstraZeneca ve Oxford Üniversitesi&#039;nin geliştirdiği koronavirüs aşısı yüzde 70 etkili&quot;" alt="&quot;AstraZeneca ve Oxford Üniversitesi&#039;nin geliştirdiği koronavirüs aşısı yüzde 70 etkili&quot;"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/23/ingiltere-de-gelistirilen-koronavirus-as-s-yuzde-70-etkili"
           title="AstraZeneca ile Oxford Üniversitesi&#039;nin koronavirüs aşısı yüzde 70 etkili"
           target="_self">
                      AstraZeneca ile Oxford Üniversitesi&#039;nin Covid-19 aşısı yüzde 70 etkili
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1606116726000">
            23/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1296854"
        data-cid="5145504"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-22         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/22/g20-lideri-covid-19-as-lar-n-n-herkese-ulast-r-labilmesi-icin-caba-gosterme-sozu-verdi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/55/04/320x212_cmsv2_8df05b01-851c-576e-be5c-f2941b457adb-5145504.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/55/04/320x212_cmsv2_8df05b01-851c-576e-be5c-f2941b457adb-5145504.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/55/04/329x224_cmsv2_8df05b01-851c-576e-be5c-f2941b457adb-5145504.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/55/04/329x224_cmsv2_8df05b01-851c-576e-be5c-f2941b457adb-5145504.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/55/04/329x224_cmsv2_8df05b01-851c-576e-be5c-f2941b457adb-5145504.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="G20 Liderler Zirvesi videokonferans yoluyla yapıldı" alt="G20 Liderler Zirvesi videokonferans yoluyla yapıldı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/22/g20-lideri-covid-19-as-lar-n-n-herkese-ulast-r-labilmesi-icin-caba-gosterme-sozu-verdi"
           title="G20 lideri Covid-19 aşılarının herkese ulaştırılabilmesi için çaba gösterme sözü verdi"
           target="_self">
                      G20 liderlerinden Covid-19 aşılarını herkese ulaştırma sözü
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1606078001000">
            22/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1295324"
        data-cid="5142144"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-23         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/20/pfizer-in-covid-19-as-s-n-n-acil-kullan-m-icin-basvurmas-ne-anlama-geliyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/21/44/320x212_cmsv2_de32d029-df12-54a7-a974-3035bfa21510-5142144.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/21/44/320x212_cmsv2_de32d029-df12-54a7-a974-3035bfa21510-5142144.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/21/44/329x224_cmsv2_de32d029-df12-54a7-a974-3035bfa21510-5142144.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/21/44/329x224_cmsv2_de32d029-df12-54a7-a974-3035bfa21510-5142144.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/21/44/329x224_cmsv2_de32d029-df12-54a7-a974-3035bfa21510-5142144.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Koronavirüs aşısı" alt="Koronavirüs aşısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/20/pfizer-in-covid-19-as-s-n-n-acil-kullan-m-icin-basvurmas-ne-anlama-geliyor"
           title="Pfizer&#039;in Covid-19 aşısının acil kullanımı için başvurması ne anlama geliyor?"
           target="_self">
                      Pfizer, Covid-19 aşısının acil kullanımı için başvuruda bulundu
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1605887878000">
            20/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1295298"
        data-cid="5142034"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-24         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/20/pfizer-ile-biontech-e-ait-covid-19-as-s-sakarya-da-40-gonulluye-uyguland"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/20/34/320x212_cmsv2_9c4381c9-40ec-519f-8e38-efc62d6c7da1-5142034.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/20/34/320x212_cmsv2_9c4381c9-40ec-519f-8e38-efc62d6c7da1-5142034.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/20/34/329x224_cmsv2_9c4381c9-40ec-519f-8e38-efc62d6c7da1-5142034.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/20/34/329x224_cmsv2_9c4381c9-40ec-519f-8e38-efc62d6c7da1-5142034.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/20/34/329x224_cmsv2_9c4381c9-40ec-519f-8e38-efc62d6c7da1-5142034.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Amerikan ilaç firması Pfizer" alt="Amerikan ilaç firması Pfizer"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/20/pfizer-ile-biontech-e-ait-covid-19-as-s-sakarya-da-40-gonulluye-uyguland"
           title="Pfizer ile BioNTech&#039;e ait Covid-19 aşısı Sakarya&#039;da 40 gönüllüye uygulandı"
           target="_self">
                      Pfizer ve BioNTech&#039;in Covid-19 aşısı Sakarya&#039;da 40 gönüllüye uygulandı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1605882263000">
            20/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1294892"
        data-cid="5141240"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-25         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/20/cinli-covid-19-as-aday-coronavac-turkiye-de-sagl-k-cal-sanlar-ndan-sonra-gonullulerde-de-d"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/12/40/320x212_cmsv2_1e511ff7-2d9f-5f46-abed-f4ec87822604-5141240.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/12/40/320x212_cmsv2_1e511ff7-2d9f-5f46-abed-f4ec87822604-5141240.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/12/40/329x224_cmsv2_1e511ff7-2d9f-5f46-abed-f4ec87822604-5141240.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/12/40/329x224_cmsv2_1e511ff7-2d9f-5f46-abed-f4ec87822604-5141240.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/12/40/329x224_cmsv2_1e511ff7-2d9f-5f46-abed-f4ec87822604-5141240.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Çinli ilaç devi Sinovac&#039;ın Türkiye&#039;de denenen aşı adayı CoronaVac" alt="Çinli ilaç devi Sinovac&#039;ın Türkiye&#039;de denenen aşı adayı CoronaVac"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/20/cinli-covid-19-as-aday-coronavac-turkiye-de-sagl-k-cal-sanlar-ndan-sonra-gonullulerde-de-d"
           title="Çinli Covid-19 aşı adayı CoronaVac Türkiye&#039;de sağlık çalışanlarından sonra gönüllülerde de deneniyor"
           target="_self">
                      Covid-19 aşı adayı CoronaVac Türkiye&#039;de gönüllülerde de denenecek
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1605858213000">
            20/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1294910"
        data-cid="5141258"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-26         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/20/guney-kore-de-covid-19-salg-n-nda-3-dalga-uyar-s"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/59/91/02/320x212_cmsv2_4008ee4b-f943-5db2-aec9-6e69d727b973-4599102.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/59/91/02/320x212_cmsv2_4008ee4b-f943-5db2-aec9-6e69d727b973-4599102.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/59/91/02/329x224_cmsv2_4008ee4b-f943-5db2-aec9-6e69d727b973-4599102.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/59/91/02/329x224_cmsv2_4008ee4b-f943-5db2-aec9-6e69d727b973-4599102.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/59/91/02/329x224_cmsv2_4008ee4b-f943-5db2-aec9-6e69d727b973-4599102.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Güney Kore&#039;nin başkenti Seul&#039;de bisiklet süren bir çift, koronavirüsten korunmak için maske taktı" alt="Güney Kore&#039;nin başkenti Seul&#039;de bisiklet süren bir çift, koronavirüsten korunmak için maske taktı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/guney-kore" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Güney Kore
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/20/guney-kore-de-covid-19-salg-n-nda-3-dalga-uyar-s"
           title="Güney Kore&#039;de Covid-19 salgınında 3. dalga uyarısı"
           target="_self">
                      Güney Kore&#039;de Covid-19 salgınında 3. dalga uyarısı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1605857573000">
            20/11/2020
          </time></div></article></div><aside class="o-block-listing__aside u-show-for-large"><div class="u-position-sticky-70"><div class="enw-MPU jsMPU  "><div id="adzone-halfpage_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div><div class="c-todayTopStories jsTodayTopStories"><header class="o-section__new-header o-section__new-header--subtitle"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Günün en önemli haberleri
              </h2></div></header><article
        data-nid="1614028"
        data-cid="5931784"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="01:16"><a href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/130x73_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/183x103_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar" alt="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/afganistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Afganistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
           title="&#039;Her gün 10 bin Afgan ülkeyi terk etmek için pasaport başvurusu yapıyor&#039;"
           target="_self">
                      &#039;Her gün 10 bin Afgan pasaport başvurusu yapıyor&#039;
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1615182"
        data-cid="5936416"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/130x73_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/183x103_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını" alt="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
           title="Manavgat&#039;ta yangın kontrol altına alınamıyor; yerleşim yerleri boşaltılıyor"
           target="_self">
                      Pakdemirli: Manavgat&#039;ta yangından etkilenen alan 4 katına çıkacak
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1614440"
        data-cid="5933056"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/130x73_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/183x103_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19 tablosu: Vaka sayısı 22 bini aştı; ölü sayısı 76&#039;ya ulaştı"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19 nedeniyle 76 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h3></div></article></div></div></aside><section class="o-span-large-4" id="enw-pagination-articles"><ul class="c-paginator"><li><a class="c-paginator__text c-prev"
             href="/tag/covid-19-as-s-?p=23"  rel="previous"><span>Prev </span></a></li><li><a class="c-paginator__button "
             href="/tag/covid-19-as-s-?p=1">1</a></li><li><a class="c-paginator__dot">...</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=21">21</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=22">22</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=23">23</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button c-current-page"
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=24">24</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=25">25</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=26">26</a></li><li><a class="c-paginator__text c-next"
             href="/tag/covid-19-as-s-?p=25"  rel="next"><span> Next </span></a></li></ul></section></div></div></section></div></section></main><div class=""><footer class="c-footer "><section class="c-footer-search o-section--fullwidth"><div class="u-margin-left-2 u-margin-right-2"><div class="c-search-form c-search-form-footer js-awesomeplete-searchBar" id="footer-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class="c-search-form-footer"></search-form></div></div><div class="c-footer-search__tag" data-event="today-tags"><h3 class="c-footer-search__tag-title"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 37.32 37.32"><path d="M40.29,8S28.56,6.25,25.38,6.25v0a1.55,1.55,0,0,0-.77.1L5.14,25.82a1.54,1.54,0,0,0,0,2.16L20.28,43.12a1.51,1.51,0,0,0,1.08.45,1.5,1.5,0,0,0,1.08-.45L41.91,23.66C42.51,23.06,40.29,8,40.29,8ZM21.36,38.55,9.72,26.9,26.33,10.29c2.26.15,6.71.71,10.42,1.22.58,4.15,1.09,8.37,1.23,10.42Z" transform="translate(-4.7 -6.25)" fill="#002e44"/><circle cx="27.3" cy="9.75" r="2.5" fill="#002e44"/></svg>
          Günün etiketiyle ara
        </h3><div class="c-footer-search__tag-list"><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/taliban">Taliban</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/rusya">Rusya</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/kadinlar">kadın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/yangin">Yangın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/cin">Çin</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/orman-yangini">Orman yangını</a></div></div></section><section class="c-footer-sitemap o-section--fullwidth"><div class="c-footer-sitemap__logo"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 826.45 288.52"><path d="M140.44,137a29.26,29.26,0,0,1-23.89,12.67c-13.74,0-25.84-10.07-28.78-23.94l-.11-.5h67.15a36.28,36.28,0,0,0,.29-5.7h0v-.27c0-21.91-17.29-39.74-38.55-39.74S78,97.37,78,119.28,95.29,159,116.55,159a38.34,38.34,0,0,0,34.28-21.55l.95-1.93H141.4C141,136.14,140.69,136.66,140.44,137Zm-53.11-21.6c1.89-15.12,14.45-26.51,29.22-26.51s27.33,11.39,29.22,26.51l.06.47H87.27Z" fill="#005587"/><path d="M198.35,159.05a32.78,32.78,0,0,1-12.17-2.27,29.42,29.42,0,0,1-16.52-16.52,34.08,34.08,0,0,1-2.2-12.93V81.08h8.92v45.49a27,27,0,0,0,1.59,9.9,22.31,22.31,0,0,0,4.79,7.53,20.78,20.78,0,0,0,7,4.79,22,22,0,0,0,8.55,1.7,22.36,22.36,0,0,0,8.63-1.7,21.21,21.21,0,0,0,7-4.81,22.6,22.6,0,0,0,4.82-7.53,27.12,27.12,0,0,0,1.93-9.88V81.08h8.9v46.25a34.41,34.41,0,0,1-2.56,12.92,29.54,29.54,0,0,1-16.58,16.51,32.59,32.59,0,0,1-12.17,2.29Z" fill="#005587"/><path d="M242.4,157V113.21a38.92,38.92,0,0,1,1.15-9.47,31.06,31.06,0,0,1,5.14-11.14,29.39,29.39,0,0,1,11.72-9.25c5.59-2.52,12.44-3.79,20.35-3.79h1.5v9.52H280.8a42.81,42.81,0,0,0-14.75,2.25A21.41,21.41,0,0,0,257.4,97a20,20,0,0,0-4.24,7.7,30.15,30.15,0,0,0-1.17,8.52V157Z" fill="#005587"/><path d="M425.62,157V117a23.33,23.33,0,0,0-1.32-8.55,18.44,18.44,0,0,0-4-6.27,17,17,0,0,0-5.73-3.92,18.59,18.59,0,0,0-14.18,0,17.28,17.28,0,0,0-5.77,3.94,18.84,18.84,0,0,0-4,6.28A23.28,23.28,0,0,0,389,117v40H371.33V116.22a39.65,39.65,0,0,1,2.94-14.8,34.49,34.49,0,0,1,19.27-19.26,38.32,38.32,0,0,1,28,0,34.25,34.25,0,0,1,19.23,19.27,39.43,39.43,0,0,1,2.53,14.84V157Z" fill="#005587"/><path d="M490.46,159c-21.26,0-38.55-17.83-38.55-39.74s17.29-39.76,38.55-39.76S529,97.34,529,119.27a42.4,42.4,0,0,1-.45,6.06l-.09.6H468.27l.25.82a23.12,23.12,0,0,0,21.94,16.32,22.35,22.35,0,0,0,14.75-5.55l1.27-1.1h18.76l-.53,1.05A38.33,38.33,0,0,1,490.46,159Zm0-63.56a23.11,23.11,0,0,0-21.94,16.33l-.25.81h44.36l-.25-.81A23.1,23.1,0,0,0,490.46,95.45Z" fill="#005587"/><path d="M535,81.53v-.45h19.11c2.34,18.3,8.34,47.33,13.53,60.45,5.49-13.12,11.89-42.15,14.24-60.45h15.86c2.44,18.3,8.74,46.11,14.33,60.45,5.19-14.34,11.09-42.15,13.53-60.45h19v.45c-4.37,28.58-12.71,58-19.83,75.45H601a203.75,203.75,0,0,1-11.18-37.32c-2.34,13.12-7.53,28.58-11.09,37.32H554.94C546.59,137.87,537.53,105.81,535,81.53Z" fill="#005587"/><path d="M652.48,153.65V139.16h.8a85,85,0,0,0,20.29,3.1h3.9c6.2,0,10.9-1.9,10.9-8.2,0-4.7-4.1-6.59-8.6-7.8l-11.7-3.09c-8.59-2.2-15.59-8.2-15.59-21.1,0-15.19,12.5-21.49,27.69-21.49h3.9c4.7,0,14.1,1.2,18.39,2.8V97.77h-.8a92,92,0,0,0-17.59-2.29h-3.5c-5.49,0-10.2,1.09-10.2,6.59,0,4.3,3.2,6,7.1,7l11.7,3.2c11.29,3,17.19,9.7,17.19,21.79,0,16.8-12.09,23.09-28.89,23.09h-3.9A77.85,77.85,0,0,1,652.48,153.65Z" fill="#005587"/><circle cx="733.17" cy="141.15" r="16.02" fill="#005587"/><path d="M323.85,79.69c-21.42,0-38.78,17.8-38.78,39.75s17.36,39.75,38.78,39.75,38.79-17.8,38.79-39.75S345.27,79.69,323.85,79.69Zm0,68.66c-14.94,0-27.1-13-27.1-28.91s12.16-28.91,27.1-28.91,27.1,13,27.1,28.91S338.8,148.35,323.85,148.35Z" fill="#005587"/><path d="M91,186.26h1.76L104.17,211h-2l-3.12-6.87H84.56L81.44,211H79.55Zm7.3,16.21-6.46-14.21-6.49,14.21Z" fill="#005587"/><path d="M168.13,186.44H170v22.87h14.42V211H168.13Z" fill="#005587"/><path d="M248.43,186.44h1.82v22.87h14.42V211H248.43Z" fill="#005587"/><path d="M395.91,186.44h2L407.55,209l9.65-22.59h1.93l-10.81,24.73h-1.61Z" fill="#005587"/><path d="M483.33,186.44h1.82V211h-1.82Z" fill="#005587"/><path d="M551.45,186.44h17.47v1.68H553.28v9.65h14.06v1.68H553.28v9.86H569.1V211H551.45Z" fill="#005587"/><path d="M631.82,186.44h2l7.72,21.85,7.19-21.92h1.4l7.19,21.92,7.72-21.85H667l-8.91,24.73h-1.47l-7.19-21.33-7.19,21.33h-1.48Z" fill="#005587"/><path d="M728.86,207.41l1.19-1.36a11.92,11.92,0,0,0,8.81,3.64c3.68,0,6.2-2.07,6.2-4.87v-.07c0-2.6-1.36-4.11-6.94-5.23-5.89-1.19-8.28-3.19-8.28-6.91v-.07c0-3.65,3.33-6.46,7.89-6.46a12.24,12.24,0,0,1,8.42,3L745,190.5a10.6,10.6,0,0,0-7.33-2.77c-3.61,0-6,2.07-6,4.63v.07c0,2.6,1.34,4.18,7.16,5.37s8.07,3.19,8.07,6.77v.07c0,4-3.4,6.7-8.14,6.7A14,14,0,0,1,728.86,207.41Z" fill="#005587"/></svg></div><div class="o-template-footer"><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-1 js-accordion list-open"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Themes
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">Avrupa</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">Dünya</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">Ekonomi</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/spor">Spor</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">Kültür</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/gezi">GEZİ</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/video">Video</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/programlar">Programlar</a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-2 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Services</a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/live">Canlı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/bulletin">Bülten</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/hava-durumu">Hava durumu</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/son-haberler">Son Dakika Haber Akışı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/follow-us">Bizi takip edin</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/widgets">Widgets &amp; Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="http://www.africanews.com">Africanews
              </a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                     href="http://games.euronews.com/tr?arkpromo=Site_footer"
                     target="_blank"
                     rel="noopener"
                     aria-label="Read more about euronews games services">
                      Games
                  </a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-3 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Daha fazla
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/about">Euronews hakkında</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/commercial">Commercial Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/services-ue">AB programları</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/terms-and-conditions">Şartlar</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/cookie-policy">Cookie politikamız</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/contact">İletişim</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/press-office">Press Office</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/jobs">İş ilanları</a></li></ul></li></ul><div class="o-template-footer__element-4"><div class="c-footer-sitemap__follow-socials"  data-event="follow-button-footer"><a class="c-footer-sitemap__list-item c-footer-sitemap__list-item--follow"
               href="/follow-us">Bizi takip edin
            </a><ul class="c-social-share "><li class="c-social-share__item c-social-share__item--facebook"><a href="https://www.facebook.com/tr.euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg" title="Facebook" alt="Facebook" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--twitter"><a href="https://twitter.com/euronews_tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg" title="Twitter" alt="Twitter" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--flipboard"><a href="https://flipboard.com/@euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/flipboard_logo.svg" title="Flipboard" alt="Flipboard" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--youtube"><a href="https://www.youtube.com/euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_youtube.svg" title="Youtube" alt="Youtube" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--linkedin"><a href="https://www.linkedin.com/company/euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg" title="Linkedin" alt="Linkedin" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--dailymotion"><a href="https://www.dailymotion.com/euronews-tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_dailymotion.svg" title="Dailymotion" alt="Dailymotion" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--instagram"><a href="https://www.instagram.com/euronews_tr/" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_instagram.svg" title="Instagram" alt="Instagram" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--telegram"><a href="https://t.me/euronewsturkce" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg" title="Telegram" alt="Telegram" /></a></li></ul></div><div class="c-footer-sitemap__newsletter" data-feature="mailmunch"><div id="mailmunchNewsletter" data-site="579365"></div></div></div></div><div class="c-footer-sitemap__copyright"><div class="c-footer-sitemap__copyright__text">Copyright © euronews 2021</div><div class="u-margin-x-1 u-hide-for-small-only"> -</div><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/tag/corona-impfung"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/hot-topic/vacina-anticovid19"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-vaccine"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul></div></section></footer></div><aside id="hamburger-menu" class="enw-menu u-hide-for-large enw-block-scrollable js-scrollable"><div class="enw-hamburger-menu-content" id="hamburger-menu-content" data-content="{&quot;mainItems&quot;:[{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;europe&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;news&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/ekonomi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;business&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/spor&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;sport&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/lifestyle\/kultur&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;culture&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;}],&quot;hubs&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;programsBlocks&quot;:[[{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/smart-regions&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ak\u0131ll\u0131 B\u00f6lgeler&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/bruksel-burosu&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BR\u00dcKSEL B\u00dcROSU&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/state-of-the-union&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130RL\u0130\u011e\u0130N DURUMU&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;,&quot;label&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/euronews-witness&quot;,&quot;label&quot;:&quot;euronews WITNESS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/global-japan&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GLOBAL JAPAN&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/view&quot;,&quot;label&quot;:&quot;G\u00d6R\u00dc\u015e&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/globalconversation&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fcresel Tart\u0131\u015fmalar&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/nocomment&quot;,&quot;label&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;id&quot;:null,&quot;openInNewTab&quot;:false},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/rop&quot;,&quot;label&quot;:&quot;R\u00d6P&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/spotlight&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spotlight&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/unreported-europe&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Unreported Europe&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/uluslararasi&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cult&quot;,&quot;label&quot;:&quot;CULT&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/musica&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MUSICA&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cinema&quot;,&quot;label&quot;:&quot;S\u0130NEMA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/kultur&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;Next&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-line&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Business Line&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-planet&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BUSINESS PLANET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/sci-tech&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/disrupted&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Disrupted&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/focus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FOCUS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/futuris&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FUTURIS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/realeconomy&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GER\u00c7EK EKONOM\u0130&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/target&quot;,&quot;label&quot;:&quot;HEDEF&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/next&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/european-lens&quot;,&quot;label&quot;:&quot;European Lens&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/explore&quot;,&quot;label&quot;:&quot;explore&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/postcards&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KARTPOSTAL&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/taste&quot;,&quot;label&quot;:&quot;LEZZET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/adventures&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MACERA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;},{&quot;label&quot;:&quot;Green&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/climate-now&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Climate Now&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/ocean&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ocean&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/green&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;\u00d6zel yay\u0131n&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;url&quot;:&quot;&quot;}]],&quot;channelsItems&quot;:[{&quot;label&quot;:&quot;Haber&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Ya\u015fam&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Bilgi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;openInNewTab&quot;:false,&quot;displayFooter&quot;:false},{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa &quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true}]}"><div class="u-hide-for-large u-margin-bottom-3"><div class="c-search-form js-awesomeplete-searchBar" id="hamburger-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class=""></search-form></div></div><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-hide-for-large u-padding-x-0 " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><div class="c-menu-mobile-list c-menu-mobile-list-main"><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">
                    Avrupa
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">
                    Dünya
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">
                    Ekonomi
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/spor">
                    Spor
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">
                    Kültür
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/gezi">
                    GEZİ
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="/video">
                    Video
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
               href="/programlar">
                Tüm Programlar
            </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/coronavirus">
                        KORONAVİRÜS
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship">
                        Football for friendship
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/dogu-akdeniz-krizi">
                        Doğu Akdeniz Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/climate">
                        İklim Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/angola-360">
                        Angola 360
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/destination-dubai">
                        Destination Dubai
                    </a></div><section class="bottom-links"><ul class="bottom-links__list"><li><a class="bottom-links__icon" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Canlı</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon"
         href="/programlar/view"
         title="Tüm görüşler"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M24,16a8,8,0,1,0,8,8A8,8,0,0,0,24,16Zm5.65,5H26.91a8.33,8.33,0,0,0-1.27-3.18A6.44,6.44,0,0,1,29.65,21Zm.75,3a6.27,6.27,0,0,1-.26,1.8h-3a16.25,16.25,0,0,0,0-3.6h3A6.27,6.27,0,0,1,30.4,24ZM24,30c-.47,0-1.23-1.12-1.67-3h3.34C25.23,28.88,24.47,30,24,30Zm-1.88-4.2a13.56,13.56,0,0,1,0-3.6h3.76a13.56,13.56,0,0,1,0,3.6ZM17.6,24a6.27,6.27,0,0,1,.26-1.8h3a16.25,16.25,0,0,0,0,3.6h-3A6.27,6.27,0,0,1,17.6,24ZM24,18c.47,0,1.23,1.12,1.67,3H22.33C22.77,19.12,23.53,18,24,18Zm-1.64-.18A8.33,8.33,0,0,0,21.09,21H18.35A6.44,6.44,0,0,1,22.36,17.82Zm-4,9.18h2.74a8.33,8.33,0,0,0,1.27,3.18A6.44,6.44,0,0,1,18.35,27Zm7.29,3.18A8.33,8.33,0,0,0,26.91,27h2.74A6.44,6.44,0,0,1,25.64,30.18Z" fill="#002e44"/><path d="M43,19.5A24.71,24.71,0,0,0,2,24a24.71,24.71,0,0,0,44,0A24.63,24.63,0,0,0,43,19.5ZM24,33A20.23,20.23,0,0,1,7.2,24a20.19,20.19,0,0,1,33.6,0A20.23,20.23,0,0,1,24,33Z"/></svg><span class="bottom-links__text">Tüm görüşler</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon" href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Bülten</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon" href="/son-haberler"
         title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg><span class="bottom-links__text">Son Dakika</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon weather-icon" href="/hava-durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Hava durumu</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon"
         href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
         target="_blank"
         rel="noopener"
         aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Games</span></a></li></ul></section><div class="c-languages js-languageSelect-menu-burger"><div class="c-languages__select"><select class="c-languages__select__options js-languageSelect" aria-label="Dil seçimi" ><option value="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"
                    
                    lang="en-GB"
                    data-locale="en">
              English
            </option><option value="https://fr.euronews.com"
                    
                    lang="fr-FR"
                    data-locale="fr">
              Français
            </option><option value="https://de.euronews.com/tag/corona-impfung"
                    
                    lang="de-DE"
                    data-locale="de">
              Deutsch
            </option><option value="https://it.euronews.com"
                    
                    lang="it-IT"
                    data-locale="it">
              Italiano
            </option><option value="https://es.euronews.com"
                    
                    lang="es-ES"
                    data-locale="es">
              Español
            </option><option value="https://pt.euronews.com/hot-topic/vacina-anticovid19"
                    
                    lang="pt-PT"
                    data-locale="pt">
              Português
            </option><option value="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-vaccine"
                    
                    lang="ru-RU"
                    data-locale="ru">
              Русский
            </option><option value="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"
                     selected
                    lang="tr-TR"
                    data-locale="tr">
              Türkçe
            </option><option value="https://gr.euronews.com"
                    
                    lang="el-GR"
                    data-locale="el">
              Ελληνικά
            </option><option value="https://hu.euronews.com"
                    
                    lang="hu-HU"
                    data-locale="hu">
              Magyar
            </option><option value="https://per.euronews.com"
                    
                    lang="fa-IR"
                    data-locale="fa">
              فارسی
            </option><option value="https://arabic.euronews.com"
                    
                    lang="hy-AM"
                    data-locale="ar">
              العربية
            </option><option value="https://www.euronews.al/al"
                    
                    lang="sq-AL"
                    data-locale="al">
              Shqip
            </option><option value="https://www.euronews.ro"
                    
                    lang="ro-RO"
                    data-locale="ro">
              Română
            </option><option value="https://euronewsgeorgia.com"
                    
                    lang="ka-GE"
                    data-locale="ka">
              ქართული
            </option><option value="https://euronewsbulgaria.com"
                    
                    lang="bg-BG"
                    data-locale="bg">
              български
            </option></select></div></div><section class="bottom-social-links"><ul class="c-social-share "></ul></section></div></aside><script type="x/template" id="search-form-template"><input class="c-search-form__input awesomplete"
    aria-expanded="true"
    aria-label="Ara"
    placeholder="{{searchplaceholder}}"
    type="search"
    v-model="inputSearch"
    v-on:keyup="updateData | debounce 400"
    v-on:keyup.enter="launchSearch"
    v-bind:class="{'noResult': noResult}"><div class="c-search-form__loader"
    v-bind:class="{'loading': isLoading}"><svg class="loader" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="40" height="40" viewBox="0 0 50 50"><path d="M43.935 25.145c0-10.318-8.364-18.683-18.683-18.683-10.318 0-18.683 8.365-18.683 18.683h4.067c0-8.07 6.543-14.615 14.615-14.615s14.615 6.543 14.615 14.615h4.068z"><animateTransform attributeType="xml" attributeName="transform" type="rotate" from="0 25 25" to="360 25 25" dur="0.6s" repeatCount="indefinite"/></path></svg></div><button class="c-search-form__button"
    aria-label="search button"
    v-on:click="launchSearch"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M28.056 27.944h0c-.78.777-.78 2.05-.003 2.828l8.163 8.18c.777.78 2.05.78 2.828.003h0c.78-.777.78-2.05.003-2.828l-8.163-8.18c-.776-.778-2.05-.78-2.828-.003z"/><path d="M20.5 11c5.238 0 9.5 4.262 9.5 9.5S25.738 30 20.5 30 11 25.738 11 20.5s4.262-9.5 9.5-9.5m0-4C13.044 7 7 13.044 7 20.5S13.044 34 20.5 34 34 27.956 34 20.5 27.956 7 20.5 7h0z"/></svg></button></script><div class="breakingNews-master-hidden"></div><div class="js-browser-unsupported browser-unsupported hide" data-msg="Euronews artık Internet Explorer üzerinden erişilebilir değil. Bu tarayıcı artık Microsoft tarafından güncellenmiyor ve en son teknik yenilikleri desteklemiyor. Sizi; Esge, Safari, Google Chrome veya Mozilla Firefox gibi başka tarayıcıları kullanmaya davet ediyoruz."><div class="browser-unsupported__bkg"></div><div class="browser-unsupported__modal js-browser-unsupported-txt"></div></div><noscript data-feature="facebook"><img height="1" width="1" style="display:none" alt="Facebook"
                 src="https://www.facebook.com/tr?id=1612819098956034&ev=PageView&noscript=1"/></noscript><script type="application/ld+json">{
    "@context": "http://schema.org/",
    "@type": "WebSite",
    "name": "Euronews.com",
    "url": "https://tr.euronews.com/",
    "potentialAction": {
        "@type": "SearchAction",
        "target": "https://tr.euronews.com/search?query={search_term_string}",
        "query-input": "required name=search_term_string"
    },
    "sameAs": [
        "https://www.facebook.com/tr.euronews",
        "https://www.instagram.com/euronews_tr/",
        "https://flipboard.com/@euronewstr",
        "https://twitter.com/euronews_tr",
        "https://www.linkedin.com/company/euronews",
        "https://t.me/euronewsturkce"
    ]
}</script><script data-item="page" defer src="/build/a7505f3394ab15df6442-quantcast-measurement.js"></script><noscript><div style="display:none;"><img src="//pixel.quantserve.com/pixel/p-8WySRT3MRSkuS.gif" border="0" height="1" width="1" alt="Quantcast"/></div></noscript><script data-item="page" defer src="/build/e80d284a84660a1c954a-vertical.js"></script></body></html>
