<!DOCTYPE html><html class="no-js" lang="tr"><head><meta charset="UTF-8"><meta name="robots" content="max-snippet:-1, max-image-preview:standard"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-400.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-700.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://static.euronews.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://api.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://sdk.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://www.googletagservices.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://pagead2.googlesyndication.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://api.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://script.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://forms.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://analytics.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://connect.facebook.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://assets.poool.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://apv-launcher.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://snippet.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://ping.chartbeat.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://static.chartbeat.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://odb.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://log.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://mcdp-chidc2.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://sync.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://libs.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://tcheck.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://widgets.outbrain.com"><meta name="dfp-data" content="{&quot;rootId&quot;:&quot;6458&quot;,&quot;adUnit&quot;:&quot;news\/tags&quot;,&quot;keyValues&quot;:{&quot;lng&quot;:&quot;tr&quot;,&quot;ntvPlacement&quot;:&quot;1108721&quot;,&quot;page&quot;:&quot;tag&quot;,&quot;tags&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;},&quot;level1&quot;:&quot;euronews_new&quot;,&quot;level1AMP&quot;:&quot;euronews_new_AMP&quot;,&quot;mpuLimit&quot;:4,&quot;moatTimeout&quot;:1000,&quot;lazyLoadingOffset&quot;:&quot;100&quot;,&quot;hasSwipe&quot;:true,&quot;moatJwClientId&quot;:&quot;euronewsjwvideo227963755119&quot;,&quot;moatDmClientId&quot;:&quot;euronewsjsvideo10965533385&quot;,&quot;disabledAdSlots&quot;:[]}"><meta name="global-store-data" content="eyJrZXlWYWx1ZXMiOnsiZmVhdHVyZV9mbGlwcGluZyI6eyJmYXN0Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0xhenlsb2FkaW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvbWF0YWQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImJhcnJlX25vdyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImJjb3ZlcnkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImdvb2dsZV9hbmFseXRpY3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ3JhcGVzaG90Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImxpbmtlZGluTmV4dCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJtYWlsbXVuY2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwibWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicG9vb2wiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOnRydWUsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInBvcHVwX21lc3NhZ2VfYWxsX3dlYnNpdGUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwb3B1cF9tZXNzYWdlX2xpdmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJzcG90aW0iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0aWNreVNlY29uZHNMZGJJc0FjdGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sInRvcF92aWRlb19taW51dGVseSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOnRydWUsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiRHVyYXRpb25NZWRpYSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwidmlkZW9fYXV0b3BsYXkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX19LCJzbG93Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX19fSwidGhpcmRfcGFydF9hZHNfdGltZW91dCI6IjMwMDAifSwibG9jYWxlIjoidHIiLCJ2ZXJ0aWNhbENvbmZpZ3VyYXRpb24iOnsidmVydGljYWxDb25maWciOnsid2Vic2l0ZSI6ImV1cm9uZXdzIiwidmVydGljYWxfc2l0ZSI6eyJ0cmF2ZWwiOnsia2V5dmFsdWVzUHJlZml4IjoidnRyXyIsImFjdGl2ZSI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlfSwib3duX2Rlc2lnbiI6eyJlbiI6dHJ1ZX0sInNvY2lhbF9uZXR3b3JrcyI6eyJlbiI6eyJpbnN0YWdyYW0iOiJodHRwczpcL1wvd3d3Lmluc3RhZ3JhbS5jb21cL2V1cm9uZXdzdHJhdmVsIiwieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzVHJhdmVsIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3N0cmF2ZWwiLCJ0d2l0dGVyIjoiaHR0cHM6XC9cL3R3aXR0ZXIuY29tXC9ldXJvbmV3c3RyYXZlbCJ9fX0sImdyZWVuIjp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZncl8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsiaW5zdGFncmFtIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5pbnN0YWdyYW0uY29tXC9ldXJvbmV3c2dyZWVuXC8iLCJ5b3V0dWJlIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy55b3V0dWJlLmNvbVwvY2hhbm5lbFwvVUNCOHF1OGJoQWlWOEJPSks5RVJ6WjNRIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3NncmVlbiIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzZ3JlZW4iLCJmbGlwYm9hcmQiOiJodHRwczpcL1wvZmxpcGJvYXJkLmNvbVwvQGV1cm9uZXdzZ3JlZW4ifX19LCJuZXh0Ijp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZuZV8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzTmV4dCIsImZhY2Vib29rIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5mYWNlYm9vay5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsImZsaXBib2FyZCI6Imh0dHBzOlwvXC9mbGlwYm9hcmQuY29tXC9ARXVyb25ld3NOZXh0In19fX19LCJjdXJyZW50VmVydGljYWwiOm51bGx9LCJwb29vbCI6eyJhcHBLZXkiOiJiQTY4aHZkUmlVOVllc01EZGUySnNjZUNtZnA3ZkNGRnczajl2QVNtaVViYU5TYVptTGs4bXBBeHNmdWlQOHp6IiwicGFnZVR5cGUiOiJwYWdlIiwidGVzdFNlZ21lbnQiOm51bGx9fQ=="><meta name="app-context" content="search-page"><title>Covid-19 aşısı | euronews -  Covid-19 aşısı hakkında uluslararası haberler
</title><meta name="description" content="Covid-19 aşısı | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
"><meta name="keywords" content="Covid-19 aşısı"><meta name="news_keywords" content="Covid-19 aşısı"><link rel="canonical" href="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"/><link rel="alternate" hreflang="en" href="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"/><link rel="alternate" hreflang="de" href="https://de.euronews.com/tag/corona-impfung"/><link rel="alternate" hreflang="pt" href="https://pt.euronews.com/hot-topic/vacina-anticovid19"/><link rel="alternate" hreflang="ru" href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-vaccine"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"/><link rel="alternate" hreflang="x-default" href="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"/><meta property="og:locale" content="tr-TR" /><meta property="og:site_name" content="euronews" /><meta property="og:url" content="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-" /><meta property="og:type" content="website" /><meta property="og:title" content="Covid-19 aşısı | euronews -  Covid-19 aşısı hakkında uluslararası haberler
" /><meta property="og:description" content="Covid-19 aşısı | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="og:locale:alternate" content="en-GB" /><meta property="og:locale:alternate" content="de-DE" /><meta property="og:locale:alternate" content="pt-PT" /><meta property="og:locale:alternate" content="ru-RU" /><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR" /><meta name="twitter:site" content="@euronews" /><meta name="twitter:title" content="Covid-19 aşısı | euronews -  Covid-19 aşısı hakkında uluslararası haberler
" /><meta name="twitter:description" content="Covid-19 aşısı | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="fb:pages" content="240986288813" /><!--[if IE]><meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge"/><![endif]--><link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-57x57.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-60x60.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-72x72.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-76x76.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-114x114.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-120x120.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-144x144.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-152x152.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-180x180.png"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-32x32.png" sizes="32x32"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/android-chrome-192x192.png" sizes="192x192"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-96x96.png" sizes="96x96"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-16x16.png" sizes="16x16"><link rel="manifest" href="/manifest.json"><link rel="mask-icon" href="https://static.euronews.com/favicons/safari-pinned-tab.svg" color="#003865"><meta name="msapplication-TileColor" content="#003865"><meta name="theme-color" content="#ffffff"><meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="no"><meta name="msapplication-config" content="browserconfig.xml" /><meta name="msapplication-window" content="width=1280;height=1024" /><meta name="msapplication-navbutton-color" content="#003865" /><meta name="msapplication-starturl" content="./" /><meta name="mobile-web-app-capable" content="no"><link rel="home" href="/" title="homepage"><meta name="msapplication-TileImage" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-144x144.png"><meta name="apple-mobile-web-app-title" content="Euronews.com"><meta name="application-name" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-tooltip" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-square70x70logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-small.jpg"/><meta name="msapplication-square150x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-medium.jpg"/><meta name="msapplication-wide310x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-wide.jpg"/><meta name="msapplication-square310x310logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-large.jpg"/><meta name="viewport" content="width=device-width, minimum-scale=1, initial-scale=1"><link rel="stylesheet" href="/build/02f5517d4b5a864934e3-font_noto.css"><link rel="stylesheet" href="/build/c99f381907799aba89ac-11.css"><link rel="stylesheet" href="/build/ad0b2502aa594ee77d65-app_css.css"><script data-feature="didomi" src="/build/69d917eecc5bd779591b-runtime.js" async></script><script data-feature="didomi" src="/build/e46f66cff3a4d40be0ff-didomi.js" async></script><script src="/build/4de8a479afbb0d715f51-globalstore_bridge.js"></script><script>
          window.digitalData = JSON.parse('{\"site\":{\"platform\":\"\",\"language\":\"tr\",\"primarylanguage\":\"\",\"secondarylanguage\":\"\",\"environment\":\"prod\",\"brand\":\"euronews\",\"servicetype\":\"web\",\"version\":{\"versions\":{\"date\":20210729085451,\"revision\":\"5.8.2\"}}},\"page\":{\"pagename\":\"euronews.multi.tags.multi.covid-vaccine\",\"pagehasad\":\"\",\"pagenumads\":\"\",\"sitesection\":\"\",\"sitesubsection1\":\"\",\"sitesubsection2\":\"\",\"pagetype\":\"page\",\"pageurl\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/covid-19-as-s-?p=25\",\"pagedownloadtime\":\"\",\"vertical\":\"multi\",\"theme\":\"tags\",\"program\":\"multi\",\"contenttype\":\"txt\",\"menustatus\":\"\",\"pagereload\":\"\",\"pagedisplaybreakpoint\":\"\",\"displaybreakingnewsbar\":\"none\",\"swipe\":\"none\",\"urlpath\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/covid-19-as-s-\"},\"search\":{\"keyword\":\"\",\"searchresult\":\"\"},\"uv\":{\"uvid\":\"\"},\"article\":{\"eventid\":\"none\",\"storyid\":\"none\",\"updatedate\":\"none\",\"title\":\"none\",\"format\":\"none\",\"nbdayssincepublication\":\"none\",\"articlepromotedtobcs\":\"\",\"articlepromotedtohp\":\"\"},\"video\":{\"videoid\":\"none\",\"youtubevideoid\":\"none\",\"dailymotionvideoid\":\"none\",\"housenumbervidid\":\"none\",\"name\":\"none\",\"publicationdate\":\"none\",\"type\":\"none\",\"duration\":\"none\",\"isinplaylist\":\"none\",\"playlistname\":\"none\",\"haspreview\":\"none\",\"viewmode\":\"none\",\"playername\":\"none\",\"playlistnumitems\":\"none\",\"playlistposition\":\"none\",\"playerversion\":\"none\",\"soundstatus\":\"none\"},\"component\":{\"name\":\"\",\"type\":\"\",\"action\":\"\",\"pagename\":\"\",\"actiondetail\":\"\"},\"newsletter\":{\"name\":\"\",\"location\":\"\"},\"cm\":{\"ssf\":\"1\"},\"thirdPartiesDisabled\":[],\"scribbleId\":2818513,\"sendDate\":null}');
          let dfpDataJson = document.head.querySelector("meta[name=dfp-data]");
          if (null !== dfpDataJson) {
              try {
                  window.dfpData = JSON.parse(dfpDataJson.content);
                  window.dfpData.adobeReady = false;
                  window.dfpData.grapeshotReady = false;
                  window.dfpData.streamampReady = false;
                  window.dfpData.streamampConfigReady = false;
                  window.dfpData.moatReady = false;
              } catch (e) {
                  console.error("DfpData has incorrect values");
              }
          }
      </script><script src="/build/56515ee75cce8de087ec-adobeDatalayer_bridge.js" data-feature="adobe"></script><script src="https://assets.adobedtm.com/cbcaa08b4d07/21b46dbf0308/launch-18c76c3a7465.min.js" data-feature="adobe" async></script><script src="/build/0c0f6a7206d7578bc452-0.js" defer></script><script src="/build/d7ca20b225ac9b5678c9-2.js" defer></script><script src="/build/e9c05a1680046a88abdd-main.js" defer></script></head><body  data-website="euronews"><div id="outdated"></div><div><div id="js-leaderboard-top"
                     class="base-leaderboard base-leaderboard--top base-leaderboard--wallpaper u-show-for-large"><div id="adzone-leaderboard-wallpaper" class="advertising js-adzone"></div></div><div class="u-position-relative u-zindex--999" id="js-header"><header class="o-site-header c-site-header" role="banner"><input type="checkbox" id="c-burger-btn-checkbox" class="c-burger-btn-checkbox u-hide-for-all" role="button"><label class="c-burger-btn u-hide-for-large u-margin-bottom-0" for="c-burger-btn-checkbox" id="toggle-menu" aria-label="Toggle menu"><div class="c-burger-btn__container" id="hamburger-button"><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-1"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-2"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-3"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-4"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-5"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-6"></div></div></label><div class="o-site-header__top u-show-for-medium"><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/tag/corona-impfung"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/hot-topic/vacina-anticovid19"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-vaccine"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul><div class="js-search-menu o-header-topbar__search"><div class="c-search-form c-search-form-topbar js-awesomeplete-searchBar" id="search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Ara"
        class="c-search-form-topbar"></search-form></div></div><ul class="o-header-topbar__internal-links c-internal-links u-show-for-large"><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon" href="/follow-us" rel="noopener" aria-label="Read more about follow us !"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M42,8H6a2,2,0,0,0-2,2V38a2,2,0,0,0,2,2H42a2,2,0,0,0,2-2V10A2,2,0,0,0,42,8Zm-2,4.19L39.85,12H40ZM37.53,12,24,22.15,10.52,12ZM8,36V13.86L24,25.91l16-12V36Z" fill="#002e44"/></svg><span data-event="newsletter-link-header" class="c-internal-links__text">Newsletter</span></a></li><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon"
           href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
           target="_blank"
           rel="noopener"
           aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="c-internal-links__text c-internal-links__text--games">Games</span></a></li></ul></div><a class="o-site-header__logo" href="/" aria-label="Euronews Logo"><svg width="110" height="24" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>
    Euronews
  </title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z" fill="#005587"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z" fill="#005587"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z" fill="#005587"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z" fill="#005587"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z" fill="#005587"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z" fill="#005587"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z" fill="#005587"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9" fill="#005587"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z" fill="#005587"/></svg></a><div class="o-site-menu-icons u-hide-for-medium"><a class="o-site-menu-icons__btn" href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M30.56,17.57a.67.67,0,0,0-.36.53.58.58,0,0,0,.06.26.45.45,0,0,0,.24.21l9.55,4.12a.7.7,0,0,0,.89-.44s0-.05,0-.08l1.62-10.25a.48.48,0,0,0-.24-.54.6.6,0,0,0-.63,0l-3.28,1.81L38,13.4a17.93,17.93,0,1,0,3.15,14,1.79,1.79,0,1,0-3.51-.67,14.36,14.36,0,1,1-2.79-11.51l-.64.35Z" fill="#00202f" /><path d="M28.91,31.38a1.86,1.86,0,0,1-1.29-.53l-5.35-5.36a1.82,1.82,0,0,1-.54-1.29V14.94a1.82,1.82,0,0,1,3.64,0v8.51l4.83,4.82a1.82,1.82,0,0,1-1.29,3.11Z" fill="#00202f" /></svg></a><a class="o-site-menu-icons__btn js-menu-live" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z" fill="#00202f"/></svg></a></div><section class="o-header-menu u-hide-for-small-only"><nav class="o-section o-header-menu__nav"><ul class="o-header-menu__list"><li class="o-header-menu__first-list u-flex-container"><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
              GEZİ
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/video" aria-label="Read more about Video">
              Video
            </a></div></li><li id="list-item" class="list-item list-item--more u-hide-for-xlarge"><a href="#" class="js-menu-more more-link list-item__link">Daha fazla</a><div class="c-menu-more c-header-sub-menu u-hide-for-all"><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
                  Ekonomi
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
                  Spor
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a></div></li><li class="js-programs_links list-item list-item--programs"><a href="#" class="c-programs-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="none" stroke="#fff" stroke-width="4" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" stroke-miterlimit="10" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M18 24h22.02m-32-.015h3.917M18 13.993h22.02m-32-.015h3.917M18 33.993h22.02m-32-.015h3.917"/></svg><span class="c-programs-icon__text">Programlar</span></a></li><li class="u-hide-for-medium"><a aria-label="Euronews logo" class="c-header-logo__link" href="/"><svg class="c-header-logo__svg" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>Euronews</title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/hava-durumu" title="Hava durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a class="c-menu-icons--live"
           href="/live"
           title="Canlı"><span class="c-menu-icons--live__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg></span><span class="list-item__link c-menu-icons--live__text">Canlı</span></a></li></ul><div class="js-programs-menu c-programs-menu c-header-sub-menu u-hide-for-all"><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/european-affairs/avrupa-haber" class="title" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/smart-regions"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Akıllı Bölgeler
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/bruksel-burosu"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Brüksel Bürosu
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/state-of-the-union"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇rli̇ği̇n Durumu
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/haber/uluslararasi" class="title" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/dunya"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Dünya
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/euronews-witness"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Euronews Witness
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/global-japan"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Global Japan
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/view"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Görüş
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/globalconversation"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Küresel Tartışmalar
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/nocomment"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >No Comment
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/rop"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Röp
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/spotlight"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Spotlight
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/unreported-europe"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Unreported Europe
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/lifestyle/kultur" class="title" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cult"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Cult
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/musica"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Musica
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cinema"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Si̇nema
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/next" class="title" aria-label="Read more about Next">
                  Next
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-line"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Line
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-planet"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Planet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/sci-tech"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇li̇m-Tekni̇k
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/disrupted"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Disrupted
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/focus"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Focus
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/futuris"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Futuris
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/realeconomy"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Gerçek Ekonomi̇
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/target"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Hedef
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/gezi" class="title" aria-label="Read more about GEZİ">
                  Gezi̇
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/european-lens"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >European Lens
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/explore"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Explore
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/postcards"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Kartpostal
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/taste"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Lezzet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/adventures"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Macera
                  </a></li></ul><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/green" class="title" aria-label="Read more about Green">
                  Green
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/climate-now"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Climate Now
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/ocean"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Ocean
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><span class="title">Özel yayın</span></div><ul><li class="list-item"><a href="/special/angola-360"
                     class="js-menu-program-hub_angola-360 list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_angola-360"
                     >Angola 360
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/destination-dubai"
                     class="js-menu-program-hub_destination-dubai list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_destination-dubai"
                     >Destination Dubai
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/dogu-akdeniz-krizi"
                     class="js-menu-program-hub_east-mediterranean-crisis list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_east-mediterranean-crisis"
                     >Doğu Akdeniz Krizi
                  </a></li><li class="list-item"><a href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship"
                     class="js-menu-program-custom_Football for friendship list-item__link"
                     aria-label="Read more about custom_Football for friendship"
                     >Football For Friendship
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/coronavirus"
                     class="js-menu-program-hub_Coronavirus list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Coronavirus"
                     >Koronavi̇rüs
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/climate"
                     class="js-menu-program-hub_Climate list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Climate"
                     >İklim Krizi
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__footer"><footer class="c-section__footer"><a class="c-section__footer__link " href="/programlar" >
    Tüm Programlar
  </a></footer></div></div></nav></section></header><section class="c-breakingNews c-breakingNews--hidden js-breakingNews"><div class="o-section c-breakingNews__content"><strong class="c-breakingNews__title">Son Dakika</strong><div class="c-breakingNews__swiper"><div class="c-swiper c-swiper--breakingNews"                   ><div id="breaking-news-component" class="swiper-container" data-carousel="breaking-news"
       data-carousel-theme="carousel"><div class="swiper-wrapper"><breaking-news></breaking-news></div><div class="breaking-news-component swiper-pagination"></div></div><div class="breaking-news-component swiper-button-prev u-hide-for-small-only"></div><div class="breaking-news-component swiper-button-next u-hide-for-small-only"></div></div><button class="c-swipper__button close-breaking-news" aria-label="Close alert"><svg version="1.1" class="c-button--cross" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px"
	 width="17px" height="17px" viewBox="0 0 17 17" style="enable-background:new 0 0 17 17;" xml:space="preserve"><polygon  points="15.5,16.7 8.5,10.1 1.6,16.7 0.2,15.2 7.1,8.8 0.2,2.3 1.6,0.8 8.5,7.4 15.5,0.8 16.8,2.3 10,8.8 
	16.8,15.2 "/></svg></button></div></div></section></div></div><a href="#" id="dfp-wallpaper-wrapper" class="u-hide-for-all" aria-label="wallpaper link"></a><main class="o-site-main" id="enw-main-content"><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--default  u-show-for-medium "
        data-event="barre-now-tags"><ul class="o-section__new-nav c-section__nav c-barre-now__tag-list"><li><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
                Öne çıkan konular
            </strong><span class="c-barre-now__dot">.</span></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="o-section c-section o-block-topstories-newsy "><header class="o-section__new-header "><div class="o-section__new-header__top"><div class="o-section__new-header__label">
                BU KONUDA DAHA FAZLASI
            </div><h1 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Covid-19 aşısı
              </h1></div></header><div class="o-block-topstories-newsy__main"><div class="o-block-topstories-newsy__articles"><article
        data-nid="1294528"
        data-cid="5140648"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-1 m-modeM-1 m-modeL-1 m-modeXL-1                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/19/biontech-ceo-su-ugur-sahin-covid-19-as-s-y-l-sonundan-once-dag-t-labilir"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/06/48/210x136_cmsv2_b39e1af8-ed28-54af-95db-72dfca39ec89-5140648.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/06/48/210x136_cmsv2_b39e1af8-ed28-54af-95db-72dfca39ec89-5140648.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/06/48/508x344_cmsv2_b39e1af8-ed28-54af-95db-72dfca39ec89-5140648.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/06/48/630x420_cmsv2_b39e1af8-ed28-54af-95db-72dfca39ec89-5140648.jpg 630w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="BioNTech CEO&#039;su Uğur Şahin" alt="BioNTech CEO&#039;su Uğur Şahin"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/almanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Almanya
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link m-object__title__link--big-title"
           href="/2020/11/19/biontech-ceo-su-ugur-sahin-covid-19-as-s-y-l-sonundan-once-dag-t-labilir"
           title="BioNTech CEO&#039;su Uğur Şahin: Covid-19 aşısı yıl sonundan önce dağıtılabilir"
           target="_self">
                      BioNTech CEO&#039;su Şahin: Covid-19 aşısı yıl sonundan önce dağıtılabilir
                  </a></h2></div></article></div><aside class="o-block-topstories-newsy__aside"><article
        data-nid="1294276"
        data-cid="5140186"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/19/astrazeneca-covid-19-as-aday-yasl-larda-bag-s-kl-g-art-r-yor-kesin-sonuclar-noel-de-al-nac"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/01/86/210x136_cmsv2_734da53c-3ed6-50a7-9264-bb4673872b4d-5140186.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/01/86/210x136_cmsv2_734da53c-3ed6-50a7-9264-bb4673872b4d-5140186.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/01/86/508x344_cmsv2_734da53c-3ed6-50a7-9264-bb4673872b4d-5140186.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/01/86/508x344_cmsv2_734da53c-3ed6-50a7-9264-bb4673872b4d-5140186.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Astra-Zeneca&#039;dan yılbaşından önce aşı konusunda olumlu haber gelebilir" alt="Astra-Zeneca&#039;dan yılbaşından önce aşı konusunda olumlu haber gelebilir"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/19/astrazeneca-covid-19-as-aday-yasl-larda-bag-s-kl-g-art-r-yor-kesin-sonuclar-noel-de-al-nac"
           title="AstraZeneca: Covid-19 aşı adayı yaşlılarda bağışıklığı artırıyor; kesin sonuçlar Noel&#039;de alınacak"
           target="_self">
                      AstraZeneca: Covid-19 aşı adayı yaşlılarda bağışıklığı artırıyor
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1294228"
        data-cid="5140112"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/19/macaristan-ile-ab-aras-nda-yeni-gerginlik-hatt-rus-covid-19-as-s-sputnik-v"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/01/12/210x136_cmsv2_88d92621-24d7-5561-8a26-6a2488758005-5140112.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/01/12/210x136_cmsv2_88d92621-24d7-5561-8a26-6a2488758005-5140112.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/01/12/508x344_cmsv2_88d92621-24d7-5561-8a26-6a2488758005-5140112.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/01/12/508x344_cmsv2_88d92621-24d7-5561-8a26-6a2488758005-5140112.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="AB, Macaristan&#039;ı, Rus Sputnik V aşısı ile ilgili uyardı" alt="AB, Macaristan&#039;ı, Rus Sputnik V aşısı ile ilgili uyardı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/macaristan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Macaristan
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/19/macaristan-ile-ab-aras-nda-yeni-gerginlik-hatt-rus-covid-19-as-s-sputnik-v"
           title="Macaristan ile AB arasında yeni gerginlik hattı: Rus Covid-19 aşısı Sputnik V"
           target="_self">
                      Macaristan ile AB arasında yeni gerginlik hattı: Rus Covid-19 aşısı
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1294236"
        data-cid="5140118"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="02:16"><a href="/2020/11/19/ab-komisyonu-baskan-covid-19-as-s-n-gelistiren-turk-bilim-insanlar-n-ornek-gosterdi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/01/18/210x136_cmsv2_643168d2-2bd9-5fab-89df-b85209ac047b-5140118.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/01/18/210x136_cmsv2_643168d2-2bd9-5fab-89df-b85209ac047b-5140118.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/01/18/508x344_cmsv2_643168d2-2bd9-5fab-89df-b85209ac047b-5140118.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/01/18/508x344_cmsv2_643168d2-2bd9-5fab-89df-b85209ac047b-5140118.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="AB Komisyonu Başkanı Ursula Von der Leyen" alt="AB Komisyonu Başkanı Ursula Von der Leyen"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Dünya
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/19/ab-komisyonu-baskan-covid-19-as-s-n-gelistiren-turk-bilim-insanlar-n-ornek-gosterdi"
           title="AB Komisyonu Başkanı Covid-19 aşısını geliştiren Türk bilim insanlarını örnek gösterdi"
           target="_self">
                      Covid-19 aşısını geliştiren Türk bilim insanları örnek gösterildi
                  </a></h2></div></article></aside></div></section><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-show-for-small-only " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/hot-topic/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="c-section"
                 data-api-url="/api/tag/covid-19-as-s-"
                 data-api-search-url="/api/search/tag/covid-19-as-s-"
                 data-title="Covid-19 aşısı"
                 data-allow-empty-query="1"
                 data-show-input="1"
                 data-total-result="767"
                 data-pagination="1"
        ><div class="c-search-page__list" id="c-search-articles"><section
      class="o-section o-block-listing  qa-listingBlock"><div data-content="[{&quot;id&quot;:&quot;1294018&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5139594&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201119_NWSU_13936350&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Kanada, yoksul \u00fclkelere Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131nda bulunacak&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Kanada, yoksul \u00fclkelere Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131nda bulunacak&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Kanada, yoksul \u00fclkelere Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131nda bulunacak&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda kendi vatanda\u015flar\u0131 i\u00e7in yeterli oranda dozu ay\u0131ran Kanada, daha yoksul \u00fclkelere de ba\u011f\u0131\u015fta bulunma plan\u0131 i\u00e7in bu \u00fclkelerle g\u00f6r\u00fc\u015fmeler y\u00fcr\u00fct\u00fcyor&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda kendi vatanda\u015flar\u0131 i\u00e7in yeterli oranda dozu ay\u0131ran Kanada, daha yoksul \u00fclkelere de ba\u011f\u0131\u015fta bulunma plan\u0131 i\u00e7in bu \u00fclkelerle g\u00f6r\u00fc\u015fmeler y\u00fcr\u00fct\u00fcyor&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;kanada-yoksul-ulkelere-covid-19-as-s-bag-s-nda-bulunacak&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda kendi vatanda\u015flar\u0131 i\u00e7in yeterli oranda dozu ay\u0131ran Kanada, daha yoksul \u00fclkelere de ba\u011f\u0131\u015fta bulunma plan\u0131 i\u00e7in bu \u00fclkelerle g\u00f6r\u00fc\u015fmeler y\u00fcr\u00fct\u00fcyor. \n\nKanada, son a\u015fama denemeleri yapan firmalarla daha s\u00fcre\u00e7 tamamlanmadan anla\u015fma imzalayan birka\u00e7 varl\u0131kl\u0131 \u00fclkeden biri. Tamam\u0131 olmasa da Covid-19 a\u015f\u0131 adaylar\u0131ndan baz\u0131lar\u0131 kullan\u0131ma girecek. Bir h\u00fck\u00fcmet kayna\u011f\u0131, Kanada&#039;n\u0131n bu dozlar\u0131, D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&#039;n\u00fcn e\u015f g\u00fcd\u00fcm\u00fcnde y\u00fcr\u00fct\u00fclen Covid-19 A\u015f\u0131lar\u0131 K\u00fcresel Eri\u015fim Program\u0131 (COVAX) kapsam\u0131nda di\u011fer \u00fclkelere ba\u011f\u0131\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi. Ayr\u0131ca COVAX&#039;dan bir yetkili de Kanada&#039;n\u0131n mekanizmaya dahil olan di\u011fer \u00fclke ve kurumlarla g\u00f6r\u00fc\u015fmeler y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nAB&#039;den Covid-19 a\u015f\u0131 program\u0131 COVAX&#039;a 500 miyon euro \n\nKanada&#039;n\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda varl\u0131kl\u0131 \u00fclkelerin COVAX deste\u011fi s\u00fcr\u00fcyor. AB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen 12 Ekim&#039;de, Paris Bar\u0131\u015f Forumu&#039;nda, DS\u00d6, K\u00fcresel A\u015f\u0131 ve Ba\u011f\u0131\u015f\u0131klama \u0130ttifak\u0131 ( GAVI ) ve Salg\u0131n Hastal\u0131klara Haz\u0131rl\u0131k \u0130\u00e7in Yenilik Koalisyonu (CEPI) \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde kurulan, a\u015f\u0131ya adil ve e\u015fit k\u00fcresel eri\u015fimi hedefleyen COVAX mekanizmas\u0131na daha fazla katk\u0131 vereceklerini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. AB Komisyonu&#039;nun COVAX&#039;a daha \u00f6nce 400 milyon euro katk\u0131 sa\u011flamay\u0131 taahh\u00fct etti\u011fini an\u0131msatan Von der Leyen, programa ilave 100 milyon euro daha fon sa\u011flanaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.  COVAX  mekanizmas\u0131, 2021 sonuna kadar 2 milyar doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 al\u0131m\u0131na y\u00f6nelik farkl\u0131 \u00fcreticilerle m\u00fczakereler y\u00fcr\u00fct\u00fcyor. \n\nG\u00fcney Kore geli\u015fmekte olan \u00fclkelere a\u015f\u0131 i\u00e7in 10 milyon dolar ba\u011f\u0131\u015flayacak \n\nYonhap ajans\u0131n\u0131n haberine g\u00f6re, Devlet Ba\u015fkan\u0131 Moon Jae-in, Mekong Nehri\u2019ne k\u0131y\u0131s\u0131 olan \u00fclke liderlerinin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 video konferansta, Covid-19 a\u015f\u0131 yard\u0131m\u0131 i\u00e7in geli\u015fmekte olan \u00fclkelere 10 milyon dolar katk\u0131da bulunaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Ba\u015fkan Moon, yard\u0131m\u0131n, COVAX mekanizmas\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. \n\nBM&#039;den G20&#039;ye \&quot;k\u00fcresel a\u015f\u0131\&quot; i\u00e7in gereken 28 milyar dolarl\u0131k a\u00e7\u0131\u011f\u0131 kapatma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 \n\nBirle\u015fmi\u015f Milletler Genel Sekreteri Antonio Guterres, G20 \u00fclkelerine, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 k\u00fcresel  a\u015f\u0131  ve tedavi program\u0131 ACT Accelerator ve COVAX i\u00e7in gereken 28 milyar dolar finansman a\u00e7\u0131\u011f\u0131n\u0131 kapatma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu. A\u015f\u0131 milliyet\u00e7ili\u011fine kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini ifade eden Guterres, salg\u0131n nedeniyle 115 milyon ki\u015finin daha a\u015f\u0131r\u0131 yoksullu\u011fa s\u00fcr\u00fcklenebilece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulundu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda kendi vatanda\u015flar\u0131 i\u00e7in yeterli oranda dozu ay\u0131ran Kanada, daha yoksul \u00fclkelere de ba\u011f\u0131\u015fta bulunma plan\u0131 i\u00e7in bu \u00fclkelerle g\u00f6r\u00fc\u015fmeler y\u00fcr\u00fct\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kanada, son a\u015fama denemeleri yapan firmalarla daha s\u00fcre\u00e7 tamamlanmadan anla\u015fma imzalayan birka\u00e7 varl\u0131kl\u0131 \u00fclkeden biri. Tamam\u0131 olmasa da Covid-19 a\u015f\u0131 adaylar\u0131ndan baz\u0131lar\u0131 kullan\u0131ma girecek. Bir h\u00fck\u00fcmet kayna\u011f\u0131, Kanada&amp;#039;n\u0131n bu dozlar\u0131, D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&amp;#039;n\u00fcn e\u015f g\u00fcd\u00fcm\u00fcnde y\u00fcr\u00fct\u00fclen Covid-19 A\u015f\u0131lar\u0131 K\u00fcresel Eri\u015fim Program\u0131 (COVAX) kapsam\u0131nda di\u011fer \u00fclkelere ba\u011f\u0131\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi. Ayr\u0131ca COVAX&amp;#039;dan bir yetkili de Kanada&amp;#039;n\u0131n mekanizmaya dahil olan di\u011fer \u00fclke ve kurumlarla g\u00f6r\u00fc\u015fmeler y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5139240\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/19\/pfizer-biontech-in-gelistirdigi-as-n-n-teslimatlar-noel-den-once-baslayabilir\&quot;&gt;Pfizer-BioNTech&#039;in geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n teslimatlar\u0131 &#039;Noel&#039;den \u00f6nce&#039; ba\u015flayabilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;AB&#039;den Covid-19 a\u015f\u0131 program\u0131 COVAX&#039;a 500 miyon euro&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Kanada&amp;#039;n\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda varl\u0131kl\u0131 \u00fclkelerin COVAX deste\u011fi s\u00fcr\u00fcyor. AB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen 12 Ekim&amp;#039;de, Paris Bar\u0131\u015f Forumu&amp;#039;nda, DS\u00d6, K\u00fcresel A\u015f\u0131 ve Ba\u011f\u0131\u015f\u0131klama \u0130ttifak\u0131 (&lt;a href=\&quot;https:\/\/www.gavi.org\/vaccineswork\/covax-explained\&quot;&gt;GAVI&lt;\/a&gt;) ve Salg\u0131n Hastal\u0131klara Haz\u0131rl\u0131k \u0130\u00e7in Yenilik Koalisyonu (CEPI) \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde kurulan, a\u015f\u0131ya adil ve e\u015fit k\u00fcresel eri\u015fimi hedefleyen COVAX mekanizmas\u0131na daha fazla katk\u0131 vereceklerini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. AB Komisyonu&amp;#039;nun COVAX&amp;#039;a daha \u00f6nce 400 milyon euro katk\u0131 sa\u011flamay\u0131 taahh\u00fct etti\u011fini an\u0131msatan Von der Leyen, programa ilave 100 milyon euro daha fon sa\u011flanaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. &lt;a href=\&quot;https:\/\/www.gavi.org\/covax-facility\&quot;&gt;COVAX&lt;\/a&gt; mekanizmas\u0131, 2021 sonuna kadar 2 milyar doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 al\u0131m\u0131na y\u00f6nelik farkl\u0131 \u00fcreticilerle m\u00fczakereler y\u00fcr\u00fct\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4919326\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/28\/dso-zengin-ulkeleri-as-program-na-ikna-etmek-icin-yeni-secenek-sundu\&quot;&gt;DS\u00d6 zengin \u00fclkeleri a\u015f\u0131 program\u0131na ikna etmek i\u00e7in yeni se\u00e7enek sundu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;G\u00fcney Kore geli\u015fmekte olan \u00fclkelere a\u015f\u0131 i\u00e7in 10 milyon dolar ba\u011f\u0131\u015flayacak&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Yonhap ajans\u0131n\u0131n haberine g\u00f6re, Devlet Ba\u015fkan\u0131 Moon Jae-in, Mekong Nehri\u2019ne k\u0131y\u0131s\u0131 olan \u00fclke liderlerinin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 video konferansta, Covid-19 a\u015f\u0131 yard\u0131m\u0131 i\u00e7in geli\u015fmekte olan \u00fclkelere 10 milyon dolar katk\u0131da bulunaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Ba\u015fkan Moon, yard\u0131m\u0131n, COVAX mekanizmas\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5132822\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/16\/moderna-n-n-gelistirdigi-covid-19-as-s-n-n-fiyat-yan-etkileri-ve-merak-edilen-diger-sorula\&quot;&gt;Moderna&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n fiyat\u0131, yan etkileri ve merak edilen di\u011fer sorular&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;BM&#039;den G20&#039;ye \&quot;k\u00fcresel a\u015f\u0131\&quot; i\u00e7in gereken 28 milyar dolarl\u0131k a\u00e7\u0131\u011f\u0131 kapatma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Birle\u015fmi\u015f Milletler Genel Sekreteri Antonio Guterres, G20 \u00fclkelerine, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 k\u00fcresel &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/16\/covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-5-aday-hangileri\&quot;&gt;a\u015f\u0131&lt;\/a&gt; ve tedavi program\u0131 ACT Accelerator ve COVAX i\u00e7in gereken 28 milyar dolar finansman a\u00e7\u0131\u011f\u0131n\u0131 kapatma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu. A\u015f\u0131 milliyet\u00e7ili\u011fine kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini ifade eden Guterres, salg\u0131n nedeniyle 115 milyon ki\u015finin daha a\u015f\u0131r\u0131 yoksullu\u011fa s\u00fcr\u00fcklenebilece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1605779685,&quot;publishedAt&quot;:1605785452,&quot;updatedAt&quot;:1605785457,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/19\/kanada-yoksul-ulkelere-covid-19-as-s-bag-s-nda-bulunacak&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/13\/28\/44\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_d2ebd0fa-4e55-501e-af4c-6a6019f2b303-5132844.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen a\u015f\u0131 adaylar\u0131ndan birini tutan hem\u015fire&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen a\u015f\u0131 adaylar\u0131ndan birini tutan hem\u015fire&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4111&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2794&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;44&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;canada&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kanda&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kanada&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Kanada&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23102&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;13070&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;charity&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bag-s&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ba\u011f\u0131\u015f&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ba\u011f\u0131\u015f&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24402&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covax&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covax&quot;,&quot;title&quot;:&quot;COVAX&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;COVAX&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1293866&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1337684&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;3&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;44&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kanada&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kanada&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/kanada&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/19\/kanada-yoksul-ulkelere-covid-19-as-s-bag-s-nda-bulunacak&quot;,&quot;lastModified&quot;:1605785457},{&quot;id&quot;:&quot;1293508&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5138716&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201118_NWSU_13926234&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 onaylan\u0131rsa T\u00fcrkiye&#039;ye ilk etapta 1 milyon doz getirilecek&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Bakan Koca: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 T\u00fcrkiye&#039;ye ilk etapta 1 milyon doz gelecek&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Alman BioNTech ile ABD&#039;li Pfizer firmalar\u0131n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131na aral\u0131k ay\u0131nda ruhsat verilebice\u011fini ve ilk etapta T\u00fcrkiye&#039;ye 1 milyon doz tedarik edilece\u011fini duyurdu.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Alman BioNTech ile ABD&#039;li Pfizer firmalar\u0131n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131na aral\u0131k ay\u0131nda ruhsat verilebice\u011fini ve ilk etapta T\u00fcrkiye&#039;ye 1 milyon doz tedarik edilece\u011fini duyurdu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Alman BioNTech ile ABD&#039;li Pfizer firmalar\u0131n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131na aral\u0131k ay\u0131nda ruhsat verilebice\u011fini ve ilk etapta T\u00fcrkiye&#039;ye 1 milyon doz tedarik edilece\u011fini duyurdu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;sagl-k-bakan-koca-covid-19-as-s-onaylan-rsa-turkiye-ye-ilk-etapta-1-milyon-doz-getirilecek&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Alman BioNTech ile ABD&#039;li Pfizer firmalar\u0131n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131na aral\u0131k ay\u0131nda ruhsat verilebice\u011fini ve ilk etapta T\u00fcrkiye&#039;ye 1 milyon doz tedarik edilece\u011fini duyurdu. \n\nBakan Koca, yerli koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ise nisan ay\u0131nda devreye girebilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.   \n\n\u00c7in&#039;in geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili de bilgi veren Koca, bu a\u015f\u0131n\u0131n ruhsat almas\u0131 durumunda aral\u0131k ay\u0131nda 10 milyon ve ocak ay\u0131nda da 20 milyon doz sat\u0131n al\u0131nabilece\u011fini kaydetti.  \n\nKoca konuyla ilgili s\u00f6zle\u015fmelerin birka\u00e7 g\u00fcn i\u00e7erisinde de imzalanaca\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.   \n\nBioNTech-Pfizer i\u015fbirli\u011finde geli\u015ftirilen a\u015f\u0131n\u0131n 2021 y\u0131l\u0131nda tedarik miktar\u0131n\u0131n 25 milyon doza \u00e7\u0131kabilece\u011fini belirten Koca, konu\u015fmas\u0131na \u015f\u00f6yle devam etti:   \n\n\&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin ge\u00e7en y\u0131l yapt\u0131\u011f\u0131 grip a\u015f\u0131s\u0131 tedari\u011fi bir milyon 300 bin ama yap\u0131lan bir milyon 100 bin a\u015f\u0131. Grip a\u015f\u0131s\u0131nda artt\u0131rabilece\u011fimiz rakam s\u0131n\u0131rl\u0131. Bu s\u00fcre\u00e7te 2.3 milyona \u00e7\u0131kard\u0131k. \u015eu ana kadar 600 bin ki\u015fiye yapt\u0131k grip a\u015f\u0131s\u0131.\&quot; \n\n\&quot;12 bin s\u00f6zle\u015fmeli sa\u011fl\u0131k personeli\&quot; \n\n\u00d6te yandan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca bakanl\u0131k b\u00fcnyesinde yeni i\u015f imkanlar\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek \&quot;\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde, KPSS puan\u0131na g\u00f6re \u00d6SYM taraf\u0131ndan yap\u0131lacak merkezi yerle\u015ftirme ile 12 bin s\u00f6zle\u015fmeli sa\u011fl\u0131k personeli al\u0131yoruz.\&quot; diye konu\u015ftu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Alman BioNTech ile ABD&amp;#039;li Pfizer firmalar\u0131n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131na aral\u0131k ay\u0131nda ruhsat verilebice\u011fini ve ilk etapta T\u00fcrkiye&amp;#039;ye 1 milyon doz tedarik edilece\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakan Koca, yerli koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ise nisan ay\u0131nda devreye girebilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;in geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili de bilgi veren Koca, bu a\u015f\u0131n\u0131n ruhsat almas\u0131 durumunda aral\u0131k ay\u0131nda 10 milyon ve ocak ay\u0131nda da 20 milyon doz sat\u0131n al\u0131nabilece\u011fini kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koca konuyla ilgili s\u00f6zle\u015fmelerin birka\u00e7 g\u00fcn i\u00e7erisinde de imzalanaca\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;BioNTech-Pfizer i\u015fbirli\u011finde geli\u015ftirilen a\u015f\u0131n\u0131n 2021 y\u0131l\u0131nda tedarik miktar\u0131n\u0131n 25 milyon doza \u00e7\u0131kabilece\u011fini belirten Koca, konu\u015fmas\u0131na \u015f\u00f6yle devam etti:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;T\u00fcrkiye&amp;#039;nin ge\u00e7en y\u0131l yapt\u0131\u011f\u0131 grip a\u015f\u0131s\u0131 tedari\u011fi bir milyon 300 bin ama yap\u0131lan bir milyon 100 bin a\u015f\u0131. Grip a\u015f\u0131s\u0131nda artt\u0131rabilece\u011fimiz rakam s\u0131n\u0131rl\u0131. Bu s\u00fcre\u00e7te 2.3 milyona \u00e7\u0131kard\u0131k. \u015eu ana kadar 600 bin ki\u015fiye yapt\u0131k grip a\u015f\u0131s\u0131.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5132822,5137140,5132448\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/18\/havayolu-sirketleri-soguk-ortamda-korunmas-gereken-covid-19-as-lar-n-tas-mak-icin-seferber\&quot;&gt;Havayolu \u015firketleri, so\u011fuk ortamda korunmas\u0131 gereken Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131mak i\u00e7in seferber oldu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/16\/moderna-n-n-gelistirdigi-covid-19-as-s-n-n-fiyat-yan-etkileri-ve-merak-edilen-diger-sorula\&quot;&gt;Moderna&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n fiyat\u0131, yan etkileri ve merak edilen di\u011fer sorular&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/16\/covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-5-aday-hangileri\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 bulmaya en yak\u0131n 5 aday hangileri?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1329062778502586370\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;12 bin s\u00f6zle\u015fmeli sa\u011fl\u0131k personeli\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00d6te yandan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca bakanl\u0131k b\u00fcnyesinde yeni i\u015f imkanlar\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek \&quot;\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde, KPSS puan\u0131na g\u00f6re \u00d6SYM taraf\u0131ndan yap\u0131lacak merkezi yerle\u015ftirme ile 12 bin s\u00f6zle\u015fmeli sa\u011fl\u0131k personeli al\u0131yoruz.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1605724688,&quot;publishedAt&quot;:1605730483,&quot;updatedAt&quot;:1605730489,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/18\/sagl-k-bakan-koca-covid-19-as-s-onaylan-rsa-turkiye-ye-ilk-etapta-1-milyon-doz-getirilecek&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/13\/87\/16\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ebdc5091-d77d-50af-8a29-1e3b05f08d5a-5138716.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1280&quot;,&quot;height&quot;:&quot;833&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;23110&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;}],&quot;related&quot;:[],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/18\/sagl-k-bakan-koca-covid-19-as-s-onaylan-rsa-turkiye-ye-ilk-etapta-1-milyon-doz-getirilecek&quot;,&quot;lastModified&quot;:1605730489},{&quot;id&quot;:&quot;1291086&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5132822&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201116_NWSU_13899049&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Moderna&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n fiyat\u0131, yan etkileri ve merak edilen di\u011fer sorular&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Moderna&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili merak edilenler&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Moderna&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n fiyat\u0131, yan etkileri ve merak edilen di\u011fer sorular&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Moderna&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131, Pfizer-BioNtech taraf\u0131ndan geli\u015ftirlen a\u015f\u0131ya g\u00f6re \u00e7ok daha y\u00fcksek bir fiyattan sat\u0131\u015fa sunulacak ama a\u015f\u0131n\u0131n saklanmas\u0131 i\u00e7in standart bir buzdolab\u0131 yeterli&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Moderna&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131, Pfizer-BioNtech taraf\u0131ndan geli\u015ftirlen a\u015f\u0131ya g\u00f6re \u00e7ok daha y\u00fcksek bir fiyattan sat\u0131\u015fa sunulacak ama a\u015f\u0131n\u0131n saklanmas\u0131 i\u00e7in standart bir buzdolab\u0131 yeterli&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;moderna-n-n-gelistirdigi-covid-19-as-s-n-n-fiyat-yan-etkileri-ve-merak-edilen-diger-sorula&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;K\u00fcresel salg\u0131n\u0131n ikinci dalgas\u0131n\u0131n \u015fiddetini artt\u0131rmas\u0131yla yorgunluk, bezginlik ve k\u00f6t\u00fcmserli\u011fin \u00e7o\u011fald\u0131\u011f\u0131 bug\u00fcnlerde Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili sevindirici ikinci haber Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nden (ABD) geldi. \n\nABD merkezli biyoteknoloji \u015firketi Moderna taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n y\u00fczde 94,5 oran\u0131nda etkili sonu\u00e7 verdi\u011fi haberi, k\u00fcresel salg\u0131n\u0131n yak\u0131n gelecekte sona erece\u011fine dair umutlar\u0131 peki\u015ftirdi.  \n\nPeki Moderna&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 nas\u0131l koruyor, yan etkileri neler, ka\u00e7 paraya sat\u0131l\u0131mas\u0131 bekleniyor, hangi \u00fclkeler ilgileniyor, Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131s\u0131 ile fark\u0131 ne? \n\n\u0130\u015fte Moderna&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 ile ilgili merak edilenler sorular \n\nA\u015f\u0131 nas\u0131l koruyor? \n\nPfizer BioNtech i\u015fbirli\u011finde geli\u015ftirilen a\u015f\u0131 ile benzer bir teknoloji kullan\u0131larak geli\u015ftirilen Moderna a\u015f\u0131s\u0131 da vir\u00fcse \u0130spanyolca &#039;korona&#039; yani &#039;ta\u00e7&#039; ad\u0131n\u0131 veren sivri u\u00e7lar\u0131n sentetik olarak laboravutar ortam\u0131nda \u00fcretilmesini hedefliyor. mRNA olarak bilinen ve vir\u00fcs\u00fcn sivri u\u00e7lu proteinlerini taklit eden genetik maddeler insan v\u00fccuduna zerkedildi\u011finde \u00e7o\u011falmaya ba\u015fl\u0131yor ve bu \u015fekilde ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini tetiklemesi hedefleniyor. \n\nHer iki a\u015f\u0131n\u0131n da etkin olabilmesi i\u00e7in birka\u00e7 hafta arayla iki doz uygulanmas\u0131 gerekiyor. \n\nYan etkileri neler? \n\nModerna&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in yap\u0131lan denemelerde a\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenli\u011fine dair herhangi kayg\u0131 verici geli\u015fmenin rapor edilmedi\u011fi ve ciddi yan etkilerin g\u00f6zlenmedi\u011fi bildiriliyor. G\u00f6r\u00fclen baz\u0131 yan etkilerin a\u015f\u0131 yap\u0131lan kolda hafif a\u011fr\u0131, yorgunluk hissi ve ba\u015fa\u011fr\u0131s\u0131 \u015feklinde oldu\u011fu belirtiliyor. \n\nKa\u00e7 derecede saklanmas\u0131 gerekiyor? \n\nModerna&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n en b\u00fcy\u00fck avantalar\u0131ndan biri standart buzdolab\u0131nda saklanabilecek olmas\u0131. A\u015f\u0131y\u0131 geli\u015ftiren ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar a\u015f\u0131n\u0131n 2 ila 8 derece santigrad d\u00fczeyinde 30 g\u00fcn boyunca, eksi 20 derecede ise alt\u0131 aya kadar saklanabilece\u011fini belirtiyor. \n\nPfizer-BioNTech&#039;in geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 ise ancak eksi 70 ila 80 derece santigrad d\u00fczeyinde korunabiliyor. A\u015f\u0131n\u0131n korunabilmesi i\u00e7in \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fck \u0131s\u0131ya gerek duyulmas\u0131, fiyat\u0131 onbinlerce dolar\u0131 bulabilen so\u011futuculara yat\u0131r\u0131m gerektirmesi ve genel da\u011f\u0131t\u0131m\u0131nda \u00e7\u0131kabilecek zorluklar a\u00e7\u0131s\u0131ndan dezavantajl\u0131 konumda. \n\nFiyat\u0131 ne olacak? \n\nCovid-19 a\u015f\u0131s\u0131 ile ilgili ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131 daha ilk ba\u015f\u0131ndan kar ama\u00e7l\u0131 olarak y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klayan Moderna, geli\u015ftirilmekte olan Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 aras\u0131nda en pahal\u0131 olan\u0131. Moderna iki doz a\u015f\u0131 i\u00e7in 50-60 dolar (yakla\u015f\u0131k 380-450 tl) aras\u0131 bir fiyat belirlemesi bekleniyor. \n\nPfizer&#039;\u0131n iki doz a\u015f\u0131s\u0131 halen ABD&#039;de yakla\u015f\u0131k 40 dolara (yakla\u015f\u0131k 310 tl) sat\u0131l\u0131yor. Denemelerde son a\u015famaya gelen di\u011fer a\u015f\u0131lardan biri olan Oxford \u00dcniversitesi-Astra Zeneca taraf\u0131ndan geli\u015ftirilmekte olan a\u015f\u0131n\u0131n bir dozunun 3 sterlin (yakla\u015f\u0131k 30 tl), Johnson&amp;Johnson ve ayr\u0131ca Sanofi-GSK taraf\u0131ndan geli\u015ftirmekte olan a\u015f\u0131lar\u0131n bir dozunun ise yakla\u015f\u0131k 10 dolardan (yakla\u015f\u0131k 80 tl) sat\u0131\u015fa sunulmas\u0131  bekleniyor . \n\nHangi \u00fclkeler ilgileniyor? \n\nModerna \u00f6ncelikle ABD pazar\u0131n\u0131 hedefliyor. ABD Ulusal Sa\u011fl\u0131k Enstit\u00fcleri ve ABD Sa\u011fl\u0131k ve \u0130nsan Hizmetleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan federal d\u00fczeyde fonlanan a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda \u015firket ABD h\u00fck\u00fcmetinden yakla\u015f\u0131k 2 bu\u00e7uk milyar dolar destek ald\u0131. Moderna, ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump&#039;\u0131n a\u015f\u0131 program\u0131 Operation Warp Speed&#039;in en b\u00fcy\u00fck umudu olarak g\u00f6r\u00fclen bu a\u015f\u0131n\u0131n 20 milyon dozunu 2020 y\u0131l\u0131 sonu itibariyle yaln\u0131zca ABD&#039;de piyasaya s\u00fcrmeyi hedefliyor.   \n\nYoksul \u00fclkeler Moderna&#039;n\u0131n a\u015f\u0131s\u0131na nas\u0131l eri\u015febilecek? \n\nHem fiyat\u0131n\u0131n y\u00fcksekli\u011fi, hem de ABD h\u00fck\u00fcmetiyle ba\u011flant\u0131s\u0131 sebebiyle Moderna&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda kullan\u0131ma sunulmas\u0131 i\u00e7in hen\u00fcz beklemek gerekiyor.    \n\nModerna&#039;n\u0131n sat\u0131\u015f i\u00e7in planlad\u0131\u011f\u0131 fiyat\u0131n y\u00fcksekli\u011fi, Birle\u015fmi\u015f Millletler&#039;in Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n yoksul \u00fclkelere eri\u015fimini kolayla\u015ft\u0131rmak ad\u0131na ba\u015flat\u0131\u011f\u0131  Covax destek program\u0131  kapsam\u0131nda desteklenmesini zorla\u015ft\u0131r\u0131yor. \n\nA\u015f\u0131ya eri\u015fimin zorlu\u011fu kar\u015f\u0131s\u0131nda Moderna pandemi bitene kadar a\u015f\u0131n\u0131n patent haklar\u0131 ile ilgili dayatmada bulunmayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Bu sayede a\u015f\u0131n\u0131n \u00c7in ya da Hindistan gibi \u00fcretici \u00fclkelerde daha d\u00fc\u015f\u00fck fiyata \u00fcretilmesinin \u00f6n\u00fcn\u00fcn a\u00e7\u0131labilece\u011fi belirtiliyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;K\u00fcresel salg\u0131n\u0131n ikinci dalgas\u0131n\u0131n \u015fiddetini artt\u0131rmas\u0131yla yorgunluk, bezginlik ve k\u00f6t\u00fcmserli\u011fin \u00e7o\u011fald\u0131\u011f\u0131 bug\u00fcnlerde Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili sevindirici ikinci haber Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nden (ABD) geldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD merkezli biyoteknoloji \u015firketi Moderna taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n y\u00fczde 94,5 oran\u0131nda etkili sonu\u00e7 verdi\u011fi haberi, k\u00fcresel salg\u0131n\u0131n yak\u0131n gelecekte sona erece\u011fine dair umutlar\u0131 peki\u015ftirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Peki Moderna&amp;#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 nas\u0131l koruyor, yan etkileri neler, ka\u00e7 paraya sat\u0131l\u0131mas\u0131 bekleniyor, hangi \u00fclkeler ilgileniyor, Pfizer-BioNTech a\u015f\u0131s\u0131 ile fark\u0131 ne?&lt;\/p&gt;\n&lt;h3&gt;\u0130\u015fte Moderna&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 ile ilgili merak edilenler sorular&lt;\/h3&gt;&lt;h2&gt;A\u015f\u0131 nas\u0131l koruyor?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Pfizer BioNtech i\u015fbirli\u011finde geli\u015ftirilen a\u015f\u0131 ile benzer bir teknoloji kullan\u0131larak geli\u015ftirilen Moderna a\u015f\u0131s\u0131 da vir\u00fcse \u0130spanyolca &amp;#039;korona&amp;#039; yani &amp;#039;ta\u00e7&amp;#039; ad\u0131n\u0131 veren sivri u\u00e7lar\u0131n sentetik olarak laboravutar ortam\u0131nda \u00fcretilmesini hedefliyor. mRNA olarak bilinen ve vir\u00fcs\u00fcn sivri u\u00e7lu proteinlerini taklit eden genetik maddeler insan v\u00fccuduna zerkedildi\u011finde \u00e7o\u011falmaya ba\u015fl\u0131yor ve bu \u015fekilde ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini tetiklemesi hedefleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Her iki a\u015f\u0131n\u0131n da etkin olabilmesi i\u00e7in birka\u00e7 hafta arayla iki doz uygulanmas\u0131 gerekiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Yan etkileri neler?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Moderna&amp;#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in yap\u0131lan denemelerde a\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenli\u011fine dair herhangi kayg\u0131 verici geli\u015fmenin rapor edilmedi\u011fi ve ciddi yan etkilerin g\u00f6zlenmedi\u011fi bildiriliyor. G\u00f6r\u00fclen baz\u0131 yan etkilerin a\u015f\u0131 yap\u0131lan kolda hafif a\u011fr\u0131, yorgunluk hissi ve ba\u015fa\u011fr\u0131s\u0131 \u015feklinde oldu\u011fu belirtiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Ka\u00e7 derecede saklanmas\u0131 gerekiyor?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Moderna&amp;#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n en b\u00fcy\u00fck avantalar\u0131ndan biri standart buzdolab\u0131nda saklanabilecek olmas\u0131. A\u015f\u0131y\u0131 geli\u015ftiren ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar a\u015f\u0131n\u0131n 2 ila 8 derece santigrad d\u00fczeyinde 30 g\u00fcn boyunca, eksi 20 derecede ise alt\u0131 aya kadar saklanabilece\u011fini belirtiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pfizer-BioNTech&amp;#039;in geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 ise ancak eksi 70 ila 80 derece santigrad d\u00fczeyinde korunabiliyor. A\u015f\u0131n\u0131n korunabilmesi i\u00e7in \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fck \u0131s\u0131ya gerek duyulmas\u0131, fiyat\u0131 onbinlerce dolar\u0131 bulabilen so\u011futuculara yat\u0131r\u0131m gerektirmesi ve genel da\u011f\u0131t\u0131m\u0131nda \u00e7\u0131kabilecek zorluklar a\u00e7\u0131s\u0131ndan dezavantajl\u0131 konumda.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5125334,5121976\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/12\/biontech-ceo-su-sahin-gelistirdigimiz-as-n-n-covid-19-salg-n-n-bitireceginden-eminim\&quot;&gt;BioNTech CEO&#039;su \u015eahin: Geli\u015ftirdi\u011fimiz a\u015f\u0131n\u0131n Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 bitirece\u011finden eminim&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/11\/pfizer-ve-biontech-covid-19-as-s-n-n-arkas-ndaki-turk-yunan-dostlugu\&quot;&gt;Pfizer ve BioNTech: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n arka plan\u0131ndaki T\u00fcrk-Yunan dostlu\u011fu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Fiyat\u0131 ne olacak?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 ile ilgili ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131 daha ilk ba\u015f\u0131ndan kar ama\u00e7l\u0131 olarak y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klayan Moderna, geli\u015ftirilmekte olan Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 aras\u0131nda en pahal\u0131 olan\u0131. Moderna iki doz a\u015f\u0131 i\u00e7in 50-60 dolar (yakla\u015f\u0131k 380-450 tl) aras\u0131 bir fiyat belirlemesi bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pfizer&amp;#039;\u0131n iki doz a\u015f\u0131s\u0131 halen ABD&amp;#039;de yakla\u015f\u0131k 40 dolara (yakla\u015f\u0131k 310 tl) sat\u0131l\u0131yor. Denemelerde son a\u015famaya gelen di\u011fer a\u015f\u0131lardan biri olan Oxford \u00dcniversitesi-Astra Zeneca taraf\u0131ndan geli\u015ftirilmekte olan a\u015f\u0131n\u0131n bir dozunun 3 sterlin (yakla\u015f\u0131k 30 tl), Johnson&amp;amp;Johnson ve ayr\u0131ca Sanofi-GSK taraf\u0131ndan geli\u015ftirmekte olan a\u015f\u0131lar\u0131n bir dozunun ise yakla\u015f\u0131k 10 dolardan (yakla\u015f\u0131k 80 tl) sat\u0131\u015fa sunulmas\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/11\/pfizer-ve-biontech-in-covid-19-as-s-n-n-fiyat-ne-kadar-olacak\&quot;&gt;bekleniyor&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Hangi \u00fclkeler ilgileniyor?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Moderna \u00f6ncelikle ABD pazar\u0131n\u0131 hedefliyor. ABD Ulusal Sa\u011fl\u0131k Enstit\u00fcleri ve ABD Sa\u011fl\u0131k ve \u0130nsan Hizmetleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan federal d\u00fczeyde fonlanan a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda \u015firket ABD h\u00fck\u00fcmetinden yakla\u015f\u0131k 2 bu\u00e7uk milyar dolar destek ald\u0131. Moderna, ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump&amp;#039;\u0131n a\u015f\u0131 program\u0131 Operation Warp Speed&amp;#039;in en b\u00fcy\u00fck umudu olarak g\u00f6r\u00fclen bu a\u015f\u0131n\u0131n 20 milyon dozunu 2020 y\u0131l\u0131 sonu itibariyle yaln\u0131zca ABD&amp;#039;de piyasaya s\u00fcrmeyi hedefliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Yoksul \u00fclkeler Moderna&#039;n\u0131n a\u015f\u0131s\u0131na nas\u0131l eri\u015febilecek?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Hem fiyat\u0131n\u0131n y\u00fcksekli\u011fi, hem de ABD h\u00fck\u00fcmetiyle ba\u011flant\u0131s\u0131 sebebiyle Moderna&amp;#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda kullan\u0131ma sunulmas\u0131 i\u00e7in hen\u00fcz beklemek gerekiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Moderna&amp;#039;n\u0131n sat\u0131\u015f i\u00e7in planlad\u0131\u011f\u0131 fiyat\u0131n y\u00fcksekli\u011fi, Birle\u015fmi\u015f Millletler&amp;#039;in Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n yoksul \u00fclkelere eri\u015fimini kolayla\u015ft\u0131rmak ad\u0131na ba\u015flat\u0131\u011f\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/28\/dso-zengin-ulkeleri-as-program-na-ikna-etmek-icin-yeni-secenek-sundu\&quot;&gt;Covax destek program\u0131&lt;\/a&gt; kapsam\u0131nda desteklenmesini zorla\u015ft\u0131r\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131ya eri\u015fimin zorlu\u011fu kar\u015f\u0131s\u0131nda Moderna pandemi bitene kadar a\u015f\u0131n\u0131n patent haklar\u0131 ile ilgili dayatmada bulunmayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Bu sayede a\u015f\u0131n\u0131n \u00c7in ya da Hindistan gibi \u00fcretici \u00fclkelerde daha d\u00fc\u015f\u00fck fiyata \u00fcretilmesinin \u00f6n\u00fcn\u00fcn a\u00e7\u0131labilece\u011fi belirtiliyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1605542570,&quot;publishedAt&quot;:1605550478,&quot;updatedAt&quot;:1605550481,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/16\/moderna-n-n-gelistirdigi-covid-19-as-s-n-n-fiyat-yan-etkileri-ve-merak-edilen-diger-sorula&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/13\/28\/22\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ac96d48b-8791-5fe8-a4e7-0ee38436568f-5132822.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;ABD merkezli Moderna&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 94,5 etkili sonu\u00e7 verdi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;ABD merkezli Moderna&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 94,5 etkili sonu\u00e7 verdi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/13\/23\/70\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b4c9ccfb-1f2f-579a-9513-c6661b1360ca-5132370.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;ABD merkezli Moderna&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 94,5 etkili sonu\u00e7 verdi.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;ABD merkezli Moderna&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 94,5 etkili sonu\u00e7 verdi.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3326&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1871&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kanbir&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Berrak Kanbir Rodriguez Sanmartin&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24392&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;moderna&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;moderna&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Moderna&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Moderna&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;21446&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;price&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fiyat&quot;,&quot;title&quot;:&quot;fiyat&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;fiyat&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;usa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ABD&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1291360&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1291412&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1323434&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/16\/moderna-n-n-gelistirdigi-covid-19-as-s-n-n-fiyat-yan-etkileri-ve-merak-edilen-diger-sorula&quot;,&quot;lastModified&quot;:1605550481},{&quot;id&quot;:&quot;1290938&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5132448&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201116_NWSU_13896554&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 bulmaya en yak\u0131n 5 aday hangileri?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 bulmaya en yak\u0131n 5 aday hangileri?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 bulmaya en yak\u0131n 5 aday hangileri?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 zamana kadar yar\u0131\u015fan ila\u00e7 \u015firketlerinden olumlu haberler gelmeye ba\u015flad\u0131. Pfizer ve BioNtech ortakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Amerikan Moderna da a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n etkinli\u011finde y\u00fczde 95 ba\u015far\u0131 yakalad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \u0130\u015fte sonuca en yak\u0131n be\u015f ila\u00e7 \u00fcreticisi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 zamana kadar yar\u0131\u015fan ila\u00e7 \u015firketlerinden olumlu haberler gelmeye ba\u015flad\u0131. Pfizer ve BioNtech ortakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Amerikan Moderna da a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n etkinli\u011finde y\u00fczde 95 ba\u015far\u0131 yakalad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \u0130\u015fte sonuca en yak\u0131n be\u015f ila\u00e7 \u00fcreticisi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-5-aday-hangileri&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 d\u00fcnya genelinde ila\u00e7 \u015firketlerinin hummal\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 sonu\u00e7 vermeye ba\u015flad\u0131. Amerikal\u0131 ila\u00e7 \u015firketi Pfizer ve Alman ara\u015ft\u0131rma laboratuvar\u0131 BioNtech&#039;in y\u00fczde 90 oran\u0131nda etkili bir a\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fini k\u0131sa s\u00fcre \u00f6nce a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, bug\u00fcn de yine bir Amerikan ila\u00e7 firmas\u0131 olan Moderna koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 y\u00fczde 95 oran\u0131nda etkili bir a\u015f\u0131y\u0131 geli\u015ftirdiklerini belirtti. \n\n\u0130\u015fte a\u015f\u0131 haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda sonuca en yak\u0131n di\u011fer \u00fc\u00e7 aday: \n\nAstra Zeneca \n\n\u0130ngiltere-\u0130sve\u00e7 ortakl\u0131\u011f\u0131 ila\u00e7 \u015firketi kas\u0131m ba\u015f\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada a\u015f\u0131laman\u0131n gelecek aral\u0131kta ya da  ocakta ba\u015flayabilece\u011fini duyurdu.  \n\nOxford \u00dcniversitesi&#039;nde Astra Zeneca&#039;n\u0131n deste\u011fiyle geli\u015ftirilen a\u015f\u0131, vekt\u00f6r temelli olarak da adland\u0131r\u0131l\u0131yor. \u015eu anda \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015fama testlerinden ge\u00e7irilen a\u015f\u0131, grip vir\u00fcs\u00fcn\u00fc h\u00fccreye sokmak i\u00e7in kullan\u0131yor. Bu grip vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn genetik diziliminde koronavir\u00fcsten al\u0131nan ve daha sonra ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k savunma sistemini tetikleyen bir protein dizisi bulunuyor. \n\nAstra Zeneca, 100 milyon doz ek a\u015f\u0131 opsiyonuyla Avrupa Birli\u011fi&#039;ne 300 milyon a\u015f\u0131 dozu tedarik etmek i\u00e7in bir anla\u015fma imzalad\u0131. Bu dozlardan \u0130sve\u00e7&#039;e zorunlu olarak 6 milyon doz a\u015f\u0131 ayr\u0131lmas\u0131 anla\u015fman\u0131n \u015fartlar\u0131nda yer ald\u0131.    \n\nSanofi-GSK \n\nA\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda en geride bulunan ortakl\u0131klardan Sanofi-GSK testlerde bir ve ikinci a\u015famalarda bulunuyor. \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015fama ise 2021 ba\u015f\u0131 i\u00e7in planlan\u0131yor. Testlerin ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131 durumunda ise 2021&#039;in ikinci yar\u0131s\u0131nda a\u015f\u0131n\u0131n haz\u0131r olmas\u0131 bekleniyor.  \n\nEyl\u00fcl ay\u0131nda Avrupa Komisyonu Sanofi-GSK ile 300 milyon doz i\u00e7in bir s\u00f6zle\u015fme imzalad\u0131. \n\nJohnson &amp; Johnson \n\nAmerikan ila\u00e7 \u00fcreticisi Johnson&amp;Johnson, deneysel Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 binlerce g\u00f6n\u00fcll\u00fc aras\u0131nda iki doz \u015feklinde test etmeye pazartesi g\u00fcn\u00fc \u0130ngiltere&#039;de ba\u015flad\u0131. K\u00fcresel \u00e7apta toplam 30 bin ki\u015fi \u00fczerinde denenecek a\u015f\u0131n\u0131n \u0130ngiltere&#039;de ise 6 bin g\u00f6n\u00fcll\u00fc \u00fczerinde test edilece\u011fi belirtildi.  \n\nAra\u015ft\u0131rman\u0131n ba\u015f\u0131ndaki pediatrik imm\u00fcnoloji ve bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar profes\u00f6r\u00fc Saul Faust, hastalara \u015fu anda Ad26COV2 olarak adland\u0131r\u0131lan bir ilk doz plasebo veya deneysel a\u015f\u0131 verilece\u011fini ve 57 g\u00fcn sonra ikinci bir doz veya plasebo enjekte edilece\u011fini ifade etti.  \n\nJohnson &amp; Johnson ekim ay\u0131 ortalar\u0131nda koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 \u00fcretti\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n insanlar \u00fczerinde test edilmesini \&quot;a\u00e7\u0131klanamayan bir hastal\u0131k\&quot; nedeniyle ge\u00e7ici olarak  durdurmu\u015ftu. \n\nKlinik denemelerin etaplar\u0131 nedir? \n\nKlinik denemelerin ilk a\u015famas\u0131nda, az say\u0131daki g\u00f6n\u00fcll\u00fc sa\u011fl\u0131kl\u0131 denek \u00fczerinde a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n g\u00fcvenli olup olmad\u0131\u011f\u0131 ve olas\u0131 yan etkileri ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor. \n\n\u0130kinci a\u015famada, g\u00fcvenilirli\u011fi do\u011frulanan a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n etkinli\u011fi 100\u2019den fazla denek \u00fczerinde test ediliyor. \n\n\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc ve son a\u015famada ise ayn\u0131 i\u015flem, birka\u00e7 bin denekle tekrarlan\u0131yor. T\u00fcm bu s\u00fcre\u00e7, aylar ve hatta y\u0131llar alabiliyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 d\u00fcnya genelinde ila\u00e7 \u015firketlerinin hummal\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 sonu\u00e7 vermeye ba\u015flad\u0131. Amerikal\u0131 ila\u00e7 \u015firketi Pfizer ve Alman ara\u015ft\u0131rma laboratuvar\u0131 BioNtech&amp;#039;in y\u00fczde 90 oran\u0131nda etkili bir a\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fini k\u0131sa s\u00fcre \u00f6nce a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, bug\u00fcn de yine bir Amerikan ila\u00e7 firmas\u0131 olan Moderna koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 y\u00fczde 95 oran\u0131nda etkili bir a\u015f\u0131y\u0131 geli\u015ftirdiklerini belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130\u015fte a\u015f\u0131 haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda sonuca en yak\u0131n di\u011fer \u00fc\u00e7 aday:&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Astra Zeneca&lt;\/strong&gt;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130ngiltere-\u0130sve\u00e7 ortakl\u0131\u011f\u0131 ila\u00e7 \u015firketi kas\u0131m ba\u015f\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada a\u015f\u0131laman\u0131n gelecek aral\u0131kta ya da ocakta ba\u015flayabilece\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Oxford \u00dcniversitesi&amp;#039;nde Astra Zeneca&amp;#039;n\u0131n deste\u011fiyle geli\u015ftirilen a\u015f\u0131, vekt\u00f6r temelli olarak da adland\u0131r\u0131l\u0131yor. \u015eu anda \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015fama testlerinden ge\u00e7irilen a\u015f\u0131, grip vir\u00fcs\u00fcn\u00fc h\u00fccreye sokmak i\u00e7in kullan\u0131yor. Bu grip vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn genetik diziliminde koronavir\u00fcsten al\u0131nan ve daha sonra ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k savunma sistemini tetikleyen bir protein dizisi bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5086938,4964298\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/10\/astrazeneca-covid-19-as-cal-smalar-yeniden-baslarsa-ancak-y-l-sonuna-sonuc-al-r-z\&quot;&gt;AstraZeneca: Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yeniden ba\u015flarsa ancak y\u0131l sonuna sonu\u00e7 al\u0131r\u0131z&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/26\/oxford-universitesi-astra-zeneca-n-n-gelistirdigi-covid-19-as-s-yla-ilgili-yasl-lara-mujde\&quot;&gt;Oxford \u00dcniversitesi-Astra Zeneca&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili ya\u015fl\u0131lara m\u00fcjdeli haber&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Astra Zeneca, 100 milyon doz ek a\u015f\u0131 opsiyonuyla Avrupa Birli\u011fi&amp;#039;ne 300 milyon a\u015f\u0131 dozu tedarik etmek i\u00e7in bir anla\u015fma imzalad\u0131. Bu dozlardan \u0130sve\u00e7&amp;#039;e zorunlu olarak 6 milyon doz a\u015f\u0131 ayr\u0131lmas\u0131 anla\u015fman\u0131n \u015fartlar\u0131nda yer ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Sanofi-GSK&lt;\/strong&gt;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;A\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda en geride bulunan ortakl\u0131klardan Sanofi-GSK testlerde bir ve ikinci a\u015famalarda bulunuyor. \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015fama ise 2021 ba\u015f\u0131 i\u00e7in planlan\u0131yor. Testlerin ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131 durumunda ise 2021&amp;#039;in ikinci yar\u0131s\u0131nda a\u015f\u0131n\u0131n haz\u0131r olmas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Eyl\u00fcl ay\u0131nda Avrupa Komisyonu Sanofi-GSK ile 300 milyon doz i\u00e7in bir s\u00f6zle\u015fme imzalad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Johnson &amp;amp; Johnson&lt;\/strong&gt;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Amerikan ila\u00e7 \u00fcreticisi Johnson&amp;amp;Johnson, deneysel Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 binlerce g\u00f6n\u00fcll\u00fc aras\u0131nda iki doz \u015feklinde test etmeye pazartesi g\u00fcn\u00fc \u0130ngiltere&amp;#039;de ba\u015flad\u0131. K\u00fcresel \u00e7apta toplam 30 bin ki\u015fi \u00fczerinde denenecek a\u015f\u0131n\u0131n \u0130ngiltere&amp;#039;de ise 6 bin g\u00f6n\u00fcll\u00fc \u00fczerinde test edilece\u011fi belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ara\u015ft\u0131rman\u0131n ba\u015f\u0131ndaki pediatrik imm\u00fcnoloji ve bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar profes\u00f6r\u00fc Saul Faust, hastalara \u015fu anda Ad26COV2 olarak adland\u0131r\u0131lan bir ilk doz plasebo veya deneysel a\u015f\u0131 verilece\u011fini ve 57 g\u00fcn sonra ikinci bir doz veya plasebo enjekte edilece\u011fini ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5055708\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/12\/avrupa-komisyonu-johnson-johnson-ile-400-milyon-doz-as-icin-anlast\&quot;&gt;Avrupa Komisyonu, Johnson&amp;Johnson ile 400 milyon doz a\u015f\u0131 i\u00e7in anla\u015ft\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Johnson &amp;amp; Johnson ekim ay\u0131 ortalar\u0131nda koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 \u00fcretti\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n insanlar \u00fczerinde test edilmesini \&quot;a\u00e7\u0131klanamayan bir hastal\u0131k\&quot; nedeniyle ge\u00e7ici olarak &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/13\/johnson-johnson-n-koronavirus-as-denemesi-beklenmeyen-hastal-k-nedeniyle-durduruldu\&quot;&gt;durdurmu\u015ftu.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Klinik denemelerin etaplar\u0131 nedir?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Klinik denemelerin ilk a\u015famas\u0131nda, az say\u0131daki g\u00f6n\u00fcll\u00fc sa\u011fl\u0131kl\u0131 denek \u00fczerinde a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n g\u00fcvenli olup olmad\u0131\u011f\u0131 ve olas\u0131 yan etkileri ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130kinci a\u015famada, g\u00fcvenilirli\u011fi do\u011frulanan a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n etkinli\u011fi 100\u2019den fazla denek \u00fczerinde test ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc ve son a\u015famada ise ayn\u0131 i\u015flem, birka\u00e7 bin denekle tekrarlan\u0131yor. T\u00fcm bu s\u00fcre\u00e7, aylar ve hatta y\u0131llar alabiliyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1605531811,&quot;publishedAt&quot;:1605544910,&quot;updatedAt&quot;:1605544913,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/16\/covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-5-aday-hangileri&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/13\/24\/48\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6b626ec9-aa64-5b0d-b77e-cbce060eb271-5132448.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 \u00fcretmeye en yak\u0131n 5 firma&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 \u00fcretmeye en yak\u0131n 5 firma&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3507&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2338&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/13\/23\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_3cf62128-0e70-58ef-a99b-b623f94888f2-5132318.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 \u00fcretmeye en yak\u0131n 5 firma&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 \u00fcretmeye en yak\u0131n 5 firma&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4111&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2794&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;20232&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;drug-companies&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ilac-firmalar-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ila\u00e7 firmalar\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ila\u00e7 firmalar\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1286264&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1290968&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1292584&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/16\/covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-5-aday-hangileri&quot;,&quot;lastModified&quot;:1605544913},{&quot;id&quot;:&quot;1290902&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5132344&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;9&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201116_NWSU_13895890&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Moderna: Geli\u015ftirdi\u011fimiz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 94.5 oran\u0131nda etkili sonu\u00e7 verdi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Moderna: Geli\u015ftirdi\u011fimiz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 94.5 etkili sonu\u00e7 verdi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Moderna: Geli\u015ftirdi\u011fimiz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 94.5 etkili sonu\u00e7 verdi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Moderna: Geli\u015ftirdi\u011fimiz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 94.5 etkili sonu\u00e7 verdi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Moderna: Geli\u015ftirdi\u011fimiz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 94.5 etkili sonu\u00e7 verdi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;moderna-gelistirdigimiz-covid-19-as-s-yuzde-94-5-oran-nda-etkili-sonuc-verdi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;ABD merkezli bioteknoloij \u015firketi Moderna, Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 94,5 oran\u0131nda etkili sonu\u00e7 verdi\u011fini duyurdu. \n\nModerna ge\u00e7 safha klinik deneylerden elde edilen ge\u00e7ici sonu\u00e7lara g\u00f6re a\u015f\u0131n\u0131n Covid-19&#039;u engellemede y\u00fczde 94,5 ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011funu duyurarak d\u00fcnyay\u0131 saran salg\u0131na kar\u015f\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcm buldu\u011funu a\u00e7\u0131klayan ikinci Amerikal\u0131 \u015firket oldu. \n\nAmerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nin acil kullan\u0131m i\u00e7in onay verme ihtimali olan iki a\u015f\u0131yla birlikte Aral\u0131k ay\u0131nda 60 milyon doz a\u015f\u0131ya sahip olabilecek. \n\n\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131l ise iki firma ile yap\u0131lan \u00f6n anla\u015fmalara g\u00f6re 1 milyar dozdan fazla a\u015f\u0131ya ula\u015fabilecek. \n\nGe\u00e7ti\u011fimiz hafta Pfizer-BioNTech taraf\u0131ndan  geli\u015ftirilen a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 90 etkili oldu\u011fu a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131. \n\nDa\u011f\u0131t\u0131m\u0131 daha kolay olacak \n\nModerna&#039;n\u0131n a\u015f\u0131s\u0131 da Pfizer-BioNTech&#039;in a\u015f\u0131s\u0131 gibi mesajc\u0131 RNA (mRNA) teknolojisine dayan\u0131yor. \u00d6te yandan Moderna&#039;n\u0131n a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n daha avantajl\u0131 oldu\u011fu k\u0131s\u0131m ise a\u015f\u0131r\u0131 so\u011futulmu\u015f olarak saklanmas\u0131 gerekmedi\u011fi i\u00e7in da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 daha kolay yap\u0131labilecek \n\nModerna a\u015f\u0131n\u0131n standart buz dolaplar\u0131n\u0131n sa\u011flayabildi\u011fi 2 C ile 8 C derece aras\u0131nda 30 g\u00fcn dayanabilece\u011fini -20 C derecede ise 6 ay saklanabilece\u011fini tahmin ediyor. \n\nPfizer&#039;\u0131n ilac\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131n ise -70 C derecede yap\u0131lmas\u0131 gerekirken buzdolab\u0131nda da 5 g\u00fcne kadar saklanabiliyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;ABD merkezli bioteknoloij \u015firketi Moderna, Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 94,5 oran\u0131nda etkili sonu\u00e7 verdi\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Moderna ge\u00e7 safha klinik deneylerden elde edilen ge\u00e7ici sonu\u00e7lara g\u00f6re a\u015f\u0131n\u0131n Covid-19&amp;#039;u engellemede y\u00fczde 94,5 ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011funu duyurarak d\u00fcnyay\u0131 saran salg\u0131na kar\u015f\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcm buldu\u011funu a\u00e7\u0131klayan ikinci Amerikal\u0131 \u015firket oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nin acil kullan\u0131m i\u00e7in onay verme ihtimali olan iki a\u015f\u0131yla birlikte Aral\u0131k ay\u0131nda 60 milyon doz a\u015f\u0131ya sahip olabilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131l ise iki firma ile yap\u0131lan \u00f6n anla\u015fmalara g\u00f6re 1 milyar dozdan fazla a\u015f\u0131ya ula\u015fabilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ge\u00e7ti\u011fimiz hafta Pfizer-BioNTech taraf\u0131ndan &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/09\/pfizer-ve-biontech-taraf-ndan-gelistirilen-covid-19-as-s-yuzde-90-basar-saglad\&quot;&gt;geli\u015ftirilen a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 90 etkili oldu\u011fu a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5132448,5059618\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/10\/covid-19-as-cal-smalar-nda-son-durum-ne\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda son durum ne? K\u0131smen onay alm\u0131\u015f ka\u00e7 a\u015f\u0131 bulunuyor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/16\/covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-5-aday-hangileri\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 bulmaya en yak\u0131n 5 aday hangileri?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 daha kolay olacak&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Moderna&amp;#039;n\u0131n a\u015f\u0131s\u0131 da Pfizer-BioNTech&amp;#039;in a\u015f\u0131s\u0131 gibi mesajc\u0131 RNA (mRNA) teknolojisine dayan\u0131yor. \u00d6te yandan Moderna&amp;#039;n\u0131n a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n daha avantajl\u0131 oldu\u011fu k\u0131s\u0131m ise a\u015f\u0131r\u0131 so\u011futulmu\u015f olarak saklanmas\u0131 gerekmedi\u011fi i\u00e7in da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 daha kolay yap\u0131labilecek&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Moderna a\u015f\u0131n\u0131n standart buz dolaplar\u0131n\u0131n sa\u011flayabildi\u011fi 2 C ile 8 C derece aras\u0131nda 30 g\u00fcn dayanabilece\u011fini -20 C derecede ise 6 ay saklanabilece\u011fini tahmin ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pfizer&amp;#039;\u0131n ilac\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131n ise -70 C derecede yap\u0131lmas\u0131 gerekirken buzdolab\u0131nda da 5 g\u00fcne kadar saklanabiliyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1605528535,&quot;publishedAt&quot;:1605528826,&quot;updatedAt&quot;:1605550266,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/16\/moderna-gelistirdigimiz-covid-19-as-s-yuzde-94-5-oran-nda-etkili-sonuc-verdi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/13\/23\/44\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_d362eee2-4d2c-5265-b529-7861e186820e-5132344.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Moderna: Geli\u015ftirdi\u011fimiz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 94.5 etkili sonu\u00e7 verdi \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Moderna: Geli\u015ftirdi\u011fimiz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 94.5 etkili sonu\u00e7 verdi \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/13\/23\/44\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_abfd0996-708d-5e08-b377-ec25ba629043-5132344.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Moderna: Geli\u015ftirdi\u011fimiz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 94.5 etkili sonu\u00e7 verdi \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Moderna: Geli\u015ftirdi\u011fimiz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 94.5 etkili sonu\u00e7 verdi \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Cottonbro\/Pexels&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1440&quot;,&quot;height&quot;:&quot;810&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/13\/23\/44\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2708159c-9a91-5946-8431-a95ab84f2c09-5132344.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Moderna: Geli\u015ftirdi\u011fimiz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 94.5 etkili sonu\u00e7 verdi \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Moderna: Geli\u015ftirdi\u011fimiz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 94.5 etkili sonu\u00e7 verdi \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2244&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1262&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/13\/23\/44\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_bd078f0f-30bb-51a1-9f06-e8c0bde23373-5132344.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hans Pennink&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Hans Pennink&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;The Associated Press&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3171&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2114&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/66\/21\/82\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f328a6a7-85a1-51d4-a9e2-0172a3f2c5ab-4662182.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;SonDakika&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;SonDakika&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1600&quot;,&quot;height&quot;:&quot;900&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24392&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;moderna&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;moderna&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Moderna&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Moderna&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24334&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;20234&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;drug-industry&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ilac-sanayi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ila\u00e7 sanayi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ila\u00e7 sanayi&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1291058&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1323434&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/16\/moderna-gelistirdigimiz-covid-19-as-s-yuzde-94-5-oran-nda-etkili-sonuc-verdi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1605550266},{&quot;id&quot;:&quot;1289232&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5128208&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201114_NWSU_13881812&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131: Ba\u015fbakan Castex, \&quot;Korkum, Fransa&#039;da yeterince ki\u015finin a\u015f\u0131 yapt\u0131rmamas\u0131\&quot;&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Frans\u0131z ba\u015fbakan: Korkum, Fransa&#039;da yeterince ki\u015finin a\u015f\u0131 yapt\u0131rmamas\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;A\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131: Ba\u015fbakan Castex, \&quot;Korkum, Fransa&#039;da yeterince ki\u015finin a\u015f\u0131 yapt\u0131rmamas\u0131\&quot;&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 h\u0131zlar devam ederken, Fransa Ba\u015fbakan\u0131 Jean Castex, \&quot;Korkum, Fransa&#039;da yeterince ki\u015finin a\u015f\u0131 yapt\u0131rmamas\u0131\&quot; diye konu\u015ftu. Fransa&#039;da a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131 hareketi \u00f6zellikle Covid-19 salg\u0131nda \u00e7\u0131kan komplo teorileriyle giderek b\u00fcy\u00fcyor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 h\u0131zlar devam ederken, Fransa Ba\u015fbakan\u0131 Jean Castex, \&quot;Korkum, Fransa&#039;da yeterince ki\u015finin a\u015f\u0131 yapt\u0131rmamas\u0131\&quot; diye konu\u015ftu. Fransa&#039;da a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131 hareketi \u00f6zellikle Covid-19 salg\u0131nda \u00e7\u0131kan komplo teorileriyle giderek b\u00fcy\u00fcyor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;as-kars-tl-g-basbakan-castex-korkum-fransa-da-yeterince-kisinin-as-yapt-rmamas&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 h\u0131zla devam ederken, Fransa Ba\u015fbakan\u0131 Jean Castex, \&quot;Korkum, Fransa&#039;da yeterince ki\u015finin a\u015f\u0131 yapt\u0131rmamas\u0131\&quot; diye konu\u015ftu.  \n\nFransa&#039;da a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131 hareketi, \u00f6zellikle Covid-19 salg\u0131n\u0131nda \u00e7\u0131kan komplo teorileriyle giderek b\u00fcy\u00fcyor.  \n\nEyl\u00fcl ay\u0131nda IPSOS&#039;un yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 bir ankette, \&quot;Koronavir\u00fcs i\u00e7in a\u015f\u0131 bulunsa, a\u015f\u0131 yapt\u0131rma e\u011filiminiz ne olur?\&quot; sorusuna Frans\u0131zlar\u0131n sadece y\u00fczde 59&#039;u a\u015f\u0131 yapt\u0131rmaya \&quot;haz\u0131r\&quot; oldu\u011funu s\u00f6yledi. Kabul etmeyenlerin y\u00fczde 20&#039;si de \&quot;kesinlikle a\u015f\u0131 yapt\u0131rmayacaklar\u0131n\u0131\&quot; ifade etti. \n\nAmerikan laboratuvarlar\u0131 Pfizer ve Alman BioNTech&#039;in a\u00e7\u0131klamalar\u0131na de\u011finen Castex, \&quot;Art\u0131k bir a\u015f\u0131 olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 yakla\u015f\u0131yor. Pfizer&#039;\u0131n projesi var, ayr\u0131ca test a\u015famas\u0131nda olan ba\u015fka a\u015f\u0131 adaylar\u0131 da var. Tedbirli kalarak bu geli\u015fmelere haz\u0131rlanman\u0131z gerekiyor\&quot; ifadelerini kulland\u0131.    \n\nGe\u00e7en hafta g\u00f6sterime giren\u00a0 Frans\u0131z yap\u0131m\u0131 belgesel film &#039;Hold Up&#039;  koronavir\u00fcs ile ilgili \&quot;komplo teorilerini \u00f6ne \u00e7\u0131karmas\u0131 ve te\u015fvik etmesi nedeniyle\&quot; tart\u0131\u015fmaya yol a\u00e7t\u0131.  \n\nFilmde \&quot;d\u00fcnya elitlerinin salg\u0131n yoluyla vatanda\u015flara kar\u015f\u0131 k\u00fcresel bir komplo plan\u0131 olu\u015fturdu\u011fu sonucuna\&quot; var\u0131l\u0131yor. \u00d6zellikle a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131t\u0131 olanlar bu filmi referans olarak g\u00f6steriyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 h\u0131zla devam ederken, Fransa Ba\u015fbakan\u0131 Jean Castex, \&quot;Korkum, Fransa&amp;#039;da yeterince ki\u015finin a\u015f\u0131 yapt\u0131rmamas\u0131\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fransa&amp;#039;da a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131 hareketi, \u00f6zellikle Covid-19 salg\u0131n\u0131nda \u00e7\u0131kan komplo teorileriyle giderek b\u00fcy\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Eyl\u00fcl ay\u0131nda IPSOS&amp;#039;un yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 bir ankette, \&quot;Koronavir\u00fcs i\u00e7in a\u015f\u0131 bulunsa, a\u015f\u0131 yapt\u0131rma e\u011filiminiz ne olur?\&quot; sorusuna Frans\u0131zlar\u0131n sadece y\u00fczde 59&amp;#039;u a\u015f\u0131 yapt\u0131rmaya \&quot;haz\u0131r\&quot; oldu\u011funu s\u00f6yledi. Kabul etmeyenlerin y\u00fczde 20&amp;#039;si de \&quot;kesinlikle a\u015f\u0131 yapt\u0131rmayacaklar\u0131n\u0131\&quot; ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Amerikan laboratuvarlar\u0131 Pfizer ve Alman BioNTech&amp;#039;in a\u00e7\u0131klamalar\u0131na de\u011finen Castex, \&quot;Art\u0131k bir a\u015f\u0131 olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 yakla\u015f\u0131yor. Pfizer&amp;#039;\u0131n projesi var, ayr\u0131ca test a\u015famas\u0131nda olan ba\u015fka a\u015f\u0131 adaylar\u0131 da var. Tedbirli kalarak bu geli\u015fmelere haz\u0131rlanman\u0131z gerekiyor\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5125334,5121976\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/12\/biontech-ceo-su-sahin-gelistirdigimiz-as-n-n-covid-19-salg-n-n-bitireceginden-eminim\&quot;&gt;BioNTech CEO&#039;su \u015eahin: Geli\u015ftirdi\u011fimiz a\u015f\u0131n\u0131n Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 bitirece\u011finden eminim&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/11\/pfizer-ve-biontech-covid-19-as-s-n-n-arkas-ndaki-turk-yunan-dostlugu\&quot;&gt;Pfizer ve BioNTech: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n arka plan\u0131ndaki T\u00fcrk-Yunan dostlu\u011fu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Ge\u00e7en hafta g\u00f6sterime giren &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/13\/frans-z-koronavirus-filmi-hold-up-a-komplo-teorisi-elestirisi\&quot;&gt;Frans\u0131z yap\u0131m\u0131 belgesel film &amp;#039;Hold Up&amp;#039;&lt;\/a&gt; koronavir\u00fcs ile ilgili \&quot;komplo teorilerini \u00f6ne \u00e7\u0131karmas\u0131 ve te\u015fvik etmesi nedeniyle\&quot; tart\u0131\u015fmaya yol a\u00e7t\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Filmde \&quot;d\u00fcnya elitlerinin salg\u0131n yoluyla vatanda\u015flara kar\u015f\u0131 k\u00fcresel bir komplo plan\u0131 olu\u015fturdu\u011fu sonucuna\&quot; var\u0131l\u0131yor. \u00d6zellikle a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131t\u0131 olanlar bu filmi referans olarak g\u00f6steriyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1605360014,&quot;publishedAt&quot;:1605361500,&quot;updatedAt&quot;:1605361505,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/14\/as-kars-tl-g-basbakan-castex-korkum-fransa-da-yeterince-kisinin-as-yapt-rmamas&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/12\/82\/08\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_95b93014-08a4-5f4b-847a-5fa33ae15fb6-5128208.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Fransa Ba\u015fbakan\u0131 Jean Castex&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Fransa Ba\u015fbakan\u0131 Jean Castex&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1349&quot;,&quot;height&quot;:&quot;759&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koyuncu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;H\u00fcseyin Koyuncu&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@Huseyin_Kyc&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;117&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;france&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fransa&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;19778&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;anti-vaccination-movement&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;as-kars-tl-g-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4671&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;prime-minister&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;basbakan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ba\u015fbakan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ba\u015fbakan&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23612&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;jean-castex&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;jean-castex&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Jean Castex&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Jean Castex&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1289264&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1289274&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;117&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/fransa&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/14\/as-kars-tl-g-basbakan-castex-korkum-fransa-da-yeterince-kisinin-as-yapt-rmamas&quot;,&quot;lastModified&quot;:1605361505},{&quot;id&quot;:&quot;1289024&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5127726&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201114_NWSU_13880727&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;ABD&#039;de hastaneler Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 saklamak i\u00e7in ultra so\u011fuk depo alma yar\u0131\u015f\u0131nda&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;ABD: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in uyar\u0131lara ra\u011fmen &#039;ultra so\u011fuk depo&#039; tela\u015f\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;ABD&#039;de hastaneler Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 saklamak i\u00e7in ultra so\u011fuk depo alma yar\u0131\u015f\u0131nda&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;BioNTech \u015firketinin Pfizer ile ortakla\u015fa geli\u015ftirdi\u011fi bir a\u015f\u0131n\u0131n sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n umut vermesi, sa\u011fl\u0131k kurumlar\u0131n\u0131 &#039;so\u011fuk hava deposu&#039; tela\u015f\u0131na d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc. S\u00f6z konusu a\u015f\u0131n\u0131n muhafa edilmesi i\u00e7in gerekli depolar\u0131n fiyat\u0131n\u0131n 5 bin ila 15 bin dolar civar\u0131nda oldu\u011fu belirtiliyor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;BioNTech \u015firketinin Pfizer ile ortakla\u015fa geli\u015ftirdi\u011fi bir a\u015f\u0131n\u0131n sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n umut vermesi, sa\u011fl\u0131k kurumlar\u0131n\u0131 &#039;so\u011fuk hava deposu&#039; tela\u015f\u0131na d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc. S\u00f6z konusu a\u015f\u0131n\u0131n muhafa edilmesi i\u00e7in gerekli depolar\u0131n fiyat\u0131n\u0131n 5 bin ila 15 bin dolar civar\u0131nda oldu\u011fu belirtiliyor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;abd-de-hastaneler-covid-19-as-s-n-saklamak-icin-ultra-soguk-depo-alma-yar-s-nda&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nde sa\u011fl\u0131k kurumlar\u0131, yetkililerin acele etmeyin uyar\u0131lar\u0131na ra\u011fmen koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 saklayabilmek i\u00e7in so\u011fuk hava deposu alma tela\u015f\u0131na girdi. \n\nBioNTech \u015firketinin Pfizer ile ortakla\u015fa geli\u015ftirdi\u011fi bir a\u015f\u0131n\u0131n sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n umut vermesi sa\u011fl\u0131k kurumlar\u0131n\u0131 da harekete ge\u00e7irdi. S\u00f6z konusu a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n, di\u011fer a\u015f\u0131lardan farkl\u0131 olarak eksi 70 santigrat derece so\u011fuklukta muhafaza edilmesi gerekiyor. Standart a\u015f\u0131lar 2 ila 8 derece \u0131s\u0131da sakland\u0131\u011f\u0131ndan mevcut depolama alanlar\u0131 s\u00f6z konusu  Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131  i\u00e7in uygun de\u011fil. \n\nReuters&#039;\u0131n haberine g\u00f6re, koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 piyasaya s\u00fcr\u00fclse dahi depo \u00fcreticileri, talepten dolay\u0131 sipari\u015flerin yeti\u015fmesinin aylar s\u00fcrebilece\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor. \n\nULT depolar\u0131n fiyat\u0131 5 bin ila 15 bin dolar \n\nABD Hastal\u0131klar\u0131 Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi (CDC) ise a\u011fustos ay\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 bir a\u00e7\u0131klamada, ultra so\u011fuk depolar (ULT) i\u00e7in acele edilmemesini, a\u015f\u0131n\u0131n uygun ko\u015fullarda saklanmas\u0131 i\u00e7in Pfizer ile birlikte \u00e7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131 arand\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu. \n\nKonuya yak\u0131n kaynaklar ABD eyaletlerinin \u00fc\u00e7te birinin ULT depolardan sipari\u015f verdi\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor. \n\nBioNTech &#039;in geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131y\u0131 muhafaza etmek i\u00e7in gereken depolar\u0131n fiyat\u0131 5 bin ile 15 bin dolar aras\u0131nda de\u011fi\u015fiyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nde sa\u011fl\u0131k kurumlar\u0131, yetkililerin acele etmeyin uyar\u0131lar\u0131na ra\u011fmen koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 saklayabilmek i\u00e7in so\u011fuk hava deposu alma tela\u015f\u0131na girdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;BioNTech \u015firketinin Pfizer ile ortakla\u015fa geli\u015ftirdi\u011fi bir a\u015f\u0131n\u0131n sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n umut vermesi sa\u011fl\u0131k kurumlar\u0131n\u0131 da harekete ge\u00e7irdi. S\u00f6z konusu a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n, di\u011fer a\u015f\u0131lardan farkl\u0131 olarak eksi 70 santigrat derece so\u011fuklukta muhafaza edilmesi gerekiyor. Standart a\u015f\u0131lar 2 ila 8 derece \u0131s\u0131da sakland\u0131\u011f\u0131ndan mevcut depolama alanlar\u0131 s\u00f6z konusu &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/09\/pfizer-ve-biontech-taraf-ndan-gelistirilen-covid-19-as-s-yuzde-90-basar-saglad\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&lt;\/a&gt; i\u00e7in uygun de\u011fil.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Reuters&amp;#039;\u0131n haberine g\u00f6re, koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 piyasaya s\u00fcr\u00fclse dahi depo \u00fcreticileri, talepten dolay\u0131 sipari\u015flerin yeti\u015fmesinin aylar s\u00fcrebilece\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5125410,5122304\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/13\/biontech-ceo-su-sahin-den-trump-n-as-y-geciktirdiler-iddialar-na-yan-t-siyasetle-isimiz-ol\&quot;&gt; BioNTech CEO&#039;su \u015eahin&#039;den Trump&#039;\u0131n &#039;a\u015f\u0131y\u0131 geciktirdiler&#039; iddialar\u0131na yan\u0131t: Siyasetle i\u015fimiz olmaz&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/11\/pfizer-ve-biontech-in-covid-19-as-s-n-n-fiyat-ne-kadar-olacak\&quot;&gt;Pfizer ve BioNTech&#039;in Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n fiyat\u0131 ne kadar olacak?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;ULT depolar\u0131n fiyat\u0131 5 bin ila 15 bin dolar&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;ABD Hastal\u0131klar\u0131 Kontrol ve \u00d6nleme Merkezi (CDC) ise a\u011fustos ay\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 bir a\u00e7\u0131klamada, ultra so\u011fuk depolar (ULT) i\u00e7in acele edilmemesini, a\u015f\u0131n\u0131n uygun ko\u015fullarda saklanmas\u0131 i\u00e7in Pfizer ile birlikte \u00e7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131 arand\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Konuya yak\u0131n kaynaklar ABD eyaletlerinin \u00fc\u00e7te birinin ULT depolardan sipari\u015f verdi\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/10\/covid-19-as-s-n-n-arkas-ndaki-iki-isim-turkiye-kokenli-ugur-sahin-ve-ozlem-tureci\&quot;&gt;BioNTech&lt;\/a&gt;&amp;#039;in geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131y\u0131 muhafaza etmek i\u00e7in gereken depolar\u0131n fiyat\u0131 5 bin ile 15 bin dolar aras\u0131nda de\u011fi\u015fiyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1605343023,&quot;publishedAt&quot;:1605348898,&quot;updatedAt&quot;:1605348901,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/14\/abd-de-hastaneler-covid-19-as-s-n-saklamak-icin-ultra-soguk-depo-alma-yar-s-nda&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/12\/77\/26\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a25ae178-c9c2-5c40-bbf8-70877c166a27-5127726.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 saklamak i\u00e7in kurulan so\u011fuk hava depolar\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 saklamak i\u00e7in kurulan so\u011fuk hava depolar\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;16578&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;hospital&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hastane&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hastane&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hastane&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1288916&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1304008&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/14\/abd-de-hastaneler-covid-19-as-s-n-saklamak-icin-ultra-soguk-depo-alma-yar-s-nda&quot;,&quot;lastModified&quot;:1605348901},{&quot;id&quot;:&quot;1287858&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5125410&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201112_NWSU_13865541&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot; BioNTech CEO&#039;su \u015eahin&#039;den Trump&#039;\u0131n &#039;a\u015f\u0131y\u0131 geciktirdiler&#039; iddialar\u0131na yan\u0131t: Siyasetle i\u015fimiz olmaz&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot; BioNTech CEO&#039;sundan Trump&#039;\u0131n iddias\u0131na yan\u0131t: Siyasetle i\u015fimiz olmaz&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot; BioNTech CEO&#039;su \u015eahin&#039;den Trump&#039;\u0131n &#039;a\u015f\u0131y\u0131 geciktirdiler&#039; iddialar\u0131na yan\u0131t: Siyasetle i\u015fimiz olmaz&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump&#039;\u0131n \&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla ilgili olumlu geli\u015fmeleri bilerek geciktirdiler\&quot; iddalar\u0131na a\u00e7\u0131kl\u0131k getiren Alman firma BioNTech&#039;in CEO&#039;su U\u011fur \u015eahin, \&quot;Bu a\u015f\u0131y\u0131 olabildi\u011fince \u00e7abuk geli\u015ftimek istiyoruz. Siyasetle i\u015fimiz olmaz.\&quot; yan\u0131t\u0131n\u0131 verdi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump&#039;\u0131n \&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla ilgili olumlu geli\u015fmeleri bilerek geciktirdiler\&quot; iddalar\u0131na a\u00e7\u0131kl\u0131k getiren Alman firma BioNTech&#039;in CEO&#039;su U\u011fur \u015eahin, \&quot;Bu a\u015f\u0131y\u0131 olabildi\u011fince \u00e7abuk geli\u015ftimek istiyoruz. Siyasetle i\u015fimiz olmaz.\&quot; yan\u0131t\u0131n\u0131 verdi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;biontech-ceo-su-sahin-den-trump-n-as-y-geciktirdiler-iddialar-na-yan-t-siyasetle-isimiz-ol&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump&#039;\u0131n \&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla ilgili olumlu geli\u015fmeleri bilerek geciktirdiler\&quot; iddialar\u0131na a\u00e7\u0131kl\u0131k getiren Pfizer ile birlikte koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftiren Alman BioNTech&#039;in CEO&#039;su U\u011fur \u015eahin, \&quot;Bu a\u015f\u0131y\u0131 olabildi\u011fince \u00e7abuk geli\u015ftimek istiyoruz. Siyasetle i\u015fimiz olmaz.\&quot; yan\u0131t\u0131n\u0131 verdi. \n\nABD merkezli ila\u00e7 devi Pfizer ile Alman BioNTech firmas\u0131, ge\u00e7ti\u011fimiz pazartesi g\u00fcn\u00fc, geli\u015ftirdikleri Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n y\u00fczde 90&#039;\u0131n \u00fczerinde ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011funu a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. S\u00f6z konusu geli\u015fme ABD&#039;deki se\u00e7im sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131 sonras\u0131 geldi\u011fi i\u00e7in Trump&#039;\u0131n ele\u015ftirilerinin hedefi olmu\u015ftu. \n\n\u0130ngiliz The Guardian gazetesine a\u00e7\u0131klamalarda bulunan T\u00fcrk as\u0131ll\u0131 Alman Doktor U\u011fur \u015eahin, ila\u00e7 geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n asla siyasalla\u015fmamas\u0131 gerekti\u011fini ifade ederek, \&quot;Bu a\u015f\u0131y\u0131 olabildi\u011fince h\u0131zl\u0131 geli\u015ftirmek istiyoruz. Kendimize ait bir koordinat sistemimiz var. Her ge\u00e7en g\u00fcn \u00f6nemliydi ve \u00e7aresiz bir \u015fekilde testlerin sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 bekledik. Yeterince erken sonu\u00e7 alamad\u0131k.\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nElde ettikleri bilgileri saklam\u0131n\u0131n etik olmayaca\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen \u015eahin, \&quot;\u0130la\u00e7 ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 asla siyasete bula\u015fmamal\u0131d\u0131r. Bu, do\u011fruluk ve b\u00fct\u00fcnl\u00fck meselesidir. Bizim i\u00e7in \u00f6nemli olan a\u015f\u0131 geli\u015ftiriyor olmam\u0131z ve siyaset yapmamam\u0131z.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu. \n\nProf. Dr \u015eahin ayn\u0131 zamanda geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131n\u0131n  Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 bitirece\u011finden \&quot;emin\&quot; oldu\u011funu s\u00f6ylemi\u015fti. \n\nPfizer, \u015firketin de\u011feri y\u00fckselirken hisse satt\u0131, ele\u015ftirilerin hedefi oldu \n\nBaz\u0131 kesimler de a\u015f\u0131 geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda BioNTech&#039;in orta\u011f\u0131 olan ABD&#039;li Pfizer \u015firketinin ellerindeki bilgileri daha uzun s\u00fcre saklamad\u0131klar\u0131 i\u00e7in ele\u015ftirmi\u015fti. Pfizer firmas\u0131n\u0131n Yunan as\u0131ll\u0131 CEO&#039;su Albert Bourla \u015firketin borsadaki de\u011feri h\u0131zla y\u00fckselirken 5.6 milyon dolar de\u011ferinde hisse senedi sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 do\u011frulam\u0131\u015f, bu i\u015flemin otomatik bir sistem arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. \n\nBioNTech firmas\u0131nda y\u00fczde 18 ile en fazla ki\u015fisel hisseye sahip olan U\u011fur \u015eahin ve \u00d6zlem T\u00fcreci \u00e7ifti, \u015firket de\u011ferinin borsada 21 milyar euroyu ge\u00e7mesiyle birlikte \&quot;Almanya&#039;n\u0131n en zengin 100 listesinde\&quot; 93. s\u0131raya yerle\u015fti. \n\nAncak bu geli\u015fme doktor \u00e7iftin ilk ticari ba\u015far\u0131s\u0131 de\u011fil. \u015eahin ve T\u00fcreci \u00e7ifti 2001 y\u0131l\u0131nda kurduklar\u0131 ve kanser ara\u015ft\u0131rmalar\u0131na odaklanan Ganymed Pharmaceuticals AG&#039;yi 2016 y\u0131l\u0131nda,  Japon bir \u015firkete 1,4 milyar euro bedelle satm\u0131\u015ft\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump&amp;#039;\u0131n \&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla ilgili olumlu geli\u015fmeleri bilerek geciktirdiler\&quot; iddialar\u0131na a\u00e7\u0131kl\u0131k getiren Pfizer ile birlikte koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftiren Alman BioNTech&amp;#039;in CEO&amp;#039;su U\u011fur \u015eahin, \&quot;Bu a\u015f\u0131y\u0131 olabildi\u011fince \u00e7abuk geli\u015ftimek istiyoruz. Siyasetle i\u015fimiz olmaz.\&quot; yan\u0131t\u0131n\u0131 verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD merkezli ila\u00e7 devi Pfizer ile Alman BioNTech firmas\u0131, ge\u00e7ti\u011fimiz pazartesi g\u00fcn\u00fc, geli\u015ftirdikleri Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n y\u00fczde 90&amp;#039;\u0131n \u00fczerinde ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011funu a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. S\u00f6z konusu geli\u015fme ABD&amp;#039;deki se\u00e7im sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131 sonras\u0131 geldi\u011fi i\u00e7in Trump&amp;#039;\u0131n ele\u015ftirilerinin hedefi olmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiliz The Guardian gazetesine a\u00e7\u0131klamalarda bulunan T\u00fcrk as\u0131ll\u0131 Alman Doktor U\u011fur \u015eahin, ila\u00e7 geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n asla siyasalla\u015fmamas\u0131 gerekti\u011fini ifade ederek, \&quot;Bu a\u015f\u0131y\u0131 olabildi\u011fince h\u0131zl\u0131 geli\u015ftirmek istiyoruz. Kendimize ait bir koordinat sistemimiz var. Her ge\u00e7en g\u00fcn \u00f6nemliydi ve \u00e7aresiz bir \u015fekilde testlerin sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 bekledik. Yeterince erken sonu\u00e7 alamad\u0131k.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-euronews\nwidget--size-fullwidth\nwidget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;auto widget__ratio widget__ratio--16x9\&quot;&gt;\n        &lt;iframe class=\&quot;lazyload\&quot; type=\&quot;text\/html\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/embed\/1284948\&quot; width=\&quot;100%\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot;  frameborder=\&quot;0\&quot; webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen seamless&gt;\n        &lt;\/iframe&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Elde ettikleri bilgileri saklam\u0131n\u0131n etik olmayaca\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen \u015eahin, \&quot;\u0130la\u00e7 ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 asla siyasete bula\u015fmamal\u0131d\u0131r. Bu, do\u011fruluk ve b\u00fct\u00fcnl\u00fck meselesidir. Bizim i\u00e7in \u00f6nemli olan a\u015f\u0131 geli\u015ftiriyor olmam\u0131z ve siyaset yapmamam\u0131z.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Prof. Dr \u015eahin ayn\u0131 zamanda geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131n\u0131n &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/12\/biontech-ceo-su-sahin-gelistirdigimiz-as-n-n-covid-19-salg-n-n-bitireceginden-eminim\&quot;&gt;Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 bitirece\u011finden \&quot;emin\&quot; oldu\u011funu s\u00f6ylemi\u015fti.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5121976,5118196,5122304\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/11\/pfizer-ve-biontech-in-covid-19-as-s-n-n-fiyat-ne-kadar-olacak\&quot;&gt;Pfizer ve BioNTech&#039;in Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n fiyat\u0131 ne kadar olacak?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/10\/covid-19-as-s-n-n-arkas-ndaki-iki-isim-turkiye-kokenli-ugur-sahin-ve-ozlem-tureci\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n arkas\u0131ndaki iki isim: T\u00fcrkiye k\u00f6kenli U\u011fur \u015eahin ve \u00d6zlem T\u00fcreci&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/11\/pfizer-ve-biontech-covid-19-as-s-n-n-arkas-ndaki-turk-yunan-dostlugu\&quot;&gt;Pfizer ve BioNTech: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n arka plan\u0131ndaki T\u00fcrk-Yunan dostlu\u011fu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Pfizer, \u015firketin de\u011feri y\u00fckselirken hisse satt\u0131, ele\u015ftirilerin hedefi oldu&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Baz\u0131 kesimler de a\u015f\u0131 geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda BioNTech&amp;#039;in orta\u011f\u0131 olan ABD&amp;#039;li Pfizer \u015firketinin ellerindeki bilgileri daha uzun s\u00fcre saklamad\u0131klar\u0131 i\u00e7in ele\u015ftirmi\u015fti. Pfizer firmas\u0131n\u0131n Yunan as\u0131ll\u0131 CEO&amp;#039;su Albert Bourla \u015firketin borsadaki de\u011feri h\u0131zla y\u00fckselirken 5.6 milyon dolar de\u011ferinde hisse senedi sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 do\u011frulam\u0131\u015f, bu i\u015flemin otomatik bir sistem arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5116578,5116300\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/09\/pfizer-ve-biontech-taraf-ndan-gelistirilen-covid-19-as-s-yuzde-90-basar-saglad\&quot;&gt;Pfizer ve BioNTech taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 90 ba\u015far\u0131 sa\u011flad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/09\/turk-doktorlar-covid-19-as-s-n-bulmaya-cok-yak-n-almanya-n-n-en-zengin-100-kisisi-aras-na-\&quot;&gt;T\u00fcrk doktorlar Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 bulmaya \u00e7ok yak\u0131n, Almanya&#039;n\u0131n en zengin 100 ki\u015fisi aras\u0131na girdiler&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;BioNTech firmas\u0131nda y\u00fczde 18 ile en fazla ki\u015fisel hisseye sahip olan U\u011fur \u015eahin ve \u00d6zlem T\u00fcreci \u00e7ifti, \u015firket de\u011ferinin borsada 21 milyar euroyu ge\u00e7mesiyle birlikte \&quot;Almanya&amp;#039;n\u0131n en zengin 100 listesinde\&quot; 93. s\u0131raya yerle\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak bu geli\u015fme doktor \u00e7iftin ilk ticari ba\u015far\u0131s\u0131 de\u011fil. \u015eahin ve T\u00fcreci \u00e7ifti 2001 y\u0131l\u0131nda kurduklar\u0131 ve kanser ara\u015ft\u0131rmalar\u0131na odaklanan Ganymed Pharmaceuticals AG&amp;#039;yi 2016 y\u0131l\u0131nda, &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/09\/turk-doktorlar-covid-19-as-s-n-bulmaya-cok-yak-n-almanya-n-n-en-zengin-100-kisisi-aras-na-\&quot;&gt;Japon bir \u015firkete 1,4 milyar euro bedelle satm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1605216624,&quot;publishedAt&quot;:1605240009,&quot;updatedAt&quot;:1605243318,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/13\/biontech-ceo-su-sahin-den-trump-n-as-y-geciktirdiler-iddialar-na-yan-t-siyasetle-isimiz-ol&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/12\/54\/10\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a5861642-d5a6-5002-a29d-374e43479fdf-5125410.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;BioNTech CEO&#039;su Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin (solda), ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump (sa\u011fda)&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;BioNTech CEO&#039;su Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin (solda), ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump (sa\u011fda)&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1280&quot;,&quot;height&quot;:&quot;835&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;germany&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Almanya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24334&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24330&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ugur-sahin&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;doktor-ugur-sahin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Doktor U\u011fur \u015eahin&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Doktor U\u011fur \u015eahin&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24332&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ozlem-tureci&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dokotr-ozlem-tureci&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Doktor \u00d6zlem T\u00fcreci&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Doktor \u00d6zlem T\u00fcreci&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11900&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;donald-trump&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;donald-trump&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Donald Trump&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Donald Trump&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1287978&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1288598&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/almanya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/13\/biontech-ceo-su-sahin-den-trump-n-as-y-geciktirdiler-iddialar-na-yan-t-siyasetle-isimiz-ol&quot;,&quot;lastModified&quot;:1605243318},{&quot;id&quot;:&quot;1287808&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5125334&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201112_NWSU_13865218&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech CEO&#039;su \u015eahin: Geli\u015ftirdi\u011fimiz a\u015f\u0131n\u0131n Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 bitirece\u011finden eminim&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;BioNTech CEO&#039;su \u015eahin: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n salg\u0131n\u0131 bitirece\u011finden eminim&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;BioNTech CEO&#039;su \u015eahin: Geli\u015ftirdi\u011fimiz a\u015f\u0131n\u0131n Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 bitirece\u011finden eminim&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda y\u00fczde 90&#039;\u0131n \u00fczerinde ba\u015far\u0131ya ula\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirten BioNTech \u015firketinin T\u00fcrk CEO&#039;su Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin, a\u015f\u0131n\u0131n Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 bitirece\u011finden \&quot;emin\&quot; oldu\u011funu s\u00f6yledi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda y\u00fczde 90&#039;\u0131n \u00fczerinde ba\u015far\u0131ya ula\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirten BioNTech \u015firketinin T\u00fcrk CEO&#039;su Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin, a\u015f\u0131n\u0131n Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 bitirece\u011finden \&quot;emin\&quot; oldu\u011funu s\u00f6yledi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;biontech-ceo-su-sahin-gelistirdigimiz-as-n-n-covid-19-salg-n-n-bitireceginden-eminim&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda y\u00fczde 90&#039;\u0131n \u00fczerinde ba\u015far\u0131ya ula\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirten BioNTech \u015firketinin T\u00fcrk CEO&#039;su Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin, a\u015f\u0131n\u0131n Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 bitirece\u011finden \&quot;emin\&quot; oldu\u011funu s\u00f6yledi. \n\nABD merkezli ila\u00e7 firmas\u0131 Pfizer ile Alman BioNTech, ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131 denemelerinin 3. faz\u0131 ba\u015far\u0131yla ge\u00e7ti\u011fini belirterek y\u00fczde 94&#039;e yak\u0131n bir oranda ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011funu duyurmu\u015ftu. \n\n\u0130ngiltere merkezli The Guardian gazetesine konu\u015fan \u015eahin, Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 bitireceklerine dair iyimser oldu\u011funu ifade ederek, \&quot;Salg\u0131n\u0131 durdurup durduramayaca\u011f\u0131m\u0131z konusunda bir sorunuz varsa buna cevab\u0131m \&quot; evet\&quot; olur. Geli\u015ftirdi\u011fimiz a\u015f\u0131n\u0131n koronavir\u00fcs\u00fcn ba\u015f\u0131n\u0131 ezerek ve t\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 bitirece\u011fine inan\u0131yorum. \u00c7\u00fcnk\u00fc yan etki g\u00f6r\u00fclen hastalarda dahi vir\u00fcse kar\u015f\u0131 koruma sa\u011flanmas\u0131, a\u015f\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck bir etkiye sahip oldu\u011funu g\u00f6steriyor.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nYap\u0131lan son testler sonras\u0131 geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131n\u0131n hastalar\u0131n ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini yeterince g\u00fc\u00e7lendirdi\u011fine emin olduklar\u0131n\u0131 ifade eden \u015eahin, \&quot;Bu geli\u015fmeden sonra firma olarak pazartesi g\u00fcn\u00fc bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131k. Art\u0131k a\u015f\u0131n\u0131n bu vir\u00fcs\u00fc yenece\u011fini biliyoruz.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu. \n\n\u015eahin: A\u015f\u0131y\u0131 ilk kendimde deneyece\u011fim, \u00f6ncelik aciliyeti olan yerlere gitmesi \n\nU\u011fur \u015eahin ayr\u0131ca a\u015f\u0131n\u0131n Avrupa ve ABD&#039;deki merciilerden onay al\u0131r almaz ilk olarak kendisinde deneyece\u011fini belirterek, \&quot;Ancak elzem olan, a\u015f\u0131n\u0131n d\u00fcnya \u00fczerinde en \u00e7ok nerede ihtiyac\u0131 varsa oraya g\u00f6nderilmesidir. \u00d6zellikle de ya\u015fl\u0131 insanlar, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve \u00f6zel durumu olan hastalar i\u00e7in.\&quot; diye de s\u00f6zlerine ekledi. \n\nBa\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi \u00fczerinden ihtisas yapan Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin ve e\u015fi Doktor \u00d6zlem T\u00fcreci, Pfizer-BioNTech ortakl\u0131\u011f\u0131nda geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ba\u015f mimarlar\u0131 olarak son g\u00fcnlerde bir anda t\u00fcm d\u00fcnya medyas\u0131n\u0131n ilgi oda\u011f\u0131 oldu. \n\nAlmanya&#039;n\u0131n en zengin ilk 100 listesine girdiler \n\nT\u00fcrkiye do\u011fumlu olan \u015eahin ve \u0130stanbullu bir ailenin \u00e7ocu\u011fu olan T\u00fcreci, \&quot;ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini geli\u015ftiren\&quot; nRNA teknolojisini Covid-19 \u00fczerinde denemeden \u00f6nce kanser ara\u015ft\u0131rmalar\u0131nda kullanm\u0131\u015flard\u0131. Koronavir\u00fcs krizinin t\u00fcm d\u00fcnyada patlak vermesinin ard\u0131ndan BioNTech \u015firketinin \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 bu y\u00f6ne do\u011fru kayr\u0131ran \u00e7ift, yakla\u015f\u0131k 9 ay s\u00fcreyle 500&#039;\u00fcn \u00fczerinde bir ekiple s\u00f6z konusu a\u015f\u0131 \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordu. \n\nDoktor \u00e7ift Covid-19 salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 BioNTech&#039;in borsa hisselerinin 21 milyar dolar\u0131 ge\u00e7mesi \u00fczerine \u015firketteki hisselerinden dolay\u0131 \&quot;Almanya&#039;n\u0131n en zengin 100 listesinde\&quot; 93. s\u0131raya yerle\u015fti. \u00c7iftin BioNTech&#039;te y\u00fczde 18 hissesi bulunuyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda y\u00fczde 90&amp;#039;\u0131n \u00fczerinde ba\u015far\u0131ya ula\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirten BioNTech \u015firketinin T\u00fcrk CEO&amp;#039;su Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin, a\u015f\u0131n\u0131n Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 bitirece\u011finden \&quot;emin\&quot; oldu\u011funu s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD merkezli ila\u00e7 firmas\u0131 Pfizer ile Alman BioNTech, ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131 denemelerinin 3. faz\u0131 ba\u015far\u0131yla ge\u00e7ti\u011fini belirterek y\u00fczde 94&amp;#039;e yak\u0131n bir oranda ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011funu duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere merkezli The Guardian gazetesine konu\u015fan \u015eahin, Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 bitireceklerine dair iyimser oldu\u011funu ifade ederek, \&quot;Salg\u0131n\u0131 durdurup durduramayaca\u011f\u0131m\u0131z konusunda bir sorunuz varsa buna cevab\u0131m \&quot; evet\&quot; olur. Geli\u015ftirdi\u011fimiz a\u015f\u0131n\u0131n koronavir\u00fcs\u00fcn ba\u015f\u0131n\u0131 ezerek ve t\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 bitirece\u011fine inan\u0131yorum. \u00c7\u00fcnk\u00fc yan etki g\u00f6r\u00fclen hastalarda dahi vir\u00fcse kar\u015f\u0131 koruma sa\u011flanmas\u0131, a\u015f\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck bir etkiye sahip oldu\u011funu g\u00f6steriyor.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-quotation\n    widget--size-fullwidth\n    widget--align-center\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__content\&quot;&gt;\n            &lt;blockquote class=\&quot;widget__quote\&quot;&gt;\n                &lt;span class=\&quot;widget__quoteText\&quot;&gt;Elzem olan, a\u015f\u0131n\u0131n d\u00fcnya \u00fczerinde en \u00e7ok nerede ihtiyac\u0131 varsa oraya g\u00f6nderilmesidir.&lt;\/span&gt;\n            &lt;\/blockquote&gt;\n            &lt;cite class=\&quot;widget__author\&quot;&gt;\n                    &lt;div class=\&quot;widget__authorText\&quot;&gt;\n                        Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin\n                    &lt;\/div&gt;\n                    &lt;div class=\&quot;widget__author_descriptionText\&quot;&gt;\n                        Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 geli\u015ftiren BioNTech&#039;in CEO&#039;su\n                    &lt;\/div&gt;\n            &lt;\/cite&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Yap\u0131lan son testler sonras\u0131 geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131n\u0131n hastalar\u0131n ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini yeterince g\u00fc\u00e7lendirdi\u011fine emin olduklar\u0131n\u0131 ifade eden \u015eahin, \&quot;Bu geli\u015fmeden sonra firma olarak pazartesi g\u00fcn\u00fc bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131k. Art\u0131k a\u015f\u0131n\u0131n bu vir\u00fcs\u00fc yenece\u011fini biliyoruz.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5121976,5122304,5118196\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/10\/covid-19-as-s-n-n-arkas-ndaki-iki-isim-turkiye-kokenli-ugur-sahin-ve-ozlem-tureci\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n arkas\u0131ndaki iki isim: T\u00fcrkiye k\u00f6kenli U\u011fur \u015eahin ve \u00d6zlem T\u00fcreci&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/11\/pfizer-ve-biontech-in-covid-19-as-s-n-n-fiyat-ne-kadar-olacak\&quot;&gt;Pfizer ve BioNTech&#039;in Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n fiyat\u0131 ne kadar olacak?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/11\/pfizer-ve-biontech-covid-19-as-s-n-n-arkas-ndaki-turk-yunan-dostlugu\&quot;&gt;Pfizer ve BioNTech: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n arka plan\u0131ndaki T\u00fcrk-Yunan dostlu\u011fu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\u015eahin: A\u015f\u0131y\u0131 ilk kendimde deneyece\u011fim, \u00f6ncelik aciliyeti olan yerlere gitmesi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;U\u011fur \u015eahin ayr\u0131ca a\u015f\u0131n\u0131n Avrupa ve ABD&amp;#039;deki merciilerden onay al\u0131r almaz ilk olarak kendisinde deneyece\u011fini belirterek, \&quot;Ancak elzem olan, a\u015f\u0131n\u0131n d\u00fcnya \u00fczerinde en \u00e7ok nerede ihtiyac\u0131 varsa oraya g\u00f6nderilmesidir. \u00d6zellikle de ya\u015fl\u0131 insanlar, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve \u00f6zel durumu olan hastalar i\u00e7in.\&quot; diye de s\u00f6zlerine ekledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi \u00fczerinden ihtisas yapan Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin ve e\u015fi Doktor \u00d6zlem T\u00fcreci, Pfizer-BioNTech ortakl\u0131\u011f\u0131nda geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ba\u015f mimarlar\u0131 olarak son g\u00fcnlerde bir anda t\u00fcm d\u00fcnya medyas\u0131n\u0131n ilgi oda\u011f\u0131 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Almanya&#039;n\u0131n en zengin ilk 100 listesine girdiler&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye do\u011fumlu olan \u015eahin ve \u0130stanbullu bir ailenin \u00e7ocu\u011fu olan T\u00fcreci, \&quot;ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini geli\u015ftiren\&quot; nRNA teknolojisini Covid-19 \u00fczerinde denemeden \u00f6nce kanser ara\u015ft\u0131rmalar\u0131nda kullanm\u0131\u015flard\u0131. Koronavir\u00fcs krizinin t\u00fcm d\u00fcnyada patlak vermesinin ard\u0131ndan BioNTech \u015firketinin \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 bu y\u00f6ne do\u011fru kayr\u0131ran \u00e7ift, yakla\u015f\u0131k 9 ay s\u00fcreyle 500&amp;#039;\u00fcn \u00fczerinde bir ekiple s\u00f6z konusu a\u015f\u0131 \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Doktor \u00e7ift Covid-19 salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 BioNTech&amp;#039;in borsa hisselerinin 21 milyar dolar\u0131 ge\u00e7mesi \u00fczerine \u015firketteki hisselerinden dolay\u0131 \&quot;Almanya&amp;#039;n\u0131n en zengin 100 listesinde\&quot; 93. s\u0131raya yerle\u015fti. \u00c7iftin BioNTech&amp;#039;te y\u00fczde 18 hissesi bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1605211777,&quot;publishedAt&quot;:1605209804,&quot;updatedAt&quot;:1605216741,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/12\/biontech-ceo-su-sahin-gelistirdigimiz-as-n-n-covid-19-salg-n-n-bitireceginden-eminim&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/12\/53\/34\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_69b348ad-7da5-5f59-b007-51346f892d05-5125334.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ba\u015f mimarlar\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin (solda) e\u015fi Dokotr \u00d6zlem T\u00fcreci (sa\u011fda)&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ba\u015f mimarlar\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin (solda) e\u015fi Dokotr \u00d6zlem T\u00fcreci (sa\u011fda)&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;675&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;germany&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Almanya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24330&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ugur-sahin&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;doktor-ugur-sahin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Doktor U\u011fur \u015eahin&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Doktor U\u011fur \u015eahin&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24332&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ozlem-tureci&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dokotr-ozlem-tureci&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Doktor \u00d6zlem T\u00fcreci&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Doktor \u00d6zlem T\u00fcreci&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24334&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1287540&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1288160&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;quotation&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;The Guardian&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/almanya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/12\/biontech-ceo-su-sahin-gelistirdigimiz-as-n-n-covid-19-salg-n-n-bitireceginden-eminim&quot;,&quot;lastModified&quot;:1605216741},{&quot;id&quot;:&quot;1285978&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5121976&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201111_NWSU_13842435&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Pfizer ve BioNTech: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n arka plan\u0131ndaki T\u00fcrk-Yunan dostlu\u011fu&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Pfizer ve BioNTech: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n arkas\u0131ndaki T\u00fcrk-Yunan dostlu\u011fu&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Pfizer ve BioNTech: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n arkas\u0131ndaki T\u00fcrk-Yunan dostlu\u011fu&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcm d\u00fcnyan\u0131n g\u00f6z\u00fc BioNTech ve Pfizer&#039;\u0131n \u00fczerinde. Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 y\u00fczde 90 ba\u015far\u0131 elde eden a\u015f\u0131n\u0131n sahibi bu iki \u015firketin ba\u015f\u0131nda T\u00fcrk ve Yunan as\u0131ll\u0131 isimler bulunuyor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcm d\u00fcnyan\u0131n g\u00f6z\u00fc BioNTech ve Pfizer&#039;\u0131n \u00fczerinde. Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 y\u00fczde 90 ba\u015far\u0131 elde eden a\u015f\u0131n\u0131n sahibi bu iki \u015firketin ba\u015f\u0131nda T\u00fcrk ve Yunan as\u0131ll\u0131 isimler bulunuyor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;pfizer-ve-biontech-covid-19-as-s-n-n-arkas-ndaki-turk-yunan-dostlugu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;BioNTech ve Pfizer \u015firketlerinin Covid-19 i\u00e7in geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 90 \u00fczeri etkili oldu\u011funun ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131, t\u00fcm d\u00fcnyan\u0131n dikkatini bu firmalara \u00e7evirdi. \u015eu ana kadar 1 milyon 200 binden fazla ki\u015finin \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden olan Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen a\u015f\u0131n\u0131n arkas\u0131ndaki T\u00fcrk k\u00f6kenli U\u011fur \u015eahin ve \u00d6zlem T\u00fcreci d\u00fcnya medyas\u0131n\u0131n ilk sayfalar\u0131nda yer ald\u0131. \n\nNew York Times Gazetesi&#039;ne konu\u015fan ikili, a\u015f\u0131 \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fma karar\u0131n\u0131, ge\u00e7en ocakta t\u0131p dergisi The Lancet&#039;te \u00c7in&#039;in baz\u0131 b\u00f6lgelerinde h\u0131zla yay\u0131lan koronavir\u00fcs\u00fcn pandemiye d\u00f6n\u00fc\u015fece\u011fini belirten bir makaleyi okumas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan ald\u0131. \n\nAlmanya merkezli \u015firketteki tatiller iptal edilirken bilim insanlar\u0131 Project Lightspeed (I\u015f\u0131k h\u0131z\u0131 Projesi) \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131. \n\nBir T\u00fcrk-Yunan dostlu\u011fu \n\nGelecek vaat eden birka\u00e7 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n BioNTech taraf\u0131ndan belirlenmesinin ard\u0131ndan Dr. \u015eahin, \u015firketin onlar\u0131 h\u0131zla test etmesi, d\u00fczenleyicilerden onay almas\u0131 ve pazara en iyi aday\u0131 sunmas\u0131 i\u00e7in yard\u0131ma ihtiyac\u0131 olaca\u011f\u0131 sonucuna vard\u0131. BioNTech ve Pfizer, 2018&#039;den beri grip a\u015f\u0131s\u0131 \u00fczerinde zaten birlikte \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlard\u0131 ve martta koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 \u00fczerinde i\u015fbirli\u011fi yapmay\u0131 kabul ettiler. \n\nO zamandan beri U\u011fur \u015eahin ile Pfizer&#039;in Yunan tepe y\u00f6neticisi Albert Bourla aras\u0131nda bir dostluk do\u011fdu. \u0130kili,  New York Times&#039;a verdikleri son r\u00f6portajlar\u0131nda  bilim insan\u0131 ve g\u00f6\u00e7men olmalar\u0131ndan dolay\u0131 aralar\u0131nda s\u0131k\u0131 bir ba\u011f olu\u015ftu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor.   \n\nDr. \u015eahin, \u201cAnlad\u0131k ki o Yunanistan&#039;dan ben ise T\u00fcrkiye&#039;den geliyoruz\&quot; diyor ve ba\u015f\u0131ndan beri durumun \&quot;\u00e7ok ki\u015fisel\&quot; oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor. \n\nNew York Times&#039;a ge\u00e7en ay r\u00f6portaj veren Pfizer&#039;\u0131n tepe y\u00f6neticisi Burla, U\u011fur&#039;u \&quot;\u00c7ok, \u00e7ok \u00f6zel bir \u015fah\u0131s\&quot; olarak tan\u0131ml\u0131yor. Ticaret onu ilgilendirmiyor, hi\u00e7 de sevmiyor; yo\u011funla\u015ft\u0131\u011f\u0131 tek \u015fey bilim\&quot; diyor Burla Dr. U\u011fur i\u00e7in. O prensipleri olan bir bilim insan\u0131. Ona g\u00fcvenim tam.\&quot; \n\nBioNTech bir aile \u015firketi \n\n&#039;Her ba\u015far\u0131l\u0131 erke\u011fin arkas\u0131nda bir kad\u0131n vard\u0131r &#039;s\u00f6z\u00fc BioNTech ile tekrar teyit ediliyor. Bu ba\u015far\u0131n\u0131n arkas\u0131ndaki di\u011fer bir isim de BioNTech&#039;in di\u011fer kurucusu \u00d6zlem T\u00fcreci. 53 ya\u015f\u0131ndaki T\u00fcreci Almanya&#039;da T\u00fcrkiye&#039;den g\u00f6\u00e7m\u00fc\u015f bir fizik\u00e7i baban\u0131n k\u0131z\u0131. U\u011fur \u015eahin kadar \&quot;i\u015fkolik\&quot; olan T\u00fcreci, evlendikleri g\u00fcn merasimin hemen ard\u0131ndan solu\u011fu e\u015fiyle birlikte laboratuvarda alm\u0131\u015f. \n\nT\u00fcreci-\u015eahin \u00e7iftinin kurdu\u011fu BioNTech, Covid-19 sayesinde y\u00fckseli\u015f yakalayan bir firma de\u011fil. Berlin dahil bir\u00e7ok Alman \u015fehri, Cambridge ve Mass&#039;ta ofisi bulunan \u015firkette \u015fu anda bin 800 ara\u015ft\u0131rmac\u0131 \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. \n\nPfizer ile ortakl\u0131k ise 2018&#039;den beri devam ediyor. Ayr\u0131ca Bill &amp; Melinda Gates Vakf\u0131 ge\u00e7en y\u0131l laboratuvar\u0131n HIV vir\u00fcs\u00fc ve t\u00fcberk\u00fcloz i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131 ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 desteklemek i\u00e7in 55 milyon dolarl\u0131k bir fon yard\u0131m\u0131nda bulundu. 2019&#039;da ise U\u011fur \u015eahin, \u0130ran&#039;\u0131n iki y\u0131lda bir en ba\u015far\u0131l\u0131 M\u00fcsl\u00fcman bilim insanlar\u0131na verdi\u011fi Musatafa \u00d6d\u00fcl\u00fc&#039;ne lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \n\nA\u015f\u0131 hakk\u0131ndaki olumlu haberi pazar gecesi evlerinde \u00f6\u011frenen \u015eahin ve T\u00fcreci, kutlamay\u0131 hemen evde bir T\u00fcrk \u00e7ay\u0131 demleyerek yapm\u0131\u015f.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;BioNTech ve Pfizer \u015firketlerinin Covid-19 i\u00e7in geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 90 \u00fczeri etkili oldu\u011funun ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131, t\u00fcm d\u00fcnyan\u0131n dikkatini bu firmalara \u00e7evirdi. \u015eu ana kadar 1 milyon 200 binden fazla ki\u015finin \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden olan Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen a\u015f\u0131n\u0131n arkas\u0131ndaki T\u00fcrk k\u00f6kenli U\u011fur \u015eahin ve \u00d6zlem T\u00fcreci d\u00fcnya medyas\u0131n\u0131n ilk sayfalar\u0131nda yer ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;New York Times Gazetesi&amp;#039;ne konu\u015fan ikili, a\u015f\u0131 \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fma karar\u0131n\u0131, ge\u00e7en ocakta t\u0131p dergisi The Lancet&amp;#039;te \u00c7in&amp;#039;in baz\u0131 b\u00f6lgelerinde h\u0131zla yay\u0131lan koronavir\u00fcs\u00fcn pandemiye d\u00f6n\u00fc\u015fece\u011fini belirten bir makaleyi okumas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Almanya merkezli \u015firketteki tatiller iptal edilirken bilim insanlar\u0131 Project Lightspeed (I\u015f\u0131k h\u0131z\u0131 Projesi) \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Bir T\u00fcrk-Yunan dostlu\u011fu&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Gelecek vaat eden birka\u00e7 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n BioNTech taraf\u0131ndan belirlenmesinin ard\u0131ndan Dr. \u015eahin, \u015firketin onlar\u0131 h\u0131zla test etmesi, d\u00fczenleyicilerden onay almas\u0131 ve pazara en iyi aday\u0131 sunmas\u0131 i\u00e7in yard\u0131ma ihtiyac\u0131 olaca\u011f\u0131 sonucuna vard\u0131. BioNTech ve Pfizer, 2018&amp;#039;den beri grip a\u015f\u0131s\u0131 \u00fczerinde zaten birlikte \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlard\u0131 ve martta koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 \u00fczerinde i\u015fbirli\u011fi yapmay\u0131 kabul ettiler.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;O zamandan beri U\u011fur \u015eahin ile Pfizer&amp;#039;in Yunan tepe y\u00f6neticisi Albert Bourla aras\u0131nda bir dostluk do\u011fdu. \u0130kili, &lt;a href=\&quot;https:\/\/www.nytimes.com\/2020\/11\/10\/business\/biontech-covid-vaccine.html?action=click&amp;amp;module=Top%20Stories&amp;amp;pgtype=Homepage\&quot;&gt;New York Times&amp;#039;a verdikleri son r\u00f6portajlar\u0131nda&lt;\/a&gt; bilim insan\u0131 ve g\u00f6\u00e7men olmalar\u0131ndan dolay\u0131 aralar\u0131nda s\u0131k\u0131 bir ba\u011f olu\u015ftu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Dr. \u015eahin, \u201cAnlad\u0131k ki o Yunanistan&amp;#039;dan ben ise T\u00fcrkiye&amp;#039;den geliyoruz\&quot; diyor ve ba\u015f\u0131ndan beri durumun \&quot;\u00e7ok ki\u015fisel\&quot; oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;New York Times&amp;#039;a ge\u00e7en ay r\u00f6portaj veren Pfizer&amp;#039;\u0131n tepe y\u00f6neticisi Burla, U\u011fur&amp;#039;u \&quot;\u00c7ok, \u00e7ok \u00f6zel bir \u015fah\u0131s\&quot; olarak tan\u0131ml\u0131yor. Ticaret onu ilgilendirmiyor, hi\u00e7 de sevmiyor; yo\u011funla\u015ft\u0131\u011f\u0131 tek \u015fey bilim\&quot; diyor Burla Dr. U\u011fur i\u00e7in. O prensipleri olan bir bilim insan\u0131. Ona g\u00fcvenim tam.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5116300,5116972\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/09\/ingiltere-pfizer-ve-biontech-taraf-ndan-gelistirilen-covid-19-as-s-ndan-40-milyon-doz-sipa\&quot;&gt;\u0130ngiltere, Pfizer ve BioNTech taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131ndan 40 milyon doz sipari\u015f etti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/09\/pfizer-ve-biontech-taraf-ndan-gelistirilen-covid-19-as-s-yuzde-90-basar-saglad\&quot;&gt;Pfizer ve BioNTech taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 90 ba\u015far\u0131 sa\u011flad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;BioNTech bir aile \u015firketi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;&amp;#039;Her ba\u015far\u0131l\u0131 erke\u011fin arkas\u0131nda bir kad\u0131n vard\u0131r &amp;#039;s\u00f6z\u00fc BioNTech ile tekrar teyit ediliyor. Bu ba\u015far\u0131n\u0131n arkas\u0131ndaki di\u011fer bir isim de BioNTech&amp;#039;in di\u011fer kurucusu \u00d6zlem T\u00fcreci. 53 ya\u015f\u0131ndaki T\u00fcreci Almanya&amp;#039;da T\u00fcrkiye&amp;#039;den g\u00f6\u00e7m\u00fc\u015f bir fizik\u00e7i baban\u0131n k\u0131z\u0131. U\u011fur \u015eahin kadar \&quot;i\u015fkolik\&quot; olan T\u00fcreci, evlendikleri g\u00fcn merasimin hemen ard\u0131ndan solu\u011fu e\u015fiyle birlikte laboratuvarda alm\u0131\u015f.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcreci-\u015eahin \u00e7iftinin kurdu\u011fu BioNTech, Covid-19 sayesinde y\u00fckseli\u015f yakalayan bir firma de\u011fil. Berlin dahil bir\u00e7ok Alman \u015fehri, Cambridge ve Mass&amp;#039;ta ofisi bulunan \u015firkette \u015fu anda bin 800 ara\u015ft\u0131rmac\u0131 \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5118196,5116578\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/10\/covid-19-as-s-n-n-arkas-ndaki-iki-isim-turkiye-kokenli-ugur-sahin-ve-ozlem-tureci\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n arkas\u0131ndaki iki isim: T\u00fcrkiye k\u00f6kenli U\u011fur \u015eahin ve \u00d6zlem T\u00fcreci&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/09\/turk-doktorlar-covid-19-as-s-n-bulmaya-cok-yak-n-almanya-n-n-en-zengin-100-kisisi-aras-na-\&quot;&gt;T\u00fcrk doktorlar Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 bulmaya \u00e7ok yak\u0131n, Almanya&#039;n\u0131n en zengin 100 ki\u015fisi aras\u0131na girdiler&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Pfizer ile ortakl\u0131k ise 2018&amp;#039;den beri devam ediyor. Ayr\u0131ca Bill &amp;amp; Melinda Gates Vakf\u0131 ge\u00e7en y\u0131l laboratuvar\u0131n HIV vir\u00fcs\u00fc ve t\u00fcberk\u00fcloz i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131 ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 desteklemek i\u00e7in 55 milyon dolarl\u0131k bir fon yard\u0131m\u0131nda bulundu. 2019&amp;#039;da ise U\u011fur \u015eahin, \u0130ran&amp;#039;\u0131n iki y\u0131lda bir en ba\u015far\u0131l\u0131 M\u00fcsl\u00fcman bilim insanlar\u0131na verdi\u011fi Musatafa \u00d6d\u00fcl\u00fc&amp;#039;ne lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131 hakk\u0131ndaki olumlu haberi pazar gecesi evlerinde \u00f6\u011frenen \u015eahin ve T\u00fcreci, kutlamay\u0131 hemen evde bir T\u00fcrk \u00e7ay\u0131 demleyerek yapm\u0131\u015f.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1605074335,&quot;publishedAt&quot;:1605113701,&quot;updatedAt&quot;:1605113711,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/11\/pfizer-ve-biontech-covid-19-as-s-n-n-arkas-ndaki-turk-yunan-dostlugu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/12\/19\/76\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_28dba52b-0b0d-5d02-b896-f666fc086e90-5121976.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;BioNTech kurucusu U\u011fur \u015eahin, Pfizer CEO&#039;su Albert Bourla&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;BioNTech kurucusu U\u011fur \u015eahin, Pfizer CEO&#039;su Albert Bourla&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3264&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2146&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/12\/19\/76\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_98ddc147-dc84-51fb-9f75-579f277be4fc-5121976.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;BioNTech laboratuvar\u0131n\u0131n Almanya&#039;daki binas\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;BioNTech laboratuvar\u0131n\u0131n Almanya&#039;daki binas\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5631&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3823&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24334&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24330&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ugur-sahin&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;doktor-ugur-sahin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Doktor U\u011fur \u015eahin&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Doktor U\u011fur \u015eahin&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24332&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ozlem-tureci&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dokotr-ozlem-tureci&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Doktor \u00d6zlem T\u00fcreci&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Doktor \u00d6zlem T\u00fcreci&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24236&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pfizer&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Pfizer&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/almanya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/11\/pfizer-ve-biontech-covid-19-as-s-n-n-arkas-ndaki-turk-yunan-dostlugu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1605113711},{&quot;id&quot;:&quot;1286532&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5122964&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201111_NWSU_13847869&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&#039;nde ilk Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 2021&#039;in ilk \u00e7eyre\u011finde yap\u0131labilir&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&#039;nde ilk Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 2021&#039;in ilk \u00e7eyre\u011finde&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Avrupa Hastal\u0131k Kontrol Merkezi Direkt\u00f6r\u00fc Andrea Ammon iyimser senaryoya g\u00f6re a\u015f\u0131lar\u0131n 2021&#039;in birinci \u00e7eyre\u011finde ba\u015flama ihtimalinin m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funu belirtti&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Avrupa Hastal\u0131k Kontrol Merkezi Direkt\u00f6r\u00fc Andrea Ammon iyimser senaryoya g\u00f6re a\u015f\u0131lar\u0131n 2021&#039;in birinci \u00e7eyre\u011finde ba\u015flama ihtimalinin m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funu belirtti&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Avrupa Hastal\u0131k Kontrol Merkezi Direkt\u00f6r\u00fc Andrea Ammon iyimser senaryoya g\u00f6re a\u015f\u0131lar\u0131n 2021&#039;in birinci \u00e7eyre\u011finde ba\u015flama ihtimalinin m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funu belirtti&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;avrupa-birligi-nde-ilk-covid-19-as-lar-2021-in-ilk-ceyreginde-yap-labilir&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&#039;nde ilk Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 2021 y\u0131l\u0131n\u0131n birinci \u00e7eyre\u011finde yap\u0131labilecek. \n\nAvrupa Hastal\u0131k Kontrol Merkezi Direkt\u00f6r\u00fc Andrea Ammon iyimser senaryoya g\u00f6re b\u00f6yle bir ihtimalin m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funu belirtti. \n\nAmmon&#039;un yorumlar\u0131 Pfizer ve BioNTech&#039;in ortak geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 90&#039;\u0131n \u00fczerindeki etkinlik sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan geldi. \n\n\u015eirketlerin a\u015f\u0131n\u0131n otorizasyonu i\u00e7in Ameirkan G\u0131da ve \u0130la\u00e7 \u0130daresi&#039;ne ay sonundan \u00f6nce ba\u015fvurmas\u0131 bekleniyor. \n\nAvrupa Birli\u011fi \u015firketlerle 300 milyon dozluk a\u015f\u0131 tedari\u011fi i\u00e7in bir anla\u015fma imzalayacak. \n\nAvrupa komisyonu ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen de s\u00f6z konusu a\u015f\u0131n\u0131n \u015fu ana kadarki en umut verici ara\u015ft\u0131rma oldu\u011funu vurgularken, hedeflerinin haz\u0131r hale geldikten sonra a\u015f\u0131y\u0131 bir an evvel Avrupa&#039;n\u0131n tamam\u0131nda ula\u015ft\u0131rmak istediklerini belirtti. \n\nAvrupa Komisyonu halihaz\u0131rda di\u011fer ila\u00e7 firmalar\u0131yla yapt\u0131\u011f\u0131 anla\u015fmalar da dahil olmak \u00fczere yakla\u015f\u0131k 1 milyar dozluk a\u015f\u0131ya \u00f6n sipari\u015f vermi\u015f durumda.  \n\nYeni anla\u015fmalar\u0131n da yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 ifade eden von der Leyen farkl\u0131 teknolojilere dayal\u0131 \u00e7e\u015fitlendirilmi\u015f bir portf\u00f6ye ihtiya\u00e7 duyduklar\u0131n\u0131 vurgulad\u0131. Von der Leyen ayr\u0131ca ulusal a\u015f\u0131 kampanyalar\u0131 haz\u0131rlanmas\u0131 i\u00e7in \u00fcye \u00fclkelerle \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n da ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. \n\nKomisyon ayr\u0131ca a\u015f\u0131 kullan\u0131ma haz\u0131r hale geldi\u011finde t\u00fcm \u00fcye \u00fclkelere ayn\u0131 anda da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini ve \u00f6nceli\u011fin sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, 60 ya\u015f \u00fczeri olanlar ve kronik rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olanlar gibi risk grubunda bulunan ki\u015filere verilmesi gerekti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupa Birli\u011fi&amp;#039;nde ilk Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131 2021 y\u0131l\u0131n\u0131n birinci \u00e7eyre\u011finde yap\u0131labilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa Hastal\u0131k Kontrol Merkezi Direkt\u00f6r\u00fc Andrea Ammon iyimser senaryoya g\u00f6re b\u00f6yle bir ihtimalin m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funu belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ammon&amp;#039;un yorumlar\u0131 Pfizer ve BioNTech&amp;#039;in ortak geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 90&amp;#039;\u0131n \u00fczerindeki etkinlik sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan geldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eirketlerin a\u015f\u0131n\u0131n otorizasyonu i\u00e7in Ameirkan G\u0131da ve \u0130la\u00e7 \u0130daresi&amp;#039;ne ay sonundan \u00f6nce ba\u015fvurmas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa Birli\u011fi \u015firketlerle 300 milyon dozluk a\u015f\u0131 tedari\u011fi i\u00e7in bir anla\u015fma imzalayacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa komisyonu ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen de s\u00f6z konusu a\u015f\u0131n\u0131n \u015fu ana kadarki en umut verici ara\u015ft\u0131rma oldu\u011funu vurgularken, hedeflerinin haz\u0131r hale geldikten sonra a\u015f\u0131y\u0131 bir an evvel Avrupa&amp;#039;n\u0131n tamam\u0131nda ula\u015ft\u0131rmak istediklerini belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5122304,5059618\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/10\/covid-19-as-cal-smalar-nda-son-durum-ne\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda son durum ne? K\u0131smen onay alm\u0131\u015f ka\u00e7 a\u015f\u0131 bulunuyor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/11\/pfizer-ve-biontech-in-covid-19-as-s-n-n-fiyat-ne-kadar-olacak\&quot;&gt;Pfizer ve BioNTech&#039;in Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n fiyat\u0131 ne kadar olacak?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Avrupa Komisyonu halihaz\u0131rda di\u011fer ila\u00e7 firmalar\u0131yla yapt\u0131\u011f\u0131 anla\u015fmalar da dahil olmak \u00fczere yakla\u015f\u0131k 1 milyar dozluk a\u015f\u0131ya \u00f6n sipari\u015f vermi\u015f durumda.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yeni anla\u015fmalar\u0131n da yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 ifade eden von der Leyen farkl\u0131 teknolojilere dayal\u0131 \u00e7e\u015fitlendirilmi\u015f bir portf\u00f6ye ihtiya\u00e7 duyduklar\u0131n\u0131 vurgulad\u0131. Von der Leyen ayr\u0131ca ulusal a\u015f\u0131 kampanyalar\u0131 haz\u0131rlanmas\u0131 i\u00e7in \u00fcye \u00fclkelerle \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n da ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Komisyon ayr\u0131ca a\u015f\u0131 kullan\u0131ma haz\u0131r hale geldi\u011finde t\u00fcm \u00fcye \u00fclkelere ayn\u0131 anda da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini ve \u00f6nceli\u011fin sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, 60 ya\u015f \u00fczeri olanlar ve kronik rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olanlar gibi risk grubunda bulunan ki\u015filere verilmesi gerekti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1605104828,&quot;publishedAt&quot;:1605110923,&quot;updatedAt&quot;:1605110941,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/11\/avrupa-birligi-nde-ilk-covid-19-as-lar-2021-in-ilk-ceyreginde-yap-labilir&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/12\/23\/04\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_dc4aa1d1-5e89-5bc1-bf09-ae4777cf6359-5122304.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Luca Bruno&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Luca Bruno&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;The Associated Press&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2532&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1688&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;can&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Faruk Can&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;90&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;eu-commission&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa-komisyonu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa Komisyonu&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa Komisyonu&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1268800&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1287262&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1288160&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/11\/avrupa-birligi-nde-ilk-covid-19-as-lar-2021-in-ilk-ceyreginde-yap-labilir&quot;,&quot;lastModified&quot;:1605110941},{&quot;id&quot;:&quot;1286264&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5122384&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201111_NWSU_13845057&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Rusya: Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fimiz Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 92 etkili&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Rusya: Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fimiz a\u015f\u0131 Sputnik V, y\u00fczde 92 etkili&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Rusya: Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fimiz Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 92 etkili&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Rusya Ulusal Varl\u0131k Fonu (Sovereign wealth fund), Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ara deneme sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n, vir\u00fcsle m\u00fccadelede y\u00fczde 92 oran\u0131nda ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011funu g\u00f6sterdi\u011fini bildirdi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Rusya Ulusal Varl\u0131k Fonu (Sovereign wealth fund), Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ara deneme sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n, vir\u00fcsle m\u00fccadelede y\u00fczde 92 oran\u0131nda ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011funu g\u00f6sterdi\u011fini bildirdi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;rusya-covid-19-a-kars-gelistirdigimiz-sputnik-v-as-s-yuzde-92-etkili&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Rusya Ulusal Varl\u0131k Fonu (Sovereign wealth fund), Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ara deneme sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n, vir\u00fcsle m\u00fccadelede y\u00fczde 92 oran\u0131nda ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011funu bildirdi. \n\n\u0130lk sonu\u00e7lar, a\u015f\u0131 \u00fcretmeye y\u00f6nelik k\u00fcresel \u00e7aptaki \u00e7abalarda ileri a\u015fama insan deneylerinin ard\u0131ndan yay\u0131nlanan ikinci a\u015f\u0131 aday\u0131 olma \u00f6zelli\u011fi ta\u015f\u0131yor.  \n\nGe\u00e7en y\u0131l aral\u0131k ay\u0131nda \u00c7in&#039;in Vuhan kentinde \u00e7\u0131karak d\u00fcnyaya yay\u0131lan koronavir\u00fcs \u015fu ana kadar 1,2 milyon insan\u0131n ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirmesine ve d\u00fcnya genelinde milyarlarca dolar mali kayba neden oldu.  \n\nRusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir  Putin, 11 A\u011fustos&#039;ta yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada , Sputnik V a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n erken a\u015famadaki klinik denemelerde kaydetti\u011fi olumlu sonu\u00e7lar\u0131n ard\u0131ndan \&quot;a\u015f\u0131\&quot; olarak tescillendi\u011fini ve yayg\u0131n kullan\u0131m\u0131na ba\u015flanaca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.   \n\nRus Do\u011frudan Yat\u0131r\u0131m Fonu (RDIF) Genel Direkt\u00f6r\u00fc Kirill Dmitriev, \&quot;Elde edilen verilere dayanarak \u00e7ok etkili bir a\u015f\u0131m\u0131z oldu\u011funu g\u00f6steriyoruz.\&quot; ifadesini kulland\u0131.  \n\nAyr\u0131ca Dmitriev, bunun a\u015f\u0131y\u0131 geli\u015ftirenlerin torunlar\u0131yla bir g\u00fcn konu\u015facaklar\u0131 bir durum oldu\u011funu dile getirdi.    \n\nA\u015f\u0131n\u0131n geli\u015ftirilmesini destekleyen ve k\u00fcresel olarak pazarlayan RDIF, ara sonu\u00e7lar\u0131n, iki doz a\u015f\u0131n\u0131n her iki a\u015famas\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ilk faz denemelerde al\u0131nan verilere dayand\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti. Kurum, denemelerin 6 ay daha devam edece\u011fini belirtti.    \n\nRusya: Ankara, Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 T\u00fcrkiye&#039;de \u00fcretmek istiyor \n\nRusya Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, Ankara&#039;n\u0131n Rus Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 T\u00fcrkiye&#039;de \u00fcretmek konusuyla ilgilendi\u011fini bildirdi.  \n\nReuters&#039;\u0131n haberine g\u00f6re, Rusya Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \&quot;T\u00fcrk Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, yerel mevzuat\u0131n \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc \u015fekilde toksikoloji testleri yap\u0131ld\u0131ktan sonra, Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n T\u00fcrk ila\u00e7 \u00fcreticilerinin tesislerinde \u00fcretmekle ilgilendi\u011fini belirtti.\&quot; denildi.  \n\nT\u00fcrkiye ise Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&#039;n\u0131n Rus mevkida\u015f\u0131yla g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirtti ancak konuyla ilgili detay vermedi.  \n\nSPUTNIK V \n\nRus Gamaleya Enstit\u00fcs\u00fc taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen III. a\u015fama denemesi Moskova&#039;da 29 klinikte ger\u00e7ekle\u015fiyor ve d\u00f6rtte biri plasebo a\u015f\u0131s\u0131 olmak \u00fczere toplam 40 bin g\u00f6n\u00fcll\u00fcy\u00fc kapsayacak. \n\nRDIF, Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131lan ki\u015filerde COVID-19&#039;a yakalanma ihtimalinin plasebo alanlara g\u00f6re y\u00fczde 92 daha d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011funu \u00f6ne s\u00fcr\u00fcyor.    \n\nBu arada Rusya&#039;n\u0131n duyurusunun, Pfizer BioNTech taraf\u0131ndan pazartesi g\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klanan ve a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n y\u00fczde 90 etkili oldu\u011fu bildirilen a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n hemen sonras\u0131nda gelmesi dikkati \u00e7ekti.   \n\nFaz-3 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ne demek? \n\nA\u015f\u0131 i\u00e7in \u00fc\u00e7 a\u015famada yap\u0131lan klinik denemelerde, ilk a\u015famada yani faz-1&#039;de az say\u0131daki g\u00f6n\u00fcll\u00fc sa\u011fl\u0131kl\u0131 denek \u00fczerinde a\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenli olup olmad\u0131\u011f\u0131 ve olas\u0131 yan etkileri ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor. \n\n\u0130kinci a\u015fama olan faz-2&#039;de ise g\u00fcvenilirli\u011fi do\u011frulanan a\u015f\u0131n\u0131n etkinli\u011fi 100&#039;den fazla denek \u00fczerinde test ediliyor. \n\n\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc ve son a\u015famada da ayn\u0131 i\u015flem birka\u00e7 bin denekte tekrarlan\u0131yor, b\u00f6ylece a\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenilirli\u011fi ve etkinli\u011fi ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Rusya Ulusal Varl\u0131k Fonu (Sovereign wealth fund), Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ara deneme sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n, vir\u00fcsle m\u00fccadelede y\u00fczde 92 oran\u0131nda ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011funu bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130lk sonu\u00e7lar, a\u015f\u0131 \u00fcretmeye y\u00f6nelik k\u00fcresel \u00e7aptaki \u00e7abalarda ileri a\u015fama insan deneylerinin ard\u0131ndan yay\u0131nlanan ikinci a\u015f\u0131 aday\u0131 olma \u00f6zelli\u011fi ta\u015f\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ge\u00e7en y\u0131l aral\u0131k ay\u0131nda \u00c7in&amp;#039;in Vuhan kentinde \u00e7\u0131karak d\u00fcnyaya yay\u0131lan koronavir\u00fcs \u015fu ana kadar 1,2 milyon insan\u0131n ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirmesine ve d\u00fcnya genelinde milyarlarca dolar mali kayba neden oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/14\/rusya-da-covid-19-a-kars-gelistirilen-ikinci-as-tescillendi\&quot;&gt;Putin, 11 A\u011fustos&amp;#039;ta yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada&lt;\/a&gt;, Sputnik V a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n erken a\u015famadaki klinik denemelerde kaydetti\u011fi olumlu sonu\u00e7lar\u0131n ard\u0131ndan \&quot;a\u015f\u0131\&quot; olarak tescillendi\u011fini ve yayg\u0131n kullan\u0131m\u0131na ba\u015flanaca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5121976\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/11\/pfizer-ve-biontech-covid-19-as-s-n-n-arkas-ndaki-turk-yunan-dostlugu\&quot;&gt;Pfizer ve BioNTech: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n arka plan\u0131ndaki T\u00fcrk-Yunan dostlu\u011fu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Rus Do\u011frudan Yat\u0131r\u0131m Fonu (RDIF) Genel Direkt\u00f6r\u00fc Kirill Dmitriev, \&quot;Elde edilen verilere dayanarak \u00e7ok etkili bir a\u015f\u0131m\u0131z oldu\u011funu g\u00f6steriyoruz.\&quot; ifadesini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ayr\u0131ca Dmitriev, bunun a\u015f\u0131y\u0131 geli\u015ftirenlerin torunlar\u0131yla bir g\u00fcn konu\u015facaklar\u0131 bir durum oldu\u011funu dile getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131n\u0131n geli\u015ftirilmesini destekleyen ve k\u00fcresel olarak pazarlayan RDIF, ara sonu\u00e7lar\u0131n, iki doz a\u015f\u0131n\u0131n her iki a\u015famas\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ilk faz denemelerde al\u0131nan verilere dayand\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti. Kurum, denemelerin 6 ay daha devam edece\u011fini belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5059618\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/10\/covid-19-as-cal-smalar-nda-son-durum-ne\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda son durum ne? K\u0131smen onay alm\u0131\u015f ka\u00e7 a\u015f\u0131 bulunuyor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Rusya: Ankara, Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 T\u00fcrkiye&#039;de \u00fcretmek istiyor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Rusya Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, Ankara&amp;#039;n\u0131n Rus Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 T\u00fcrkiye&amp;#039;de \u00fcretmek konusuyla ilgilendi\u011fini bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Reuters&amp;#039;\u0131n haberine g\u00f6re, Rusya Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \&quot;T\u00fcrk Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, yerel mevzuat\u0131n \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc \u015fekilde toksikoloji testleri yap\u0131ld\u0131ktan sonra, Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n T\u00fcrk ila\u00e7 \u00fcreticilerinin tesislerinde \u00fcretmekle ilgilendi\u011fini belirtti.\&quot; denildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye ise Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&amp;#039;n\u0131n Rus mevkida\u015f\u0131yla g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirtti ancak konuyla ilgili detay vermedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5118196\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/10\/covid-19-as-s-n-n-arkas-ndaki-iki-isim-turkiye-kokenli-ugur-sahin-ve-ozlem-tureci\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n arkas\u0131ndaki iki isim: T\u00fcrkiye k\u00f6kenli U\u011fur \u015eahin ve \u00d6zlem T\u00fcreci&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;SPUTNIK V&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Rus Gamaleya Enstit\u00fcs\u00fc taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen III. a\u015fama denemesi Moskova&amp;#039;da 29 klinikte ger\u00e7ekle\u015fiyor ve d\u00f6rtte biri plasebo a\u015f\u0131s\u0131 olmak \u00fczere toplam 40 bin g\u00f6n\u00fcll\u00fcy\u00fc kapsayacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;RDIF, Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131lan ki\u015filerde COVID-19&amp;#039;a yakalanma ihtimalinin plasebo alanlara g\u00f6re y\u00fczde 92 daha d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011funu \u00f6ne s\u00fcr\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu arada Rusya&amp;#039;n\u0131n duyurusunun, Pfizer BioNTech taraf\u0131ndan pazartesi g\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klanan ve a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n y\u00fczde 90 etkili oldu\u011fu bildirilen a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n hemen sonras\u0131nda gelmesi dikkati \u00e7ekti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Faz-3 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ne demek?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;A\u015f\u0131 i\u00e7in \u00fc\u00e7 a\u015famada yap\u0131lan klinik denemelerde, ilk a\u015famada yani faz-1&amp;#039;de az say\u0131daki g\u00f6n\u00fcll\u00fc sa\u011fl\u0131kl\u0131 denek \u00fczerinde a\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenli olup olmad\u0131\u011f\u0131 ve olas\u0131 yan etkileri ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130kinci a\u015fama olan faz-2&amp;#039;de ise g\u00fcvenilirli\u011fi do\u011frulanan a\u015f\u0131n\u0131n etkinli\u011fi 100&amp;#039;den fazla denek \u00fczerinde test ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc ve son a\u015famada da ayn\u0131 i\u015flem birka\u00e7 bin denekte tekrarlan\u0131yor, b\u00f6ylece a\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenilirli\u011fi ve etkinli\u011fi ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1605089503,&quot;publishedAt&quot;:1605093086,&quot;updatedAt&quot;:1605093088,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/11\/rusya-covid-19-a-kars-gelistirdigimiz-sputnik-v-as-s-yuzde-92-etkili&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/12\/23\/84\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_3610dace-0887-5223-8d12-faef221f2412-5122384.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Rusya&#039;n\u0131n koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fini duyurdu\u011fu Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Rusya&#039;n\u0131n koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fini duyurdu\u011fu Sputnik V a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2184&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1456&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;239&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;russia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Rusya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23102&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23936&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sputnik-v&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sputnik-v&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sputnik V&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sputnik V&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12596&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccination&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1290938&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;3&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;239&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/rusya&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1990&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;moskova&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Moskova&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/11\/rusya-covid-19-a-kars-gelistirdigimiz-sputnik-v-as-s-yuzde-92-etkili&quot;,&quot;lastModified&quot;:1605093088},{&quot;id&quot;:&quot;1259878&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5059618&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;3&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201014_NWSU_13520354&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda son durum ne? K\u0131smen onay alm\u0131\u015f ka\u00e7 a\u015f\u0131 bulunuyor?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 yar\u0131\u015f: Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda son durum ne?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 yar\u0131\u015f: Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda son durum ne?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Ge\u00e7mi\u015f deneyimlere bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda, bir a\u015f\u0131n\u0131n geli\u015ftirilmesinin y\u0131llar s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc bilinse de s\u0131n\u0131rl\u0131 kullan\u0131m i\u00e7in ulusal \u00e7apta onay alm\u0131\u015f koronavir\u00fcs a\u015f\u0131lar\u0131 bulunuyor. Bilim insanlar\u0131 ise a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n aceleye getirip \u00fclkeler aras\u0131 yar\u0131\u015fa \u00e7evrilmesinin tehlikesini her f\u0131rsatta tekrarl\u0131yor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Ge\u00e7mi\u015f deneyimlere bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda, bir a\u015f\u0131n\u0131n geli\u015ftirilmesinin y\u0131llar s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc bilinse de s\u0131n\u0131rl\u0131 kullan\u0131m i\u00e7in ulusal \u00e7apta onay alm\u0131\u015f koronavir\u00fcs a\u015f\u0131lar\u0131 bulunuyor. Bilim insanlar\u0131 ise a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n aceleye getirip \u00fclkeler aras\u0131 yar\u0131\u015fa \u00e7evrilmesinin tehlikesini her f\u0131rsatta tekrarl\u0131yor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-as-cal-smalar-nda-son-durum-ne&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnyada bir y\u0131ldan az bir s\u00fcrede 1 milyondan fazla insan\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden olan Covid-19 i\u00e7in a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda ila\u00e7 firmalar\u0131 zamanla yar\u0131\u015f\u0131yor. \n\n\u00c7al\u0131\u015fmalar kapsam\u0131nda son geli\u015fme olarak Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin, \u00fclkesinde geli\u015ftirilen 3&#039;\u00fcnc\u00fc a\u015f\u0131n\u0131n da onay alaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Rusya, 2 a\u015f\u0131n\u0131n \u00fclke i\u00e7inde kullan\u0131lmas\u0131na ruhsat vermi\u015f durumda. \n\nABD&#039;den Codagenix, T\u00fcrkiye&#039;den Erciyes \u00dcniversitesi ve Kanada&#039;dan Symvivo&#039;nun y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n da 1&#039;inci faz klinik deneyleri ba\u015flad\u0131. D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck ila\u00e7 firmalar\u0131ndan Amerikan Pfizer, geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n son klinik a\u015famada y\u00fczde 90&#039;dan fazla ba\u015far\u0131 oran\u0131 elde etti\u011fini duyurdu. \n\nK\u00fcresel \u00e7apta, \u015fu ana kadar 52 potansiyel a\u015f\u0131 klinik, 87 aday ise klinik \u00f6ncesi denemelerde test ediliyor. New York Times&#039;\u0131n ara\u015ft\u0131rmas\u0131na g\u00f6re klinik deneylerde son a\u015famaya var\u0131p onaylanmaya en yak\u0131n olan 17 a\u015f\u0131 aday\u0131 bulunuyor. \n\nGe\u00e7mi\u015f deneyimlere bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda, bir a\u015f\u0131n\u0131n geli\u015ftirilmesinin  y\u0131llar s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc  bilinse de 6 koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 s\u0131n\u0131rl\u0131 kullan\u0131m i\u00e7in ulusal \u00e7apta onay alm\u0131\u015f durumda. Bilim insanlar\u0131 ise a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n aceleye getirip \u00fclkeler aras\u0131 yar\u0131\u015fa \u00e7evrilmesinin tehlikesini her f\u0131rsatta tekrarl\u0131yor. \n\nK\u0131smen onayl\u0131 6 a\u015f\u0131 \n\n\u00c7in merkezli CanSino Biologics adl\u0131 ila\u00e7 firmas\u0131 Biyoloji Enstit\u00fcs\u00fc ile ortakla\u015fa bir \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fcterek geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 i\u00e7in, hen\u00fcz 3&#039;\u00fcnc\u00fc faz denemeleri tamamlanmadan \u00c7in Ordusu&#039;ndan 25 Haziran&#039;da onay ald\u0131. Firma askerler i\u00e7in a\u015f\u0131n\u0131n zorunlu olup olmayaca\u011f\u0131 bilgisini payla\u015fmad\u0131. New York Times&#039;da yer alan habere g\u00f6re a\u015f\u0131n\u0131n 3&#039;\u00fcnc\u00fc faz klinik denemeleri a\u011fustos ay\u0131nda Suudi Arabistan, Pakistan ve Rusya&#039;n\u0131n da aralar\u0131nda oldu\u011fu bir ka\u00e7 \u00fclkede ba\u015fland\u0131. \nRusya&#039;da Gamaleya Enstit\u00fcs\u00fc&#039;n\u00fcn \u00fcretti\u011fi ve tan\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 Rus lider Vladimir Putin&#039;in yapt\u0131\u011f\u0131  Sputnik V  adl\u0131 a\u015f\u0131n\u0131n onay almas\u0131 uluslararas\u0131 tart\u0131\u015fma yaratm\u0131\u015ft\u0131. A\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenilirli\u011fine y\u00f6nelik a\u00e7\u0131klamalardan geri ad\u0131m atan Moskova, onay\u0131n ancak 3&#039;\u00fcnc\u00fc faz\u0131n ba\u015far\u0131s\u0131na ba\u011fl\u0131 oldu\u011funu duyurdu. A\u015f\u0131n\u0131n son testleri Rusya&#039;n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Belarus, Birle\u015fik Arap Emirlikleri ve Venezuela gibi \u00fclkelerdeki g\u00f6n\u00fcll\u00fcler \u00fczerinde yap\u0131l\u0131yor. \nYine Rusya&#039;da, Vector Enstit\u00fcs\u00fc adl\u0131 kurumda faz 1 ve 3 klinik deneyleri tamamlanan EpiVacCorona adl\u0131 a\u015f\u0131n\u0131n onay ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 14 Ekim&#039;de Rus lider Putin duyurdu. A\u015f\u0131n\u0131n faz 3 deneyleri \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki haftalarda ba\u015flayacak. \nKoronavir\u00fcs\u00fcn ilk g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc kent Wuhan&#039;daki Biyolojik \u00dcr\u00fcnler Enstit\u00fcs\u00fc&#039;n\u00fcn geli\u015ftirdi\u011fi, deneme a\u015famalar\u0131n\u0131 ise Sinophram adl\u0131 firman\u0131n y\u00f6netti\u011fi a\u015f\u0131 \u00c7in&#039;in yan\u0131 s\u0131ra Birle\u015fik Arap Emirlikleri&#039;nden de sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlilerine verilmek \u00fczere k\u0131smen onay ald\u0131. \nSinopharm ayr\u0131ca, Pekin Biyolojik \u00dcr\u00fcnler Enstit\u00fcs\u00fc&#039;n\u00fcn geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131nda klinik denemelerini \u00fcstlendi. Arjantin ve BAE&#039;deki faz 3 deneylerinin ard\u0131ndan di\u011fer a\u015f\u0131 gibi, s\u0131n\u0131rl\u0131 say\u0131daki ki\u015filere verilmek \u00fczere \u00c7in ve BAE&#039;de onayland\u0131. \n\u00c7in merkezli di\u011fer bir firma,  Sinovac Biotech &#039;in \u00fcretti\u011fi CoronaVac adl\u0131 a\u015f\u0131n\u0131n son klinik deneyleri T\u00fcrkiye, Brezilya ve Endonezya&#039;da yap\u0131l\u0131rken, \u00c7in&#039;de k\u0131s\u0131tl\u0131 olarak kullan\u0131lmak \u00fczere onayland\u0131. Sinovac Mart 2021&#039;de tedarik etmek \u00fczere Endonezya ile 40 milyon doz i\u00e7in el s\u0131k\u0131\u015ft\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnyada bir y\u0131ldan az bir s\u00fcrede 1 milyondan fazla insan\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden olan Covid-19 i\u00e7in a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda ila\u00e7 firmalar\u0131 zamanla yar\u0131\u015f\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7al\u0131\u015fmalar kapsam\u0131nda son geli\u015fme olarak Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin, \u00fclkesinde geli\u015ftirilen 3&amp;#039;\u00fcnc\u00fc a\u015f\u0131n\u0131n da onay alaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Rusya, 2 a\u015f\u0131n\u0131n \u00fclke i\u00e7inde kullan\u0131lmas\u0131na ruhsat vermi\u015f durumda.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD&amp;#039;den Codagenix, T\u00fcrkiye&amp;#039;den Erciyes \u00dcniversitesi ve Kanada&amp;#039;dan Symvivo&amp;#039;nun y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n da 1&amp;#039;inci faz klinik deneyleri ba\u015flad\u0131. D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck ila\u00e7 firmalar\u0131ndan Amerikan Pfizer, geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n son klinik a\u015famada y\u00fczde 90&amp;#039;dan fazla ba\u015far\u0131 oran\u0131 elde etti\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5118196\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/10\/covid-19-as-s-n-n-arkas-ndaki-iki-isim-turkiye-kokenli-ugur-sahin-ve-ozlem-tureci\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n arkas\u0131ndaki iki isim: T\u00fcrkiye k\u00f6kenli U\u011fur \u015eahin ve \u00d6zlem T\u00fcreci&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;K\u00fcresel \u00e7apta, \u015fu ana kadar 52 potansiyel a\u015f\u0131 klinik, 87 aday ise klinik \u00f6ncesi denemelerde test ediliyor. New York Times&amp;#039;\u0131n ara\u015ft\u0131rmas\u0131na g\u00f6re klinik deneylerde son a\u015famaya var\u0131p onaylanmaya en yak\u0131n olan 17 a\u015f\u0131 aday\u0131 bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ge\u00e7mi\u015f deneyimlere bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda, bir a\u015f\u0131n\u0131n geli\u015ftirilmesinin &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/tarihte-asilar-ne-kadar-surede-gelistirildi\&quot;&gt;y\u0131llar s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc&lt;\/a&gt; bilinse de 6 koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 s\u0131n\u0131rl\u0131 kullan\u0131m i\u00e7in ulusal \u00e7apta onay alm\u0131\u015f durumda. Bilim insanlar\u0131 ise a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n aceleye getirip \u00fclkeler aras\u0131 yar\u0131\u015fa \u00e7evrilmesinin tehlikesini her f\u0131rsatta tekrarl\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/asi-calismalari-1h9j6q38l9kv2gz?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-large widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;dc452ef8-8047-496c-ad54-403805ff963a\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;as\u0131 cal\u0131smalar\u0131\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4776134,4875640\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/09\/covid-19-a-care-aray-s-koronavirus-as-cal-smalar-ad-m-ad-m-nas-l-ilerledi\&quot;&gt;Covid-19&#039;a \u00e7are aray\u0131\u015f\u0131: Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ad\u0131m ad\u0131m nas\u0131l ilerledi?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/10\/dso-listesinde-turkiye-den-kac-covid-19-as-aday-var\&quot;&gt;DS\u00d6 listesinde T\u00fcrkiye&#039;den ka\u00e7 Covid-19 a\u015f\u0131 aday\u0131 var?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;K\u0131smen onayl\u0131 6 a\u015f\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;\u00c7in merkezli CanSino Biologics adl\u0131 ila\u00e7 firmas\u0131 Biyoloji Enstit\u00fcs\u00fc ile ortakla\u015fa bir \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fcterek geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 i\u00e7in, hen\u00fcz 3&#039;\u00fcnc\u00fc faz denemeleri tamamlanmadan \u00c7in Ordusu&#039;ndan 25 Haziran&#039;da onay ald\u0131. Firma askerler i\u00e7in a\u015f\u0131n\u0131n zorunlu olup olmayaca\u011f\u0131 bilgisini payla\u015fmad\u0131. New York Times&#039;da yer alan habere g\u00f6re a\u015f\u0131n\u0131n 3&#039;\u00fcnc\u00fc faz klinik denemeleri a\u011fustos ay\u0131nda Suudi Arabistan, Pakistan ve Rusya&#039;n\u0131n da aralar\u0131nda oldu\u011fu bir ka\u00e7 \u00fclkede ba\u015fland\u0131.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Rusya&#039;da Gamaleya Enstit\u00fcs\u00fc&#039;n\u00fcn \u00fcretti\u011fi ve tan\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 Rus lider Vladimir Putin&#039;in yapt\u0131\u011f\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/12\/rusya-covid-19-as-s-sputnik-v-i-tum-yurda-dag-tmaya-baslad-pazartesi-nakliyat-tamamlanacak\&quot;&gt;Sputnik V&lt;\/a&gt; adl\u0131 a\u015f\u0131n\u0131n onay almas\u0131 uluslararas\u0131 tart\u0131\u015fma yaratm\u0131\u015ft\u0131. A\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenilirli\u011fine y\u00f6nelik a\u00e7\u0131klamalardan geri ad\u0131m atan Moskova, onay\u0131n ancak 3&#039;\u00fcnc\u00fc faz\u0131n ba\u015far\u0131s\u0131na ba\u011fl\u0131 oldu\u011funu duyurdu. A\u015f\u0131n\u0131n son testleri Rusya&#039;n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Belarus, Birle\u015fik Arap Emirlikleri ve Venezuela gibi \u00fclkelerdeki g\u00f6n\u00fcll\u00fcler \u00fczerinde yap\u0131l\u0131yor.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Yine Rusya&#039;da, Vector Enstit\u00fcs\u00fc adl\u0131 kurumda faz 1 ve 3 klinik deneyleri tamamlanan EpiVacCorona adl\u0131 a\u015f\u0131n\u0131n onay ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 14 Ekim&#039;de Rus lider Putin duyurdu. A\u015f\u0131n\u0131n faz 3 deneyleri \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki haftalarda ba\u015flayacak.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Koronavir\u00fcs\u00fcn ilk g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc kent Wuhan&#039;daki Biyolojik \u00dcr\u00fcnler Enstit\u00fcs\u00fc&#039;n\u00fcn geli\u015ftirdi\u011fi, deneme a\u015famalar\u0131n\u0131 ise Sinophram adl\u0131 firman\u0131n y\u00f6netti\u011fi a\u015f\u0131 \u00c7in&#039;in yan\u0131 s\u0131ra Birle\u015fik Arap Emirlikleri&#039;nden de sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlilerine verilmek \u00fczere k\u0131smen onay ald\u0131.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Sinopharm ayr\u0131ca, Pekin Biyolojik \u00dcr\u00fcnler Enstit\u00fcs\u00fc&#039;n\u00fcn geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131nda klinik denemelerini \u00fcstlendi. Arjantin ve BAE&#039;deki faz 3 deneylerinin ard\u0131ndan di\u011fer a\u015f\u0131 gibi, s\u0131n\u0131rl\u0131 say\u0131daki ki\u015filere verilmek \u00fczere \u00c7in ve BAE&#039;de onayland\u0131.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;\u00c7in merkezli di\u011fer bir firma, &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/10\/brezilya-cin-as-s-coronavac-denemelerini-durdurdu-pekin-den-as-ya-guvenimiz-tam-ac-klamas-\&quot;&gt;Sinovac Biotech&lt;\/a&gt;&#039;in \u00fcretti\u011fi CoronaVac adl\u0131 a\u015f\u0131n\u0131n son klinik deneyleri T\u00fcrkiye, Brezilya ve Endonezya&#039;da yap\u0131l\u0131rken, \u00c7in&#039;de k\u0131s\u0131tl\u0131 olarak kullan\u0131lmak \u00fczere onayland\u0131. Sinovac Mart 2021&#039;de tedarik etmek \u00fczere Endonezya ile 40 milyon doz i\u00e7in el s\u0131k\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1602665239,&quot;publishedAt&quot;:1605028429,&quot;updatedAt&quot;:1605028461,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/10\/covid-19-as-cal-smalar-nda-son-durum-ne&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/05\/96\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_aa7d84d9-1010-51eb-a32e-3439b6fdc6e6-5059618.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 hangi a\u015famada?&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 hangi a\u015famada?&quot;,&quot;captionUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.pexels.com\/photo\/person-holding-syringe-3952224\/&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Cottonbro\/Pexels&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2694&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1515&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/05\/96\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_003c0e06-05eb-5c85-af8f-d056284d299b-5059618.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 hangi a\u015famada?&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 hangi a\u015famada?&quot;,&quot;captionUrl&quot;:&quot;https:\/\/www.pexels.com\/photo\/syringes-with-medical-drugs-on-yellow-background-4210557\/&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Karolina Grabowska\/Pexels&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1280&quot;,&quot;height&quot;:&quot;720&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1304356&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1314844&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1319740&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;infogram&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/10\/covid-19-as-cal-smalar-nda-son-durum-ne&quot;,&quot;lastModified&quot;:1605028461},{&quot;id&quot;:&quot;1284948&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5118196&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;3&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201110_WBSU_13830704&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n arkas\u0131ndaki iki isim: T\u00fcrkiye k\u00f6kenli U\u011fur \u015eahin ve \u00d6zlem T\u00fcreci&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n arkas\u0131ndaki T\u00fcrk k\u00f6kenli bilim insanlar\u0131 kim?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n arkas\u0131ndaki iki isim: T\u00fcrkiye k\u00f6kenli U\u011fur \u015eahin ve \u00d6zlem T\u00fcreci&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 ile ilgili dikkatler a\u015f\u0131n\u0131n m\u00fclkiyetini elinde tutacak ve birlikte \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 Pfizer&#039;a imtiyaz haklar\u0131 verecek olan Alman ortak BioNTech firmas\u0131na \u00e7evrildi. Bin 500 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 olan \u015firketin iki kurucusu T\u00fcrk k\u00f6kenli iki bilim insan\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 ile ilgili dikkatler a\u015f\u0131n\u0131n m\u00fclkiyetini elinde tutacak ve birlikte \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 Pfizer&#039;a imtiyaz haklar\u0131 verecek olan Alman ortak BioNTech firmas\u0131na \u00e7evrildi. Bin 500 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 olan \u015firketin iki kurucusu T\u00fcrk k\u00f6kenli iki bilim insan\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-as-s-n-n-arkas-ndaki-iki-isim-turkiye-kokenli-ugur-sahin-ve-ozlem-tureci&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck ila\u00e7 firmalar\u0131ndan Amerikan Pfizer, geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n son klinik a\u015famada y\u00fczde 90&#039;dan fazla ba\u015far\u0131 oran\u0131 elde etti\u011fini duyurdu. \n\nDikkatler a\u015f\u0131n\u0131n m\u00fclkiyetini elinde tutacak ve birlikte \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 Pfizer&#039;a imtiyaz haklar\u0131 verecek olan Alman ortak BioNTech firmas\u0131na \u00e7evrildi. Bin 500 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 olan bu \u015firketin kurucular\u0131 aras\u0131nda T\u00fcrkiye k\u00f6kenli iki bilim insan\u0131 bulunuyor. \n\nAileleri T\u00fcrkiye&#039;den Almanya&#039;ya gelmi\u015f Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin ve Dr. \u00d6zlem T\u00fcreci hakk\u0131nda bilinenler \u015fu \u015fekilde. \n\n\u015eahin&#039;in babas\u0131 Almanya&#039;ya i\u015f\u00e7i olarak geldi \n\n\u015eahin&#039;in babas\u0131, K\u00f6ln&#039;deki Ford fabrikas\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmaya gelen misafir i\u015f\u00e7ilerden biriydi. \n\n\nAlmanya&#039;ya geldi\u011finde 4 ya\u015f\u0131nda olan \u015eahin, bug\u00fcn 55 ya\u015f\u0131nda BioNTech&#039;in CEO&#039;su. Ayn\u0131 zamanda Mainz \u00dcniversitesi T\u0131p Merkezi&#039;nde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor ve \u00f6\u011fretim g\u00f6revlisi olarak \u00fcniversitede ders vermeye devam ediyor. \n\n\u015eahin, bundan \u00f6nce de e\u015fiyle birlikte yine kurucusu oldu\u011fu Ganymed ila\u00e7 firmas\u0131n\u0131n Bilimsel Tavsiye Kurulu Ba\u015fkan\u0131&#039;yd\u0131. \n\n\u00c7ift uzun y\u0131llar Ganymed \u015firketinde modifiye edilmi\u015f genetik kodlarla ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemine kanserle m\u00fccadele etmeyi \u00f6\u011fretebilecek \u00e7al\u0131\u015fmalar ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Ama\u00e7lar\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sisteminin, kanserli h\u00fccreleri v\u00fccuda giren bir vir\u00fcs gibi alg\u0131lamas\u0131 ve onlar\u0131 ortadan kald\u0131rmas\u0131yd\u0131. \n\nThomas ve Andreas Struengmann karde\u015fler, Ganymed \u015firketinin de ortaklar\u0131 aras\u0131ndayd\u0131. Bu \u015firketlerini 1,4 milyar Euro&#039;ya satan \u00e7ift daha sonra Avusturyal\u0131 imm\u00fcnolog, onkolog Christoph Huber ile birlikte BioNTech&#039;i kurdu. \n\nGanymed&#039;i sat\u0131\u015flar\u0131, Almanya&#039;da o tarihe kadar ger\u00e7ekle\u015fen en b\u00fcy\u00fck t\u0131p \u015firketi sat\u0131\u015f\u0131 oldu. \n\nAlmanya&#039;n\u0131n en zenginleri aras\u0131ndalar \n\nBioNTech&#039;in bug\u00fcn piyasa de\u011feri 20 milyar euro olarak ifade ediliyor. \u00c7ift, Almanya&#039;daki en zengin 100 ki\u015fi aras\u0131nda g\u00f6steriliyor. \n\n\u0130skenderun do\u011fumlu olan \u015eahin, her zaman doktor olma hayali kurmu\u015f ve bunu ba\u015farm\u0131\u015f. Genel olarak kanser ila\u00e7lar\u0131 ve tadavi y\u00f6ntemleri \u00fczerinde uzmanla\u015fan \u015firket salg\u0131n sonras\u0131 t\u00fcm dikkatini a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na verdi. \n\n\u00c7evresinde m\u00fctevazi bir ki\u015fi olarak bilinen \u015eahin&#039;in e\u015fi T\u00fcreci ile Hamburg&#039;daki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u0131ras\u0131nda tan\u0131\u015ft\u0131. \n\nT\u00fcreci, 1967 Almanya do\u011fumlu. T\u00fcreci&#039;nin babas\u0131 Almanya&#039;ya g\u00f6\u00e7meden \u00f6nce de \u0130stanbul&#039;da doktorluk yap\u0131yordu. \n\nT\u00fcreci, on y\u0131l boyunca Klinik ve Bilimsel Dan\u0131\u015fma Kurulu&#039;nda g\u00f6rev yapt\u0131ktan sonra 2018&#039;de BioNTech T\u0131p \u015eefi oldu. \n\nBug\u00fcn 53 ya\u015f\u0131nda olan T\u00fcreci ayn\u0131 zamanda Kanser \u0130mm\u00fcnoterapi Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. \n\nA\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 nas\u0131l ba\u015flad\u0131? \n\n\u00c7ift, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 k\u00fcresel bir pandemiye d\u00f6n\u00fc\u015fmeden \u00f6nce bunun ger\u00e7ekle\u015fece\u011fini \u00f6ng\u00f6rerek 25 y\u0131ld\u0131r geli\u015ftirdikleri bu y\u00f6ntemle derhal a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flamalar\u0131 gerekti\u011fine karar vermi\u015f. \n\n\u0130ngiliz The Telegraph gazetesine konu\u015fan \u015eahin, verdi\u011fi deme\u00e7te bunu bir insani g\u00f6rev kabul ettiklerini ve ekiplerini toplayarak \&quot;Art\u0131k i\u015fimiz bu vir\u00fcs\u00fc yenmek\&quot; dedi\u011fini aktar\u0131yor. \n\nBioNTech \u015firketinde de mRNA teknolojisini kullanarak a\u015f\u0131 alan\u0131nda devrim yapmay\u0131 hedefleyen \u00e7ift, ayn\u0131 y\u00f6ntemi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in kulland\u0131. \n\nmRNA y\u00f6ntemi ile geleneksel y\u00f6ntemlere g\u00f6re daha h\u0131zl\u0131 ve daha fazla a\u015f\u0131 \u00fcretilebiliyor. Bu \u015fekilde \u015firket y\u0131l sonuna kadar 100 milyon dozdan fazla a\u015f\u0131 \u00fcretmi\u015f olmay\u0131 hedefliyor. \n\nY\u00f6netim kurulunu acil toplant\u0131ya \u00e7a\u011f\u0131ran ikili, \u00c7in&#039;de ya\u015fananlar\u0131n t\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkilemeyeceklerini d\u00fc\u015f\u00fcnen y\u00f6neticileri ikna etmek i\u00e7in \u00e7aba sarf etmi\u015f. \n\n\u00d6nemli s\u00f6zle\u015fmelere imza at\u0131ld\u0131 \n\nBioNTech \u015firketi Eyl\u00fcl 2019&#039;da Bill ve Melinda Gates Vakf\u0131 ile HIV ve t\u00fcberk\u00fcloz tedavilerine y\u00f6nelik de bir anla\u015fma imzalam\u0131\u015f. Son olarak 2020&#039;de salg\u0131n d\u00f6neminde Prifzer ile Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftirmek i\u00e7in bir anla\u015fma yapan \u015firket Pfizer olanaklar\u0131n\u0131 kullanarak Avrupa Birli\u011fi ile de 200 milyon dozluk bir s\u00f6zle\u015fme imzalad\u0131. \n\nA\u015f\u0131n\u0131n ba\u015far\u0131ya ula\u015fmas\u0131 durumunda AB&#039;den ayr\u0131 olarak Japonya 120, ABD 100 ve \u0130ngiltere de 30 milyon dozluk a\u015f\u0131 sat\u0131n alacak. \n\nTimes dergisine g\u00f6re bu son geli\u015fmelerle birlikte \u015firket 20 milyar euro de\u011ferini de a\u015ft\u0131 ve bu \u015fekilde Prosche ve Deutsche Bank&#039;tan daha de\u011ferli hale geldi. \n\nWall Street Journal da \u015firketin Ocak 2020&#039;den bu yana piyasa de\u011ferini \u00fc\u00e7e katlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor. \n\nPfizer ile nas\u0131l ortakl\u0131k kuruldu? \n\nBioNTech, ocak ay\u0131ndan bu yana daha h\u0131zl\u0131 sonu\u00e7 alabilmek i\u00e7in \u015eahin&#039;in bask\u0131s\u0131yla haftada yedi g\u00fcn \u00e7al\u0131\u015fan iki farkl\u0131 ara\u015ft\u0131rma grubu olu\u015fturdu. \u015eahin, bu \u00e7al\u0131\u015fmalara \&quot;I\u015f\u0131k h\u0131z\u0131 Projesi\&quot; (Project Lightspeed) ad\u0131n\u0131 verdi. \n\nO d\u00f6nemde ABD&#039;ye seyahat yasa\u011f\u0131 oldu\u011fu i\u00e7in, laboratuvarlarda geli\u015ftirilen baz\u0131 genetik materyaller Pfizer y\u00f6neticilerine ait \u00f6zel bir jetle ABD&#039;ye ta\u015f\u0131nd\u0131. \n\n\u0130ki \u015firket birlikte geli\u015ftirdikleri grip a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 2020&#039;de denemeye ba\u015flayacakt\u0131. Ancak pandemi bu plan\u0131 de\u011fi\u015ftirdi. Bu \u015fekilde iki \u015firket bir s\u00f6zle\u015fme dahi imzalamadan birlikte \u00e7al\u0131\u015fmaya dair bir proje i\u00e7in kullar\u0131n\u0131 s\u0131vad\u0131. \n\n\u015eahin bu geli\u015fme ile ilgili olarak &#039;Yaln\u0131zca g\u00fcvene dayal\u0131 bir \u015fekilde ba\u015flad\u0131k&#039; diyor. Anla\u015fma kapsam\u0131nda BioNTech, mRNA ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131 birka\u00e7 y\u0131l \u00f6nce bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar birimini kapatm\u0131\u015f olan Pfizer&#039;a a\u00e7t\u0131 ve Pfizer da a\u015f\u0131 geli\u015ftirme uzmanl\u0131\u011f\u0131 ve altyap\u0131s\u0131n\u0131 bu a\u015f\u0131n\u0131n \u00fcretimine sundu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck ila\u00e7 firmalar\u0131ndan Amerikan Pfizer, geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n son klinik a\u015famada y\u00fczde 90&amp;#039;dan fazla ba\u015far\u0131 oran\u0131 elde etti\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Dikkatler a\u015f\u0131n\u0131n m\u00fclkiyetini elinde tutacak ve birlikte \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 Pfizer&amp;#039;a imtiyaz haklar\u0131 verecek olan Alman ortak BioNTech firmas\u0131na \u00e7evrildi. Bin 500 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 olan bu \u015firketin kurucular\u0131 aras\u0131nda T\u00fcrkiye k\u00f6kenli iki bilim insan\u0131 bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Aileleri T\u00fcrkiye&amp;#039;den Almanya&amp;#039;ya gelmi\u015f Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin ve Dr. \u00d6zlem T\u00fcreci hakk\u0131nda bilinenler \u015fu \u015fekilde.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\u015eahin&#039;in babas\u0131 Almanya&#039;ya i\u015f\u00e7i olarak geldi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u015eahin&amp;#039;in babas\u0131, K\u00f6ln&amp;#039;deki Ford fabrikas\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmaya gelen misafir i\u015f\u00e7ilerden biriydi.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Almanya&amp;#039;ya geldi\u011finde 4 ya\u015f\u0131nda olan \u015eahin, bug\u00fcn 55 ya\u015f\u0131nda BioNTech&amp;#039;in CEO&amp;#039;su. Ayn\u0131 zamanda Mainz \u00dcniversitesi T\u0131p Merkezi&amp;#039;nde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor ve \u00f6\u011fretim g\u00f6revlisi olarak \u00fcniversitede ders vermeye devam ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eahin, bundan \u00f6nce de e\u015fiyle birlikte yine kurucusu oldu\u011fu Ganymed ila\u00e7 firmas\u0131n\u0131n Bilimsel Tavsiye Kurulu Ba\u015fkan\u0131&amp;#039;yd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7ift uzun y\u0131llar Ganymed \u015firketinde modifiye edilmi\u015f genetik kodlarla ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemine kanserle m\u00fccadele etmeyi \u00f6\u011fretebilecek \u00e7al\u0131\u015fmalar ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Ama\u00e7lar\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sisteminin, kanserli h\u00fccreleri v\u00fccuda giren bir vir\u00fcs gibi alg\u0131lamas\u0131 ve onlar\u0131 ortadan kald\u0131rmas\u0131yd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Thomas ve Andreas Struengmann karde\u015fler, Ganymed \u015firketinin de ortaklar\u0131 aras\u0131ndayd\u0131. Bu \u015firketlerini 1,4 milyar Euro&amp;#039;ya satan \u00e7ift daha sonra Avusturyal\u0131 imm\u00fcnolog, onkolog Christoph Huber ile birlikte BioNTech&amp;#039;i kurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ganymed&amp;#039;i sat\u0131\u015flar\u0131, Almanya&amp;#039;da o tarihe kadar ger\u00e7ekle\u015fen en b\u00fcy\u00fck t\u0131p \u015firketi sat\u0131\u015f\u0131 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5116578,5116972\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/09\/ingiltere-pfizer-ve-biontech-taraf-ndan-gelistirilen-covid-19-as-s-ndan-40-milyon-doz-sipa\&quot;&gt;\u0130ngiltere, Pfizer ve BioNTech taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131ndan 40 milyon doz sipari\u015f etti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/09\/turk-doktorlar-covid-19-as-s-n-bulmaya-cok-yak-n-almanya-n-n-en-zengin-100-kisisi-aras-na-\&quot;&gt;T\u00fcrk doktorlar Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 bulmaya \u00e7ok yak\u0131n, Almanya&#039;n\u0131n en zengin 100 ki\u015fisi aras\u0131na girdiler&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Almanya&#039;n\u0131n en zenginleri aras\u0131ndalar&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;BioNTech&amp;#039;in bug\u00fcn piyasa de\u011feri 20 milyar euro olarak ifade ediliyor. \u00c7ift, Almanya&amp;#039;daki en zengin 100 ki\u015fi aras\u0131nda g\u00f6steriliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130skenderun do\u011fumlu olan \u015eahin, her zaman doktor olma hayali kurmu\u015f ve bunu ba\u015farm\u0131\u015f. Genel olarak kanser ila\u00e7lar\u0131 ve tadavi y\u00f6ntemleri \u00fczerinde uzmanla\u015fan \u015firket salg\u0131n sonras\u0131 t\u00fcm dikkatini a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7evresinde m\u00fctevazi bir ki\u015fi olarak bilinen \u015eahin&amp;#039;in e\u015fi T\u00fcreci ile Hamburg&amp;#039;daki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u0131ras\u0131nda tan\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcreci, 1967 Almanya do\u011fumlu. T\u00fcreci&amp;#039;nin babas\u0131 Almanya&amp;#039;ya g\u00f6\u00e7meden \u00f6nce de \u0130stanbul&amp;#039;da doktorluk yap\u0131yordu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcreci, on y\u0131l boyunca Klinik ve Bilimsel Dan\u0131\u015fma Kurulu&amp;#039;nda g\u00f6rev yapt\u0131ktan sonra 2018&amp;#039;de BioNTech T\u0131p \u015eefi oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bug\u00fcn 53 ya\u015f\u0131nda olan T\u00fcreci ayn\u0131 zamanda Kanser \u0130mm\u00fcnoterapi Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 nas\u0131l ba\u015flad\u0131?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00c7ift, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 k\u00fcresel bir pandemiye d\u00f6n\u00fc\u015fmeden \u00f6nce bunun ger\u00e7ekle\u015fece\u011fini \u00f6ng\u00f6rerek 25 y\u0131ld\u0131r geli\u015ftirdikleri bu y\u00f6ntemle derhal a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flamalar\u0131 gerekti\u011fine karar vermi\u015f.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiliz The Telegraph gazetesine konu\u015fan \u015eahin, verdi\u011fi deme\u00e7te bunu bir insani g\u00f6rev kabul ettiklerini ve ekiplerini toplayarak \&quot;Art\u0131k i\u015fimiz bu vir\u00fcs\u00fc yenmek\&quot; dedi\u011fini aktar\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;BioNTech \u015firketinde de mRNA teknolojisini kullanarak a\u015f\u0131 alan\u0131nda devrim yapmay\u0131 hedefleyen \u00e7ift, ayn\u0131 y\u00f6ntemi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;mRNA y\u00f6ntemi ile geleneksel y\u00f6ntemlere g\u00f6re daha h\u0131zl\u0131 ve daha fazla a\u015f\u0131 \u00fcretilebiliyor. Bu \u015fekilde \u015firket y\u0131l sonuna kadar 100 milyon dozdan fazla a\u015f\u0131 \u00fcretmi\u015f olmay\u0131 hedefliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Y\u00f6netim kurulunu acil toplant\u0131ya \u00e7a\u011f\u0131ran ikili, \u00c7in&amp;#039;de ya\u015fananlar\u0131n t\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkilemeyeceklerini d\u00fc\u015f\u00fcnen y\u00f6neticileri ikna etmek i\u00e7in \u00e7aba sarf etmi\u015f.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5116300,5094600\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/30\/ab-ulkeleri-covid-19-as-s-konusunda-anlast-as-lar-ayn-anda-ve-kosullarda-dag-t-lacak\&quot;&gt;AB \u00fclkeleri Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 konusunda anla\u015ft\u0131: A\u015f\u0131lar ayn\u0131 anda ve ko\u015fullarda da\u011f\u0131t\u0131lacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/09\/pfizer-ve-biontech-taraf-ndan-gelistirilen-covid-19-as-s-yuzde-90-basar-saglad\&quot;&gt;Pfizer ve BioNTech taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 90 ba\u015far\u0131 sa\u011flad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\u00d6nemli s\u00f6zle\u015fmelere imza at\u0131ld\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;BioNTech \u015firketi Eyl\u00fcl 2019&amp;#039;da Bill ve Melinda Gates Vakf\u0131 ile HIV ve t\u00fcberk\u00fcloz tedavilerine y\u00f6nelik de bir anla\u015fma imzalam\u0131\u015f. Son olarak 2020&amp;#039;de salg\u0131n d\u00f6neminde Prifzer ile Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftirmek i\u00e7in bir anla\u015fma yapan \u015firket Pfizer olanaklar\u0131n\u0131 kullanarak Avrupa Birli\u011fi ile de 200 milyon dozluk bir s\u00f6zle\u015fme imzalad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131n\u0131n ba\u015far\u0131ya ula\u015fmas\u0131 durumunda AB&amp;#039;den ayr\u0131 olarak Japonya 120, ABD 100 ve \u0130ngiltere de 30 milyon dozluk a\u015f\u0131 sat\u0131n alacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Times dergisine g\u00f6re bu son geli\u015fmelerle birlikte \u015firket 20 milyar euro de\u011ferini de a\u015ft\u0131 ve bu \u015fekilde Prosche ve Deutsche Bank&amp;#039;tan daha de\u011ferli hale geldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Wall Street Journal da \u015firketin Ocak 2020&amp;#039;den bu yana piyasa de\u011ferini \u00fc\u00e7e katlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Pfizer ile nas\u0131l ortakl\u0131k kuruldu?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;BioNTech, ocak ay\u0131ndan bu yana daha h\u0131zl\u0131 sonu\u00e7 alabilmek i\u00e7in \u015eahin&amp;#039;in bask\u0131s\u0131yla haftada yedi g\u00fcn \u00e7al\u0131\u015fan iki farkl\u0131 ara\u015ft\u0131rma grubu olu\u015fturdu. \u015eahin, bu \u00e7al\u0131\u015fmalara \&quot;I\u015f\u0131k h\u0131z\u0131 Projesi\&quot; (Project Lightspeed) ad\u0131n\u0131 verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;O d\u00f6nemde ABD&amp;#039;ye seyahat yasa\u011f\u0131 oldu\u011fu i\u00e7in, laboratuvarlarda geli\u015ftirilen baz\u0131 genetik materyaller Pfizer y\u00f6neticilerine ait \u00f6zel bir jetle ABD&amp;#039;ye ta\u015f\u0131nd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ki \u015firket birlikte geli\u015ftirdikleri grip a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 2020&amp;#039;de denemeye ba\u015flayacakt\u0131. Ancak pandemi bu plan\u0131 de\u011fi\u015ftirdi. Bu \u015fekilde iki \u015firket bir s\u00f6zle\u015fme dahi imzalamadan birlikte \u00e7al\u0131\u015fmaya dair bir proje i\u00e7in kullar\u0131n\u0131 s\u0131vad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eahin bu geli\u015fme ile ilgili olarak &amp;#039;Yaln\u0131zca g\u00fcvene dayal\u0131 bir \u015fekilde ba\u015flad\u0131k&amp;#039; diyor. Anla\u015fma kapsam\u0131nda BioNTech, mRNA ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131 birka\u00e7 y\u0131l \u00f6nce bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar birimini kapatm\u0131\u015f olan Pfizer&amp;#039;a a\u00e7t\u0131 ve Pfizer da a\u015f\u0131 geli\u015ftirme uzmanl\u0131\u011f\u0131 ve altyap\u0131s\u0131n\u0131 bu a\u015f\u0131n\u0131n \u00fcretimine sundu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1604999774,&quot;publishedAt&quot;:1605015446,&quot;updatedAt&quot;:1605180060,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/10\/covid-19-as-s-n-n-arkas-ndaki-iki-isim-turkiye-kokenli-ugur-sahin-ve-ozlem-tureci&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/11\/81\/96\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_4e96fa00-45b6-5fc0-83a9-dbdba0a205c5-5118196.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u00d6zlem T\u00fcreci ve U\u011fur \u015eahin&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u00d6zlem T\u00fcreci ve U\u011fur \u015eahin&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;DP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1125&quot;,&quot;height&quot;:&quot;731&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24330&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ugur-sahin&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;doktor-ugur-sahin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Doktor U\u011fur \u015eahin&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Doktor U\u011fur \u015eahin&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;germany&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Almanya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;20232&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;drug-companies&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ilac-firmalar-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ila\u00e7 firmalar\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ila\u00e7 firmalar\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24332&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ozlem-tureci&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dokotr-ozlem-tureci&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Doktor \u00d6zlem T\u00fcreci&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Doktor \u00d6zlem T\u00fcreci&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1285334&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/WB\/SU\/20\/11\/10\/tr\/201110_WBSU_13830704_13830708_76000_130900_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;76000&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;7147263&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0},{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/WB\/SU\/20\/11\/10\/tr\/201110_WBSU_13830704_13830708_76000_130900_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;76000&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;11952214&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0}],&quot;externalPartners&quot;:{&quot;youtubeId&quot;:&quot;-CjF_H3GrGk&quot;},&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;0&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/web-digital-stories&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/almanya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/10\/covid-19-as-s-n-n-arkas-ndaki-iki-isim-turkiye-kokenli-ugur-sahin-ve-ozlem-tureci&quot;,&quot;lastModified&quot;:1605180060},{&quot;id&quot;:&quot;1284892&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5118148&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201110_NWSU_13830228&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Brezilya \u00c7in a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac denemelerini durdurdu, Pekin&#039;den &#039;a\u015f\u0131ya g\u00fcvenimiz tam&#039; a\u00e7\u0131klamas\u0131 geldi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u00c7inli Sinovac: Covid-19 a\u015f\u0131m\u0131za g\u00fcvenimiz tam&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Brezilya \u00c7in a\u015f\u0131s\u0131 CoronaVac denemelerini durdurdu, Pekin&#039;den &#039;a\u015f\u0131ya g\u00fcvenimiz tam&#039; a\u00e7\u0131klamas\u0131 geldi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00c7inli a\u015f\u0131 \u00fcreticisi Sinovac Brezilya&#039;daki testler s\u0131ras\u0131nda ya\u015fanan \&quot;ciddi\&quot; kazan\u0131n deneme a\u015famas\u0131ndaki a\u015f\u0131lar\u0131yla ba\u011flant\u0131s\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \u00c7inli \u015firket a\u015f\u0131lar\u0131na olan g\u00fcvenlerinin tam oldu\u011funu ifade etti&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00c7inli a\u015f\u0131 \u00fcreticisi Sinovac Brezilya&#039;daki testler s\u0131ras\u0131nda ya\u015fanan \&quot;ciddi\&quot; kazan\u0131n deneme a\u015famas\u0131ndaki a\u015f\u0131lar\u0131yla ba\u011flant\u0131s\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \u00c7inli \u015firket a\u015f\u0131lar\u0131na olan g\u00fcvenlerinin tam oldu\u011funu ifade etti&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;brezilya-cin-as-s-coronavac-denemelerini-durdurdu-pekin-den-as-ya-guvenimiz-tam-ac-klamas-&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 y\u00fcr\u00fcten \u00c7inli Sinovac Biotech laboratuvar\u0131 Brezilya&#039;da kilinik deneyler s\u0131ras\u0131nda ya\u015fanan &#039;kaza&#039; sonras\u0131 a\u015f\u0131s\u0131na g\u00fcvendi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.  \n\nT\u00fcrkiye&#039;de de a\u015f\u0131 testleri ger\u00e7ekle\u015ftiren Sinovac yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;A\u015f\u0131m\u0131z\u0131n g\u00fcvenli\u011fine g\u00fcvenimiz tam\&quot; diyerek ya\u015fanan kazan\u0131n do\u011frudan a\u015f\u0131 ile &#039;ba\u011flant\u0131s\u0131z&#039; oldu\u011funu belirtti. \n\nBrezilya Sa\u011fl\u0131k D\u00fczenleme Kurumu (Anvisa) pazartesi g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, 29 Ekim&#039;de meydana gelen &#039;ciddi&#039; bir kilinik kaza sonras\u0131 Sinovac&#039;\u0131n CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n klinik deneylerini durdurma karar\u0131 ald\u0131klar\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu. \n\nKurum &#039;kaza&#039; hakk\u0131nda detayl\u0131 bir a\u00e7\u0131klama yapmazken bu t\u00fcr olaylar\u0131n \u00f6l\u00fcm, potansiyel \u00f6l\u00fcmc\u00fcl yan etkiler, ciddi sakatl\u0131k, hastaneye yat\u0131r\u0131lma gibi klinik olarak \u00f6nemli sorunlar\u0131 i\u00e7erebilece\u011fini belirtti. \n\nBrezilya&#039;daki a\u015f\u0131 denemelerini koordine eden kamu kurumu Butantan Enstit\u00fcs\u00fc ise Avisa&#039;n\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n kendilerini \u015fa\u015f\u0131rtt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nCoronavac klinik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131 karar\u0131 Amerikal\u0131 ila\u00e7 \u00fcreticisi Pfizer ile Alman BionTech firmalar\u0131n\u0131n, geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n  y\u00fczde 90 etkinlik yakalad\u0131\u011f\u0131  y\u00f6n\u00fcndeki a\u00e7\u0131klamas\u0131 ile ayn\u0131 g\u00fcn gelmesi dikkat \u00e7ekti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 y\u00fcr\u00fcten \u00c7inli Sinovac Biotech laboratuvar\u0131 Brezilya&amp;#039;da kilinik deneyler s\u0131ras\u0131nda ya\u015fanan &amp;#039;kaza&amp;#039; sonras\u0131 a\u015f\u0131s\u0131na g\u00fcvendi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de de a\u015f\u0131 testleri ger\u00e7ekle\u015ftiren Sinovac yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;A\u015f\u0131m\u0131z\u0131n g\u00fcvenli\u011fine g\u00fcvenimiz tam\&quot; diyerek ya\u015fanan kazan\u0131n do\u011frudan a\u015f\u0131 ile &amp;#039;ba\u011flant\u0131s\u0131z&amp;#039; oldu\u011funu belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Brezilya Sa\u011fl\u0131k D\u00fczenleme Kurumu (Anvisa) pazartesi g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, 29 Ekim&amp;#039;de meydana gelen &amp;#039;ciddi&amp;#039; bir kilinik kaza sonras\u0131 Sinovac&amp;#039;\u0131n CoronaVac a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n klinik deneylerini durdurma karar\u0131 ald\u0131klar\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kurum &amp;#039;kaza&amp;#039; hakk\u0131nda detayl\u0131 bir a\u00e7\u0131klama yapmazken bu t\u00fcr olaylar\u0131n \u00f6l\u00fcm, potansiyel \u00f6l\u00fcmc\u00fcl yan etkiler, ciddi sakatl\u0131k, hastaneye yat\u0131r\u0131lma gibi klinik olarak \u00f6nemli sorunlar\u0131 i\u00e7erebilece\u011fini belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4982332,5003186\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/cin-de-uretilen-koronavirus-as-s-n-n-ilk-dozu-turkiye-de-denendi\&quot;&gt;\u00c7in&#039;de \u00fcretilen koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozu T\u00fcrkiye&#039;de denendi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/25\/cin-covid-19-as-s-2021-y-l-baslar-nda-kullan-ma-haz-r-hale-gelebilir\&quot;&gt;\u00c7in: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 2021 y\u0131l\u0131 ba\u015flar\u0131nda kullan\u0131ma haz\u0131r hale gelebilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Brezilya&amp;#039;daki a\u015f\u0131 denemelerini koordine eden kamu kurumu Butantan Enstit\u00fcs\u00fc ise Avisa&amp;#039;n\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n kendilerini \u015fa\u015f\u0131rtt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Coronavac klinik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131 karar\u0131 Amerikal\u0131 ila\u00e7 \u00fcreticisi Pfizer ile Alman BionTech firmalar\u0131n\u0131n, geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/09\/pfizer-ve-biontech-taraf-ndan-gelistirilen-covid-19-as-s-yuzde-90-basar-saglad\&quot;&gt;y\u00fczde 90 etkinlik yakalad\u0131\u011f\u0131&lt;\/a&gt; y\u00f6n\u00fcndeki a\u00e7\u0131klamas\u0131 ile ayn\u0131 g\u00fcn gelmesi dikkat \u00e7ekti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1604996760,&quot;publishedAt&quot;:1605009820,&quot;updatedAt&quot;:1605009822,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/10\/brezilya-cin-as-s-coronavac-denemelerini-durdurdu-pekin-den-as-ya-guvenimiz-tam-ac-klamas-&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/11\/81\/48\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_15dfbc5c-b62d-568f-9c2c-6c4f26cbe645-5118148.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sinovac&#039;tan Brezilya&#039;daki test kazas\u0131 sonras\u0131 ilk a\u00e7\u0131klama: A\u015f\u0131m\u0131za g\u00fcvenimiz tam&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sinovac&#039;tan Brezilya&#039;daki test kazas\u0131 sonras\u0131 ilk a\u00e7\u0131klama: A\u015f\u0131m\u0131za g\u00fcvenimiz tam&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;6048&quot;,&quot;height&quot;:&quot;4024&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23932&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;35&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;brazil&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;brezilya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Brezilya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Brezilya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24236&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pfizer&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Pfizer&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1331590&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1332176&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/cin&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/10\/brezilya-cin-as-s-coronavac-denemelerini-durdurdu-pekin-den-as-ya-guvenimiz-tam-ac-klamas-&quot;,&quot;lastModified&quot;:1605009822},{&quot;id&quot;:&quot;1284242&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5116578&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201109_NWSU_13819505&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrk doktorlar Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 bulmaya \u00e7ok yak\u0131n, Almanya&#039;n\u0131n en zengin 100 ki\u015fisi aras\u0131na girdiler&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n bulunmas\u0131nda Almanya&#039;daki T\u00fcrk doktorlar\u0131n ba\u015far\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;ABD merkezli ila\u00e7 devi Pfizer ile Alman biyokimya firmas\u0131 BioNTech i\u015fbirli\u011fiyle geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n, yap\u0131lan testlerde y\u00fczde 90 \u00fczerinde ba\u015far\u0131ya ula\u015fmas\u0131nda T\u00fcrk doktorlar U\u011fur \u015fahin ve \u00d6zlem T\u00fcreci&#039;nin pay\u0131 b\u00fcy\u00fck.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;ABD merkezli ila\u00e7 devi Pfizer ile Alman biyokimya firmas\u0131 BioNTech i\u015fbirli\u011fiyle geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n, yap\u0131lan testlerde y\u00fczde 90 \u00fczerinde ba\u015far\u0131ya ula\u015fmas\u0131nda T\u00fcrk doktorlar U\u011fur \u015fahin ve \u00d6zlem T\u00fcreci&#039;nin pay\u0131 b\u00fcy\u00fck. Doktor \u00e7ift \u015fu anda Almanya&#039;n\u0131n en zengin 100 ki\u015fisi listesine girdi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;ABD merkezli ila\u00e7 devi Pfizer ile Alman biyokimya firmas\u0131 BioNTech i\u015fbirli\u011fiyle geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n, yap\u0131lan testlerde y\u00fczde 90 \u00fczerinde ba\u015far\u0131ya ula\u015fmas\u0131nda T\u00fcrk doktorlar U\u011fur \u015fahin ve \u00d6zlem T\u00fcreci&#039;nin pay\u0131 b\u00fcy\u00fck. Doktor \u00e7ift \u015fu anda Almanya&#039;n\u0131n en zengin 100 ki\u015fisi listesine girdi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turk-doktorlar-covid-19-as-s-n-bulmaya-cok-yak-n-almanya-n-n-en-zengin-100-kisisi-aras-na-&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;ABD merkezli ila\u00e7 devi Pfizer ile Alman biyokimya firmas\u0131 BioNTech i\u015fbirli\u011fiyle geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n, yap\u0131lan testlerde y\u00fczde 90 \u00fczerinde ba\u015far\u0131ya ula\u015fmas\u0131 dikkatleri bu iki firman\u0131n \u00fczerine \u00e7ekti. \n\nKoronavir\u00fcsle ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalara pandeminin d\u00fcnyaya yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ocak ay\u0131nda ba\u015flayan BioNTech firmas\u0131n\u0131n kurucular\u0131 aras\u0131nda T\u00fcrk doktorlar da bulunuyor. \n\nBu T\u00fcrk doktorlar aras\u0131nda \u00f6zellikle iki isim Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n geli\u015ftirilmesi a\u00fcrecinde belki de milyonlar\u0131n hayat\u0131n\u0131 kurtaracak bir yenili\u011fe imza att\u0131.  \n\nT\u00fcrk hekimler U\u011fur \u015eahin ve e\u015fi \u00d6zlem T\u00fcreci, koronavir\u00fcs a\u015f\u015f\u0131s\u0131n\u0131n geli\u015ftirmesinde kulland\u0131klar\u0131 mRNA teknolojisi \u00fczerinde yakla\u015f\u0131k 25 y\u0131ld\u0131r \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. \n\nDi\u011fer doktorlar tatile \u00e7\u0131kmay\u0131 planlarken, Doktor \u015eahin a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rd\u0131 \n\nDoktor \u015eahin ve T\u00fcreci, BioNTech y\u00f6netim kurulu toplant\u0131s\u0131nda Covid-19 ile ilgili acil bir \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flan\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fi konusunda bask\u0131 yapmasayd\u0131, belki de Pfizer- BioNTech ortakl\u0131\u011f\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fmalar bu kadar h\u0131zl\u0131 sonu\u00e7 vermeyecekti. \n\nOcak ay\u0131nda \u00c7in&#039;de \u00f6l\u00fcmc\u00fcl bir vir\u00fcs\u00fcn ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 haberini alan Doktor U\u011fur \u015eahin, kendisine gelen bilgiler do\u011frultusunda Covid-19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn aylar \u00f6ncesinden bir pandemiye d\u00f6n\u00fc\u015fece\u011fini \u00f6ng\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fc. \n\nBioNTech SE&#039;de \u00e7al\u0131\u015fan di\u011fer doktorlar kayak yapmak i\u00e7in tatile \u00e7\u0131kmaya haz\u0131rlan\u0131rken T\u00fcrk doktorlar \u015eahin ve T\u00fcreci, y\u00f6netim kurulunu ivedi bir \u015fekilde toplay\u0131p firman\u0131n kanser ara\u015ft\u0131rmalar\u0131na ara vermesini sa\u011flad\u0131 ve ekibin t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 koronavir\u00fcse odaklanmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131.   \n\nDoktor U\u011fur \u015eahin o d\u00f6nemi \u015f\u00f6yle \u00f6zetliyor, \&quot;Baz\u0131 isimleri ikna etmemiz gerekti. \u00c7in&#039;de ya\u015fananlar\u0131n bizi etkilemeyece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcler.\&quot; \n\nPfizer-BioNTech ortakl\u0131\u011f\u0131 2017&#039;de ba\u015flad\u0131 \n\nBioNTech-Pfizer ortakl\u0131\u011f\u0131 asl\u0131nda 2017 senesine dayan\u0131yor. Doktor \u015eahin ve Alman partneri Doktor Kathrin Jansen, ki\u015fisel ba\u011flar\u0131n\u0131 kullanarak s\u00f6z konusu d\u00f6nemde Pfizer&#039;in New York&#039;taki merkezinde firman\u0131n yetkilileriyle bir araya geliyor. \u0130kili, Pfizer yetkillerini \&quot;potansiyel bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klara kar\u015f\u0131 bir tedavi y\u00f6ntemi\&quot; geli\u015ftirme konusunda ikna etmi\u015f. \n\n2018 A\u011fustos ay\u0131ndaysa o zamana kadar yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n hedefi \&quot;bir a\u015f\u0131 geli\u015ftirme\&quot; \u015fekline do\u011fru evrilmi\u015f. Covid-19 pandemisi ba\u015flad\u0131ktan sonra ise t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fmalar koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131na odaklanm\u0131\u015f. \n\nBioNTech a\u015f\u0131 geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda mRNA teknolojisini kullanmaya karar vermi\u015f. Bu teknoloji k\u0131saca  \&quot;h\u00fccrelerde vir\u00fcse kar\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini geli\u015ftirmek i\u00e7in protein olu\u015fturma\&quot; temeline dayan\u0131yor. Alman Doktor Jansen ilk ba\u015flarda teredd\u00fctte olduklar\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Her yeni teknolojide oldu\u011fu gibi, mRNA&#039;n\u0131n da bilimsel olarak kan\u0131tlanmas\u0131 gerekiyordu ve o zamanlar RNA teknolojilerinin bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar\u0131 \u00f6nlemede etkili olabilece\u011fine dair \u00e7ok az kan\u0131t vard\u0131. Ancak RNA&#039;n\u0131n mevcut tedavi y\u00f6ntemlerine kar\u015f\u0131 potansiyeli daha y\u00fcksekti.\&quot; diyor.   \n\nDoktor U\u011fur \u015eahin: \u00c7al\u0131\u015fmalar &#039;\u0131\u015f\u0131k h\u0131z\u0131nda&#039; yap\u0131ld\u0131, 20 farkl\u0131 a\u015f\u0131 geli\u015ftirildi \n\nBioNTech, ocak ay\u0131ndan bu yana daha h\u0131zl\u0131 sonu\u00e7 alabilmek i\u00e7in Doktor \u015eahin&#039;in bask\u0131s\u0131yla haftada 7 g\u00fcn \u00e7al\u0131\u015fan iki farkl\u0131 ara\u015ft\u0131rma grubu olu\u015fturdu. Doktor \u015eahin bu \u00e7al\u0131\u015fmalara \&quot;I\u015f\u0131k h\u0131z\u0131 Projesi\&quot; (Project Lightspeed) ad\u0131n\u0131 verdi.  \n\n\u00c7al\u0131\u015fmalar esnas\u0131nda bir ara\u015ft\u0131rma g\u00f6revlisinin enfekte olmas\u0131 riskine kar\u015f\u0131, \u00e7al\u0131\u015fma gruplar\u0131 da kendi aralar\u0131nda b\u00f6l\u00fcnd\u00fc. Bu s\u00fcre zarf\u0131nda Doktor \u015eahin hi\u00e7bir \u015fekilde u\u00e7a\u011fa binmedi ve ekibine de sadece kendi \u00f6zel ara\u00e7lar\u0131yla seyahat etmelerini tavsiye etti. \n\nBu d\u00f6nemde ABD&#039;ye sehayat yasa\u011f\u0131 oldu\u011fu i\u00e7in, laboratuvarlarda geli\u015ftirilen baz\u0131 genetik metaryaller \u00f6zel bir feribot jetiyle Atlantik Okyanusu \u00fczerinden Avrupa&#039;dan ABD&#039;ye ta\u015f\u0131nd\u0131. \n\nAncak t\u00fcm bu hummal\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar k\u0131sa zamanda sonucunu verdi ve firma tam 20 farkl\u0131 a\u015f\u0131 geli\u015ftirdi. Bunlardan 4 tanesi \u015fu anda Almanya&#039;da test a\u015famas\u0131nda. \n\nPandemi ABD&#039;de yay\u0131l\u0131nca \u00c7in&#039;deki test \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 buraya kayd\u0131r\u0131ld\u0131 \n\nDoktor \u015eahin a\u015f\u0131lar\u0131n test edilmesi i\u00e7in daha \u00f6nceden \u00c7inli firma Shanghai Fosun Pharmaceutical Co. Ltd. ile bir anla\u015fma yapm\u0131\u015f olsa da, burada pandeminin zay\u0131flamas\u0131 sonras\u0131 a\u015f\u0131 testlerini Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;ne (ABD) kayd\u0131rmak i\u00e7in 1 Mart tarihinde yeni bir anla\u015fma daha yapt\u0131. \n\nBu d\u00f6nemde Pfizer ve BioNTech SE hen\u00fcz s\u00f6zle\u015fme imzalamamas\u0131na ra\u011fmen proje \u00fczerinde birlikte \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131. Nihai anla\u015fma ise 14 Mart 2020 tarihinde her iki firmadan 60 y\u00f6netici ve bilim insan\u0131n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla yap\u0131larak \u00e7al\u0131\u015fmalar h\u0131zland\u0131r\u0131ld\u0131. \n\nBu s\u00fcre\u00e7te kritik kararlar\u0131 BioNTech tepe y\u00f6neticisi (CEO) Doktor U\u011fur \u015eahin ve Pfizer CEO&#039;su Albert Bourla yapt\u0131. \u0130kili her g\u00fcn birka\u00e7 kez video konferans sistemiyle g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcrken, bir araya ancak eyl\u00fcl ay\u0131nda gelebildi. \n\nCovid-19 a\u015f\u0131s\u0131 bulunursa m\u00fclkiyet haklar\u0131 BioNTech&#039;e ait olacak \n\nDoktor \u015eahin 170 sene \u00f6nce kurulan ve 100 bin \u00e7al\u0131\u015fana sahip Pfizer ile hen\u00fcz 12 senelik mazisi olan ve bin 500 ki\u015fiyi istihdam eden BioNTech ortakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n olduk\u00e7a iyi gitti\u011fini belirtiyor. Doktor \u015eahin, \&quot;Burada egolara yer yok. Sadece diyalog var ve bu harika!\&quot; diyerek \u00e7al\u0131\u015fmalardaki ba\u015far\u0131n\u0131n s\u0131rr\u0131n\u0131 veriyor.  \n\nDoktor \u015eahin, daha \u00f6nceden yapt\u0131klar\u0131 kanser ara\u015ft\u0131rmalar\u0131nda elde ettikleri deneyimin, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131n da alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor. \n\nCovid-19 a\u015f\u0131s\u0131 bulundu\u011fu taktirde fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131 BioNTech&#039;e ait olacak. Ancak Pfizer&#039;e de yap\u0131lan ortal\u0131k gere\u011fi baz\u0131 imtiyazlar verilecek. E\u011fer a\u015f\u0131 ABD ve Avrupa&#039;daki merciilerden onay al\u0131rsa\u00a0 insanl\u0131k tarihinde ilk kez bir enfeksiyona kar\u015f\u0131 gen a\u015f\u0131s\u0131 kullan\u0131lm\u0131\u015f olacak. \n\nBioNTech hisseleri tavan yapt\u0131, T\u00fcrk doktorlar \u015eahin ve T\u00fcreci Almanya&#039;n\u0131n en zengin 100 ki\u015fisi aras\u0131na girdi \n\nT\u00fcrk hekimler U\u011fur \u015eahin ve e\u015fi \u00d6zlem T\u00fcreci, mRNA teknolojisi \u00fczerinde 25 y\u0131l\u0131 a\u015fk\u0131n s\u00fcredir \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Bir kanser klini\u011finde tan\u0131\u015fan \u00e7ift ilk \u015firketleri Ganymed Pharmaceuticals AG&#039;yi 2016 y\u0131l\u0131nda 1,4 milyar euroya satm\u0131\u015ft\u0131. \n\nCovid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda gelinen nokta sebebiyle \u015fu anda BioNTech&#039;in hisse senetleri borsada tavan yapt\u0131. Bu geli\u015fme de T\u00fcrk doktor \u00e7ift \u015eahin ve T\u00fcreci&#039;yi Almanya&#039;n\u0131n en zengin 100 ki\u015fisi aras\u0131na soktu. Salg\u0131n hastal\u0131kla m\u00fccadelede konusunda verdi\u011fi bilgilendirici konferanslar\u0131yla tan\u0131nan \u00fcnl\u00fc i\u015f adam\u0131 Microsoft&#039;un kurucusu Bill Gates de, BioNTech&#039;in y\u00fczde 18 hissesine sahip. \n\nDoktor \u015eahin Covid-19 sonras\u0131 mRNA teknolojisi \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fmlar\u0131na devam edeceklerini belirtiyor ve ekliyor: \&quot;MRNA tabanl\u0131 bir tedavinin ilk ruhsatland\u0131r\u0131lmas\u0131 t\u0131p ve eczac\u0131l\u0131k alan\u0131nda bir devrime yol a\u00e7acak, ve sonras\u0131nda bu yeni end\u00fcstriyi \u015fekillendirme f\u0131rsat\u0131na sahip olaca\u011f\u0131z.\&quot;&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;ABD merkezli ila\u00e7 devi Pfizer ile Alman biyokimya firmas\u0131 BioNTech i\u015fbirli\u011fiyle geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n, yap\u0131lan testlerde y\u00fczde 90 \u00fczerinde ba\u015far\u0131ya ula\u015fmas\u0131 dikkatleri bu iki firman\u0131n \u00fczerine \u00e7ekti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koronavir\u00fcsle ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalara pandeminin d\u00fcnyaya yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ocak ay\u0131nda ba\u015flayan BioNTech firmas\u0131n\u0131n kurucular\u0131 aras\u0131nda T\u00fcrk doktorlar da bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu T\u00fcrk doktorlar aras\u0131nda \u00f6zellikle iki isim Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n geli\u015ftirilmesi a\u00fcrecinde belki de milyonlar\u0131n hayat\u0131n\u0131 kurtaracak bir yenili\u011fe imza att\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrk hekimler U\u011fur \u015eahin ve e\u015fi \u00d6zlem T\u00fcreci, koronavir\u00fcs a\u015f\u015f\u0131s\u0131n\u0131n geli\u015ftirmesinde kulland\u0131klar\u0131 mRNA teknolojisi \u00fczerinde yakla\u015f\u0131k 25 y\u0131ld\u0131r \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Di\u011fer doktorlar tatile \u00e7\u0131kmay\u0131 planlarken, Doktor \u015eahin a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rd\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Doktor \u015eahin ve T\u00fcreci, BioNTech y\u00f6netim kurulu toplant\u0131s\u0131nda Covid-19 ile ilgili acil bir \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flan\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fi konusunda bask\u0131 yapmasayd\u0131, belki de Pfizer- BioNTech ortakl\u0131\u011f\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fmalar bu kadar h\u0131zl\u0131 sonu\u00e7 vermeyecekti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ocak ay\u0131nda \u00c7in&amp;#039;de \u00f6l\u00fcmc\u00fcl bir vir\u00fcs\u00fcn ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 haberini alan Doktor U\u011fur \u015eahin, kendisine gelen bilgiler do\u011frultusunda Covid-19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn aylar \u00f6ncesinden bir pandemiye d\u00f6n\u00fc\u015fece\u011fini \u00f6ng\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1319216050727157761\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n          &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n            &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n              &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 geli\u015ftiren ekibin ba\u015f\u0131nda T\u00fcrk hekimler U\u011fur \u015eahin (solda) ve e\u015fi \u00d6zlem T\u00fcreci (sa\u011fda) bulunuyor. \u0130ki isim BioNTech&#039;deki hisseleri sayesinde Almanya&#039;n\u0131n en zengin ilk 100 ki\u015fisi aras\u0131na girdi.&lt;\/span&gt;\n            &lt;\/span&gt;\n          &lt;\/figcaption&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;BioNTech SE&amp;#039;de \u00e7al\u0131\u015fan di\u011fer doktorlar kayak yapmak i\u00e7in tatile \u00e7\u0131kmaya haz\u0131rlan\u0131rken T\u00fcrk doktorlar \u015eahin ve T\u00fcreci, y\u00f6netim kurulunu ivedi bir \u015fekilde toplay\u0131p firman\u0131n kanser ara\u015ft\u0131rmalar\u0131na ara vermesini sa\u011flad\u0131 ve ekibin t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 koronavir\u00fcse odaklanmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Doktor U\u011fur \u015eahin o d\u00f6nemi \u015f\u00f6yle \u00f6zetliyor, \&quot;Baz\u0131 isimleri ikna etmemiz gerekti. \u00c7in&amp;#039;de ya\u015fananlar\u0131n bizi etkilemeyece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcler.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5116972,5116300\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/09\/ingiltere-pfizer-ve-biontech-taraf-ndan-gelistirilen-covid-19-as-s-ndan-40-milyon-doz-sipa\&quot;&gt;\u0130ngiltere, Pfizer ve BioNTech taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131ndan 40 milyon doz sipari\u015f etti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/09\/pfizer-ve-biontech-taraf-ndan-gelistirilen-covid-19-as-s-yuzde-90-basar-saglad\&quot;&gt;Pfizer ve BioNTech taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 90 ba\u015far\u0131 sa\u011flad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Pfizer-BioNTech ortakl\u0131\u011f\u0131 2017&#039;de ba\u015flad\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;BioNTech-Pfizer ortakl\u0131\u011f\u0131 asl\u0131nda 2017 senesine dayan\u0131yor. Doktor \u015eahin ve Alman partneri Doktor Kathrin Jansen, ki\u015fisel ba\u011flar\u0131n\u0131 kullanarak s\u00f6z konusu d\u00f6nemde Pfizer&amp;#039;in New York&amp;#039;taki merkezinde firman\u0131n yetkilileriyle bir araya geliyor. \u0130kili, Pfizer yetkillerini \&quot;potansiyel bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klara kar\u015f\u0131 bir tedavi y\u00f6ntemi\&quot; geli\u015ftirme konusunda ikna etmi\u015f.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;2018 A\u011fustos ay\u0131ndaysa o zamana kadar yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n hedefi \&quot;bir a\u015f\u0131 geli\u015ftirme\&quot; \u015fekline do\u011fru evrilmi\u015f. Covid-19 pandemisi ba\u015flad\u0131ktan sonra ise t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fmalar koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131na odaklanm\u0131\u015f.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;BioNTech a\u015f\u0131 geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda mRNA teknolojisini kullanmaya karar vermi\u015f. Bu teknoloji k\u0131saca \&quot;h\u00fccrelerde vir\u00fcse kar\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini geli\u015ftirmek i\u00e7in protein olu\u015fturma\&quot; temeline dayan\u0131yor. Alman Doktor Jansen ilk ba\u015flarda teredd\u00fctte olduklar\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;Her yeni teknolojide oldu\u011fu gibi, mRNA&amp;#039;n\u0131n da bilimsel olarak kan\u0131tlanmas\u0131 gerekiyordu ve o zamanlar RNA teknolojilerinin bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar\u0131 \u00f6nlemede etkili olabilece\u011fine dair \u00e7ok az kan\u0131t vard\u0131. Ancak RNA&amp;#039;n\u0131n mevcut tedavi y\u00f6ntemlerine kar\u015f\u0131 potansiyeli daha y\u00fcksekti.\&quot; diyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5064934,4972762,4669004\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/16\/pfizer-gelistirdigimiz-covid-19-as-s-icin-kas-m-ortas-nda-onay-almay-umuyoruz\&quot;&gt;Pfizer: Geli\u015ftirdi\u011fimiz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in kas\u0131m ortas\u0131nda onay almay\u0131 umuyoruz&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/12\/ilac-devleri-pfizer-ve-biontech-covid-19-as-cal-smalar-n-44-bin-gonulluye-c-karmak-istiyor\&quot;&gt;\u0130la\u00e7 devleri Pfizer ve BioNTech Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 44 bin g\u00f6n\u00fcll\u00fcye \u00e7\u0131karmak istiyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/06\/turk-bilim-insan-n-n-ortag-oldugu-biontech-ile-pfizer-covid-19-as-s-icin-abd-de-testlere-b\&quot;&gt;T\u00fcrk bilim insan\u0131n\u0131n orta\u011f\u0131 oldu\u011fu BioNTech ile Pfizer, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in ABD&#039;de testlere ba\u015flad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Doktor U\u011fur \u015eahin: \u00c7al\u0131\u015fmalar &#039;\u0131\u015f\u0131k h\u0131z\u0131nda&#039; yap\u0131ld\u0131, 20 farkl\u0131 a\u015f\u0131 geli\u015ftirildi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;BioNTech, ocak ay\u0131ndan bu yana daha h\u0131zl\u0131 sonu\u00e7 alabilmek i\u00e7in Doktor \u015eahin&amp;#039;in bask\u0131s\u0131yla haftada 7 g\u00fcn \u00e7al\u0131\u015fan iki farkl\u0131 ara\u015ft\u0131rma grubu olu\u015fturdu. Doktor \u015eahin bu \u00e7al\u0131\u015fmalara \&quot;I\u015f\u0131k h\u0131z\u0131 Projesi\&quot; (Project Lightspeed) ad\u0131n\u0131 verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7al\u0131\u015fmalar esnas\u0131nda bir ara\u015ft\u0131rma g\u00f6revlisinin enfekte olmas\u0131 riskine kar\u015f\u0131, \u00e7al\u0131\u015fma gruplar\u0131 da kendi aralar\u0131nda b\u00f6l\u00fcnd\u00fc. Bu s\u00fcre zarf\u0131nda Doktor \u015eahin hi\u00e7bir \u015fekilde u\u00e7a\u011fa binmedi ve ekibine de sadece kendi \u00f6zel ara\u00e7lar\u0131yla seyahat etmelerini tavsiye etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu d\u00f6nemde ABD&amp;#039;ye sehayat yasa\u011f\u0131 oldu\u011fu i\u00e7in, laboratuvarlarda geli\u015ftirilen baz\u0131 genetik metaryaller \u00f6zel bir feribot jetiyle Atlantik Okyanusu \u00fczerinden Avrupa&amp;#039;dan ABD&amp;#039;ye ta\u015f\u0131nd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak t\u00fcm bu hummal\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar k\u0131sa zamanda sonucunu verdi ve firma tam 20 farkl\u0131 a\u015f\u0131 geli\u015ftirdi. Bunlardan 4 tanesi \u015fu anda Almanya&amp;#039;da test a\u015famas\u0131nda.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5114634,5114178,5114624\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/08\/covid-19-sonras-yunan-adalar-as-r-turizm-yerini-ilgisizlige-b-rakt\&quot;&gt;Covid-19 sonras\u0131 Yunan adalar\u0131: A\u015f\u0131r\u0131 turizm yerini ilgisizli\u011fe b\u0131rakt\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/09\/ispanya-da-as-kars-t-yuzlerce-kisi-sahte-salg-n-ve-covid-19-onlemlerini-protesto-etti\&quot;&gt;\u0130spanya&#039;da a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131t\u0131 y\u00fczlerce ki\u015fi, &#039;sahte salg\u0131n\u0131&#039; ve Covid-19 \u00f6nlemlerini protesto etti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/08\/dunya-genelinde-covid-19-vaka-say-s-50-milyonu-gecti\&quot;&gt;D\u00fcnya genelinde Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 50 milyonu ge\u00e7ti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Pandemi ABD&#039;de yay\u0131l\u0131nca \u00c7in&#039;deki test \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 buraya kayd\u0131r\u0131ld\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Doktor \u015eahin a\u015f\u0131lar\u0131n test edilmesi i\u00e7in daha \u00f6nceden \u00c7inli firma Shanghai Fosun Pharmaceutical Co. Ltd. ile bir anla\u015fma yapm\u0131\u015f olsa da, burada pandeminin zay\u0131flamas\u0131 sonras\u0131 a\u015f\u0131 testlerini Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;ne (ABD) kayd\u0131rmak i\u00e7in 1 Mart tarihinde yeni bir anla\u015fma daha yapt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu d\u00f6nemde Pfizer ve BioNTech SE hen\u00fcz s\u00f6zle\u015fme imzalamamas\u0131na ra\u011fmen proje \u00fczerinde birlikte \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131. Nihai anla\u015fma ise 14 Mart 2020 tarihinde her iki firmadan 60 y\u00f6netici ve bilim insan\u0131n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla yap\u0131larak \u00e7al\u0131\u015fmalar h\u0131zland\u0131r\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu s\u00fcre\u00e7te kritik kararlar\u0131 BioNTech tepe y\u00f6neticisi (CEO) Doktor U\u011fur \u015eahin ve Pfizer CEO&amp;#039;su Albert Bourla yapt\u0131. \u0130kili her g\u00fcn birka\u00e7 kez video konferans sistemiyle g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcrken, bir araya ancak eyl\u00fcl ay\u0131nda gelebildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 bulunursa m\u00fclkiyet haklar\u0131 BioNTech&#039;e ait olacak&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Doktor \u015eahin 170 sene \u00f6nce kurulan ve 100 bin \u00e7al\u0131\u015fana sahip Pfizer ile hen\u00fcz 12 senelik mazisi olan ve bin 500 ki\u015fiyi istihdam eden BioNTech ortakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n olduk\u00e7a iyi gitti\u011fini belirtiyor. Doktor \u015eahin, \&quot;Burada egolara yer yok. Sadece diyalog var ve bu harika!\&quot; diyerek \u00e7al\u0131\u015fmalardaki ba\u015far\u0131n\u0131n s\u0131rr\u0131n\u0131 veriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Doktor \u015eahin, daha \u00f6nceden yapt\u0131klar\u0131 kanser ara\u015ft\u0131rmalar\u0131nda elde ettikleri deneyimin, Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131n da alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 bulundu\u011fu taktirde fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131 BioNTech&amp;#039;e ait olacak. Ancak Pfizer&amp;#039;e de yap\u0131lan ortal\u0131k gere\u011fi baz\u0131 imtiyazlar verilecek. E\u011fer a\u015f\u0131 ABD ve Avrupa&amp;#039;daki merciilerden onay al\u0131rsa insanl\u0131k tarihinde ilk kez bir enfeksiyona kar\u015f\u0131 gen a\u015f\u0131s\u0131 kullan\u0131lm\u0131\u015f olacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;BioNTech hisseleri tavan yapt\u0131, T\u00fcrk doktorlar \u015eahin ve T\u00fcreci Almanya&#039;n\u0131n en zengin 100 ki\u015fisi aras\u0131na girdi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;T\u00fcrk hekimler U\u011fur \u015eahin ve e\u015fi \u00d6zlem T\u00fcreci, mRNA teknolojisi \u00fczerinde 25 y\u0131l\u0131 a\u015fk\u0131n s\u00fcredir \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Bir kanser klini\u011finde tan\u0131\u015fan \u00e7ift ilk \u015firketleri Ganymed Pharmaceuticals AG&amp;#039;yi 2016 y\u0131l\u0131nda 1,4 milyar euroya satm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda gelinen nokta sebebiyle \u015fu anda BioNTech&amp;#039;in hisse senetleri borsada tavan yapt\u0131. Bu geli\u015fme de T\u00fcrk doktor \u00e7ift \u015eahin ve T\u00fcreci&amp;#039;yi Almanya&amp;#039;n\u0131n en zengin 100 ki\u015fisi aras\u0131na soktu. Salg\u0131n hastal\u0131kla m\u00fccadelede konusunda verdi\u011fi bilgilendirici konferanslar\u0131yla tan\u0131nan \u00fcnl\u00fc i\u015f adam\u0131 Microsoft&amp;#039;un kurucusu Bill Gates de, BioNTech&amp;#039;in y\u00fczde 18 hissesine sahip.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Doktor \u015eahin Covid-19 sonras\u0131 mRNA teknolojisi \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fmlar\u0131na devam edeceklerini belirtiyor ve ekliyor: \&quot;MRNA tabanl\u0131 bir tedavinin ilk ruhsatland\u0131r\u0131lmas\u0131 t\u0131p ve eczac\u0131l\u0131k alan\u0131nda bir devrime yol a\u00e7acak, ve sonras\u0131nda bu yeni end\u00fcstriyi \u015fekillendirme f\u0131rsat\u0131na sahip olaca\u011f\u0131z.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1604930332,&quot;publishedAt&quot;:1604942370,&quot;updatedAt&quot;:1604942373,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/09\/turk-doktorlar-covid-19-as-s-n-bulmaya-cok-yak-n-almanya-n-n-en-zengin-100-kisisi-aras-na-&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/11\/65\/78\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_db7502ad-0111-5716-ab6b-706252b1e959-5116578.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Alman BioNTech firmas\u0131n\u0131n Mainz \u015fehrindeki genel merkezi.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Alman BioNTech firmas\u0131n\u0131n Mainz \u015fehrindeki genel merkezi.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Arne Dedert\/(c) Copyright 2020, dpa (www.dpa.de). Alle Rechte vorbehalten&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;620&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;germany&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Almanya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24236&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pfizer&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Pfizer&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24330&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ugur-sahin&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;doktor-ugur-sahin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Doktor U\u011fur \u015eahin&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Doktor U\u011fur \u015eahin&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24332&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ozlem-tureci&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dokotr-ozlem-tureci&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Doktor \u00d6zlem T\u00fcreci&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Doktor \u00d6zlem T\u00fcreci&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24334&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;biontech&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BioNTech&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;BioNTech&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1284620&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1285048&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;3&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;The Wall Street Journal&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/almanya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/09\/turk-doktorlar-covid-19-as-s-n-bulmaya-cok-yak-n-almanya-n-n-en-zengin-100-kisisi-aras-na-&quot;,&quot;lastModified&quot;:1604942373},{&quot;id&quot;:&quot;1284332&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5116972&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201109_NWSU_13820329&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere, Pfizer ve BioNTech taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131ndan 40 milyon doz sipari\u015f etti&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130ngiltere, Pfizer ve BioNTech&#039;in a\u015f\u0131s\u0131ndan 40 milyon doz sipari\u015f etti&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130ngiltere, Pfizer ve BioNTech taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131ndan 40 milyon doz sipari\u015f etti, y\u0131l sonuna kadar 10 milyon doz almay\u0131 ama\u00e7lad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130ngiltere, Pfizer ve BioNTech taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131ndan 40 milyon doz sipari\u015f etti, y\u0131l sonuna kadar 10 milyon doz almay\u0131 ama\u00e7lad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130ngiltere, Pfizer ve BioNTech taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131ndan 40 milyon doz sipari\u015f etti, y\u0131l sonuna kadar 10 milyon doz almay\u0131 ama\u00e7lad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ingiltere-pfizer-ve-biontech-taraf-ndan-gelistirilen-covid-19-as-s-ndan-40-milyon-doz-sipa&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130ngiltere, Pfizer ve BioNTech taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n olumlu klinik ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan y\u0131l sonuna kadar 10 milyon doz a\u015f\u0131 almay\u0131 ama\u00e7lad\u0131klar\u0131n\u0131 duyurdu.  \n\nBa\u015fbakan Boris Johnson\u2019\u0131n s\u00f6zc\u00fcs\u00fc ayr\u0131ca \u0130ngiltere&#039;nin hali haz\u0131rda Pfizer PFE.N ve BioNTech BNTX taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen a\u015f\u0131dan 40 milyon doz sipari\u015f etti\u011fini s\u00f6yledi. \n\nPfizer ve BioNTech \u015fu ana kadar 1,2 milyon insan\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden olmu\u015f olan koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 90 \u00fczeri  olumlu sonu\u00e7 verdi\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.  \n\nBa\u015fbakan Johnson, ikinci bir Covid-19 salg\u0131n\u0131 dalgas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mek amac\u0131yla \u0130ngiltere&#039;de soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ilan edildi\u011fini duyurmu\u015ftu.  \n\nBa\u015fbakan ayr\u0131ca a\u00e7\u0131klamalar\u0131nda, bir a\u015f\u0131 geli\u015ftirilmesi ihtimalinde tedbirlerin bahara do\u011fru d\u00fczelece\u011fini dile getirmi\u015fti.  \n\n\u00d6te yandan \u0130ngiltere Ulusal Sa\u011fl\u0131k Servisi&#039;nin de (NHS) a\u015f\u0131 haz\u0131r oldu\u011funda daha geni\u015f \u00e7apta uygulanmadan \u00f6nce ilk olarak risk alt\u0131nda olanlar i\u00e7in a\u015f\u0131lama program\u0131na ba\u015flayaca\u011f\u0131 belirtildi.  \n\nAB de Pfizer ile a\u015f\u0131 i\u00e7in tedarik anla\u015fmas\u0131 imzalamak \u00fczere \n\nPfizer ile BioNTech firmalar\u0131n\u0131n koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131n\u0131n olumlu sonu\u00e7 verdi\u011finin duyurulmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Avrupa Birli\u011fi&#039;nden de a\u00e7\u0131klama geldi.    \n\nBirli\u011fin, Pfizer PFE.N ve BioNTech BNTX.O taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen a\u015f\u0131 i\u00e7in bir s\u00f6zle\u015fme imzalamak \u00fczere oldu\u011fu s\u00f6ylendi.    \n\nAB \u00fclkeleri ad\u0131na a\u015f\u0131 \u00fcreticileriyle m\u00fczakerelerde bulunan Avrupa Komisyonu, eyl\u00fcl ay\u0131nda da BioNTech-Pfizer\u2019in geli\u015ftirdi\u011fi potansiyel a\u015f\u0131dan 200 milyon doz al\u0131m i\u00e7in istik\u015fafi g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirmi\u015f, ancak herhangi bir anla\u015fman\u0131n imzalan\u0131p, imzalanmad\u0131\u011f\u0131 konusunda a\u00e7\u0131klama yap\u0131lmam\u0131\u015ft\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130ngiltere, Pfizer ve BioNTech taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n olumlu klinik ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan y\u0131l sonuna kadar 10 milyon doz a\u015f\u0131 almay\u0131 ama\u00e7lad\u0131klar\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fbakan Boris Johnson\u2019\u0131n s\u00f6zc\u00fcs\u00fc ayr\u0131ca \u0130ngiltere&amp;#039;nin hali haz\u0131rda Pfizer PFE.N ve BioNTech BNTX taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen a\u015f\u0131dan 40 milyon doz sipari\u015f etti\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pfizer ve BioNTech \u015fu ana kadar 1,2 milyon insan\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden olmu\u015f olan koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 90 \u00fczeri &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/09\/pfizer-ve-biontech-taraf-ndan-gelistirilen-covid-19-as-s-yuzde-90-basar-saglad\&quot;&gt;olumlu sonu\u00e7 verdi\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5094600\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/30\/ab-ulkeleri-covid-19-as-s-konusunda-anlast-as-lar-ayn-anda-ve-kosullarda-dag-t-lacak\&quot;&gt;AB \u00fclkeleri Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 konusunda anla\u015ft\u0131: A\u015f\u0131lar ayn\u0131 anda ve ko\u015fullarda da\u011f\u0131t\u0131lacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Ba\u015fbakan Johnson, ikinci bir Covid-19 salg\u0131n\u0131 dalgas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mek amac\u0131yla \u0130ngiltere&amp;#039;de soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ilan edildi\u011fini duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fbakan ayr\u0131ca a\u00e7\u0131klamalar\u0131nda, bir a\u015f\u0131 geli\u015ftirilmesi ihtimalinde tedbirlerin bahara do\u011fru d\u00fczelece\u011fini dile getirmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6te yandan \u0130ngiltere Ulusal Sa\u011fl\u0131k Servisi&amp;#039;nin de (NHS) a\u015f\u0131 haz\u0131r oldu\u011funda daha geni\u015f \u00e7apta uygulanmadan \u00f6nce ilk olarak risk alt\u0131nda olanlar i\u00e7in a\u015f\u0131lama program\u0131na ba\u015flayaca\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5097414\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/31\/ingiltere-de-ikinci-k-smi-sokaga-c-kma-yasag-yeni-onlemler-en-az-1-ay-surecek\&quot;&gt;\u0130ngiltere&#039;de ikinci k\u0131smi soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131: Yeni \u00f6nlemler en az 1 ay s\u00fcrecek&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;AB de Pfizer ile a\u015f\u0131 i\u00e7in tedarik anla\u015fmas\u0131 imzalamak \u00fczere&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Pfizer ile BioNTech firmalar\u0131n\u0131n koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131n\u0131n olumlu sonu\u00e7 verdi\u011finin duyurulmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Avrupa Birli\u011fi&amp;#039;nden de a\u00e7\u0131klama geldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Birli\u011fin, Pfizer PFE.N ve BioNTech BNTX.O taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen a\u015f\u0131 i\u00e7in bir s\u00f6zle\u015fme imzalamak \u00fczere oldu\u011fu s\u00f6ylendi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB \u00fclkeleri ad\u0131na a\u015f\u0131 \u00fcreticileriyle m\u00fczakerelerde bulunan Avrupa Komisyonu, eyl\u00fcl ay\u0131nda da BioNTech-Pfizer\u2019in geli\u015ftirdi\u011fi potansiyel a\u015f\u0131dan 200 milyon doz al\u0131m i\u00e7in istik\u015fafi g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirmi\u015f, ancak herhangi bir anla\u015fman\u0131n imzalan\u0131p, imzalanmad\u0131\u011f\u0131 konusunda a\u00e7\u0131klama yap\u0131lmam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1604933491,&quot;publishedAt&quot;:1604938105,&quot;updatedAt&quot;:1604938107,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/09\/ingiltere-pfizer-ve-biontech-taraf-ndan-gelistirilen-covid-19-as-s-ndan-40-milyon-doz-sipa&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/11\/69\/72\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_05379384-d1eb-582d-92a4-ec95e67027ab-5116972.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;A\u015f\u0131 olan bir ki\u015fi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;A\u015f\u0131 olan bir ki\u015fi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;801&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;7800&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;united-kingdom&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12599&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;boris-johnson&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;boris-johnson&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Boris Johnson&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Boris Johnson&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1262048&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1287624&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;291&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/birlesik-krallik&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/09\/ingiltere-pfizer-ve-biontech-taraf-ndan-gelistirilen-covid-19-as-s-ndan-40-milyon-doz-sipa&quot;,&quot;lastModified&quot;:1604938107},{&quot;id&quot;:&quot;1284156&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5116300&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201109_WBSU_13818138&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Pfizer ve BioNTech taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 90 ba\u015far\u0131 sa\u011flad\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Pfizer ve BioNTech&#039;in Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 y\u00fczde 90 \u00fczerinde ba\u015far\u0131 sa\u011flad\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Pfizer ve BioNTech \u015fu ana kadar 1,2 milyon insan\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden olmu\u015f olan koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 90 \u00fczeri olumlu sonu\u00e7 verdi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Pfizer ve BioNTech \u015fu ana kadar 1,2 milyon insan\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden olmu\u015f olan koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 90 \u00fczeri olumlu sonu\u00e7 verdi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Pfizer ve BioNTech \u015fu ana kadar 1,2 milyon insan\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden olmu\u015f olan koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 90 \u00fczeri olumlu sonu\u00e7 verdi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;pfizer-ve-biontech-taraf-ndan-gelistirilen-covid-19-as-s-yuzde-90-basar-saglad&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Pfizer ve BioNTech \u015fu ana kadar 1,2 milyon insan\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden olmu\u015f olan koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 90 \u00fczeri olumlu sonu\u00e7 verdi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\n\u0130la\u00e7 \u015firketi Pfizer pazartesi g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Covid-19&#039;e kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 testlerinin y\u00fczde 90 \u00fczeri bir oranda ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011funu duyurdu.   \n\nA\u015f\u0131 konusunda, kurucular\u0131 aras\u0131nda T\u00fcrk as\u0131ll\u0131 bilim insanlar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu Alman BioNTech firmas\u0131 ile birlikte \u00e7al\u0131\u015fan Pfizer, ilk klinik testlere ili\u015fkin \u00e7ok detayl\u0131 bilgiler payla\u015fmasa da alanda uzman ki\u015filerden olu\u015fan bir panel taraf\u0131ndan incelenen sonu\u00e7lar\u0131n umut verici oldu\u011fu saptand\u0131. \n\nA\u015f\u0131 daha \u00f6nce koronavir\u00fcsle enfekte olmam\u0131\u015f g\u00f6n\u00fcll\u00fcler \u00fczerinde test edildi ve hi\u00e7bir ciddi yan etki tespit edilmedi.   \n\nPfizer yetkilileri Amerikan FDA (Food and Drug Administration) kurumuna iki dozluk a\u015f\u0131 \u00fcretimi i\u00e7in ekim ay\u0131n\u0131n sonunda acil otorizasyon i\u00e7in ba\u015fvuracak. Bu s\u00fcre i\u00e7erisinde a\u015f\u0131ya dair iki ayl\u0131k minimum  g\u00fcvenlik verisi de toplanm\u0131\u015f olacak.   \n\nY\u0131l sonuna kadar 20 milyon doz \n\nYetki verildi\u011fi takdirde 2020 y\u0131l\u0131 sonuna kadar 15-20 milyon insana yetecek kadar a\u015f\u0131 \u00fcretilebilece\u011fi kaydediliyor. Pfizer ile daha \u00f6nceden anla\u015fma yapm\u0131\u015f bir\u00e7ok devletin alacaklar\u0131 a\u015f\u0131lar\u0131 ilk olarak sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na vermesi planlan\u0131yor.    \n\nPfizer ilk oldu \n\nPfizer bu duyuru ile klinik deneylerde en son a\u015famaya ili\u015fkin olumlu sonu\u00e7lar a\u00e7\u0131klayan \u015firket oldu. Ayn\u0131 \u015fekilde son a\u015famalar\u0131nda olan 4&#039;\u00fc ABD&#039;de toplam 11 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 daha bulunuyor. Pfizer&#039;\u0131n ard\u0131ndan onunla benzer teknolojilere sahip Moderna firmas\u0131n\u0131n da kas\u0131m ay\u0131 sonuna do\u011fru kendi a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla ilgili sonu\u00e7 a\u00e7\u0131klamas\u0131 bekleniyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Pfizer ve BioNTech \u015fu ana kadar 1,2 milyon insan\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden olmu\u015f olan koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdikleri a\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 90 \u00fczeri olumlu sonu\u00e7 verdi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130la\u00e7 \u015firketi Pfizer pazartesi g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Covid-19&amp;#039;e kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 testlerinin y\u00fczde 90 \u00fczeri bir oranda ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011funu duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131 konusunda, kurucular\u0131 aras\u0131nda T\u00fcrk as\u0131ll\u0131 bilim insanlar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu Alman BioNTech firmas\u0131 ile birlikte \u00e7al\u0131\u015fan Pfizer, ilk klinik testlere ili\u015fkin \u00e7ok detayl\u0131 bilgiler payla\u015fmasa da alanda uzman ki\u015filerden olu\u015fan bir panel taraf\u0131ndan incelenen sonu\u00e7lar\u0131n umut verici oldu\u011fu saptand\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131 daha \u00f6nce koronavir\u00fcsle enfekte olmam\u0131\u015f g\u00f6n\u00fcll\u00fcler \u00fczerinde test edildi ve hi\u00e7bir ciddi yan etki tespit edilmedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pfizer yetkilileri Amerikan FDA (Food and Drug Administration) kurumuna iki dozluk a\u015f\u0131 \u00fcretimi i\u00e7in ekim ay\u0131n\u0131n sonunda acil otorizasyon i\u00e7in ba\u015fvuracak. Bu s\u00fcre i\u00e7erisinde a\u015f\u0131ya dair iki ayl\u0131k minimum g\u00fcvenlik verisi de toplanm\u0131\u015f olacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Y\u0131l sonuna kadar 20 milyon doz&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Yetki verildi\u011fi takdirde 2020 y\u0131l\u0131 sonuna kadar 15-20 milyon insana yetecek kadar a\u015f\u0131 \u00fcretilebilece\u011fi kaydediliyor. Pfizer ile daha \u00f6nceden anla\u015fma yapm\u0131\u015f bir\u00e7ok devletin alacaklar\u0131 a\u015f\u0131lar\u0131 ilk olarak sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na vermesi planlan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Pfizer ilk oldu&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Pfizer bu duyuru ile klinik deneylerde en son a\u015famaya ili\u015fkin olumlu sonu\u00e7lar a\u00e7\u0131klayan \u015firket oldu. Ayn\u0131 \u015fekilde son a\u015famalar\u0131nda olan 4&amp;#039;\u00fc ABD&amp;#039;de toplam 11 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 daha bulunuyor. Pfizer&amp;#039;\u0131n ard\u0131ndan onunla benzer teknolojilere sahip Moderna firmas\u0131n\u0131n da kas\u0131m ay\u0131 sonuna do\u011fru kendi a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla ilgili sonu\u00e7 a\u00e7\u0131klamas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1604925192,&quot;publishedAt&quot;:1604928590,&quot;updatedAt&quot;:1604928593,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/09\/pfizer-ve-biontech-taraf-ndan-gelistirilen-covid-19-as-s-yuzde-90-basar-saglad&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/11\/63\/00\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_0b6ee42e-fab9-5299-bcbd-cfd4e3d876d3-5116300.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Pfizer&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Pfizer&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1200&quot;,&quot;height&quot;:&quot;769&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;aktan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Serta\u00e7  Aktan&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@sertac_aktan&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24236&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pfizer&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pfizer&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Pfizer&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1283730&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1286712&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;web-digital-stories&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;0&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/web-digital-stories&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/09\/pfizer-ve-biontech-taraf-ndan-gelistirilen-covid-19-as-s-yuzde-90-basar-saglad&quot;,&quot;lastModified&quot;:1604928593},{&quot;id&quot;:&quot;1274900&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5094600&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201030_NWSU_13701922&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;AB \u00fclkeleri Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 konusunda anla\u015ft\u0131: A\u015f\u0131lar ayn\u0131 anda ve ko\u015fullarda da\u011f\u0131t\u0131lacak&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;AB \u00fclkeleri Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 konusunda anla\u015ft\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;AB \u00fclkeleri Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 konusunda anla\u015ft\u0131: \u00d6ncelik sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve ya\u015fl\u0131lara verilecek&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;AB) Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen, yeni tip koronavir\u00fcse (Covid-19) kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilecek a\u015f\u0131lar\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 konusunda uzla\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek \&quot;\u00dcye \u00fclkeler a\u015f\u0131lar\u0131 ayn\u0131 anda, ayn\u0131 ko\u015fullarda ve AB n\u00fcfusu i\u00e7indeki paylar\u0131na g\u00f6re alacaklar\&quot; dedi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;AB) Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen, yeni tip koronavir\u00fcse (Covid-19) kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilecek a\u015f\u0131lar\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 konusunda uzla\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek \&quot;\u00dcye \u00fclkeler a\u015f\u0131lar\u0131 ayn\u0131 anda, ayn\u0131 ko\u015fullarda ve AB n\u00fcfusu i\u00e7indeki paylar\u0131na g\u00f6re alacaklar\&quot; dedi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ab-ulkeleri-covid-19-as-s-konusunda-anlast-as-lar-ayn-anda-ve-kosullarda-dag-t-lacak&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi (AB) Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen, yeni tip koronavir\u00fcse (Covid-19) kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilecek a\u015f\u0131lar\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 konusunda uzla\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek \&quot;\u00dcye \u00fclkeler a\u015f\u0131lar\u0131 ayn\u0131 anda, ayn\u0131 ko\u015fullarda ve AB n\u00fcfusu i\u00e7indeki paylar\u0131na g\u00f6re alacaklar.\&quot; dedi. \n\nVon der Leyen ve AB Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Charles Michel, Covid-19 g\u00fcndemiyle video konferans yoluyla yap\u0131lan AB Liderler Zirvesi&#039;nin sonunda bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi. \n\nAvrupa&#039;da salg\u0131nda son durumunun \u00e7ok ciddi oldu\u011funu; vakalar\u0131n, hastaneye kald\u0131r\u0131lanlar\u0131n ve \u00f6l\u00fcmlerin ciddi art\u0131\u015f g\u00f6sterdi\u011fini an\u0131msatan Von der Leyen, \&quot;Acilen harekete ge\u00e7mezsek vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131 sa\u011fl\u0131k sistemlerimizi mahvedecek.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\n\&quot;Do\u011fru verileri payla\u015fmal\u0131y\u0131z\&quot; \n\nSalg\u0131na kar\u015f\u0131 AB genelinde uyumlu hareket etmenin \u00f6nemine i\u015faret eden Von der Leyen, \&quot;Avrupa Hastal\u0131k \u00d6nleme ve Kontrol Merkezi (ECDC) ile ger\u00e7ek zamanl\u0131 olarak kapsaml\u0131 ve do\u011fru verileri payla\u015fmal\u0131y\u0131z.\&quot; dedi. \n\nVon der Leyen, \&quot;AB Komisyonu, \u00fcye \u00fclkeler aras\u0131nda g\u00fcvenli s\u0131n\u0131r \u00f6tesi Covid-19 hasta transferlerini finanse etmek i\u00e7in 220 milyon euro kaynak ay\u0131rd\u0131\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nAB ve \u00fcye \u00fclkelerde Covid-19 konusunda dan\u0131\u015fmanl\u0131k yapan uzmanlar\u0131 bir araya getirerek deneyim ve analizleri payla\u015facak bir platform kuracaklar\u0131n\u0131 belirten Von der Leyen, geli\u015ftirilmekte olan h\u0131zl\u0131 antijen testlerine AB \u00e7ap\u0131nda h\u0131zla onay verilmesi konusunda uzla\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti. \n\nVon der Leyen, pek \u00e7ok AB \u00fclkesinde ak\u0131ll\u0131 telefonlar i\u00e7in geli\u015ftirilen Covid-19 takip uygulamas\u0131 oldu\u011funu an\u0131msatarak bu uygulamalar\u0131n\u0131n birbirleriyle uyumlu olmas\u0131 ve daha fazla insan\u0131n bu uygulamalar\u0131 y\u00fcklemeleri gerekti\u011fini vurgulad\u0131. \n\nAB \u00fclkelerinin seyahatlerde farkl\u0131 yolcu bilgilendirme formlar\u0131 kulland\u0131klar\u0131n\u0131 an\u0131msatan Von der Leyen, Komisyonun kas\u0131m ay\u0131nda bu konuda uyum sa\u011flamaya y\u00f6nelik pilot \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 ba\u015flataca\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131. \n\nA\u015f\u0131lar\u0131n AB \u00fclkelerine adil da\u011f\u0131l\u0131m\u0131 \n\nVon der Leyen, Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n do\u011fru ve h\u0131zl\u0131 de\u011ferlendirildi\u011fine i\u015faret ederek AB&#039;nin Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen olas\u0131 a\u015f\u0131lar i\u00e7in 3 firmayla \u00f6n al\u0131m anla\u015fmas\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131, 4 firmayla da g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade etti. \n\nAB \u00fclkelerinin Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n adil da\u011f\u0131t\u0131m\u0131na y\u00f6nelik uzla\u015f\u0131 sa\u011flad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Von der Leyen, \&quot;\u00dcye \u00fclkeler a\u015f\u0131lar\u0131 ayn\u0131 anda, ayn\u0131 ko\u015fullarda ve AB n\u00fcfusu i\u00e7indeki paylar\u0131na g\u00f6re alacaklar.\&quot; dedi. \n\nAvrupa Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Charles Michel ise Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n Avrupa&#039;n\u0131n her yerinde h\u0131zla artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek baz\u0131 \u00fclkelerin kapanmaya giderek \u00f6nlemler ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131. Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck y\u00fck alt\u0131nda oldu\u011funu vurgulayan Michel, bug\u00fcnk\u00fc toplant\u0131da liderlerle testler, temasl\u0131lar\u0131n takibi ve a\u015f\u0131lar\u0131n ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \n\n\u00d6ncelik sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, kronik hastal\u0131\u011f\u0131 olanlar ve ya\u015fl\u0131lar \n\nH\u0131zl\u0131 testlerin nas\u0131l g\u00f6nderilece\u011fi, nas\u0131l kullan\u0131laca\u011f\u0131 ve test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n \u00fcye \u00fclkelerce kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 nas\u0131l tan\u0131naca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcklerini kaydeden Michel, \u00fclkelere g\u00f6re farkl\u0131l\u0131k g\u00f6steren karantina s\u00fcrelerinin ve karantinan\u0131n nas\u0131l uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 da konu\u015ftuklar\u0131n\u0131 belirtti. \n\nMichel, a\u015f\u0131 konusunda ise \&quot;A\u015f\u0131lar haz\u0131r oldu\u011funda \u00fcye \u00fclkeler aras\u0131nda adil bir da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n garanti edilmesi konusunda mutab\u0131k kald\u0131k.\&quot; dedi. \n\nToplumda \u00f6ncelikli olarak hangi gruplar\u0131n a\u015f\u0131lanaca\u011f\u0131n\u0131 da tart\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirten Michel, \u00f6nceli\u011fin sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, kronik hastal\u0131\u011f\u0131 olanlar ve ya\u015fl\u0131lar gibi gruplar olaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. Michel, ayr\u0131ca a\u015f\u0131lar\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131nda depolama ve nakliye gibi lojistik konular\u0131 da konu\u015ftuklar\u0131n\u0131, a\u015f\u0131lar\u0131n g\u00fcvenilirli\u011fi ve yan etkileri gibi olas\u0131 sorunlar\u0131n da g\u00fcndeme geldi\u011fini belirterek \&quot;Avrupal\u0131 liderler bu konularda do\u011fru kararlar\u0131n al\u0131nmas\u0131nda s\u00f6z sahibi olmak istiyorlar.\&quot; ifadesini kulland\u0131. \n\nT\u00fcrkiye de g\u00fcndeme geldi \n\nMichel, Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele konusunda bir araya gelen liderler toplant\u0131s\u0131nda, T\u00fcrkiye&#039;nin de konu\u015fuldu\u011funu s\u00f6yledi. \n\nEkim ba\u015f\u0131ndaki AB Liderler Zirvesinde Do\u011fu Akdeniz&#039;deki durum ve T\u00fcrkiye ile ili\u015fkileri ele ald\u0131klar\u0131n\u0131 hat\u0131rlatan Michel, \&quot;olumlu ve daha az olumlu\&quot; olmak \u00fczere iki boyutlu strateji belirlediklerini s\u00f6yledi. Michel, \&quot;T\u00fcrkiye&#039;ye pozitif g\u00fcndem i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma yolunu \u00f6nerdik. \u015eu ana kadar T\u00fcrkiye bu yolu se\u00e7mi\u015f de\u011fil.\&quot; dedi. \n\nDo\u011fu Akdeniz&#039;deki tek tarafl\u0131 eylemleri, provokasyonlar\u0131 ve s\u00f6ylemleri kabul edilemez bulduklar\u0131n\u0131 ve k\u0131nad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Michel, \&quot;Bu konuyu aral\u0131k ay\u0131nda tekrar ele alaca\u011f\u0131z.\&quot; ifadesini kulland\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupa Birli\u011fi (AB) Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen, yeni tip koronavir\u00fcse (Covid-19) kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilecek a\u015f\u0131lar\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 konusunda uzla\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek \&quot;\u00dcye \u00fclkeler a\u015f\u0131lar\u0131 ayn\u0131 anda, ayn\u0131 ko\u015fullarda ve AB n\u00fcfusu i\u00e7indeki paylar\u0131na g\u00f6re alacaklar.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Von der Leyen ve AB Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Charles Michel, Covid-19 g\u00fcndemiyle video konferans yoluyla yap\u0131lan AB Liderler Zirvesi&amp;#039;nin sonunda bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa&amp;#039;da salg\u0131nda son durumunun \u00e7ok ciddi oldu\u011funu; vakalar\u0131n, hastaneye kald\u0131r\u0131lanlar\u0131n ve \u00f6l\u00fcmlerin ciddi art\u0131\u015f g\u00f6sterdi\u011fini an\u0131msatan Von der Leyen, \&quot;Acilen harekete ge\u00e7mezsek vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131 sa\u011fl\u0131k sistemlerimizi mahvedecek.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.673828125\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/09\/46\/00\/808x546_cmsv2_7dd0eb37-a96e-55fd-98a0-17bede2fb1c1-5094600.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/09\/46\/00\/202x136_cmsv2_7dd0eb37-a96e-55fd-98a0-17bede2fb1c1-5094600.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/09\/46\/00\/266x180_cmsv2_7dd0eb37-a96e-55fd-98a0-17bede2fb1c1-5094600.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/09\/46\/00\/404x273_cmsv2_7dd0eb37-a96e-55fd-98a0-17bede2fb1c1-5094600.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/09\/46\/00\/534x361_cmsv2_7dd0eb37-a96e-55fd-98a0-17bede2fb1c1-5094600.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/09\/46\/00\/606x409_cmsv2_7dd0eb37-a96e-55fd-98a0-17bede2fb1c1-5094600.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/09\/46\/00\/808x546_cmsv2_7dd0eb37-a96e-55fd-98a0-17bede2fb1c1-5094600.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Olivier Hoslet&amp;#47;AP\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;AB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Olivier Hoslet&amp;#47;AP&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\&quot;Do\u011fru verileri payla\u015fmal\u0131y\u0131z\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Salg\u0131na kar\u015f\u0131 AB genelinde uyumlu hareket etmenin \u00f6nemine i\u015faret eden Von der Leyen, \&quot;Avrupa Hastal\u0131k \u00d6nleme ve Kontrol Merkezi (ECDC) ile ger\u00e7ek zamanl\u0131 olarak kapsaml\u0131 ve do\u011fru verileri payla\u015fmal\u0131y\u0131z.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Von der Leyen, \&quot;AB Komisyonu, \u00fcye \u00fclkeler aras\u0131nda g\u00fcvenli s\u0131n\u0131r \u00f6tesi Covid-19 hasta transferlerini finanse etmek i\u00e7in 220 milyon euro kaynak ay\u0131rd\u0131\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB ve \u00fcye \u00fclkelerde Covid-19 konusunda dan\u0131\u015fmanl\u0131k yapan uzmanlar\u0131 bir araya getirerek deneyim ve analizleri payla\u015facak bir platform kuracaklar\u0131n\u0131 belirten Von der Leyen, geli\u015ftirilmekte olan h\u0131zl\u0131 antijen testlerine AB \u00e7ap\u0131nda h\u0131zla onay verilmesi konusunda uzla\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Von der Leyen, pek \u00e7ok AB \u00fclkesinde ak\u0131ll\u0131 telefonlar i\u00e7in geli\u015ftirilen Covid-19 takip uygulamas\u0131 oldu\u011funu an\u0131msatarak bu uygulamalar\u0131n\u0131n birbirleriyle uyumlu olmas\u0131 ve daha fazla insan\u0131n bu uygulamalar\u0131 y\u00fcklemeleri gerekti\u011fini vurgulad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB \u00fclkelerinin seyahatlerde farkl\u0131 yolcu bilgilendirme formlar\u0131 kulland\u0131klar\u0131n\u0131 an\u0131msatan Von der Leyen, Komisyonun kas\u0131m ay\u0131nda bu konuda uyum sa\u011flamaya y\u00f6nelik pilot \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 ba\u015flataca\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5023940,5029658,5081602\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/24\/abd-baskan-aday-biden-secilirsem-covid-19-as-s-ucretsiz-olacak\&quot;&gt;ABD Ba\u015fkan aday\u0131 Biden: Se\u00e7ilirsem Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fccretsiz olacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/01\/rusya-n-n-gelistirdigi-ikinci-koronavirus-as-s-epivaccorona-uc-hafta-icinde-onay-alabilir\&quot;&gt;Rusya&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi ikinci koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 EpiVacCorona \u00fc\u00e7 hafta i\u00e7inde onay alabilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/04\/koronavirus-as-s-n-deneyenler-anlatt-titremekten-disimi-k-rd-m-atesim-40-dereceye-c-kt\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 deneyenler anlatt\u0131: Titremekten di\u015fimi k\u0131rd\u0131m, ate\u015fim 40 dereceye \u00e7\u0131kt\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131lar\u0131n AB \u00fclkelerine adil da\u011f\u0131l\u0131m\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Von der Leyen, Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n do\u011fru ve h\u0131zl\u0131 de\u011ferlendirildi\u011fine i\u015faret ederek AB&amp;#039;nin Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen olas\u0131 a\u015f\u0131lar i\u00e7in 3 firmayla \u00f6n al\u0131m anla\u015fmas\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131, 4 firmayla da g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB \u00fclkelerinin Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n adil da\u011f\u0131t\u0131m\u0131na y\u00f6nelik uzla\u015f\u0131 sa\u011flad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Von der Leyen, \&quot;\u00dcye \u00fclkeler a\u015f\u0131lar\u0131 ayn\u0131 anda, ayn\u0131 ko\u015fullarda ve AB n\u00fcfusu i\u00e7indeki paylar\u0131na g\u00f6re alacaklar.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Charles Michel ise Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n Avrupa&amp;#039;n\u0131n her yerinde h\u0131zla artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek baz\u0131 \u00fclkelerin kapanmaya giderek \u00f6nlemler ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131. Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck y\u00fck alt\u0131nda oldu\u011funu vurgulayan Michel, bug\u00fcnk\u00fc toplant\u0131da liderlerle testler, temasl\u0131lar\u0131n takibi ve a\u015f\u0131lar\u0131n ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\u00d6ncelik sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, kronik hastal\u0131\u011f\u0131 olanlar ve ya\u015fl\u0131lar&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;H\u0131zl\u0131 testlerin nas\u0131l g\u00f6nderilece\u011fi, nas\u0131l kullan\u0131laca\u011f\u0131 ve test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n \u00fcye \u00fclkelerce kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 nas\u0131l tan\u0131naca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcklerini kaydeden Michel, \u00fclkelere g\u00f6re farkl\u0131l\u0131k g\u00f6steren karantina s\u00fcrelerinin ve karantinan\u0131n nas\u0131l uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 da konu\u015ftuklar\u0131n\u0131 belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Michel, a\u015f\u0131 konusunda ise \&quot;A\u015f\u0131lar haz\u0131r oldu\u011funda \u00fcye \u00fclkeler aras\u0131nda adil bir da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n garanti edilmesi konusunda mutab\u0131k kald\u0131k.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Toplumda \u00f6ncelikli olarak hangi gruplar\u0131n a\u015f\u0131lanaca\u011f\u0131n\u0131 da tart\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirten Michel, \u00f6nceli\u011fin sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, kronik hastal\u0131\u011f\u0131 olanlar ve ya\u015fl\u0131lar gibi gruplar olaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. Michel, ayr\u0131ca a\u015f\u0131lar\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131nda depolama ve nakliye gibi lojistik konular\u0131 da konu\u015ftuklar\u0131n\u0131, a\u015f\u0131lar\u0131n g\u00fcvenilirli\u011fi ve yan etkileri gibi olas\u0131 sorunlar\u0131n da g\u00fcndeme geldi\u011fini belirterek \&quot;Avrupal\u0131 liderler bu konularda do\u011fru kararlar\u0131n al\u0131nmas\u0131nda s\u00f6z sahibi olmak istiyorlar.\&quot; ifadesini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;T\u00fcrkiye de g\u00fcndeme geldi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Michel, Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele konusunda bir araya gelen liderler toplant\u0131s\u0131nda, T\u00fcrkiye&amp;#039;nin de konu\u015fuldu\u011funu s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ekim ba\u015f\u0131ndaki AB Liderler Zirvesinde Do\u011fu Akdeniz&amp;#039;deki durum ve T\u00fcrkiye ile ili\u015fkileri ele ald\u0131klar\u0131n\u0131 hat\u0131rlatan Michel, \&quot;olumlu ve daha az olumlu\&quot; olmak \u00fczere iki boyutlu strateji belirlediklerini s\u00f6yledi. Michel, \&quot;T\u00fcrkiye&amp;#039;ye pozitif g\u00fcndem i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma yolunu \u00f6nerdik. \u015eu ana kadar T\u00fcrkiye bu yolu se\u00e7mi\u015f de\u011fil.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Do\u011fu Akdeniz&amp;#039;deki tek tarafl\u0131 eylemleri, provokasyonlar\u0131 ve s\u00f6ylemleri kabul edilemez bulduklar\u0131n\u0131 ve k\u0131nad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Michel, \&quot;Bu konuyu aral\u0131k ay\u0131nda tekrar ele alaca\u011f\u0131z.\&quot; ifadesini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1604034941,&quot;publishedAt&quot;:1604043793,&quot;updatedAt&quot;:1604043796,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/30\/ab-ulkeleri-covid-19-as-s-konusunda-anlast-as-lar-ayn-anda-ve-kosullarda-dag-t-lacak&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/09\/46\/00\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_92044e20-ba7b-5337-867e-bb08b37d0231-5094600.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;AP, Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;AP, Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Siphiwe Sibeko\/AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;662&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/09\/46\/00\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_7dd0eb37-a96e-55fd-98a0-17bede2fb1c1-5094600.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;AB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;AB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Olivier Hoslet\/AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;690&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;105&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;european-union&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa-birligi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1274888&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1275082&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/10\/30\/ab-ulkeleri-covid-19-as-s-konusunda-anlast-as-lar-ayn-anda-ve-kosullarda-dag-t-lacak&quot;,&quot;lastModified&quot;:1604043796},{&quot;id&quot;:&quot;1272518&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5089298&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201027_NWSU_13668745&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19: 2022&#039;ye kadar AB n\u00fcfusunun y\u00fczde 40&#039;\u0131 a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f olacak&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19: 2022&#039;ye kadar AB n\u00fcfusunun y\u00fczde 40&#039;\u0131 a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f olacak&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19: 2022&#039;ye kadar AB n\u00fcfusunun y\u00fczde 40&#039;\u0131 a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f olacak&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&#039;nin 450 milyon vatanda\u015f\u0131 i\u00e7in 2022&#039;den \u00f6nce yeterli dozda a\u015f\u0131 olmas\u0131 beklenmiyor. AB yetkilileri 2021 sonuna kadar k\u0131ta pop\u00fclasyonunun sadece y\u00fczde 40&#039;\u0131n\u0131n a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f olabilece\u011fi tahmin ediliyor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&#039;nin 450 milyon vatanda\u015f\u0131 i\u00e7in 2022&#039;den \u00f6nce yeterli dozda a\u015f\u0131 olmas\u0131 beklenmiyor. AB yetkilileri 2021 sonuna kadar k\u0131ta pop\u00fclasyonunun sadece y\u00fczde 40&#039;\u0131n\u0131n a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f olabilece\u011fi tahmin ediliyor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-2022-ye-kadar-ab-nufusunun-yuzde-40-as-lanm-s-olacak&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&#039;nin 450 milyon vatanda\u015f\u0131 i\u00e7in 2022&#039;den \u00f6nce yeterli dozda a\u015f\u0131ya eri\u015fmesi beklenmiyor. AB yetkilileri 2021 sonuna kadar k\u0131ta pop\u00fclasyonunun sadece y\u00fczde 40&#039;\u0131n\u0131n a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f olabilece\u011fini tahmin ediyor.    \n\nAB \u015fimdiye kadar \u00fc\u00e7 farkl\u0131 \u015firketle toplamda 1 milyar doz a\u015f\u0131 i\u00e7in anla\u015fma yapt\u0131 ancak bu a\u015f\u0131lar\u0131n gecikmesi, san\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kadar etkili olmamas\u0131 veya i\u00e7erdikleri maddeler gere\u011fi yeterli say\u0131da \u00fcretilememesi olas\u0131klar\u0131 bulunuyor. \n\n27 \u00fcyeli birlik \u015fimdi bu k\u00f6t\u00fc senaryolar durumunda ne yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini tart\u0131\u015f\u0131yor. Ad\u0131mlardan birisi ba\u015fka firmalarla da yeni anla\u015fmalar yaparak olumsuz senaryo olas\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcrmek.   \n\nAvrupa Komisyonu yetkililerin \u00fcye devletlerin diplomatlar\u0131na verdikleri raporlardan Reuters&#039;\u0131n edindi\u011fi bilgilere g\u00f6re ger\u00e7ekle\u015ftirilen toplant\u0131larda \&quot;2021 sonuna kadar t\u00fcm AB n\u00fcfusu i\u00e7in yeterli dozda a\u015f\u0131 olmayaca\u011f\u0131na kesin g\u00f6z\u00fcyle bak\u0131l\u0131yor.\&quot; \n\nHen\u00fcz resmi bir a\u00e7\u0131klama gelmedi \n\nAktar\u0131lan bu bilgi ba\u015fka bir AB yetkilisi taraf\u0131ndan da teyit edildi ancak Komisyon s\u00f6zc\u00fcleri konuya ili\u015fkin y\u00f6neltilen sorular\u0131 hen\u00fcz cevaplamad\u0131.     \n\nD\u00fcnyada hen\u00fcz etkili oldu\u011fu bilinen t\u00fcm testlerden ge\u00e7mi\u015f bir Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 bulunmuyor. \u0130lk a\u015f\u0131lar\u0131n 2021 y\u0131l\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda piyasaya s\u00fcr\u00fclmeye ba\u015flanaca\u011f\u0131 tahmin edilse de a\u015f\u0131lara eri\u015fim konusunda tart\u0131\u015fmalar devam ediyor. \n\nBaz\u0131 \u00fclkeler a\u015f\u0131lar\u0131 vatanda\u015flar\u0131 i\u00e7in \u00fccretsiz yapaca\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor ancak durum her \u00fclke i\u00e7in farkl\u0131 ko\u015fullar ile sonu\u00e7lanabilir. \n\nA\u015f\u0131 s\u0131ralamas\u0131 nas\u0131l olacak? \n\nBununla birlikte a\u015f\u0131lar\u0131n \u00f6ncelik s\u0131ralamas\u0131 konusunda da anla\u015fmazl\u0131k bulunuyor. \u00dczerinde anla\u015fma olan tek konu a\u015f\u0131lar\u0131n \u00f6nce sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na verilmesi gerekti\u011fi.   \n\nEkonomisi g\u00fc\u00e7l\u00fc baz\u0131 AB \u00fclkeleri 2021 ortas\u0131na kadar t\u00fcm n\u00fcfusunu a\u015f\u0131lamak i\u00e7in kendi \u00f6zel anla\u015fmalar\u0131n\u0131 yapmak istemesi de birlik i\u00e7erisinde ayrc\u0131a s\u0131k\u0131nt\u0131 yarat\u0131yor.    \n\nEn az 7 \u015firketle anla\u015fma hedefi \n\nAB&#039;nin varolan \u00fc\u00e7 \u015firkete ek olarak en az d\u00f6rt \u015firketle daha a\u015f\u0131 anla\u015fmas\u0131 yapmay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131l\u0131yor. AB \u015fimdiye kadar AstraZeneca, Sanofi ve Johnson &amp; Johnson ile anla\u015fma yapt\u0131. Moderna, Pfizer ve CureVa ile yap\u0131lan g\u00f6r\u00fc\u015fmeler ise s\u00fcr\u00fcyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupa Birli\u011fi&amp;#039;nin 450 milyon vatanda\u015f\u0131 i\u00e7in 2022&amp;#039;den \u00f6nce yeterli dozda a\u015f\u0131ya eri\u015fmesi beklenmiyor. AB yetkilileri 2021 sonuna kadar k\u0131ta pop\u00fclasyonunun sadece y\u00fczde 40&amp;#039;\u0131n\u0131n a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f olabilece\u011fini tahmin ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AB \u015fimdiye kadar \u00fc\u00e7 farkl\u0131 \u015firketle toplamda 1 milyar doz a\u015f\u0131 i\u00e7in anla\u015fma yapt\u0131 ancak bu a\u015f\u0131lar\u0131n gecikmesi, san\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kadar etkili olmamas\u0131 veya i\u00e7erdikleri maddeler gere\u011fi yeterli say\u0131da \u00fcretilememesi olas\u0131klar\u0131 bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;27 \u00fcyeli birlik \u015fimdi bu k\u00f6t\u00fc senaryolar durumunda ne yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini tart\u0131\u015f\u0131yor. Ad\u0131mlardan birisi ba\u015fka firmalarla da yeni anla\u015fmalar yaparak olumsuz senaryo olas\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcrmek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa Komisyonu yetkililerin \u00fcye devletlerin diplomatlar\u0131na verdikleri raporlardan Reuters&amp;#039;\u0131n edindi\u011fi bilgilere g\u00f6re ger\u00e7ekle\u015ftirilen toplant\u0131larda \&quot;2021 sonuna kadar t\u00fcm AB n\u00fcfusu i\u00e7in yeterli dozda a\u015f\u0131 olmayaca\u011f\u0131na kesin g\u00f6z\u00fcyle bak\u0131l\u0131yor.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5086938,5081602\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/24\/abd-baskan-aday-biden-secilirsem-covid-19-as-s-ucretsiz-olacak\&quot;&gt;ABD Ba\u015fkan aday\u0131 Biden: Se\u00e7ilirsem Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fccretsiz olacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/26\/oxford-universitesi-astra-zeneca-n-n-gelistirdigi-covid-19-as-s-yla-ilgili-yasl-lara-mujde\&quot;&gt;Oxford \u00dcniversitesi-Astra Zeneca&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili ya\u015fl\u0131lara m\u00fcjdeli haber&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Hen\u00fcz resmi bir a\u00e7\u0131klama gelmedi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Aktar\u0131lan bu bilgi ba\u015fka bir AB yetkilisi taraf\u0131ndan da teyit edildi ancak Komisyon s\u00f6zc\u00fcleri konuya ili\u015fkin y\u00f6neltilen sorular\u0131 hen\u00fcz cevaplamad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnyada hen\u00fcz etkili oldu\u011fu bilinen t\u00fcm testlerden ge\u00e7mi\u015f bir Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 bulunmuyor. \u0130lk a\u015f\u0131lar\u0131n 2021 y\u0131l\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda piyasaya s\u00fcr\u00fclmeye ba\u015flanaca\u011f\u0131 tahmin edilse de a\u015f\u0131lara eri\u015fim konusunda tart\u0131\u015fmalar devam ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Baz\u0131 \u00fclkeler a\u015f\u0131lar\u0131 vatanda\u015flar\u0131 i\u00e7in \u00fccretsiz yapaca\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor ancak durum her \u00fclke i\u00e7in farkl\u0131 ko\u015fullar ile sonu\u00e7lanabilir.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;A\u015f\u0131 s\u0131ralamas\u0131 nas\u0131l olacak?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bununla birlikte a\u015f\u0131lar\u0131n \u00f6ncelik s\u0131ralamas\u0131 konusunda da anla\u015fmazl\u0131k bulunuyor. \u00dczerinde anla\u015fma olan tek konu a\u015f\u0131lar\u0131n \u00f6nce sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na verilmesi gerekti\u011fi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ekonomisi g\u00fc\u00e7l\u00fc baz\u0131 AB \u00fclkeleri 2021 ortas\u0131na kadar t\u00fcm n\u00fcfusunu a\u015f\u0131lamak i\u00e7in kendi \u00f6zel anla\u015fmalar\u0131n\u0131 yapmak istemesi de birlik i\u00e7erisinde ayrc\u0131a s\u0131k\u0131nt\u0131 yarat\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5075326,5076056\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/21\/brezilya-da-astrazeneca-n-n-covid-19-as-s-deneylerine-kat-lan-bir-doktor-oldu\&quot;&gt;Brezilya&#039;da AstraZeneca&#039;n\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 deneylerine kat\u0131lan bir doktor \u00f6ld\u00fc&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/21\/ilac-firmalar-covid-19-as-s-na-yonelik-h-rs-zl-k-tehdidi-icin-haz-rl-k-yap-yor\&quot;&gt;\u0130la\u00e7 firmalar\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131na y\u00f6nelik h\u0131rs\u0131zl\u0131k tehdidi i\u00e7in haz\u0131rl\u0131k yap\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;En az 7 \u015firketle anla\u015fma hedefi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;AB&amp;#039;nin varolan \u00fc\u00e7 \u015firkete ek olarak en az d\u00f6rt \u015firketle daha a\u015f\u0131 anla\u015fmas\u0131 yapmay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131l\u0131yor. AB \u015fimdiye kadar AstraZeneca, Sanofi ve Johnson &amp;amp; Johnson ile anla\u015fma yapt\u0131. Moderna, Pfizer ve CureVa ile yap\u0131lan g\u00f6r\u00fc\u015fmeler ise s\u00fcr\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1603816948,&quot;publishedAt&quot;:1603829308,&quot;updatedAt&quot;:1603829315,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/27\/covid-19-2022-ye-kadar-ab-nufusunun-yuzde-40-as-lanm-s-olacak&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/08\/92\/98\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_7175b4a7-891c-58c7-9e97-788b597de39d-5089298.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;a\u015f\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;a\u015f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Manjurul\/Getty Images\/iStockphoto&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1800&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1199&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;aktan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Serta\u00e7  Aktan&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@sertac_aktan&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;105&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;european-union&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa-birligi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23484&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;second-wave-of-coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ikinci-dalga-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130kinci dalga - Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130kinci dalga - Koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1272466&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1273322&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/10\/27\/covid-19-2022-ye-kadar-ab-nufusunun-yuzde-40-as-lanm-s-olacak&quot;,&quot;lastModified&quot;:1603829315},{&quot;id&quot;:&quot;1271356&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5086938&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201026_NWSU_13652851&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Oxford \u00dcniversitesi-Astra Zeneca&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili ya\u015fl\u0131lara m\u00fcjdeli haber&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130ngiltere: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 ya\u015fl\u0131larda daha az yan etkiye yol a\u00e7\u0131yor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Oxford \u00dcniversitesi-Astra Zeneca&#039;n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131yla ilgili ya\u015fl\u0131lara m\u00fcjdeli haber&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;deki Oxford \u00dcniversitesi&#039;nce Astra Zeneca i\u015fbirli\u011finde geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ya\u015fl\u0131larda daha az yan etkiyle ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazand\u0131rd\u0131\u011f\u0131 bildirildi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;deki Oxford \u00dcniversitesi&#039;nce Astra Zeneca i\u015fbirli\u011finde geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ya\u015fl\u0131larda daha az yan etkiyle ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazand\u0131rd\u0131\u011f\u0131 bildirildi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;oxford-universitesi-astra-zeneca-n-n-gelistirdigi-covid-19-as-s-yla-ilgili-yasl-lara-mujde&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130ngiltere&#039;deki Oxford \u00dcniversitesi taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen ve \u0130ngiliz ila\u00e7 \u015firketi Astra Zeneca taraf\u0131ndan \u00fcretilip da\u011f\u0131t\u0131lacak olan Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n denemeler esnas\u0131nda hem gen\u00e7 hem de ya\u015fl\u0131lar \u00fczerinde olumlu sonu\u00e7 yaratt\u0131\u011f\u0131, a\u015f\u0131n\u0131n \u00f6zellikle ya\u015fl\u0131larda daha az yan etkiye yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 bildirildi. \n\nAstra Zeneca, sonu\u00e7lar\u0131n a\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenli\u011fi ve ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k yaratmas\u0131 konusunda giderek daha fazla kan\u0131t sundu\u011funu belirtti. \u015eirketten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u201ca\u015f\u0131 ile gen\u00e7 ve ya\u015fl\u0131 yeti\u015fkinlerde benzer \u015fekilde ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sa\u011flanmas\u0131 ve a\u015f\u0131n\u0131n \u00f6zellikle hastal\u0131ktan daha a\u011f\u0131r etkilenen ya\u015fl\u0131 kesimde yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 yan etkinin d\u00fc\u015f\u00fck olmas\u0131 cesaret verici\&quot; denildi. \n\n\u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131ndan elde edilen bulgular\u0131n yak\u0131n bir tarihte bilimsel bir dergide yay\u0131nlanmas\u0131 bekleniyor. \n\nBa\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sisteminin ya\u015fla birlikte zay\u0131flamas\u0131 nedeniyle Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131 \u00f6zellikle ya\u015fl\u0131larda \u00f6l\u00fcm riskini artt\u0131r\u0131yor. A\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n \u00f6zellikle ya\u015fl\u0131larda ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sa\u011flamas\u0131 bu a\u00e7\u0131dan \u00e7ok olumlu bir geli\u015fme olarak de\u011ferlendiriliyor. \n\nOxford-Astra Zeneca a\u015f\u0131s\u0131 nas\u0131l geli\u015ftiriliyor? \n\nTeknik ad\u0131ya AZD1222 ya da ChAdOx1 nCoV-19 olarak bilinen ve ocak ay\u0131ndan bu yana geli\u015ftirilen a\u015f\u0131 \u015fempanzelerde so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131na yol a\u00e7an vir\u00fcs\u00fcn zay\u0131flat\u0131lm\u0131\u015f bir versiyonu \u00fczerinde Covid-19&#039;a yol a\u00e7an koronavir\u00fcs\u00fcn  dikenli proteinleri  olarak bilinen genetik diziliminin eklenmesi ile \u00fcretiliyor. \n\nBu \u015fekilde geneti\u011fi de\u011fi\u015ftirilen yeni vir\u00fcse kar\u015f\u0131 insan v\u00fccudunun sald\u0131r\u0131ya ge\u00e7mesi ve b\u00f6ylece ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k olu\u015fturmas\u0131 umuluyor. \n\nOxford-Astra Zeneca i\u015fbirli\u011fince geli\u015ftirilen a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra  Pfizer  PE.N ve  BioTech&#039;in  22UAy.F a\u015f\u0131lar\u0131 i\u00e7in de ikinci ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc faz klinik denemeleri  s\u00fcr\u00fcyor . Bir a\u015f\u0131n\u0131n tescillenebilmesi i\u00e7in \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc faz denemelerin ba\u015far\u0131yla sonu\u00e7lanmas\u0131 gerekiyor. \n\nA\u015f\u0131n\u0131n ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131 halinde salg\u0131n nedeniyle sekteye u\u011frayan g\u00fcndelik hayatlar\u0131n biraz daha normale d\u00f6nebilece\u011fi beklentisi hakim.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;deki Oxford \u00dcniversitesi taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen ve \u0130ngiliz ila\u00e7 \u015firketi Astra Zeneca taraf\u0131ndan \u00fcretilip da\u011f\u0131t\u0131lacak olan Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n denemeler esnas\u0131nda hem gen\u00e7 hem de ya\u015fl\u0131lar \u00fczerinde olumlu sonu\u00e7 yaratt\u0131\u011f\u0131, a\u015f\u0131n\u0131n \u00f6zellikle ya\u015fl\u0131larda daha az yan etkiye yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Astra Zeneca, sonu\u00e7lar\u0131n a\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenli\u011fi ve ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k yaratmas\u0131 konusunda giderek daha fazla kan\u0131t sundu\u011funu belirtti. \u015eirketten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u201ca\u015f\u0131 ile gen\u00e7 ve ya\u015fl\u0131 yeti\u015fkinlerde benzer \u015fekilde ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sa\u011flanmas\u0131 ve a\u015f\u0131n\u0131n \u00f6zellikle hastal\u0131ktan daha a\u011f\u0131r etkilenen ya\u015fl\u0131 kesimde yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 yan etkinin d\u00fc\u015f\u00fck olmas\u0131 cesaret verici\&quot; denildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131ndan elde edilen bulgular\u0131n yak\u0131n bir tarihte bilimsel bir dergide yay\u0131nlanmas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sisteminin ya\u015fla birlikte zay\u0131flamas\u0131 nedeniyle Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131 \u00f6zellikle ya\u015fl\u0131larda \u00f6l\u00fcm riskini artt\u0131r\u0131yor. A\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n \u00f6zellikle ya\u015fl\u0131larda ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sa\u011flamas\u0131 bu a\u00e7\u0131dan \u00e7ok olumlu bir geli\u015fme olarak de\u011ferlendiriliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Oxford-Astra Zeneca a\u015f\u0131s\u0131 nas\u0131l geli\u015ftiriliyor?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Teknik ad\u0131ya AZD1222 ya da ChAdOx1 nCoV-19 olarak bilinen ve ocak ay\u0131ndan bu yana geli\u015ftirilen a\u015f\u0131 \u015fempanzelerde so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131na yol a\u00e7an vir\u00fcs\u00fcn zay\u0131flat\u0131lm\u0131\u015f bir versiyonu \u00fczerinde Covid-19&amp;#039;a yol a\u00e7an koronavir\u00fcs\u00fcn &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/10\/koronavirus-neden-ve-nas-l-mutasyona-ugruyor\&quot;&gt;dikenli proteinleri&lt;\/a&gt; olarak bilinen genetik diziliminin eklenmesi ile \u00fcretiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu \u015fekilde geneti\u011fi de\u011fi\u015ftirilen yeni vir\u00fcse kar\u015f\u0131 insan v\u00fccudunun sald\u0131r\u0131ya ge\u00e7mesi ve b\u00f6ylece ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k olu\u015fturmas\u0131 umuluyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5075344,5064934,5058248\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/16\/pfizer-gelistirdigimiz-covid-19-as-s-icin-kas-m-ortas-nda-onay-almay-umuyoruz\&quot;&gt;Pfizer: Geli\u015ftirdi\u011fimiz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in kas\u0131m ortas\u0131nda onay almay\u0131 umuyoruz&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/21\/sagl-k-bakanl-g-ndan-grip-as-s-ac-klamas-risk-gruplar-n-n-ag-rl-k-derecesine-gore-dag-t-la\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan grip a\u015f\u0131s\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131: Risk gruplar\u0131n\u0131n a\u011f\u0131rl\u0131k derecesine g\u00f6re da\u011f\u0131t\u0131lacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/13\/covid-19-as-s-n-ilk-tescilleyen-rusya-da-nufusun-yuzde-70-i-bir-y-lda-as-lanabilir\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 ilk tescilleyen Rusya&#039;da n\u00fcfusun y\u00fczde 70&#039;i bir y\u0131lda a\u015f\u0131lanabilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Oxford-Astra Zeneca i\u015fbirli\u011fince geli\u015ftirilen a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/23\/bakan-koca-dan-covid-19-bilgilendirmesi-salg-n-anadolu-da-ikinci-zirve-doneminde\&quot;&gt;Pfizer&lt;\/a&gt; PE.N ve &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/27\/cin-de-covid-19-as-s-na-acil-kullan-m-onay-nihai-onay-oncesi-yuz-binlerce-denek-as-land\&quot;&gt;BioTech&amp;#039;in&lt;\/a&gt; 22UAy.F a\u015f\u0131lar\u0131 i\u00e7in de ikinci ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc faz klinik denemeleri &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/14\/covid-19-as-cal-smalar-nda-son-durum-ne\&quot;&gt;s\u00fcr\u00fcyor&lt;\/a&gt;. Bir a\u015f\u0131n\u0131n tescillenebilmesi i\u00e7in \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc faz denemelerin ba\u015far\u0131yla sonu\u00e7lanmas\u0131 gerekiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131n\u0131n ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131 halinde salg\u0131n nedeniyle sekteye u\u011frayan g\u00fcndelik hayatlar\u0131n biraz daha normale d\u00f6nebilece\u011fi beklentisi hakim.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1603720000,&quot;publishedAt&quot;:1603723923,&quot;updatedAt&quot;:1603744215,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/26\/oxford-universitesi-astra-zeneca-n-n-gelistirdigi-covid-19-as-s-yla-ilgili-yasl-lara-mujde&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/90\/98\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_55b267c3-5f0a-521f-aef3-f190e5a5954f-4989098.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 son h\u0131zla s\u00fcr\u00fcyor&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 son h\u0131zla s\u00fcr\u00fcyor&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Kirsty Wigglesworth\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3653&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2435&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kanbir&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Berrak Kanbir Rodriguez Sanmartin&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2028&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;oxford&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;oxford&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Oxford&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Oxford&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22382&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;old&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yasl-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ya\u015fl\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ya\u015fl\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;9097&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;england&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ingiltere&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130ngiltere&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1174030&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1271368&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;291&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/birlesik-krallik&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1773&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cambridge&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Cambridge&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/10\/26\/oxford-universitesi-astra-zeneca-n-n-gelistirdigi-covid-19-as-s-yla-ilgili-yasl-lara-mujde&quot;,&quot;lastModified&quot;:1603744215},{&quot;id&quot;:&quot;1269072&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5080902&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;3&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201023_NWSU_13630867&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Bakan Koca&#039;dan Covid-19 bilgilendirmesi: Salg\u0131n Anadolu&#039;da ikinci zirve d\u00f6neminde&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Bakan Koca: Aral\u0131k&#039;ta 5 milyon Covid-19 a\u015f\u0131lamas\u0131 yapabiliriz&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Bakan Koca&#039;dan Covid-19 bilgilendirmesi: Salg\u0131n Anadolu&#039;da ikinci zirve d\u00f6neminde&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Bakan Koca&#039;dan Covid-19 bilgilendirmesi: Salg\u0131n Anadolu&#039;da ikinci zirve d\u00f6neminde&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Bakan Koca&#039;dan Covid-19 bilgilendirmesi: Salg\u0131n Anadolu&#039;da ikinci zirve d\u00f6neminde&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;bakan-koca-dan-covid-19-bilgilendirmesi-salg-n-anadolu-da-ikinci-zirve-doneminde&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye&#039;de 2 bin 165 ki\u015finin daha Covid-19 hastas\u0131 oldu\u011funu; son 24 saatte 74 ki\u015finin ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nKoca, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n  internet sitesinde  yer alan \&quot;T\u00fcrkiye G\u00fcnl\u00fck Koronavir\u00fcs Tablosu\&quot;nun g\u00fcncel verilerini Twitter hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131. \n\nBakan Koca, T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131lacak tarihi a\u00e7\u0131klad\u0131 \n\nBursa \u015eehir Hastanesi&#039;nde canl\u0131 bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla ilgili de a\u00e7\u0131klamada bulundu. Koca, &#039;&#039;Pfizer&#039;in ve \u00c7in snovak a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n faz3 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 \u00fclkemizde yap\u0131lmakta. Aral\u0131k&#039;ta beklentimiz do\u011frultusunda bu ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k d\u00fczeyinin geli\u015fti\u011fine kanaat getirirse, bu a\u015f\u0131lardan birini T\u00fcrkiye&#039;de uygulamay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. Muhtemelen Aral\u0131k&#039;ta 5 milyon gibi bir a\u015f\u0131lamay\u0131 yapabiliriz&#039;&#039; ifadelerini kulland\u0131. \n\nKoca, &#039;&#039;S\u00f6yleyeceklerim salg\u0131n\u0131n herhangi \u015feklinde t\u0131rman\u0131\u015f\u0131n\u0131n b\u00fct\u00fcn vatanda\u015flar\u0131 ilgilendirecek niteliktedir. Bursa&#039;da yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z toplant\u0131n\u0131n muhatab\u0131 5 ve di\u011fer illerimizdir. \u0130stanbul buna dahildir. Salg\u0131n Anadolu&#039;da ikinci zirve d\u00f6nemindedir. Riskli bir t\u0131rman\u0131\u015fla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131yoruz. \u0130lk piki b\u00fcy\u00fck illerde 14 Nisan&#039;da ikinci zirveyi Eyl\u00fcl&#039;de ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131k&#039;&#039; \u015feklinde konu\u015ftu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye&amp;#039;de 2 bin 165 ki\u015finin daha Covid-19 hastas\u0131 oldu\u011funu; son 24 saatte 74 ki\u015finin ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koca, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;n\u0131n &lt;a href=\&quot;https:\/\/covid19.saglik.gov.tr\/\&quot;&gt;internet sitesinde&lt;\/a&gt; yer alan \&quot;T\u00fcrkiye G\u00fcnl\u00fck Koronavir\u00fcs Tablosu\&quot;nun g\u00fcncel verilerini Twitter hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1319697664330575873\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Bakan Koca, T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131lacak tarihi a\u00e7\u0131klad\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bursa \u015eehir Hastanesi&amp;#039;nde canl\u0131 bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla ilgili de a\u00e7\u0131klamada bulundu. Koca, &amp;#039;&amp;#039;Pfizer&amp;#039;in ve \u00c7in snovak a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n faz3 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 \u00fclkemizde yap\u0131lmakta. Aral\u0131k&amp;#039;ta beklentimiz do\u011frultusunda bu ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k d\u00fczeyinin geli\u015fti\u011fine kanaat getirirse, bu a\u015f\u0131lardan birini T\u00fcrkiye&amp;#039;de uygulamay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. Muhtemelen Aral\u0131k&amp;#039;ta 5 milyon gibi bir a\u015f\u0131lamay\u0131 yapabiliriz&amp;#039;&amp;#039; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5080406,5080106\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/23\/cekya-basbakan-ndan-covid-19-kurallar-na-uymayan-bakana-tepki-bu-ne-perhiz-bu-ne-lahana-tu\&quot;&gt;\u00c7ekya Ba\u015fbakan\u0131&#039;ndan Covid-19 kurallar\u0131na uymayan bakana tepki: &#039;Bu ne perhiz, bu ne lahana tur\u015fusu&#039;&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/23\/guney-kore-de-grip-asisi-sonrasi-36-kisi-oldu-adli-tip-asi-ile-olum-baglantisi-yok-dedi\&quot;&gt;G\u00fcney Kore&#039;de grip a\u015f\u0131s\u0131 sonras\u0131 36 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc, adli t\u0131p &#039;a\u015f\u0131 ile \u00f6l\u00fcm ba\u011flant\u0131s\u0131 yok&#039; dedi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Koca, &amp;#039;&amp;#039;S\u00f6yleyeceklerim salg\u0131n\u0131n herhangi \u015feklinde t\u0131rman\u0131\u015f\u0131n\u0131n b\u00fct\u00fcn vatanda\u015flar\u0131 ilgilendirecek niteliktedir. Bursa&amp;#039;da yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z toplant\u0131n\u0131n muhatab\u0131 5 ve di\u011fer illerimizdir. \u0130stanbul buna dahildir. Salg\u0131n Anadolu&amp;#039;da ikinci zirve d\u00f6nemindedir. Riskli bir t\u0131rman\u0131\u015fla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131yoruz. \u0130lk piki b\u00fcy\u00fck illerde 14 Nisan&amp;#039;da ikinci zirveyi Eyl\u00fcl&amp;#039;de ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131k&amp;#039;&amp;#039; \u015feklinde konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1603475926,&quot;publishedAt&quot;:1603476883,&quot;updatedAt&quot;:1603477163,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/23\/bakan-koca-dan-covid-19-bilgilendirmesi-salg-n-anadolu-da-ikinci-zirve-doneminde&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/08\/09\/02\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_9823aaf8-88d8-54a8-854e-238981304e86-5080902.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 ikinci dalga - A\u015f\u0131 uygulamas\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 ikinci dalga - A\u015f\u0131 uygulamas\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\/Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4668&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3252&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/66\/21\/82\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f328a6a7-85a1-51d4-a9e2-0172a3f2c5ab-4662182.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sondakika&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sondakika&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1600&quot;,&quot;height&quot;:&quot;900&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;11940&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;haber&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23484&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;second-wave-of-coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ikinci-dalga-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130kinci dalga - Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130kinci dalga - Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1268876&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1269448&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;3273&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bursa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bursa&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/10\/23\/bakan-koca-dan-covid-19-bilgilendirmesi-salg-n-anadolu-da-ikinci-zirve-doneminde&quot;,&quot;lastModified&quot;:1603477163},{&quot;id&quot;:&quot;1268002&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5078790&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201022_NWSU_13616957&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de 22 Covid-19 g\u00fcncel verileri: 24 saatte 71 can kayb\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de 22 Covid-19 g\u00fcncel verileri: 24 saatte 71 can kayb\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de 22 Covid-19 g\u00fcncel verileri: 24 saatte 71 can kayb\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de 22 Covid-19 g\u00fcncel verileri: 24 saatte 71 can kayb\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de 22 Covid-19 g\u00fcncel verileri: 24 saatte 71 can kayb\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-22-covid-19-guncel-verileri-24-saatte-72-can-kayb&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda 71 ki\u015fi daha ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi; hastal\u0131k belirtisi g\u00f6steren 2 bin 102 yeni vaka kayda ge\u00e7ti.\u00a0 \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Covid-19 \u00a0g\u00fcncel verilerini, Twitter hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n tablosunda yer alan verilere g\u00f6re pandemide ba\u015f\u0131ndan bu yana can kayb\u0131 9 bin 584, hasta say\u0131s\u0131 ise 355 bin 528&#039;e y\u00fckseldi.\u00a0 Bug\u00fcn iyile\u015fen say\u0131s\u0131 bin 581 oldu. \n\nA\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 1.599 \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcncel tabloya g\u00f6re topla m test say\u0131s\u0131 12 milyon 876 bin 267, toplam a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 1.599, toplam iyile\u015fen hasta say\u0131s\u0131 310 bin 027. \n\nBakan Koca, Twitter mesaj\u0131nda &#039;&#039;Bug\u00fcn tespit edilen 2.102 yeni hastam\u0131z var. A\u011f\u0131r hasta say\u0131m\u0131z 1.599. Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z i\u00e7in en \u00f6nemli m\u00fccadele alan\u0131 a\u011f\u0131r hastalar\u0131 tedavi ederek say\u0131lar\u0131n\u0131 azaltmak Bize d\u00fc\u015fen \u00e7ok daha kolay. Ba\u015fta maske ile tedbirlere uyarak m\u00fccadeleye destek verin&#039;&#039; ifadelerini kulland\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda 71 ki\u015fi daha ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi; hastal\u0131k belirtisi g\u00f6steren 2 bin 102 yeni vaka kayda ge\u00e7ti. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Covid-19 g\u00fcncel verilerini, Twitter hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n tablosunda yer alan verilere g\u00f6re pandemide ba\u015f\u0131ndan bu yana can kayb\u0131 9 bin 584, hasta say\u0131s\u0131 ise 355 bin 528&amp;#039;e y\u00fckseldi. Bug\u00fcn iyile\u015fen say\u0131s\u0131 bin 581 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1319308470173245442\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;A\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 1.599&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcncel tabloya g\u00f6re toplam test say\u0131s\u0131 12 milyon 876 bin 267, toplam a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 1.599, toplam iyile\u015fen hasta say\u0131s\u0131 310 bin 027.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakan Koca, Twitter mesaj\u0131nda &amp;#039;&amp;#039;Bug\u00fcn tespit edilen 2.102 yeni hastam\u0131z var. A\u011f\u0131r hasta say\u0131m\u0131z 1.599. Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z i\u00e7in en \u00f6nemli m\u00fccadele alan\u0131 a\u011f\u0131r hastalar\u0131 tedavi ederek say\u0131lar\u0131n\u0131 azaltmak Bize d\u00fc\u015fen \u00e7ok daha kolay. Ba\u015fta maske ile tedbirlere uyarak m\u00fccadeleye destek verin&amp;#039;&amp;#039; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1603387266,&quot;publishedAt&quot;:1603388582,&quot;updatedAt&quot;:1603388606,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/22\/turkiye-de-22-covid-19-guncel-verileri-24-saatte-72-can-kayb&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/66\/52\/70\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_caf8e436-857d-51ca-8b14-5403727a2f7d-4665270.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;22 Ekim koronavir\u00fcs tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;22 Ekim koronavir\u00fcs tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4933&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3132&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23932&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23484&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;second-wave-of-coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ikinci-dalga-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130kinci dalga - Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130kinci dalga - Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23014&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;critical-care-bed&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yogun-bak-m-yatag-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;yo\u011fun bak\u0131m yata\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;yo\u011fun bak\u0131m yata\u011f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1267618&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1266952&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/10\/22\/turkiye-de-22-covid-19-guncel-verileri-24-saatte-72-can-kayb&quot;,&quot;lastModified&quot;:1603388606},{&quot;id&quot;:&quot;1266952&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5076056&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201021_NWSU_13605113&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Brezilya&#039;da AstraZeneca&#039;n\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 deneylerine kat\u0131lan bir doktor \u00f6ld\u00fc&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;AstraZeneca&#039;n\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 deneylerine kat\u0131lan bir doktor \u00f6ld\u00fc&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Brezilya&#039;da AstraZeneca&#039;n\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 deneylerine kat\u0131lan bir doktor \u00f6ld\u00fc&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Brezilya: AstraZeneca&#039;n\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 deneylerine kat\u0131lan bir doktor \u00f6ld\u00fc&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Brezilya: AstraZeneca&#039;n\u0131n Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 deneylerine kat\u0131lan bir doktor \u00f6ld\u00fc&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;brezilya-da-astrazeneca-n-n-covid-19-as-s-deneylerine-kat-lan-bir-doktor-oldu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Brezilya&#039;da Oxford \u00dcniversitesinin yeni tip\u00a0 koronavir\u00fcse (Covid-19) kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n deneylerine kat\u0131lan bir\u00a0 g\u00f6n\u00fcll\u00fc doktorun ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\n         Brezilya bas\u0131n\u0131n\u0131n Sa\u011fl\u0131k G\u00f6zetim Ajans\u0131na (Anvisa) dayand\u0131rd\u0131\u011f\u0131\u00a0 habere g\u00f6re, Oxford A\u015f\u0131 Grubu ile Jenner Enstit\u00fcs\u00fc i\u015f birli\u011finde geli\u015ftirilen ve\u00a0 \u00fcretim lisans\u0131 \u0130ngiliz-\u0130sve\u00e7 ila\u00e7 \u015firketi AstraZeneca taraf\u0131ndan sat\u0131n al\u0131nan\u00a0 \&quot;ChAdOx1 nCoV-19\&quot; adl\u0131 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n Brezilya&#039;daki deneylerine kat\u0131lan 28\u00a0 ya\u015f\u0131ndaki g\u00f6n\u00fcll\u00fc doktor Jo\u00e3o Pedro Feitosa hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\n         Anvisa, 19 Ekim&#039;de hayat\u0131n\u0131 kaybeden Feitosa&#039;n\u0131n \u00f6l\u00fcm sebebinin hen\u00fcz\u00a0 belli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, ara\u015ft\u0131rman\u0131n devam etti\u011fini ve \&quot;ChAdOx1 nCoV-19\&quot; adl\u0131 a\u015f\u0131\u00a0 aday\u0131n\u0131n deneylerine devam edilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\n\u0130ngiltere\u2019deki Oxford \u00dcniversitesi ile birlikte a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 y\u00fcr\u00fcten ila\u00e7 \u015firketi AstraZeneca, klinik denemelerde \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famada olan potansiyel a\u015f\u0131n\u0131n denendi\u011fi \u0130ngiliz bir kat\u0131l\u0131mc\u0131da ciddi yan etkiler g\u00f6r\u00fclmesi \u00fczerine  \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 durdurmu\u015ftu. \n\nBrezilya&#039;daki  Oxford A\u015f\u0131 Grubu ile Jenner Enstit\u00fcs\u00fc i\u015f birli\u011finde geli\u015ftirilen ve\u00a0 \u00fcretim lisans\u0131 \u0130ngiliz-\u0130sve\u00e7 ila\u00e7 \u015firketi AstraZeneca taraf\u0131ndan sat\u0131n al\u0131nan\u00a0 \&quot;ChAdOx1 nCoV-19\&quot; adl\u0131 a\u015f\u0131 aday\u0131, haziran\u0131n sonlar\u0131nda Brezilya&#039;da insanlar\u00a0 \u00fczerinde test edilmeye ba\u015flanm\u0131\u015ft\u0131. \n\nBu a\u015f\u0131n\u0131n ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131 durumunda, Brezilya&#039;da da \u00fcretilece\u011fi ve ilk\u00a0 etapta Brezilya&#039;n\u0131n 100 milyon doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 sat\u0131n alabilece\u011fi a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131. \n\nBrezilya, \u00c7in a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 sat\u0131n almayacak \n\n\n\u00d6te yandan Brezilya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Jair Bolsonaro, Sinavoc Biotech&#039;in\u00a0 geli\u015ftirdi\u011fi \&quot;CoronaVac\&quot; isimli a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131 sat\u0131n almayacaklar\u0131n\u0131 duyurdu. \n\n         Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Eduardo Pazuello&#039;nun Brezilya&#039;n\u0131n 46 milyon dozluk\u00a0 \&quot;CoronaVac\&quot; a\u015f\u0131s\u0131 alaca\u011f\u0131n\u0131 duyurmas\u0131ndan bir g\u00fcn sonra Bolsonaro, Facebook\u00a0 hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 canl\u0131 yay\u0131nda, \&quot;\u00c7in a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 sat\u0131n almayaca\u011f\u0131z.\&quot; dedi. \n\nD\u00fcnyada ABD&#039;nin ard\u0131ndan salg\u0131ndan en \u00e7ok etkilenen 211 milyon n\u00fcfuslu\u00a0 Brezilya&#039;da, bug\u00fcne kadar 154 bin 837 ki\u015finin hayat\u0131na mal olan Covid-19, 5\u00a0 milyon 273 bin 954 ki\u015fide g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Brezilya&amp;#039;da Oxford \u00dcniversitesinin yeni tip koronavir\u00fcse (Covid-19) kar\u015f\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n deneylerine kat\u0131lan bir g\u00f6n\u00fcll\u00fc doktorun ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Brezilya bas\u0131n\u0131n\u0131n Sa\u011fl\u0131k G\u00f6zetim Ajans\u0131na (Anvisa) dayand\u0131rd\u0131\u011f\u0131 habere g\u00f6re, Oxford A\u015f\u0131 Grubu ile Jenner Enstit\u00fcs\u00fc i\u015f birli\u011finde geli\u015ftirilen ve \u00fcretim lisans\u0131 \u0130ngiliz-\u0130sve\u00e7 ila\u00e7 \u015firketi AstraZeneca taraf\u0131ndan sat\u0131n al\u0131nan \&quot;ChAdOx1 nCoV-19\&quot; adl\u0131 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n Brezilya&amp;#039;daki deneylerine kat\u0131lan 28 ya\u015f\u0131ndaki g\u00f6n\u00fcll\u00fc doktor Jo\u00e3o Pedro Feitosa hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Anvisa, 19 Ekim&amp;#039;de hayat\u0131n\u0131 kaybeden Feitosa&amp;#039;n\u0131n \u00f6l\u00fcm sebebinin hen\u00fcz belli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, ara\u015ft\u0131rman\u0131n devam etti\u011fini ve \&quot;ChAdOx1 nCoV-19\&quot; adl\u0131 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n deneylerine devam edilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere\u2019deki Oxford \u00dcniversitesi ile birlikte a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 y\u00fcr\u00fcten ila\u00e7 \u015firketi AstraZeneca, klinik denemelerde \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famada olan potansiyel a\u015f\u0131n\u0131n denendi\u011fi \u0130ngiliz bir kat\u0131l\u0131mc\u0131da ciddi yan etkiler g\u00f6r\u00fclmesi \u00fczerine &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/09\/oxford-universitesi-ile-astrazeneca-n-n-birlikte-gelistirdigi-as-cal-smalar-durduruldu\&quot;&gt;\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 durdurmu\u015ftu.&lt;\/a&gt;  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Brezilya&amp;#039;daki Oxford A\u015f\u0131 Grubu ile Jenner Enstit\u00fcs\u00fc i\u015f birli\u011finde geli\u015ftirilen ve \u00fcretim lisans\u0131 \u0130ngiliz-\u0130sve\u00e7 ila\u00e7 \u015firketi AstraZeneca taraf\u0131ndan sat\u0131n al\u0131nan \&quot;ChAdOx1 nCoV-19\&quot; adl\u0131 a\u015f\u0131 aday\u0131, haziran\u0131n sonlar\u0131nda Brezilya&amp;#039;da insanlar \u00fczerinde test edilmeye ba\u015flanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5073570\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/20\/covid-19-as-testleri-ask-ya-al-nan-astrazeneca-cal-smalara-hafta-ici-baslayacak\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131 testleri ask\u0131ya al\u0131nan AstraZeneca \u00e7al\u0131\u015fmalara hafta i\u00e7i ba\u015flayacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Bu a\u015f\u0131n\u0131n ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131 durumunda, Brezilya&amp;#039;da da \u00fcretilece\u011fi ve ilk etapta Brezilya&amp;#039;n\u0131n 100 milyon doz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 sat\u0131n alabilece\u011fi a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Brezilya, \u00c7in a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 sat\u0131n almayacak  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6te yandan Brezilya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Jair Bolsonaro, Sinavoc Biotech&amp;#039;in geli\u015ftirdi\u011fi \&quot;CoronaVac\&quot; isimli a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131 sat\u0131n almayacaklar\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5003186\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/25\/cin-covid-19-as-s-2021-y-l-baslar-nda-kullan-ma-haz-r-hale-gelebilir\&quot;&gt;\u00c7in: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 2021 y\u0131l\u0131 ba\u015flar\u0131nda kullan\u0131ma haz\u0131r hale gelebilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Eduardo Pazuello&amp;#039;nun Brezilya&amp;#039;n\u0131n 46 milyon dozluk \&quot;CoronaVac\&quot; a\u015f\u0131s\u0131 alaca\u011f\u0131n\u0131 duyurmas\u0131ndan bir g\u00fcn sonra Bolsonaro, Facebook hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 canl\u0131 yay\u0131nda, \&quot;\u00c7in a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 sat\u0131n almayaca\u011f\u0131z.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcnyada ABD&amp;#039;nin ard\u0131ndan salg\u0131ndan en \u00e7ok etkilenen 211 milyon n\u00fcfuslu Brezilya&amp;#039;da, bug\u00fcne kadar 154 bin 837 ki\u015finin hayat\u0131na mal olan Covid-19, 5 milyon 273 bin 954 ki\u015fide g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1603308675,&quot;publishedAt&quot;:1603309714,&quot;updatedAt&quot;:1603309717,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/21\/brezilya-da-astrazeneca-n-n-covid-19-as-s-deneylerine-kat-lan-bir-doktor-oldu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/07\/60\/56\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_651563fc-e2c8-56f8-8452-021fa7b89002-5076056.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Brezilya&#039;daki a\u015f\u0131 testlerinde bir doktor hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Brezilya&#039;daki a\u015f\u0131 testlerinde bir doktor hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;PAUL ELLIS\/AFP or licensors&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3565&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2377&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;35&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;brazil&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;brezilya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Brezilya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Brezilya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;8087&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;death&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;olum&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1267070&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1268002&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;35&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;brezilya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Brezilya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/brezilya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/10\/21\/brezilya-da-astrazeneca-n-n-covid-19-as-s-deneylerine-kat-lan-bir-doktor-oldu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1603309717},{&quot;id&quot;:&quot;1266668&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5075326&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201021_NWSU_13601160&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130la\u00e7 firmalar\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131na y\u00f6nelik h\u0131rs\u0131zl\u0131k tehdidi i\u00e7in haz\u0131rl\u0131k yap\u0131yor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130la\u00e7 firmalar\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 h\u0131rs\u0131zl\u0131klar\u0131na kar\u015f\u0131 haz\u0131rl\u0131k yap\u0131yor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130la\u00e7 firmalar\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131na y\u00f6nelik h\u0131rs\u0131zl\u0131k tehdidi i\u00e7in haz\u0131rl\u0131k yap\u0131yor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fclen a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ilerledik\u00e7e firmalar, h\u0131rs\u0131zl\u0131k tehlikesine y\u00f6nelik de haz\u0131rl\u0131klara ba\u015flad\u0131. A\u015f\u0131n\u0131n \u00fcretimine ge\u00e7ilmesinden itibaren GPS takip sistemlerinden sahte teslimatlara, \u00e7ok say\u0131da \u00f6nlem al\u0131nacak&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fclen a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ilerledik\u00e7e firmalar, h\u0131rs\u0131zl\u0131k tehlikesine y\u00f6nelik de haz\u0131rl\u0131klara ba\u015flad\u0131. A\u015f\u0131n\u0131n \u00fcretimine ge\u00e7ilmesinden itibaren GPS takip sistemlerinden sahte teslimatlara, \u00e7ok say\u0131da \u00f6nlem al\u0131nacak&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ilac-firmalar-covid-19-as-s-na-yonelik-h-rs-zl-k-tehdidi-icin-haz-rl-k-yap-yor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fclen a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ilerledik\u00e7e firmalar, h\u0131rs\u0131zl\u0131k tehlikesine y\u00f6nelik de haz\u0131rl\u0131klara ba\u015flad\u0131. A\u015f\u0131n\u0131n \u00fcretimine ge\u00e7ilmesinden itibaren GPS takip sistemlerinden sahte teslimatlara, \u00e7ok say\u0131da \u00f6nlem al\u0131nacak. \n\nB\u00fcy\u00fck ila\u00e7 \u015firketleri, muhtemel Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n beraberinde \u00e7ok say\u0131da lojistik tehlikeyi de getirece\u011finin fark\u0131nda olduklar\u0131n\u0131 belirtti. \n\nAmerikan ila\u00e7 devi Pfizer, belirli bir s\u0131cakl\u0131kta ta\u015f\u0131nmas\u0131 gereken a\u015f\u0131lar\u0131n takibi i\u00e7in teslimatlarda s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 da \u00f6l\u00e7ebilen GPS cihazlar\u0131 kullanacaklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Bu sayede ila\u00e7lar \u00f6ng\u00f6r\u00fclen rotadan \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 anda yetkililer uyar\u0131lacak. \n\n\u015eirket ayn\u0131 zamanda h\u0131rs\u0131zlar\u0131 hedeften sapt\u0131rmak i\u00e7in sahte teslimatlar da d\u00fczenleyecek. Bu sayede h\u0131rs\u0131zlar, ger\u00e7ek ila\u00e7lar\u0131n hangi ara\u00e7ta oldu\u011funu \u00f6nceden bilemeyecek. \n\nA\u015f\u0131lar\u0131n sakland\u0131\u011f\u0131 cam t\u00fcpleri \u00fcreten Corning \u015firketi ise sahte a\u015f\u0131lar\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mek i\u00e7in siyah \u0131\u015f\u0131k ile do\u011frulamas\u0131 yap\u0131labilen t\u00fcp geli\u015ftirecek. \n\nDi\u011fer yandan ABD&#039;de ilk Covid-19 a\u015f\u0131 teslimatlar\u0131n\u0131 almay\u0131 bekleyen hastaneler, ila\u00e7lar\u0131n saklanaca\u011f\u0131 yerlerde g\u00fcvenli\u011fi art\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 do\u011frulad\u0131. \n\nDaha \u00f6nceki salg\u0131nlarda da ila\u00e7lara y\u00f6nelik h\u0131rs\u0131zl\u0131k giri\u015fimleri ya\u015fanm\u0131\u015ft\u0131. 2009 y\u0131l\u0131nda ABD&#039;de bir ki\u015fi 900 doz H1N1 a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7ald\u0131ktan sonra yakalanm\u0131\u015ft\u0131. Covid-19 salg\u0131n\u0131n ba\u015flar\u0131ndaysa Fransa&#039;da bir hastaneden  2 bin maske \u00e7al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131 .&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fclen a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ilerledik\u00e7e firmalar, h\u0131rs\u0131zl\u0131k tehlikesine y\u00f6nelik de haz\u0131rl\u0131klara ba\u015flad\u0131. A\u015f\u0131n\u0131n \u00fcretimine ge\u00e7ilmesinden itibaren GPS takip sistemlerinden sahte teslimatlara, \u00e7ok say\u0131da \u00f6nlem al\u0131nacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;B\u00fcy\u00fck ila\u00e7 \u015firketleri, muhtemel Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n beraberinde \u00e7ok say\u0131da lojistik tehlikeyi de getirece\u011finin fark\u0131nda olduklar\u0131n\u0131 belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Amerikan ila\u00e7 devi Pfizer, belirli bir s\u0131cakl\u0131kta ta\u015f\u0131nmas\u0131 gereken a\u015f\u0131lar\u0131n takibi i\u00e7in teslimatlarda s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 da \u00f6l\u00e7ebilen GPS cihazlar\u0131 kullanacaklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Bu sayede ila\u00e7lar \u00f6ng\u00f6r\u00fclen rotadan \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 anda yetkililer uyar\u0131lacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eirket ayn\u0131 zamanda h\u0131rs\u0131zlar\u0131 hedeften sapt\u0131rmak i\u00e7in sahte teslimatlar da d\u00fczenleyecek. Bu sayede h\u0131rs\u0131zlar, ger\u00e7ek ila\u00e7lar\u0131n hangi ara\u00e7ta oldu\u011funu \u00f6nceden bilemeyecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5073570,5075344\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/21\/sagl-k-bakanl-g-ndan-grip-as-s-ac-klamas-risk-gruplar-n-n-ag-rl-k-derecesine-gore-dag-t-la\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan grip a\u015f\u0131s\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131: Risk gruplar\u0131n\u0131n a\u011f\u0131rl\u0131k derecesine g\u00f6re da\u011f\u0131t\u0131lacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/20\/covid-19-as-testleri-ask-ya-al-nan-astrazeneca-cal-smalara-hafta-ici-baslayacak\&quot;&gt;Covid-19 a\u015f\u0131 testleri ask\u0131ya al\u0131nan AstraZeneca \u00e7al\u0131\u015fmalara hafta i\u00e7i ba\u015flayacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;A\u015f\u0131lar\u0131n sakland\u0131\u011f\u0131 cam t\u00fcpleri \u00fcreten Corning \u015firketi ise sahte a\u015f\u0131lar\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mek i\u00e7in siyah \u0131\u015f\u0131k ile do\u011frulamas\u0131 yap\u0131labilen t\u00fcp geli\u015ftirecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Di\u011fer yandan ABD&amp;#039;de ilk Covid-19 a\u015f\u0131 teslimatlar\u0131n\u0131 almay\u0131 bekleyen hastaneler, ila\u00e7lar\u0131n saklanaca\u011f\u0131 yerlerde g\u00fcvenli\u011fi art\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 do\u011frulad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Daha \u00f6nceki salg\u0131nlarda da ila\u00e7lara y\u00f6nelik h\u0131rs\u0131zl\u0131k giri\u015fimleri ya\u015fanm\u0131\u015ft\u0131. 2009 y\u0131l\u0131nda ABD&amp;#039;de bir ki\u015fi 900 doz H1N1 a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7ald\u0131ktan sonra yakalanm\u0131\u015ft\u0131. Covid-19 salg\u0131n\u0131n ba\u015flar\u0131ndaysa Fransa&amp;#039;da bir hastaneden &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/03\/dort-kisinin-koronavirusten-oldugu-fransa-da-2-bin-maske-calindi-devlet-stoklara-el-koydu\&quot;&gt;2 bin maske \u00e7al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1603286040,&quot;publishedAt&quot;:1603295992,&quot;updatedAt&quot;:1603295996,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/21\/ilac-firmalar-covid-19-as-s-na-yonelik-h-rs-zl-k-tehdidi-icin-haz-rl-k-yap-yor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/07\/53\/26\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6c87d8e9-d179-57a2-b9ab-43287702751d-5075326.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Grip a\u015f\u0131lar\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Grip a\u015f\u0131lar\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo\/Damian Dovarganes&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2176&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;gunaydin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Enis G\u00fcnayd\u0131n&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@gunaydinenis&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;18132&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;theft&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;h-rs-zl-k&quot;,&quot;title&quot;:&quot;h\u0131rs\u0131zl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;h\u0131rs\u0131zl\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;20232&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;drug-companies&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ilac-firmalar-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ila\u00e7 firmalar\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ila\u00e7 firmalar\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;20234&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;drug-industry&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ilac-sanayi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ila\u00e7 sanayi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ila\u00e7 sanayi&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1266848&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1266814&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/10\/21\/ilac-firmalar-covid-19-as-s-na-yonelik-h-rs-zl-k-tehdidi-icin-haz-rl-k-yap-yor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1603295996},{&quot;id&quot;:&quot;1265836&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5073570&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201020_NWSU_13591303&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 testleri ask\u0131ya al\u0131nan AstraZeneca \u00e7al\u0131\u015fmalara hafta i\u00e7i ba\u015flayacak&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;&#039;AstraZeneca Covid-19 a\u015f\u0131 testlerine hafta i\u00e7i yeniden ba\u015fl\u0131yor&#039;&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 testleri ask\u0131ya al\u0131nan AstraZeneca \u00e7al\u0131\u015fmalara hafta i\u00e7i ba\u015flayacak&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 testleri ask\u0131ya al\u0131nan AstraZeneca \u00e7al\u0131\u015fmalara hafta i\u00e7i ba\u015flayacak&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 testleri ask\u0131ya al\u0131nan AstraZeneca \u00e7al\u0131\u015fmalara hafta i\u00e7i ba\u015flayacak&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-as-testleri-ask-ya-al-nan-astrazeneca-cal-smalara-hafta-ici-baslayacak&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130ngiltere\u2019deki Oxford \u00dcniversitesi ile y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ask\u0131ya al\u0131nan ila\u00e7 \u015firketi AstraZeneca&#039;n\u0131n bu hafta i\u00e7i testlere yeniden ba\u015flayabilece\u011fi iddia edildi. \n\nReuters haber ajans\u0131n\u0131n isimlerinin a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131 istemeyen d\u00f6rt farkl\u0131 kayna\u011fa dayand\u0131rd\u0131\u011f\u0131 haberine g\u00f6re, Amerikan G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Y\u00f6netimi&#039;nin (FDA) karar a\u015famas\u0131nda oldu\u011fu ve \u00e7ok k\u0131sa s\u00fcrede AstraZeneca&#039;n\u0131n test \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na izin verece\u011fi belirtildi.   \n\nFDA ise iddialar hakk\u0131nda bir a\u00e7\u0131klamada bulunmad\u0131.    \n\nAmerikan ila\u00e7 devi AstraZeneca, klinik denemelerde \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famada olan potansiyel Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n denendi\u011fi bir \u0130ngiliz kat\u0131l\u0131mc\u0131da ciddi yan etkiler g\u00f6r\u00fclmesi \u00fczerine eyl\u00fcl ba\u015f\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131  durdurmu\u015ftu.  A\u015f\u0131n\u0131n denendi\u011fi kat\u0131l\u0131mc\u0131n\u0131n omurili\u011finde \&quot;myelite transverse\&quot; adl\u0131 \&quot;sinirsel semptomlarla ilintili ate\u015fli bir a\u011fr\u0131\&quot; olu\u015ftu\u011fu a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131. \n\nK\u0131sa s\u00fcrede \u0130ngiltere&#039;deki d\u00fczenleme kurumu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda ya\u015fanan hastal\u0131\u011f\u0131n a\u015f\u0131dan kaynakl\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131 konusunda \&quot;yeterli kan\u0131t\&quot; bulunamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtmi\u015f, bu sebeple de ila\u00e7 \u015firketi test \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 i\u00e7in ba\u015fvurular\u0131 g\u00fcncellenmi\u015f bir kabul formu ile tekrar kabul etmeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.    \n\nG\u00fcney Afrika, Hindistan ve Brezilya&#039;daki d\u00fczenleme kurullar\u0131 da AstraZeneca&#039;n\u0131n a\u015f\u0131 testlerine yeniden ba\u015flamas\u0131na ye\u015fil \u0131\u015f\u0131k yakm\u0131\u015ft\u0131.   \n\nAstraZeneca&#039;n\u0131n tepe y\u00f6neticisi Pascal Soriot 10 Eyl\u00fcl&#039;de yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada testlere bir an \u00f6nce ba\u015flan\u0131lmamas\u0131 durumunda a\u015f\u0131n\u0131n insanlar\u0131 koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 koruyup korumad\u0131\u011f\u0131n\u0131n ancak sene sonundan \u00f6nce \u00f6\u011frenilebilece\u011fini  a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130ngiltere\u2019deki Oxford \u00dcniversitesi ile y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ask\u0131ya al\u0131nan ila\u00e7 \u015firketi AstraZeneca&amp;#039;n\u0131n bu hafta i\u00e7i testlere yeniden ba\u015flayabilece\u011fi iddia edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Reuters haber ajans\u0131n\u0131n isimlerinin a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131 istemeyen d\u00f6rt farkl\u0131 kayna\u011fa dayand\u0131rd\u0131\u011f\u0131 haberine g\u00f6re, Amerikan G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Y\u00f6netimi&amp;#039;nin (FDA) karar a\u015famas\u0131nda oldu\u011fu ve \u00e7ok k\u0131sa s\u00fcrede AstraZeneca&amp;#039;n\u0131n test \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na izin verece\u011fi belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;FDA ise iddialar hakk\u0131nda bir a\u00e7\u0131klamada bulunmad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Amerikan ila\u00e7 devi AstraZeneca, klinik denemelerde \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famada olan potansiyel Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n denendi\u011fi bir \u0130ngiliz kat\u0131l\u0131mc\u0131da ciddi yan etkiler g\u00f6r\u00fclmesi \u00fczerine eyl\u00fcl ba\u015f\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/09\/oxford-universitesi-ile-astrazeneca-n-n-birlikte-gelistirdigi-as-cal-smalar-durduruldu\&quot;&gt;durdurmu\u015ftu.&lt;\/a&gt; A\u015f\u0131n\u0131n denendi\u011fi kat\u0131l\u0131mc\u0131n\u0131n omurili\u011finde \&quot;myelite transverse\&quot; adl\u0131 \&quot;sinirsel semptomlarla ilintili ate\u015fli bir a\u011fr\u0131\&quot; olu\u015ftu\u011fu a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4960102,4964298\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/10\/astrazeneca-covid-19-as-cal-smalar-yeniden-baslarsa-ancak-y-l-sonuna-sonuc-al-r-z\&quot;&gt;AstraZeneca: Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yeniden ba\u015flarsa ancak y\u0131l sonuna sonu\u00e7 al\u0131r\u0131z&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/09\/oxford-universitesi-ile-astrazeneca-n-n-birlikte-gelistirdigi-as-cal-smalar-durduruldu\&quot;&gt;Oxford \u00dcniversitesi ile AstraZeneca&#039;n\u0131n birlikte geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 durduruldu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;K\u0131sa s\u00fcrede \u0130ngiltere&amp;#039;deki d\u00fczenleme kurumu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda ya\u015fanan hastal\u0131\u011f\u0131n a\u015f\u0131dan kaynakl\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131 konusunda \&quot;yeterli kan\u0131t\&quot; bulunamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtmi\u015f, bu sebeple de ila\u00e7 \u015firketi test \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 i\u00e7in ba\u015fvurular\u0131 g\u00fcncellenmi\u015f bir kabul formu ile tekrar kabul etmeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;G\u00fcney Afrika, Hindistan ve Brezilya&amp;#039;daki d\u00fczenleme kurullar\u0131 da AstraZeneca&amp;#039;n\u0131n a\u015f\u0131 testlerine yeniden ba\u015flamas\u0131na ye\u015fil \u0131\u015f\u0131k yakm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;AstraZeneca&amp;#039;n\u0131n tepe y\u00f6neticisi Pascal Soriot 10 Eyl\u00fcl&amp;#039;de yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada testlere bir an \u00f6nce ba\u015flan\u0131lmamas\u0131 durumunda a\u015f\u0131n\u0131n insanlar\u0131 koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 koruyup korumad\u0131\u011f\u0131n\u0131n ancak sene sonundan \u00f6nce \u00f6\u011frenilebilece\u011fini &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/10\/astrazeneca-covid-19-as-cal-smalar-yeniden-baslarsa-ancak-y-l-sonuna-sonuc-al-r-z\&quot;&gt;a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1603212848,&quot;publishedAt&quot;:1603218623,&quot;updatedAt&quot;:1603218625,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/20\/covid-19-as-testleri-ask-ya-al-nan-astrazeneca-cal-smalara-hafta-ici-baslayacak&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/96\/30\/68\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_e918ddd8-eaef-556a-b529-c0b76468da1c-4963068.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;AstraZeneca&#039;da a\u015f\u0131 testleri yeniden ba\u015fl\u0131yor&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;AstraZeneca&#039;da a\u015f\u0131 testleri yeniden ba\u015fl\u0131yor&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2852&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1843&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;12030&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23932&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;20232&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;drug-companies&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ilac-firmalar-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ila\u00e7 firmalar\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ila\u00e7 firmalar\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/10\/20\/covid-19-as-testleri-ask-ya-al-nan-astrazeneca-cal-smalara-hafta-ici-baslayacak&quot;,&quot;lastModified&quot;:1603218625}]"
     data-api-url="/api/tag/covid-19-as-s-"><header class="o-section__new-header t-section__header--bulleted"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  BU KONUDA DAHA FAZLASI
              </h2></div></header><div class="o-block-listing__content"><div class="o-block-listing__articles"><article
        data-nid="1294018"
        data-cid="5139594"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-1         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/19/kanada-yoksul-ulkelere-covid-19-as-s-bag-s-nda-bulunacak"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/28/44/320x212_cmsv2_d2ebd0fa-4e55-501e-af4c-6a6019f2b303-5132844.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/28/44/320x212_cmsv2_d2ebd0fa-4e55-501e-af4c-6a6019f2b303-5132844.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/28/44/329x224_cmsv2_d2ebd0fa-4e55-501e-af4c-6a6019f2b303-5132844.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/28/44/329x224_cmsv2_d2ebd0fa-4e55-501e-af4c-6a6019f2b303-5132844.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/28/44/329x224_cmsv2_d2ebd0fa-4e55-501e-af4c-6a6019f2b303-5132844.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Covid-19&#039;a karşı geliştirilen aşı adaylarından birini tutan hemşire" alt="Covid-19&#039;a karşı geliştirilen aşı adaylarından birini tutan hemşire"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/kanada" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Kanada
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/19/kanada-yoksul-ulkelere-covid-19-as-s-bag-s-nda-bulunacak"
           title="Kanada, yoksul ülkelere Covid-19 aşısı bağışında bulunacak"
           target="_self">
                      Kanada, yoksul ülkelere Covid-19 aşısı bağışında bulunacak
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1605785452000">
            19/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1293508"
        data-cid="5138716"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-2         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/18/sagl-k-bakan-koca-covid-19-as-s-onaylan-rsa-turkiye-ye-ilk-etapta-1-milyon-doz-getirilecek"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/87/16/320x212_cmsv2_ebdc5091-d77d-50af-8a29-1e3b05f08d5a-5138716.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/87/16/320x212_cmsv2_ebdc5091-d77d-50af-8a29-1e3b05f08d5a-5138716.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/87/16/329x224_cmsv2_ebdc5091-d77d-50af-8a29-1e3b05f08d5a-5138716.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/87/16/329x224_cmsv2_ebdc5091-d77d-50af-8a29-1e3b05f08d5a-5138716.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/87/16/329x224_cmsv2_ebdc5091-d77d-50af-8a29-1e3b05f08d5a-5138716.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/18/sagl-k-bakan-koca-covid-19-as-s-onaylan-rsa-turkiye-ye-ilk-etapta-1-milyon-doz-getirilecek"
           title="Sağlık Bakanı Koca: Covid-19 aşısı onaylanırsa Türkiye&#039;ye ilk etapta 1 milyon doz getirilecek"
           target="_self">
                      Bakan Koca: Covid-19 aşısı Türkiye&#039;ye ilk etapta 1 milyon doz gelecek
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark"
                     href="/2020/11/18/sagl-k-bakan-koca-covid-19-as-s-onaylan-rsa-turkiye-ye-ilk-etapta-1-milyon-doz-getirilecek" title="Sağlık Bakanı Koca: Covid-19 aşısı onaylanırsa Türkiye&#039;ye ilk etapta 1 milyon doz getirilecek" target="_self">
                      Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, Alman BioNTech ile ABD&#039;li Pfizer firmalarının geliştirdiği koronavirüs aşısına aralık ayında ruhsat verilebiceğini ve ilk etapta Türkiye&#039;ye 1 milyon doz tedarik edileceğini duyurdu.                  </a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1605730483000">
            18/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1291086"
        data-cid="5132822"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-3         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/16/moderna-n-n-gelistirdigi-covid-19-as-s-n-n-fiyat-yan-etkileri-ve-merak-edilen-diger-sorula"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/28/22/320x212_cmsv2_ac96d48b-8791-5fe8-a4e7-0ee38436568f-5132822.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/28/22/320x212_cmsv2_ac96d48b-8791-5fe8-a4e7-0ee38436568f-5132822.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/28/22/329x224_cmsv2_ac96d48b-8791-5fe8-a4e7-0ee38436568f-5132822.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/28/22/329x224_cmsv2_ac96d48b-8791-5fe8-a4e7-0ee38436568f-5132822.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/28/22/329x224_cmsv2_ac96d48b-8791-5fe8-a4e7-0ee38436568f-5132822.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="ABD merkezli Moderna&#039;nın geliştirdiği Covid-19 aşısı yüzde 94,5 etkili sonuç verdi" alt="ABD merkezli Moderna&#039;nın geliştirdiği Covid-19 aşısı yüzde 94,5 etkili sonuç verdi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/16/moderna-n-n-gelistirdigi-covid-19-as-s-n-n-fiyat-yan-etkileri-ve-merak-edilen-diger-sorula"
           title="Moderna&#039;nın geliştirdiği Covid-19 aşısının fiyatı, yan etkileri ve merak edilen diğer sorular"
           target="_self">
                      Moderna&#039;nın geliştirdiği Covid-19 aşısıyla ilgili merak edilenler
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1605550478000">
            16/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1290938"
        data-cid="5132448"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-4         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/16/covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-5-aday-hangileri"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/24/48/320x212_cmsv2_6b626ec9-aa64-5b0d-b77e-cbce060eb271-5132448.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/24/48/320x212_cmsv2_6b626ec9-aa64-5b0d-b77e-cbce060eb271-5132448.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/24/48/329x224_cmsv2_6b626ec9-aa64-5b0d-b77e-cbce060eb271-5132448.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/24/48/329x224_cmsv2_6b626ec9-aa64-5b0d-b77e-cbce060eb271-5132448.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/24/48/329x224_cmsv2_6b626ec9-aa64-5b0d-b77e-cbce060eb271-5132448.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Covid-19 aşısını üretmeye en yakın 5 firma" alt="Covid-19 aşısını üretmeye en yakın 5 firma"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/16/covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-5-aday-hangileri"
           title="Covid-19 aşısını bulmaya en yakın 5 aday hangileri?"
           target="_self">
                      Covid-19 aşısını bulmaya en yakın 5 aday hangileri?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1605544910000">
            16/11/2020
          </time></div></article><div class="u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><article
        data-nid="1290902"
        data-cid="5132344"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-5         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/16/moderna-gelistirdigimiz-covid-19-as-s-yuzde-94-5-oran-nda-etkili-sonuc-verdi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/23/44/320x212_cmsv2_d362eee2-4d2c-5265-b529-7861e186820e-5132344.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/23/44/320x212_cmsv2_d362eee2-4d2c-5265-b529-7861e186820e-5132344.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/23/44/329x224_cmsv2_d362eee2-4d2c-5265-b529-7861e186820e-5132344.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/23/44/329x224_cmsv2_d362eee2-4d2c-5265-b529-7861e186820e-5132344.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/23/44/329x224_cmsv2_d362eee2-4d2c-5265-b529-7861e186820e-5132344.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Moderna: Geliştirdiğimiz Covid-19 aşısı yüzde 94.5 etkili sonuç verdi / Arşiv" alt="Moderna: Geliştirdiğimiz Covid-19 aşısı yüzde 94.5 etkili sonuç verdi / Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/16/moderna-gelistirdigimiz-covid-19-as-s-yuzde-94-5-oran-nda-etkili-sonuc-verdi"
           title="Moderna: Geliştirdiğimiz Covid-19 aşısı yüzde 94.5 oranında etkili sonuç verdi"
           target="_self">
                      Moderna: Geliştirdiğimiz Covid-19 aşısı yüzde 94.5 etkili sonuç verdi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1605528826000">
            16/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1289232"
        data-cid="5128208"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-6         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/14/as-kars-tl-g-basbakan-castex-korkum-fransa-da-yeterince-kisinin-as-yapt-rmamas"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/82/08/320x212_cmsv2_95b93014-08a4-5f4b-847a-5fa33ae15fb6-5128208.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/82/08/320x212_cmsv2_95b93014-08a4-5f4b-847a-5fa33ae15fb6-5128208.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/82/08/329x224_cmsv2_95b93014-08a4-5f4b-847a-5fa33ae15fb6-5128208.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/82/08/329x224_cmsv2_95b93014-08a4-5f4b-847a-5fa33ae15fb6-5128208.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/82/08/329x224_cmsv2_95b93014-08a4-5f4b-847a-5fa33ae15fb6-5128208.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Fransa Başbakanı Jean Castex" alt="Fransa Başbakanı Jean Castex"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/fransa" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Fransa
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/14/as-kars-tl-g-basbakan-castex-korkum-fransa-da-yeterince-kisinin-as-yapt-rmamas"
           title="Aşı karşıtlığı: Başbakan Castex, &quot;Korkum, Fransa&#039;da yeterince kişinin aşı yaptırmaması&quot;"
           target="_self">
                      Fransız başbakan: Korkum, Fransa&#039;da yeterince kişinin aşı yaptırmaması
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1605361500000">
            14/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1289024"
        data-cid="5127726"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-7         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/14/abd-de-hastaneler-covid-19-as-s-n-saklamak-icin-ultra-soguk-depo-alma-yar-s-nda"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/77/26/320x212_cmsv2_a25ae178-c9c2-5c40-bbf8-70877c166a27-5127726.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/77/26/320x212_cmsv2_a25ae178-c9c2-5c40-bbf8-70877c166a27-5127726.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/77/26/329x224_cmsv2_a25ae178-c9c2-5c40-bbf8-70877c166a27-5127726.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/77/26/329x224_cmsv2_a25ae178-c9c2-5c40-bbf8-70877c166a27-5127726.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/77/26/329x224_cmsv2_a25ae178-c9c2-5c40-bbf8-70877c166a27-5127726.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Covid-19 aşısını saklamak için kurulan soğuk hava depoları" alt="Covid-19 aşısını saklamak için kurulan soğuk hava depoları"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/14/abd-de-hastaneler-covid-19-as-s-n-saklamak-icin-ultra-soguk-depo-alma-yar-s-nda"
           title="ABD&#039;de hastaneler Covid-19 aşısını saklamak için ultra soğuk depo alma yarışında"
           target="_self">
                      ABD: Covid-19 aşısı için uyarılara rağmen &#039;ultra soğuk depo&#039; telaşı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1605348898000">
            14/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1287858"
        data-cid="5125410"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-8         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/13/biontech-ceo-su-sahin-den-trump-n-as-y-geciktirdiler-iddialar-na-yan-t-siyasetle-isimiz-ol"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/54/10/320x212_cmsv2_a5861642-d5a6-5002-a29d-374e43479fdf-5125410.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/54/10/320x212_cmsv2_a5861642-d5a6-5002-a29d-374e43479fdf-5125410.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/54/10/329x224_cmsv2_a5861642-d5a6-5002-a29d-374e43479fdf-5125410.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/54/10/329x224_cmsv2_a5861642-d5a6-5002-a29d-374e43479fdf-5125410.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/54/10/329x224_cmsv2_a5861642-d5a6-5002-a29d-374e43479fdf-5125410.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="BioNTech CEO&#039;su Prof. Dr. Uğur Şahin (solda), ABD Başkanı Donald Trump (sağda)" alt="BioNTech CEO&#039;su Prof. Dr. Uğur Şahin (solda), ABD Başkanı Donald Trump (sağda)"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/almanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Almanya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/13/biontech-ceo-su-sahin-den-trump-n-as-y-geciktirdiler-iddialar-na-yan-t-siyasetle-isimiz-ol"
           title=" BioNTech CEO&#039;su Şahin&#039;den Trump&#039;ın &#039;aşıyı geciktirdiler&#039; iddialarına yanıt: Siyasetle işimiz olmaz"
           target="_self">
                       BioNTech CEO&#039;sundan Trump&#039;ın iddiasına yanıt: Siyasetle işimiz olmaz
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1605240009000">
            13/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1287808"
        data-cid="5125334"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-9         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/12/biontech-ceo-su-sahin-gelistirdigimiz-as-n-n-covid-19-salg-n-n-bitireceginden-eminim"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/53/34/320x212_cmsv2_69b348ad-7da5-5f59-b007-51346f892d05-5125334.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/53/34/320x212_cmsv2_69b348ad-7da5-5f59-b007-51346f892d05-5125334.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/53/34/329x224_cmsv2_69b348ad-7da5-5f59-b007-51346f892d05-5125334.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/53/34/329x224_cmsv2_69b348ad-7da5-5f59-b007-51346f892d05-5125334.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/53/34/329x224_cmsv2_69b348ad-7da5-5f59-b007-51346f892d05-5125334.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Covid-19 aşısı çalışmalarının baş mimarları Prof. Dr. Uğur Şahin (solda) eşi Dokotr Özlem Türeci (sağda)" alt="Covid-19 aşısı çalışmalarının baş mimarları Prof. Dr. Uğur Şahin (solda) eşi Dokotr Özlem Türeci (sağda)"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/almanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Almanya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/12/biontech-ceo-su-sahin-gelistirdigimiz-as-n-n-covid-19-salg-n-n-bitireceginden-eminim"
           title="BioNTech CEO&#039;su Şahin: Geliştirdiğimiz aşının Covid-19 salgınını bitireceğinden eminim"
           target="_self">
                      BioNTech CEO&#039;su Şahin: Covid-19 aşısının salgını bitireceğinden eminim
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1605209804000">
            12/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1285978"
        data-cid="5121976"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-10         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/11/pfizer-ve-biontech-covid-19-as-s-n-n-arkas-ndaki-turk-yunan-dostlugu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/19/76/320x212_cmsv2_28dba52b-0b0d-5d02-b896-f666fc086e90-5121976.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/19/76/320x212_cmsv2_28dba52b-0b0d-5d02-b896-f666fc086e90-5121976.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/19/76/329x224_cmsv2_28dba52b-0b0d-5d02-b896-f666fc086e90-5121976.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/19/76/329x224_cmsv2_28dba52b-0b0d-5d02-b896-f666fc086e90-5121976.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/19/76/329x224_cmsv2_28dba52b-0b0d-5d02-b896-f666fc086e90-5121976.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="BioNTech kurucusu Uğur Şahin, Pfizer CEO&#039;su Albert Bourla" alt="BioNTech kurucusu Uğur Şahin, Pfizer CEO&#039;su Albert Bourla"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/almanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Almanya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/11/pfizer-ve-biontech-covid-19-as-s-n-n-arkas-ndaki-turk-yunan-dostlugu"
           title="Pfizer ve BioNTech: Covid-19 aşısının arka planındaki Türk-Yunan dostluğu"
           target="_self">
                      Pfizer ve BioNTech: Covid-19 aşısının arkasındaki Türk-Yunan dostluğu
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark"
                     href="/2020/11/11/pfizer-ve-biontech-covid-19-as-s-n-n-arkas-ndaki-turk-yunan-dostlugu" title="Pfizer ve BioNTech: Covid-19 aşısının arka planındaki Türk-Yunan dostluğu" target="_self">
                      Tüm dünyanın gözü BioNTech ve Pfizer&#039;ın üzerinde. Covid-19&#039;a karşı yüzde 90 başarı elde eden aşının sahibi bu iki şirketin başında Türk ve Yunan asıllı isimler bulunuyor.                  </a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1605113701000">
            11/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1286532"
        data-cid="5122964"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-11         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/11/avrupa-birligi-nde-ilk-covid-19-as-lar-2021-in-ilk-ceyreginde-yap-labilir"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/23/04/320x212_cmsv2_dc4aa1d1-5e89-5bc1-bf09-ae4777cf6359-5122304.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/23/04/320x212_cmsv2_dc4aa1d1-5e89-5bc1-bf09-ae4777cf6359-5122304.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/23/04/329x224_cmsv2_dc4aa1d1-5e89-5bc1-bf09-ae4777cf6359-5122304.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/23/04/329x224_cmsv2_dc4aa1d1-5e89-5bc1-bf09-ae4777cf6359-5122304.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/23/04/329x224_cmsv2_dc4aa1d1-5e89-5bc1-bf09-ae4777cf6359-5122304.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Luca Bruno" alt="Luca Bruno"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/11/avrupa-birligi-nde-ilk-covid-19-as-lar-2021-in-ilk-ceyreginde-yap-labilir"
           title="Avrupa Birliği&#039;nde ilk Covid-19 aşıları 2021&#039;in ilk çeyreğinde yapılabilir"
           target="_self">
                      Avrupa Birliği&#039;nde ilk Covid-19 aşıları 2021&#039;in ilk çeyreğinde
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1605110923000">
            11/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1286264"
        data-cid="5122384"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-12         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/11/rusya-covid-19-a-kars-gelistirdigimiz-sputnik-v-as-s-yuzde-92-etkili"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/23/84/320x212_cmsv2_3610dace-0887-5223-8d12-faef221f2412-5122384.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/23/84/320x212_cmsv2_3610dace-0887-5223-8d12-faef221f2412-5122384.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/23/84/329x224_cmsv2_3610dace-0887-5223-8d12-faef221f2412-5122384.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/23/84/329x224_cmsv2_3610dace-0887-5223-8d12-faef221f2412-5122384.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/23/84/329x224_cmsv2_3610dace-0887-5223-8d12-faef221f2412-5122384.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Rusya&#039;nın koronavirüse karşı geliştirdiğini duyurduğu Sputnik V aşısı" alt="Rusya&#039;nın koronavirüse karşı geliştirdiğini duyurduğu Sputnik V aşısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/rusya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Rusya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/11/rusya-covid-19-a-kars-gelistirdigimiz-sputnik-v-as-s-yuzde-92-etkili"
           title="Rusya: Covid-19&#039;a karşı geliştirdiğimiz Sputnik V aşısı yüzde 92 etkili"
           target="_self">
                      Rusya: Covid-19&#039;a karşı geliştirdiğimiz aşı Sputnik V, yüzde 92 etkili
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1605093086000">
            11/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1259878"
        data-cid="5059618"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-13         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/10/covid-19-as-cal-smalar-nda-son-durum-ne"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/05/96/18/320x212_cmsv2_aa7d84d9-1010-51eb-a32e-3439b6fdc6e6-5059618.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/05/96/18/320x212_cmsv2_aa7d84d9-1010-51eb-a32e-3439b6fdc6e6-5059618.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/05/96/18/329x224_cmsv2_aa7d84d9-1010-51eb-a32e-3439b6fdc6e6-5059618.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/05/96/18/329x224_cmsv2_aa7d84d9-1010-51eb-a32e-3439b6fdc6e6-5059618.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/05/96/18/329x224_cmsv2_aa7d84d9-1010-51eb-a32e-3439b6fdc6e6-5059618.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Covid-19 aşı çalışmaları hangi aşamada?" alt="Covid-19 aşı çalışmaları hangi aşamada?"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/10/covid-19-as-cal-smalar-nda-son-durum-ne"
           title="Covid-19 aşı çalışmalarında son durum ne? Kısmen onay almış kaç aşı bulunuyor?"
           target="_self">
                      Koronavirüse karşı yarış: Covid-19 aşı çalışmalarında son durum ne?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1605028429000">
            10/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1284948"
        data-cid="5118196"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-14         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="01:16"><a href="/2020/11/10/covid-19-as-s-n-n-arkas-ndaki-iki-isim-turkiye-kokenli-ugur-sahin-ve-ozlem-tureci"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/81/96/320x212_cmsv2_4e96fa00-45b6-5fc0-83a9-dbdba0a205c5-5118196.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/81/96/320x212_cmsv2_4e96fa00-45b6-5fc0-83a9-dbdba0a205c5-5118196.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/81/96/329x224_cmsv2_4e96fa00-45b6-5fc0-83a9-dbdba0a205c5-5118196.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/81/96/329x224_cmsv2_4e96fa00-45b6-5fc0-83a9-dbdba0a205c5-5118196.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/81/96/329x224_cmsv2_4e96fa00-45b6-5fc0-83a9-dbdba0a205c5-5118196.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Özlem Türeci ve Uğur Şahin" alt="Özlem Türeci ve Uğur Şahin"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/almanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Almanya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/10/covid-19-as-s-n-n-arkas-ndaki-iki-isim-turkiye-kokenli-ugur-sahin-ve-ozlem-tureci"
           title="Covid-19 aşısının arkasındaki iki isim: Türkiye kökenli Uğur Şahin ve Özlem Türeci"
           target="_self">
                      Covid-19 aşısının arkasındaki Türk kökenli bilim insanları kim?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1605015446000">
            10/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1284892"
        data-cid="5118148"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-15         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/10/brezilya-cin-as-s-coronavac-denemelerini-durdurdu-pekin-den-as-ya-guvenimiz-tam-ac-klamas-"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/81/48/320x212_cmsv2_15dfbc5c-b62d-568f-9c2c-6c4f26cbe645-5118148.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/81/48/320x212_cmsv2_15dfbc5c-b62d-568f-9c2c-6c4f26cbe645-5118148.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/81/48/329x224_cmsv2_15dfbc5c-b62d-568f-9c2c-6c4f26cbe645-5118148.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/81/48/329x224_cmsv2_15dfbc5c-b62d-568f-9c2c-6c4f26cbe645-5118148.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/81/48/329x224_cmsv2_15dfbc5c-b62d-568f-9c2c-6c4f26cbe645-5118148.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Sinovac&#039;tan Brezilya&#039;daki test kazası sonrası ilk açıklama: Aşımıza güvenimiz tam" alt="Sinovac&#039;tan Brezilya&#039;daki test kazası sonrası ilk açıklama: Aşımıza güvenimiz tam"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/cin" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Çin
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/10/brezilya-cin-as-s-coronavac-denemelerini-durdurdu-pekin-den-as-ya-guvenimiz-tam-ac-klamas-"
           title="Brezilya Çin aşısı CoronaVac denemelerini durdurdu, Pekin&#039;den &#039;aşıya güvenimiz tam&#039; açıklaması geldi"
           target="_self">
                      Çinli Sinovac: Covid-19 aşımıza güvenimiz tam
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1605009820000">
            10/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1284242"
        data-cid="5116578"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-16         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/09/turk-doktorlar-covid-19-as-s-n-bulmaya-cok-yak-n-almanya-n-n-en-zengin-100-kisisi-aras-na-"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/65/78/320x212_cmsv2_db7502ad-0111-5716-ab6b-706252b1e959-5116578.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/65/78/320x212_cmsv2_db7502ad-0111-5716-ab6b-706252b1e959-5116578.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/65/78/329x224_cmsv2_db7502ad-0111-5716-ab6b-706252b1e959-5116578.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/65/78/329x224_cmsv2_db7502ad-0111-5716-ab6b-706252b1e959-5116578.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/65/78/329x224_cmsv2_db7502ad-0111-5716-ab6b-706252b1e959-5116578.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Alman BioNTech firmasının Mainz şehrindeki genel merkezi." alt="Alman BioNTech firmasının Mainz şehrindeki genel merkezi."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/almanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Almanya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/09/turk-doktorlar-covid-19-as-s-n-bulmaya-cok-yak-n-almanya-n-n-en-zengin-100-kisisi-aras-na-"
           title="Türk doktorlar Covid-19 aşısını bulmaya çok yakın, Almanya&#039;nın en zengin 100 kişisi arasına girdiler"
           target="_self">
                      Covid-19 aşısının bulunmasında Almanya&#039;daki Türk doktorların başarısı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1604942370000">
            09/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1284332"
        data-cid="5116972"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-17         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/09/ingiltere-pfizer-ve-biontech-taraf-ndan-gelistirilen-covid-19-as-s-ndan-40-milyon-doz-sipa"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/69/72/320x212_cmsv2_05379384-d1eb-582d-92a4-ec95e67027ab-5116972.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/69/72/320x212_cmsv2_05379384-d1eb-582d-92a4-ec95e67027ab-5116972.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/69/72/329x224_cmsv2_05379384-d1eb-582d-92a4-ec95e67027ab-5116972.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/69/72/329x224_cmsv2_05379384-d1eb-582d-92a4-ec95e67027ab-5116972.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/69/72/329x224_cmsv2_05379384-d1eb-582d-92a4-ec95e67027ab-5116972.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Aşı olan bir kişi" alt="Aşı olan bir kişi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/09/ingiltere-pfizer-ve-biontech-taraf-ndan-gelistirilen-covid-19-as-s-ndan-40-milyon-doz-sipa"
           title="İngiltere, Pfizer ve BioNTech tarafından geliştirilen Covid-19 aşısından 40 milyon doz sipariş etti"
           target="_self">
                      İngiltere, Pfizer ve BioNTech&#039;in aşısından 40 milyon doz sipariş etti
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1604938105000">
            09/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1284156"
        data-cid="5116300"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-18         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/09/pfizer-ve-biontech-taraf-ndan-gelistirilen-covid-19-as-s-yuzde-90-basar-saglad"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/63/00/320x212_cmsv2_0b6ee42e-fab9-5299-bcbd-cfd4e3d876d3-5116300.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/63/00/320x212_cmsv2_0b6ee42e-fab9-5299-bcbd-cfd4e3d876d3-5116300.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/63/00/329x224_cmsv2_0b6ee42e-fab9-5299-bcbd-cfd4e3d876d3-5116300.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/63/00/329x224_cmsv2_0b6ee42e-fab9-5299-bcbd-cfd4e3d876d3-5116300.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/63/00/329x224_cmsv2_0b6ee42e-fab9-5299-bcbd-cfd4e3d876d3-5116300.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Pfizer" alt="Pfizer"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/09/pfizer-ve-biontech-taraf-ndan-gelistirilen-covid-19-as-s-yuzde-90-basar-saglad"
           title="Pfizer ve BioNTech tarafından geliştirilen Covid-19 aşısı yüzde 90 başarı sağladı"
           target="_self">
                      Pfizer ve BioNTech&#039;in Covid-19 aşısı yüzde 90 üzerinde başarı sağladı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1604928590000">
            09/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1274900"
        data-cid="5094600"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-19         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/10/30/ab-ulkeleri-covid-19-as-s-konusunda-anlast-as-lar-ayn-anda-ve-kosullarda-dag-t-lacak"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/09/46/00/320x212_cmsv2_92044e20-ba7b-5337-867e-bb08b37d0231-5094600.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/09/46/00/320x212_cmsv2_92044e20-ba7b-5337-867e-bb08b37d0231-5094600.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/09/46/00/329x224_cmsv2_92044e20-ba7b-5337-867e-bb08b37d0231-5094600.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/09/46/00/329x224_cmsv2_92044e20-ba7b-5337-867e-bb08b37d0231-5094600.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/09/46/00/329x224_cmsv2_92044e20-ba7b-5337-867e-bb08b37d0231-5094600.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="AP, Arşiv" alt="AP, Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/10/30/ab-ulkeleri-covid-19-as-s-konusunda-anlast-as-lar-ayn-anda-ve-kosullarda-dag-t-lacak"
           title="AB ülkeleri Covid-19 aşısı konusunda anlaştı: Aşılar aynı anda ve koşullarda dağıtılacak"
           target="_self">
                      AB ülkeleri Covid-19 aşısı konusunda anlaştı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1604043793000">
            30/10/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1272518"
        data-cid="5089298"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-20         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/10/27/covid-19-2022-ye-kadar-ab-nufusunun-yuzde-40-as-lanm-s-olacak"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/08/92/98/320x212_cmsv2_7175b4a7-891c-58c7-9e97-788b597de39d-5089298.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/08/92/98/320x212_cmsv2_7175b4a7-891c-58c7-9e97-788b597de39d-5089298.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/08/92/98/329x224_cmsv2_7175b4a7-891c-58c7-9e97-788b597de39d-5089298.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/08/92/98/329x224_cmsv2_7175b4a7-891c-58c7-9e97-788b597de39d-5089298.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/08/92/98/329x224_cmsv2_7175b4a7-891c-58c7-9e97-788b597de39d-5089298.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="aşı" alt="aşı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/10/27/covid-19-2022-ye-kadar-ab-nufusunun-yuzde-40-as-lanm-s-olacak"
           title="Covid-19: 2022&#039;ye kadar AB nüfusunun yüzde 40&#039;ı aşılanmış olacak"
           target="_self">
                      Covid-19: 2022&#039;ye kadar AB nüfusunun yüzde 40&#039;ı aşılanmış olacak
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1603829308000">
            27/10/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1271356"
        data-cid="5086938"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-21         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/10/26/oxford-universitesi-astra-zeneca-n-n-gelistirdigi-covid-19-as-s-yla-ilgili-yasl-lara-mujde"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/90/98/320x212_cmsv2_55b267c3-5f0a-521f-aef3-f190e5a5954f-4989098.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/90/98/320x212_cmsv2_55b267c3-5f0a-521f-aef3-f190e5a5954f-4989098.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/90/98/329x224_cmsv2_55b267c3-5f0a-521f-aef3-f190e5a5954f-4989098.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/90/98/329x224_cmsv2_55b267c3-5f0a-521f-aef3-f190e5a5954f-4989098.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/90/98/329x224_cmsv2_55b267c3-5f0a-521f-aef3-f190e5a5954f-4989098.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Covid-19 aşı çalışmaları son hızla sürüyor" alt="Covid-19 aşı çalışmaları son hızla sürüyor"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/birlesik-krallik" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Birleşik Krallık
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/10/26/oxford-universitesi-astra-zeneca-n-n-gelistirdigi-covid-19-as-s-yla-ilgili-yasl-lara-mujde"
           title="Oxford Üniversitesi-Astra Zeneca&#039;nın geliştirdiği Covid-19 aşısıyla ilgili yaşlılara müjdeli haber"
           target="_self">
                      İngiltere: Covid-19 aşısı yaşlılarda daha az yan etkiye yol açıyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1603723923000">
            26/10/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1269072"
        data-cid="5080902"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-22         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/10/23/bakan-koca-dan-covid-19-bilgilendirmesi-salg-n-anadolu-da-ikinci-zirve-doneminde"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/08/09/02/320x212_cmsv2_9823aaf8-88d8-54a8-854e-238981304e86-5080902.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/08/09/02/320x212_cmsv2_9823aaf8-88d8-54a8-854e-238981304e86-5080902.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/08/09/02/329x224_cmsv2_9823aaf8-88d8-54a8-854e-238981304e86-5080902.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/08/09/02/329x224_cmsv2_9823aaf8-88d8-54a8-854e-238981304e86-5080902.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/08/09/02/329x224_cmsv2_9823aaf8-88d8-54a8-854e-238981304e86-5080902.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Türkiye&#039;de Covid-19 ikinci dalga - Aşı uygulaması" alt="Türkiye&#039;de Covid-19 ikinci dalga - Aşı uygulaması"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/10/23/bakan-koca-dan-covid-19-bilgilendirmesi-salg-n-anadolu-da-ikinci-zirve-doneminde"
           title="Bakan Koca&#039;dan Covid-19 bilgilendirmesi: Salgın Anadolu&#039;da ikinci zirve döneminde"
           target="_self">
                      Bakan Koca: Aralık&#039;ta 5 milyon Covid-19 aşılaması yapabiliriz
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1603476883000">
            23/10/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1268002"
        data-cid="5078790"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-23         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/10/22/turkiye-de-22-covid-19-guncel-verileri-24-saatte-72-can-kayb"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/66/52/70/320x212_cmsv2_caf8e436-857d-51ca-8b14-5403727a2f7d-4665270.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/66/52/70/320x212_cmsv2_caf8e436-857d-51ca-8b14-5403727a2f7d-4665270.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/66/52/70/329x224_cmsv2_caf8e436-857d-51ca-8b14-5403727a2f7d-4665270.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/66/52/70/329x224_cmsv2_caf8e436-857d-51ca-8b14-5403727a2f7d-4665270.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/66/52/70/329x224_cmsv2_caf8e436-857d-51ca-8b14-5403727a2f7d-4665270.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="22 Ekim koronavirüs tablosu" alt="22 Ekim koronavirüs tablosu"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/10/22/turkiye-de-22-covid-19-guncel-verileri-24-saatte-72-can-kayb"
           title="Türkiye&#039;de 22 Covid-19 güncel verileri: 24 saatte 71 can kaybı"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de 22 Covid-19 güncel verileri: 24 saatte 71 can kaybı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1603388582000">
            22/10/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1266952"
        data-cid="5076056"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-24         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/10/21/brezilya-da-astrazeneca-n-n-covid-19-as-s-deneylerine-kat-lan-bir-doktor-oldu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/07/60/56/320x212_cmsv2_651563fc-e2c8-56f8-8452-021fa7b89002-5076056.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/07/60/56/320x212_cmsv2_651563fc-e2c8-56f8-8452-021fa7b89002-5076056.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/07/60/56/329x224_cmsv2_651563fc-e2c8-56f8-8452-021fa7b89002-5076056.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/07/60/56/329x224_cmsv2_651563fc-e2c8-56f8-8452-021fa7b89002-5076056.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/07/60/56/329x224_cmsv2_651563fc-e2c8-56f8-8452-021fa7b89002-5076056.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Brezilya&#039;daki aşı testlerinde bir doktor hayatını kaybetti" alt="Brezilya&#039;daki aşı testlerinde bir doktor hayatını kaybetti"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/brezilya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Brezilya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/10/21/brezilya-da-astrazeneca-n-n-covid-19-as-s-deneylerine-kat-lan-bir-doktor-oldu"
           title="Brezilya&#039;da AstraZeneca&#039;nın Covid-19 aşısı deneylerine katılan bir doktor öldü"
           target="_self">
                      AstraZeneca&#039;nın Covid-19 aşısı deneylerine katılan bir doktor öldü
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1603309714000">
            21/10/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1266668"
        data-cid="5075326"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-25         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/10/21/ilac-firmalar-covid-19-as-s-na-yonelik-h-rs-zl-k-tehdidi-icin-haz-rl-k-yap-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/07/53/26/320x212_cmsv2_6c87d8e9-d179-57a2-b9ab-43287702751d-5075326.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/07/53/26/320x212_cmsv2_6c87d8e9-d179-57a2-b9ab-43287702751d-5075326.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/07/53/26/329x224_cmsv2_6c87d8e9-d179-57a2-b9ab-43287702751d-5075326.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/07/53/26/329x224_cmsv2_6c87d8e9-d179-57a2-b9ab-43287702751d-5075326.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/07/53/26/329x224_cmsv2_6c87d8e9-d179-57a2-b9ab-43287702751d-5075326.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Grip aşıları" alt="Grip aşıları"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/10/21/ilac-firmalar-covid-19-as-s-na-yonelik-h-rs-zl-k-tehdidi-icin-haz-rl-k-yap-yor"
           title="İlaç firmaları Covid-19 aşısına yönelik hırsızlık tehdidi için hazırlık yapıyor"
           target="_self">
                      İlaç firmaları Covid-19 aşısı hırsızlıklarına karşı hazırlık yapıyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1603295992000">
            21/10/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1265836"
        data-cid="5073570"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-26         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/10/20/covid-19-as-testleri-ask-ya-al-nan-astrazeneca-cal-smalara-hafta-ici-baslayacak"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/96/30/68/320x212_cmsv2_e918ddd8-eaef-556a-b529-c0b76468da1c-4963068.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/96/30/68/320x212_cmsv2_e918ddd8-eaef-556a-b529-c0b76468da1c-4963068.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/96/30/68/329x224_cmsv2_e918ddd8-eaef-556a-b529-c0b76468da1c-4963068.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/96/30/68/329x224_cmsv2_e918ddd8-eaef-556a-b529-c0b76468da1c-4963068.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/96/30/68/329x224_cmsv2_e918ddd8-eaef-556a-b529-c0b76468da1c-4963068.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="AstraZeneca&#039;da aşı testleri yeniden başlıyor" alt="AstraZeneca&#039;da aşı testleri yeniden başlıyor"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/10/20/covid-19-as-testleri-ask-ya-al-nan-astrazeneca-cal-smalara-hafta-ici-baslayacak"
           title="Covid-19 aşı testleri askıya alınan AstraZeneca çalışmalara hafta içi başlayacak"
           target="_self">
                      &#039;AstraZeneca Covid-19 aşı testlerine hafta içi yeniden başlıyor&#039;
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark"
                     href="/2020/10/20/covid-19-as-testleri-ask-ya-al-nan-astrazeneca-cal-smalara-hafta-ici-baslayacak" title="Covid-19 aşı testleri askıya alınan AstraZeneca çalışmalara hafta içi başlayacak" target="_self">
                      Covid-19 aşı testleri askıya alınan AstraZeneca çalışmalara hafta içi başlayacak                  </a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1603218623000">
            20/10/2020
          </time></div></article></div><aside class="o-block-listing__aside u-show-for-large"><div class="u-position-sticky-70"><div class="enw-MPU jsMPU  "><div id="adzone-halfpage_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div><div class="c-todayTopStories jsTodayTopStories"><header class="o-section__new-header o-section__new-header--subtitle"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Günün en önemli haberleri
              </h2></div></header><article
        data-nid="1614028"
        data-cid="5931784"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="01:16"><a href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/130x73_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/183x103_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar" alt="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/afganistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Afganistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
           title="&#039;Her gün 10 bin Afgan ülkeyi terk etmek için pasaport başvurusu yapıyor&#039;"
           target="_self">
                      &#039;Her gün 10 bin Afgan pasaport başvurusu yapıyor&#039;
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1615182"
        data-cid="5936416"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/130x73_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/183x103_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını" alt="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
           title="Manavgat&#039;ta yangın kontrol altına alınamıyor; yerleşim yerleri boşaltılıyor"
           target="_self">
                      Pakdemirli: Manavgat&#039;ta yangından etkilenen alan 4 katına çıkacak
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1614440"
        data-cid="5933056"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/130x73_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/183x103_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19 tablosu: Vaka sayısı 22 bini aştı; ölü sayısı 76&#039;ya ulaştı"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19 nedeniyle 76 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h3></div></article></div></div></aside><section class="o-span-large-4" id="enw-pagination-articles"><ul class="c-paginator"><li><a class="c-paginator__text c-prev"
             href="/tag/covid-19-as-s-?p=24"  rel="previous"><span>Prev </span></a></li><li><a class="c-paginator__button "
             href="/tag/covid-19-as-s-?p=1">1</a></li><li><a class="c-paginator__dot">...</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=22">22</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=23">23</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=24">24</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button c-current-page"
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=25">25</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19-as-s-?p=26">26</a></li><li><a class="c-paginator__text c-next"
             href="/tag/covid-19-as-s-?p=26"  rel="next"><span> Next </span></a></li></ul></section></div></div></section></div></section></main><div class=""><footer class="c-footer "><section class="c-footer-search o-section--fullwidth"><div class="u-margin-left-2 u-margin-right-2"><div class="c-search-form c-search-form-footer js-awesomeplete-searchBar" id="footer-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class="c-search-form-footer"></search-form></div></div><div class="c-footer-search__tag" data-event="today-tags"><h3 class="c-footer-search__tag-title"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 37.32 37.32"><path d="M40.29,8S28.56,6.25,25.38,6.25v0a1.55,1.55,0,0,0-.77.1L5.14,25.82a1.54,1.54,0,0,0,0,2.16L20.28,43.12a1.51,1.51,0,0,0,1.08.45,1.5,1.5,0,0,0,1.08-.45L41.91,23.66C42.51,23.06,40.29,8,40.29,8ZM21.36,38.55,9.72,26.9,26.33,10.29c2.26.15,6.71.71,10.42,1.22.58,4.15,1.09,8.37,1.23,10.42Z" transform="translate(-4.7 -6.25)" fill="#002e44"/><circle cx="27.3" cy="9.75" r="2.5" fill="#002e44"/></svg>
          Günün etiketiyle ara
        </h3><div class="c-footer-search__tag-list"><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/taliban">Taliban</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/rusya">Rusya</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/kadinlar">kadın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/yangin">Yangın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/cin">Çin</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/orman-yangini">Orman yangını</a></div></div></section><section class="c-footer-sitemap o-section--fullwidth"><div class="c-footer-sitemap__logo"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 826.45 288.52"><path d="M140.44,137a29.26,29.26,0,0,1-23.89,12.67c-13.74,0-25.84-10.07-28.78-23.94l-.11-.5h67.15a36.28,36.28,0,0,0,.29-5.7h0v-.27c0-21.91-17.29-39.74-38.55-39.74S78,97.37,78,119.28,95.29,159,116.55,159a38.34,38.34,0,0,0,34.28-21.55l.95-1.93H141.4C141,136.14,140.69,136.66,140.44,137Zm-53.11-21.6c1.89-15.12,14.45-26.51,29.22-26.51s27.33,11.39,29.22,26.51l.06.47H87.27Z" fill="#005587"/><path d="M198.35,159.05a32.78,32.78,0,0,1-12.17-2.27,29.42,29.42,0,0,1-16.52-16.52,34.08,34.08,0,0,1-2.2-12.93V81.08h8.92v45.49a27,27,0,0,0,1.59,9.9,22.31,22.31,0,0,0,4.79,7.53,20.78,20.78,0,0,0,7,4.79,22,22,0,0,0,8.55,1.7,22.36,22.36,0,0,0,8.63-1.7,21.21,21.21,0,0,0,7-4.81,22.6,22.6,0,0,0,4.82-7.53,27.12,27.12,0,0,0,1.93-9.88V81.08h8.9v46.25a34.41,34.41,0,0,1-2.56,12.92,29.54,29.54,0,0,1-16.58,16.51,32.59,32.59,0,0,1-12.17,2.29Z" fill="#005587"/><path d="M242.4,157V113.21a38.92,38.92,0,0,1,1.15-9.47,31.06,31.06,0,0,1,5.14-11.14,29.39,29.39,0,0,1,11.72-9.25c5.59-2.52,12.44-3.79,20.35-3.79h1.5v9.52H280.8a42.81,42.81,0,0,0-14.75,2.25A21.41,21.41,0,0,0,257.4,97a20,20,0,0,0-4.24,7.7,30.15,30.15,0,0,0-1.17,8.52V157Z" fill="#005587"/><path d="M425.62,157V117a23.33,23.33,0,0,0-1.32-8.55,18.44,18.44,0,0,0-4-6.27,17,17,0,0,0-5.73-3.92,18.59,18.59,0,0,0-14.18,0,17.28,17.28,0,0,0-5.77,3.94,18.84,18.84,0,0,0-4,6.28A23.28,23.28,0,0,0,389,117v40H371.33V116.22a39.65,39.65,0,0,1,2.94-14.8,34.49,34.49,0,0,1,19.27-19.26,38.32,38.32,0,0,1,28,0,34.25,34.25,0,0,1,19.23,19.27,39.43,39.43,0,0,1,2.53,14.84V157Z" fill="#005587"/><path d="M490.46,159c-21.26,0-38.55-17.83-38.55-39.74s17.29-39.76,38.55-39.76S529,97.34,529,119.27a42.4,42.4,0,0,1-.45,6.06l-.09.6H468.27l.25.82a23.12,23.12,0,0,0,21.94,16.32,22.35,22.35,0,0,0,14.75-5.55l1.27-1.1h18.76l-.53,1.05A38.33,38.33,0,0,1,490.46,159Zm0-63.56a23.11,23.11,0,0,0-21.94,16.33l-.25.81h44.36l-.25-.81A23.1,23.1,0,0,0,490.46,95.45Z" fill="#005587"/><path d="M535,81.53v-.45h19.11c2.34,18.3,8.34,47.33,13.53,60.45,5.49-13.12,11.89-42.15,14.24-60.45h15.86c2.44,18.3,8.74,46.11,14.33,60.45,5.19-14.34,11.09-42.15,13.53-60.45h19v.45c-4.37,28.58-12.71,58-19.83,75.45H601a203.75,203.75,0,0,1-11.18-37.32c-2.34,13.12-7.53,28.58-11.09,37.32H554.94C546.59,137.87,537.53,105.81,535,81.53Z" fill="#005587"/><path d="M652.48,153.65V139.16h.8a85,85,0,0,0,20.29,3.1h3.9c6.2,0,10.9-1.9,10.9-8.2,0-4.7-4.1-6.59-8.6-7.8l-11.7-3.09c-8.59-2.2-15.59-8.2-15.59-21.1,0-15.19,12.5-21.49,27.69-21.49h3.9c4.7,0,14.1,1.2,18.39,2.8V97.77h-.8a92,92,0,0,0-17.59-2.29h-3.5c-5.49,0-10.2,1.09-10.2,6.59,0,4.3,3.2,6,7.1,7l11.7,3.2c11.29,3,17.19,9.7,17.19,21.79,0,16.8-12.09,23.09-28.89,23.09h-3.9A77.85,77.85,0,0,1,652.48,153.65Z" fill="#005587"/><circle cx="733.17" cy="141.15" r="16.02" fill="#005587"/><path d="M323.85,79.69c-21.42,0-38.78,17.8-38.78,39.75s17.36,39.75,38.78,39.75,38.79-17.8,38.79-39.75S345.27,79.69,323.85,79.69Zm0,68.66c-14.94,0-27.1-13-27.1-28.91s12.16-28.91,27.1-28.91,27.1,13,27.1,28.91S338.8,148.35,323.85,148.35Z" fill="#005587"/><path d="M91,186.26h1.76L104.17,211h-2l-3.12-6.87H84.56L81.44,211H79.55Zm7.3,16.21-6.46-14.21-6.49,14.21Z" fill="#005587"/><path d="M168.13,186.44H170v22.87h14.42V211H168.13Z" fill="#005587"/><path d="M248.43,186.44h1.82v22.87h14.42V211H248.43Z" fill="#005587"/><path d="M395.91,186.44h2L407.55,209l9.65-22.59h1.93l-10.81,24.73h-1.61Z" fill="#005587"/><path d="M483.33,186.44h1.82V211h-1.82Z" fill="#005587"/><path d="M551.45,186.44h17.47v1.68H553.28v9.65h14.06v1.68H553.28v9.86H569.1V211H551.45Z" fill="#005587"/><path d="M631.82,186.44h2l7.72,21.85,7.19-21.92h1.4l7.19,21.92,7.72-21.85H667l-8.91,24.73h-1.47l-7.19-21.33-7.19,21.33h-1.48Z" fill="#005587"/><path d="M728.86,207.41l1.19-1.36a11.92,11.92,0,0,0,8.81,3.64c3.68,0,6.2-2.07,6.2-4.87v-.07c0-2.6-1.36-4.11-6.94-5.23-5.89-1.19-8.28-3.19-8.28-6.91v-.07c0-3.65,3.33-6.46,7.89-6.46a12.24,12.24,0,0,1,8.42,3L745,190.5a10.6,10.6,0,0,0-7.33-2.77c-3.61,0-6,2.07-6,4.63v.07c0,2.6,1.34,4.18,7.16,5.37s8.07,3.19,8.07,6.77v.07c0,4-3.4,6.7-8.14,6.7A14,14,0,0,1,728.86,207.41Z" fill="#005587"/></svg></div><div class="o-template-footer"><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-1 js-accordion list-open"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Themes
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">Avrupa</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">Dünya</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">Ekonomi</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/spor">Spor</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">Kültür</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/gezi">GEZİ</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/video">Video</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/programlar">Programlar</a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-2 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Services</a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/live">Canlı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/bulletin">Bülten</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/hava-durumu">Hava durumu</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/son-haberler">Son Dakika Haber Akışı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/follow-us">Bizi takip edin</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/widgets">Widgets &amp; Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="http://www.africanews.com">Africanews
              </a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                     href="http://games.euronews.com/tr?arkpromo=Site_footer"
                     target="_blank"
                     rel="noopener"
                     aria-label="Read more about euronews games services">
                      Games
                  </a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-3 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Daha fazla
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/about">Euronews hakkında</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/commercial">Commercial Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/services-ue">AB programları</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/terms-and-conditions">Şartlar</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/cookie-policy">Cookie politikamız</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/contact">İletişim</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/press-office">Press Office</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/jobs">İş ilanları</a></li></ul></li></ul><div class="o-template-footer__element-4"><div class="c-footer-sitemap__follow-socials"  data-event="follow-button-footer"><a class="c-footer-sitemap__list-item c-footer-sitemap__list-item--follow"
               href="/follow-us">Bizi takip edin
            </a><ul class="c-social-share "><li class="c-social-share__item c-social-share__item--facebook"><a href="https://www.facebook.com/tr.euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg" title="Facebook" alt="Facebook" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--twitter"><a href="https://twitter.com/euronews_tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg" title="Twitter" alt="Twitter" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--flipboard"><a href="https://flipboard.com/@euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/flipboard_logo.svg" title="Flipboard" alt="Flipboard" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--youtube"><a href="https://www.youtube.com/euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_youtube.svg" title="Youtube" alt="Youtube" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--linkedin"><a href="https://www.linkedin.com/company/euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg" title="Linkedin" alt="Linkedin" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--dailymotion"><a href="https://www.dailymotion.com/euronews-tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_dailymotion.svg" title="Dailymotion" alt="Dailymotion" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--instagram"><a href="https://www.instagram.com/euronews_tr/" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_instagram.svg" title="Instagram" alt="Instagram" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--telegram"><a href="https://t.me/euronewsturkce" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg" title="Telegram" alt="Telegram" /></a></li></ul></div><div class="c-footer-sitemap__newsletter" data-feature="mailmunch"><div id="mailmunchNewsletter" data-site="579365"></div></div></div></div><div class="c-footer-sitemap__copyright"><div class="c-footer-sitemap__copyright__text">Copyright © euronews 2021</div><div class="u-margin-x-1 u-hide-for-small-only"> -</div><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/tag/corona-impfung"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/hot-topic/vacina-anticovid19"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-vaccine"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul></div></section></footer></div><aside id="hamburger-menu" class="enw-menu u-hide-for-large enw-block-scrollable js-scrollable"><div class="enw-hamburger-menu-content" id="hamburger-menu-content" data-content="{&quot;mainItems&quot;:[{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;europe&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;news&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/ekonomi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;business&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/spor&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;sport&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/lifestyle\/kultur&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;culture&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;}],&quot;hubs&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;programsBlocks&quot;:[[{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/smart-regions&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ak\u0131ll\u0131 B\u00f6lgeler&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/bruksel-burosu&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BR\u00dcKSEL B\u00dcROSU&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/state-of-the-union&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130RL\u0130\u011e\u0130N DURUMU&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;,&quot;label&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/euronews-witness&quot;,&quot;label&quot;:&quot;euronews WITNESS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/global-japan&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GLOBAL JAPAN&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/view&quot;,&quot;label&quot;:&quot;G\u00d6R\u00dc\u015e&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/globalconversation&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fcresel Tart\u0131\u015fmalar&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/nocomment&quot;,&quot;label&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;id&quot;:null,&quot;openInNewTab&quot;:false},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/rop&quot;,&quot;label&quot;:&quot;R\u00d6P&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/spotlight&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spotlight&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/unreported-europe&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Unreported Europe&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/uluslararasi&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cult&quot;,&quot;label&quot;:&quot;CULT&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/musica&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MUSICA&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cinema&quot;,&quot;label&quot;:&quot;S\u0130NEMA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/kultur&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;Next&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-line&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Business Line&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-planet&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BUSINESS PLANET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/sci-tech&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/disrupted&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Disrupted&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/focus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FOCUS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/futuris&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FUTURIS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/realeconomy&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GER\u00c7EK EKONOM\u0130&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/target&quot;,&quot;label&quot;:&quot;HEDEF&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/next&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/european-lens&quot;,&quot;label&quot;:&quot;European Lens&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/explore&quot;,&quot;label&quot;:&quot;explore&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/postcards&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KARTPOSTAL&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/taste&quot;,&quot;label&quot;:&quot;LEZZET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/adventures&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MACERA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;},{&quot;label&quot;:&quot;Green&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/climate-now&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Climate Now&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/ocean&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ocean&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/green&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;\u00d6zel yay\u0131n&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;url&quot;:&quot;&quot;}]],&quot;channelsItems&quot;:[{&quot;label&quot;:&quot;Haber&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Ya\u015fam&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Bilgi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;openInNewTab&quot;:false,&quot;displayFooter&quot;:false},{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa &quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true}]}"><div class="u-hide-for-large u-margin-bottom-3"><div class="c-search-form js-awesomeplete-searchBar" id="hamburger-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class=""></search-form></div></div><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-hide-for-large u-padding-x-0 " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><div class="c-menu-mobile-list c-menu-mobile-list-main"><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">
                    Avrupa
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">
                    Dünya
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">
                    Ekonomi
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/spor">
                    Spor
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">
                    Kültür
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/gezi">
                    GEZİ
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="/video">
                    Video
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
               href="/programlar">
                Tüm Programlar
            </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/coronavirus">
                        KORONAVİRÜS
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship">
                        Football for friendship
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/dogu-akdeniz-krizi">
                        Doğu Akdeniz Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/climate">
                        İklim Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/angola-360">
                        Angola 360
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/destination-dubai">
                        Destination Dubai
                    </a></div><section class="bottom-links"><ul class="bottom-links__list"><li><a class="bottom-links__icon" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Canlı</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon"
         href="/programlar/view"
         title="Tüm görüşler"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M24,16a8,8,0,1,0,8,8A8,8,0,0,0,24,16Zm5.65,5H26.91a8.33,8.33,0,0,0-1.27-3.18A6.44,6.44,0,0,1,29.65,21Zm.75,3a6.27,6.27,0,0,1-.26,1.8h-3a16.25,16.25,0,0,0,0-3.6h3A6.27,6.27,0,0,1,30.4,24ZM24,30c-.47,0-1.23-1.12-1.67-3h3.34C25.23,28.88,24.47,30,24,30Zm-1.88-4.2a13.56,13.56,0,0,1,0-3.6h3.76a13.56,13.56,0,0,1,0,3.6ZM17.6,24a6.27,6.27,0,0,1,.26-1.8h3a16.25,16.25,0,0,0,0,3.6h-3A6.27,6.27,0,0,1,17.6,24ZM24,18c.47,0,1.23,1.12,1.67,3H22.33C22.77,19.12,23.53,18,24,18Zm-1.64-.18A8.33,8.33,0,0,0,21.09,21H18.35A6.44,6.44,0,0,1,22.36,17.82Zm-4,9.18h2.74a8.33,8.33,0,0,0,1.27,3.18A6.44,6.44,0,0,1,18.35,27Zm7.29,3.18A8.33,8.33,0,0,0,26.91,27h2.74A6.44,6.44,0,0,1,25.64,30.18Z" fill="#002e44"/><path d="M43,19.5A24.71,24.71,0,0,0,2,24a24.71,24.71,0,0,0,44,0A24.63,24.63,0,0,0,43,19.5ZM24,33A20.23,20.23,0,0,1,7.2,24a20.19,20.19,0,0,1,33.6,0A20.23,20.23,0,0,1,24,33Z"/></svg><span class="bottom-links__text">Tüm görüşler</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon" href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Bülten</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon" href="/son-haberler"
         title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg><span class="bottom-links__text">Son Dakika</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon weather-icon" href="/hava-durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Hava durumu</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon"
         href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
         target="_blank"
         rel="noopener"
         aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Games</span></a></li></ul></section><div class="c-languages js-languageSelect-menu-burger"><div class="c-languages__select"><select class="c-languages__select__options js-languageSelect" aria-label="Dil seçimi" ><option value="https://www.euronews.com/tag/covid-vaccine"
                    
                    lang="en-GB"
                    data-locale="en">
              English
            </option><option value="https://fr.euronews.com"
                    
                    lang="fr-FR"
                    data-locale="fr">
              Français
            </option><option value="https://de.euronews.com/tag/corona-impfung"
                    
                    lang="de-DE"
                    data-locale="de">
              Deutsch
            </option><option value="https://it.euronews.com"
                    
                    lang="it-IT"
                    data-locale="it">
              Italiano
            </option><option value="https://es.euronews.com"
                    
                    lang="es-ES"
                    data-locale="es">
              Español
            </option><option value="https://pt.euronews.com/hot-topic/vacina-anticovid19"
                    
                    lang="pt-PT"
                    data-locale="pt">
              Português
            </option><option value="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-vaccine"
                    
                    lang="ru-RU"
                    data-locale="ru">
              Русский
            </option><option value="https://tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-"
                     selected
                    lang="tr-TR"
                    data-locale="tr">
              Türkçe
            </option><option value="https://gr.euronews.com"
                    
                    lang="el-GR"
                    data-locale="el">
              Ελληνικά
            </option><option value="https://hu.euronews.com"
                    
                    lang="hu-HU"
                    data-locale="hu">
              Magyar
            </option><option value="https://per.euronews.com"
                    
                    lang="fa-IR"
                    data-locale="fa">
              فارسی
            </option><option value="https://arabic.euronews.com"
                    
                    lang="hy-AM"
                    data-locale="ar">
              العربية
            </option><option value="https://www.euronews.al/al"
                    
                    lang="sq-AL"
                    data-locale="al">
              Shqip
            </option><option value="https://www.euronews.ro"
                    
                    lang="ro-RO"
                    data-locale="ro">
              Română
            </option><option value="https://euronewsgeorgia.com"
                    
                    lang="ka-GE"
                    data-locale="ka">
              ქართული
            </option><option value="https://euronewsbulgaria.com"
                    
                    lang="bg-BG"
                    data-locale="bg">
              български
            </option></select></div></div><section class="bottom-social-links"><ul class="c-social-share "></ul></section></div></aside><script type="x/template" id="search-form-template"><input class="c-search-form__input awesomplete"
    aria-expanded="true"
    aria-label="Ara"
    placeholder="{{searchplaceholder}}"
    type="search"
    v-model="inputSearch"
    v-on:keyup="updateData | debounce 400"
    v-on:keyup.enter="launchSearch"
    v-bind:class="{'noResult': noResult}"><div class="c-search-form__loader"
    v-bind:class="{'loading': isLoading}"><svg class="loader" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="40" height="40" viewBox="0 0 50 50"><path d="M43.935 25.145c0-10.318-8.364-18.683-18.683-18.683-10.318 0-18.683 8.365-18.683 18.683h4.067c0-8.07 6.543-14.615 14.615-14.615s14.615 6.543 14.615 14.615h4.068z"><animateTransform attributeType="xml" attributeName="transform" type="rotate" from="0 25 25" to="360 25 25" dur="0.6s" repeatCount="indefinite"/></path></svg></div><button class="c-search-form__button"
    aria-label="search button"
    v-on:click="launchSearch"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M28.056 27.944h0c-.78.777-.78 2.05-.003 2.828l8.163 8.18c.777.78 2.05.78 2.828.003h0c.78-.777.78-2.05.003-2.828l-8.163-8.18c-.776-.778-2.05-.78-2.828-.003z"/><path d="M20.5 11c5.238 0 9.5 4.262 9.5 9.5S25.738 30 20.5 30 11 25.738 11 20.5s4.262-9.5 9.5-9.5m0-4C13.044 7 7 13.044 7 20.5S13.044 34 20.5 34 34 27.956 34 20.5 27.956 7 20.5 7h0z"/></svg></button></script><div class="breakingNews-master-hidden"></div><div class="js-browser-unsupported browser-unsupported hide" data-msg="Euronews artık Internet Explorer üzerinden erişilebilir değil. Bu tarayıcı artık Microsoft tarafından güncellenmiyor ve en son teknik yenilikleri desteklemiyor. Sizi; Esge, Safari, Google Chrome veya Mozilla Firefox gibi başka tarayıcıları kullanmaya davet ediyoruz."><div class="browser-unsupported__bkg"></div><div class="browser-unsupported__modal js-browser-unsupported-txt"></div></div><noscript data-feature="facebook"><img height="1" width="1" style="display:none" alt="Facebook"
                 src="https://www.facebook.com/tr?id=1612819098956034&ev=PageView&noscript=1"/></noscript><script type="application/ld+json">{
    "@context": "http://schema.org/",
    "@type": "WebSite",
    "name": "Euronews.com",
    "url": "https://tr.euronews.com/",
    "potentialAction": {
        "@type": "SearchAction",
        "target": "https://tr.euronews.com/search?query={search_term_string}",
        "query-input": "required name=search_term_string"
    },
    "sameAs": [
        "https://www.facebook.com/tr.euronews",
        "https://www.instagram.com/euronews_tr/",
        "https://flipboard.com/@euronewstr",
        "https://twitter.com/euronews_tr",
        "https://www.linkedin.com/company/euronews",
        "https://t.me/euronewsturkce"
    ]
}</script><script data-item="page" defer src="/build/a7505f3394ab15df6442-quantcast-measurement.js"></script><noscript><div style="display:none;"><img src="//pixel.quantserve.com/pixel/p-8WySRT3MRSkuS.gif" border="0" height="1" width="1" alt="Quantcast"/></div></noscript><script data-item="page" defer src="/build/e80d284a84660a1c954a-vertical.js"></script></body></html>
