<!DOCTYPE html><html lang="tr"><head><script src="//archive.org/includes/analytics.js?v=cf34f82" type="text/javascript"></script>
<script type="text/javascript">window.addEventListener('DOMContentLoaded',function(){var v=archive_analytics.values;v.service='wb';v.server_name='wwwb-app13.us.archive.org';v.server_ms=1206;archive_analytics.send_pageview({});});</script><script type="text/javascript" src="/_static/js/playback.bundle.js?v=xTFGO54E" charset="utf-8"></script>
<script type="text/javascript" src="/_static/js/wombat.js?v=UHAOicsW" charset="utf-8"></script>
<script type="text/javascript">
  __wm.init("https://web.archive.org/web");
  __wm.wombat("https://www.haberturk.com/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735","20200411062308","https://web.archive.org/","web","/_static/",
	      "1586586188");
</script>
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="/_static/css/banner-styles.css?v=omkqRugM" />
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="/_static/css/iconochive.css?v=qtvMKcIJ" />
<!-- End Wayback Rewrite JS Include -->
<script type="text/javascript">
!function(){function p(e){return JSON.stringify(e)}function x(){_.reload()}function b(e){var t=_.hostname,r=new RegExp("\\w+\\.("+(I.tld||"com|net|org|tv|biz|info")+")(\\.\\w+)*$").exec(t),n=r?"."+r[0]:t,i=new Date;i.setDate(i.getDate()+1);var o="samesite=strict;";return"https:"==_.protocol&&(o+=" secure;"),O.cookie=a+"="+e+"; expires="+i.toGMTString()+"; path=/; "+o+" domain="+n,D.test(O.cookie)}function y(e){if(typeof XMLHttpRequest!=l){var t=new XMLHttpRequest,r=p({message_type:"skipredirect",link:_.href,success:1,userProfile:e});t.open("POST","https://web.archive.org/web/20200411062308/https://log.haberturk.com/redirect",!0),t.setRequestHeader("Content-Type","application/x-www-form-urlencoded"),t.send(r)}}var S="d",M="m",l="undefined",E=null,N=[1024,600],O=document,T=screen,_=O.location,a="fullsite",D=new RegExp("(^|;\\s*)"+a+"=([^;]+)(;|$)"),I=[],g=typeof JSON!=l&&typeof JSON.parse!=l,J=new function(){function o(){0<s.length?r.setItem(e,p(s)):r.removeItem(e)}var e="__cbg_redirect_urls",t=(new Date).getTime(),a=t+6e4,s=[],c=g&&typeof Storage!=l,r=c?sessionStorage:E;if(this.check=function(e){if(!c)return!1;for(var t=E,r=0;r<s.length;r++){var n=s[r];if(n.url==e){t=n;break}}var i=!1;return t==E?(t={url:e,timestamp:a},s.push(t)):(i=!0,t.timestamp=a),o(),i},null!=r){var n=r.getItem(e),i=JSON.parse(n);if(i)for(var u=0;u<i.length;u++){var f=i[u];t<f.timestamp&&s.push(f)}o()}};cbgmbdetect=function(e){var t,r=(I=e).desktopMinResolution||N,n=r[0],i=r[1],o=e.useReload||0,a=e.profile||S,s=!0,c=D.exec(O.cookie),u=c?c[2]:E;if(u&&u!=S&&u!=M)t="0"==u||u==M?M:S;else{var f=new RegExp(e.desktopUAMatch||"Windows NT|iPad|Macintosh|X11","i"),p=T.width,l=T.height,g=l;p<l&&(l=p,p=g),(t=!f.test(navigator.userAgent)&&(p<n||l<i)?M:S)!=u&&(s=b(t),o&&t!=a&&s&&x())}cbgmbAlternate=function(e){(a==S&&"1"==u||a==M&&t==M)&&jQuery(e).click(function(){b(a==S?"0":"1")&&x()}).fadeIn()};var h=_.pathname,m=e.targetSite||"";if(!o&&t!=a&&s&&m&&e.urlRegexList)for(var d=0,v=e.urlRegexList,w=v.length;d<w;d++){if(("RegExp"==typeof v[d]?v[d]:new RegExp(v[d])).test(h)){var k=h+_.search;if(J.check(k))y(t);else{var R="//"+m+k;_.href=R}break}}}}();try{cbgmbdetect({"profile":"d","targetSite":"m.haberturk.com","desktopMinResolution":[800,600],"urlRegexList":[
"^/$",
"^/(secim|yerel-haberler|((video|galeri|gundem|dunya|polemik|medya|yasam)(/[\\w-]+)?)|ekonomi(/(makro-ekonomi|finans-borsa|otomobil|emlak|tatil|airport|sirket-haberleri|teknoloji|is-yasam|enerji|alisveris|para|altin|doviz|borsa|turizm|piyasa|sigorta|merak-edilenler)(/[\\w-]+)?)?|magazin(/(herkes-bunu-konusuyor|fiskos|muzik|cemiyet-hayati|dunyadan|sipsak|roportajlar|televizyon)(/[\\w-]+)?)?|spor(/(avrupa-sampiyonasi-elemeleri-2016|basketbol|diger|futbol|golf|hentbol|motor_sporlari|olimpiyat|ozel|tenis|voleybol)(/[^\\d][\\w-]+){0,2})?|spor/(macmerkezi|super-lig-para-durumu|iddaa/canlisonuclar)|saglik(/(ramazanda-saglikli-yasam|genel-saglik|anne-ve-cocuk|kalp-sagligi|saglikli-beslenme|kanser|cinsel-saglik|estetik-cerrahi|noroloji|ozel-haberler))?|hteditor|htyazarlar|nobetci-eczaneler|ramazan|kesfet|son-dakika-haberleri|astroloji|canliyayin|yemek-tarifleri|yemek-yapma|diyet-yemek-tarifleri|tummansetler|dergilik|bugun-ne-oldu)/?$",
"^/([\\w-]+-\\d+(-(spor|ekonomi|magazin|teknoloji))?(/\\d+)?|((ekonomi|spor|magazin)/)?[^/]+/haber/\\d+-[^/]+(/\\d+)?|yazarlar/[^/]+/\\d+-[^/]+|(htyazar|hteditor)/([\\w-]+(/\\d+)?))$",
"^/[a-z]+-haberleri/\\d+-[^/]*$",
"^/[a-z]+-cuma-namazi-vakti$",
"^/([a-z]+/)?[a-z]+-haberleri$",
"^/yerel-haberler/\\d+-[^/]*$",
"^/(ramazan|nobetci-eczaneler|bulmaca|namaz-vakitleri|havadurumu|video/playlist|ekonomi/piyasa|haberleri|htgastro|sans-oyunlari)/.*$",
"^/secim/secim2018|/secim/secim2019|/ekonomi/borsa/hisse/([^/]*)$",
"^/ekonomi/((\\d+-)?(dolar|euro|bitcoin|sterlin)-ne-kadar|\\d+-tl-kac-(dolar|euro|bitcoin|sterlin))$",
"^/video/[\\w-]+/(izle|video)/[\\w-]+/\\d+$",
"^/video/videokanal/detay/trt-eba-tv$",
"^/galeri/[\\w-]+/\\d+-[\\w-]+(/\\d+)?(/\\d+)?/?$",
"^/secim/(secim2017/referandum|secim201[45])/?$",
"^/secim/secim2017/referandum/(sehir|ilce)/.*$",
"^/haberler/bugununAjandasi/?$",
"^/(spor/iddaa/takimdetay/|milli-piyango|kunye|privacy|bulmaca|roportaj|e-okul-veli-bilgilendirme-sistemi|son-depremler|guzel-sozler|biyografi|sans-oyunlari|ozel-gunler/8-mart-dunya-kadinlar-gunu|eba-giris|corona-virusu)"]});}catch(e){}</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20200411062308js_/https://im.haberturk.com/assets/js/adblock.js?v=3380" async></script><meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, user-scalable=no"/><meta charset="utf-8"/><title>İstanbul'da ekmek kuyruğunda tekme tokat kavga | Gündem Haberleri</title><meta name="description" content="Koronavirüs tedbirleri kapsamında 30 Büyükşehir ve Zonguldak'ta uygulanması kararlaştırılan sokağa çıkma yasağını duyan vatandaşlar fırın ve marketlerde yoğunluk oluşturdu. İstanbul'un Gazisomanpaşa ilçesinde sırada bekleyen bir grup genç arasında kavga çıktı."/><meta name="news_keywords" content="sokağa çıkma yasağı, Son dakika haberler, İstanbul sokağa çıkma yasağı, "/><link rel="index" title="Haber, Habertürk" href="//www.haberturk.com"/><link rel="alternate" media="only screen and (max-width: 640px)" href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://m.haberturk.com/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735"/><meta property="fb:app_id" content="165954270092871"/><meta property="og:site_name" content="www.haberturk.com"/><meta property="og:title" content="Sosyal mesafe kuralı hiçe sayıldı!"/><meta property="og:description" content="Haberin detayları için tıklayınız"/><meta property="og:image" content="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/2020/04/10/ver1586552257/2642735_1200x627.jpg"/><meta property="og:url" content="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735"/><meta property="og:type" content="article"/><meta property="og:article:tag" content="İstanbul'da ekmek kuyruğunda tekme tokat kavga"/><meta property="og:article:published_time" content="2020-04-10T23:57:37+03:00"/><meta property="og:article:section" content="gundem"/><meta property="eng:Id" content="110"/><meta property="eng:categoryName" content="gundem"/><meta property="og:article:author" content="Habertürk"/><meta property="og:locale" content="tr_TR"/><meta name="twitter:card" content="summary_large_image"/><meta name="twitter:site" content="@haberturk"/><meta name="twitter:creator" content="@haberturk"/><meta name="twitter:url" content="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://www.haberturk.com/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735"/><meta name="twitter:title" content="Sosyal mesafe kuralı hiçe sayıldı!"/><meta name="twitter:description" content="Haberin detayları için tıklayınız"/><meta name="twitter:image:src" content="https://im.haberturk.com/2020/04/10/ver1586552257/2642735_600x314.jpg"/><meta name="twitter:domain" content="haberturk.com"/><meta name="thumbnail_height" content="100"/><meta name="thumbnail_width" content="100"/><link rel="thumbnail" type="image/jpeg" href="https://im.haberturk.com/2020/04/10/ver1586552257/2642735_620x410.jpg"/><link rel="image_src" type="image/jpeg" href="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/2020/04/10/ver1586552257/2642735_620x410.jpg"/><link rel="standout" href="https://www.haberturk.com/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735"/><meta http-equiv="x-dns-prefetch-control" content="on"/><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://mo.ciner.com.tr/"/><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://im.haberturk.com/"/><link rel="dns-prefetch" href="//web.archive.org/web/20200411062308/https://im.hthayat.com/"/><link rel="dns-prefetch" href="//web.archive.org/web/20200411062308/https://adsp.haberturk.com/"/><meta http-equiv="pragma" content="no-cache"/><meta http-equiv="expires" content="-1"/><meta http-equiv="cache-control" content="no-cache"/><meta http-equiv="content-language" content="tr"/><meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge,chrome=1"/><meta name="medium" content="news"/><meta name="google-site-verification" content="akWhafZMP9ir7pT_Tm4W2Q7lnQd5NfkN8SUlEEugDdQ"/><meta property="fb:admins" content="537270901"/><meta property="fb:page_id" content="161827680527303"/><meta property="fb:pages" content="161827680527303"/><link rel="shortcut icon" href="/web/20200411062308im_/https://www.haberturk.com/favicon.ico" type="image/x-icon"/><link rel="amphtml" href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://m.haberturk.com/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735-amp"/><link rel="canonical" href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735"/><script type="text/javascript">(function(l,p){try{if(l.pathname!=p)l.href=p+l.search;}catch(e){}})(document.location,"\/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735");</script><script type="application/ld+json">{"@context":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/http:\/\/schema.org","@type":"BreadcrumbList","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"item":{"@id":"\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/","name":"Habert\u00fcrk"}},{"@type":"ListItem","position":2,"item":{"@id":"\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/gundem","name":"G\u00fcndem"}},{"@type":"ListItem","position":3,"item":{"@id":"\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/gundem\/istanbul","name":"\u0130stanbul"}}]}</script><script>
var allnewsImpressionArray = (typeof allnewsImpressionArray != 'undefined' && allnewsImpressionArray instanceof Array) ? allnewsImpressionArray : [];    
var allnewsImpressionArrayKey = (typeof allnewsImpressionArrayKey != 'undefined' && allnewsImpressionArrayKey instanceof Array) ? allnewsImpressionArrayKey : [];
var globalBrand = 'Detail';
        </script><script type="text/javascript">
			var HtIsProduction = true,
	            HtIsHomePage = false,
	            HtIsNewsPage = true,
              HtIsSpecialNews = false;
        </script><script type="text/javascript">
var __OGEZIO_ASYNC_OPTIONS = {"m1":100,"m2":1,"m3":"110|4060602","i1":2642735,"i3":1,"keywords":"soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131,Son dakika haberler,\u0130stanbul soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131"};
</script><link href="https://web.archive.org/web/20200411062308cs_/https://im.haberturk.com/assets/css/desktop/v4/detail-news.min.css?v=3380" rel="stylesheet"><link href="https://web.archive.org/web/20200411062308cs_/https://im.haberturk.com/assets/css/desktop/v4/header.min.css?v=3380" rel="stylesheet"><script>
    /*! head.load - v1.0.3 */
(function(n,t){"use strict";function w(){}function u(n,t){if(n){typeof n=="object"&&(n=[].slice.call(n));for(var i=0,r=n.length;i<r;i++)t.call(n,n[i],i)}}function it(n,i){var r=Object.prototype.toString.call(i).slice(8,-1);return i!==t&&i!==null&&r===n}function s(n){return it("Function",n)}function a(n){return it("Array",n)}function et(n){var i=n.split("/"),t=i[i.length-1],r=t.indexOf("?");return r!==-1?t.substring(0,r):t}function f(n){(n=n||w,n._done)||(n(),n._done=1)}function ot(n,t,r,u){var f=typeof n=="object"?n:{test:n,success:!t?!1:a(t)?t:[t],failure:!r?!1:a(r)?r:[r],callback:u||w},e=!!f.test;return e&&!!f.success?(f.success.push(f.callback),i.load.apply(null,f.success)):e||!f.failure?u():(f.failure.push(f.callback),i.load.apply(null,f.failure)),i}function v(n){var t={},i,r;if(typeof n=="object")for(i in n)!n[i]||(t={name:i,url:n[i]});else t={name:et(n),url:n};return(r=c[t.name],r&&r.url===t.url)?r:(c[t.name]=t,t)}function y(n){n=n||c;for(var t in n)if(n.hasOwnProperty(t)&&n[t].state!==l)return!1;return!0}function st(n){n.state=ft;u(n.onpreload,function(n){n.call()})}function ht(n){n.state===t&&(n.state=nt,n.onpreload=[],rt({url:n.url,type:"cache"},function(){st(n)}))}function ct(){var n=arguments,t=n[n.length-1],r=[].slice.call(n,1),f=r[0];return(s(t)||(t=null),a(n[0]))?(n[0].push(t),i.load.apply(null,n[0]),i):(f?(u(r,function(n){s(n)||!n||ht(v(n))}),b(v(n[0]),s(f)?f:function(){i.load.apply(null,r)})):b(v(n[0])),i)}function lt(){var n=arguments,t=n[n.length-1],r={};return(s(t)||(t=null),a(n[0]))?(n[0].push(t),i.load.apply(null,n[0]),i):(u(n,function(n){n!==t&&(n=v(n),r[n.name]=n)}),u(n,function(n){n!==t&&(n=v(n),b(n,function(){y(r)&&f(t)}))}),i)}function b(n,t){if(t=t||w,n.state===l){t();return}if(n.state===tt){i.ready(n.name,t);return}if(n.state===nt){n.onpreload.push(function(){b(n,t)});return}n.state=tt;rt(n,function(){n.state=l;t();u(h[n.name],function(n){f(n)});o&&y()&&u(h.ALL,function(n){f(n)})})}function at(n){n=n||"";var t=n.split("?")[0].split(".");return t[t.length-1].toLowerCase()}function rt(t,i){function e(t){t=t||n.event;u.onload=u.onreadystatechange=u.onerror=null;i()}function o(f){f=f||n.event;(f.type==="load"||/loaded|complete/.test(u.readyState)&&(!r.documentMode||r.documentMode<9))&&(n.clearTimeout(t.errorTimeout),n.clearTimeout(t.cssTimeout),u.onload=u.onreadystatechange=u.onerror=null,i())}function s(){if(t.state!==l&&t.cssRetries<=20){for(var i=0,f=r.styleSheets.length;i<f;i++)if(r.styleSheets[i].href===u.href){o({type:"load"});return}t.cssRetries++;t.cssTimeout=n.setTimeout(s,250)}}var u,h,f;i=i||w;h=at(t.url);h==="css"?(u=r.createElement("link"),u.type="text/"+(t.type||"css"),u.rel="stylesheet",u.href=t.url,t.cssRetries=0,t.cssTimeout=n.setTimeout(s,500)):(u=r.createElement("script"),u.type="text/"+(t.type||"javascript"),u.src=t.url);u.onload=u.onreadystatechange=o;u.onerror=e;u.async=!1;u.defer=!1;t.errorTimeout=n.setTimeout(function(){e({type:"timeout"})},7e3);f=r.head||r.getElementsByTagName("head")[0];f.insertBefore(u,f.lastChild)}function vt(){for(var t,u=r.getElementsByTagName("script"),n=0,f=u.length;n<f;n++)if(t=u[n].getAttribute("data-headjs-load"),!!t){i.load(t);return}}function yt(n,t){var v,p,e;return n===r?(o?f(t):d.push(t),i):(s(n)&&(t=n,n="ALL"),a(n))?(v={},u(n,function(n){v[n]=c[n];i.ready(n,function(){y(v)&&f(t)})}),i):typeof n!="string"||!s(t)?i:(p=c[n],p&&p.state===l||n==="ALL"&&y()&&o)?(f(t),i):(e=h[n],e?e.push(t):e=h[n]=[t],i)}function e(){if(!r.body){n.clearTimeout(i.readyTimeout);i.readyTimeout=n.setTimeout(e,50);return}o||(o=!0,vt(),u(d,function(n){f(n)}))}function k(){r.addEventListener?(r.removeEventListener("DOMContentLoaded",k,!1),e()):r.readyState==="complete"&&(r.detachEvent("onreadystatechange",k),e())}var r=n.document,d=[],h={},c={},ut="async"in r.createElement("script")||"MozAppearance"in r.documentElement.style||n.opera,o,g=n.head_conf&&n.head_conf.head||"head",i=n[g]=n[g]||function(){i.ready.apply(null,arguments)},nt=1,ft=2,tt=3,l=4,p;if(r.readyState==="complete")e();else if(r.addEventListener)r.addEventListener("DOMContentLoaded",k,!1),n.addEventListener("load",e,!1);else{r.attachEvent("onreadystatechange",k);n.attachEvent("onload",e);p=!1;try{p=!n.frameElement&&r.documentElement}catch(wt){}p&&p.doScroll&&function pt(){if(!o){try{p.doScroll("left")}catch(t){n.clearTimeout(i.readyTimeout);i.readyTimeout=n.setTimeout(pt,50);return}e()}}()}i.load=i.js=ut?lt:ct;i.test=ot;i.ready=yt;i.ready(r,function(){y()&&u(h.ALL,function(n){f(n)});i.feature&&i.feature("domloaded",!0)})})(window);    var GLOBAL_YAYIN_ID = "100";

    var sondakikaTickerLoading = "/widgetjs/sondakikaTicker.js";
    var hotTopicsTickerLoading = "/widgetjs/hotTopicsTicker.js";
    // var cbgloutLoading = "/adscbg/cbglout.js";
    var siblingsLoading = "/details/siblings/110";
    var gemiusId = '.Ks6EXiT0w3y8wv1nBgAu4aTnJ5p95gb4yDgbVTkz5H.37';

    var jQueryScript = 'https://web.archive.org/web/20200411062308/https://im.haberturk.com/assets/js/plugins/jquery/jquery-3.3.1.min.js?v=3380';
    var jQueryScriptMove = 'https://web.archive.org/web/20200411062308/https://im.haberturk.com/assets/js/desktop/v4/plugin-twentytwent.min.js?v=3380';
    var globaljs = 'https://web.archive.org/web/20200411062308/https://im.haberturk.com/assets/js/desktop/v4/detail-page-header.min.js?v=3380';

    dataLayer = [];
    window.onload = function(e) {
        head.load([{
                    jQuery: jQueryScript
                },
                {
                    jQueryScriptMove: jQueryScriptMove
                },
                {
                    globaljs: globaljs
                },
                // { cbglout: cbgloutLoading  },
                {
                    sondakikaTicker: sondakikaTickerLoading
                },
                {
                    hotTpicsTicker: hotTopicsTickerLoading
                },
                {
                    siblings: siblingsLoading
                }
            ],
            function() {
                setTimeout(function(){                var autoRefreshType = "";                if (typeof head != "undefined") {
                if (typeof autoRefreshInit != "undefined") {
                        autoRefreshType = HTGlobal.AutoRefresh.init(3600000);
                        dataLayer.push({'Auto Refresh':autoRefreshType});
                } else {
                    head.ready("globaljs", function() {
                        autoRefreshType = HTGlobal.AutoRefresh.init(3600000);
                        dataLayer.push({'Auto Refresh':autoRefreshType});
                    });
                }
                    
                } else {
                    $( document ).ready(function() {
                        autoRefreshType = HTGlobal.AutoRefresh.init(3600000);
                        dataLayer.push({'Auto Refresh':autoRefreshType});
                    });
                }                dataLayer.push({
                    'hierarchy': 'Detay',
                    'category1': 'Gündem',
                    'category2': 'İstanbul',
                    'category3': '',
                    'category4': '',
                    'detailType': 'Haber',
                    'layoutType': '',
                    'categoryOrder': 'Gündem/İstanbul',
                    'newsID': '2642735',
                    'newsTitle': 'Ekmek kuyruğunda tekme tokat kavga',
                    'editorID': '619',
                    'textLength': 688,
                    'commentCount': '1',
                    'photoTotalCount': '',
                    'currentPhotoNo': '1',
                    'columnistName': '',
                    'adBlockUser': '',
                'loginStatus': '',
                'memberId': '',
                    'gender': '',
                    'platform': 'Desktop',
                    'cinerSource': 'Haberturk',
                    'nativeAd': 'No',
                    'pageType': 'Haber',
                    'videoIncluded': 'Yes',
                    'webVersion': '98482',
                    'mobileVersion': '2',
                    'jsVersion': '98481',
                    'cssVersion': '98481',
                    'mvcVersion': '97957',
                    'modulesVersion': '97975',
                    'ageGroup' : '',
                    'disYazarlar' : '',
                    'dateCreated' : '2020-04-10 23:57',
                    'dateModified' : '2020-04-10 23:57'
                    
                });

(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':
new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],
j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=
'https://web.archive.org/web/20200411062308/https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);
})(window,document,'script','dataLayer','GTM-NCHP7Z9');
}, 0);
setTimeout(function(){!function(){var t=function(t){return(document.cookie.match("(^|; )"+t+"=([^;]*)")||0)[2]},e=function(t,o,e,n){n=void 0===n?"":"domain="+n+";";var i=new Date;i.setDate(i.getDate()+e);var a=escape(o)+(null===e?"":"; expires="+i.toUTCString());document.cookie=t+"="+a+";"+n+"path=/"};if(null==t("uidGender")||null==t("uidAge")||null==t("uidGender2")||null==t("uidAge2")){var n=t("uid");null!=n&&(n=n.replace("==",""),xhttp=new XMLHttpRequest,xhttp.onreadystatechange=function(){if(4==this.readyState&&200==this.status){var t=new RegExp("({.*)").exec(xhttp.responseText);if(null!=t){var o=t[1].replace(/'/g,'"');obj=JSON.parse(o),e("uidGender",obj.S,30,window.location.host),e("uidAge",obj.Y,30,window.location.host),e("uidPanType","HTP",30,window.location.host),e("uidGender2",obj.S,1,window.location.host),e("uidAge2",obj.Y,1,window.location.host),e("uidPanType2","HTP",1,window.location.host)}else xhttp2=new XMLHttpRequest,xhttp2.onreadystatechange=function(){if(4==this.readyState&&200==this.status){var t=new RegExp("({.*)").exec(xhttp2.responseText);if(null!=t){var o=t[1].replace(/'/g,'"');obj=JSON.parse(o),e("uidGender",obj.S,30,window.location.host),e("uidAge",obj.Y,30,window.location.host),e("uidPanType","HTIP",30,window.location.host),e("uidGender2",obj.S,1,window.location.host),e("uidAge2",obj.Y,1,window.location.host),e("uidPanType2","HTIP",1,window.location.host)}}},xhttp2.open("GET","/dynamics/rdshg/7/HaberturkIncuredPanelistData/"+n,!0),xhttp2.send()}},xhttp.open("GET","/dynamics/rdshg/7/HaberturkPanelistData/"+n,!0),xhttp.send())}var o=!1;void 0===window.adblockDetector?o=!0:window.adblockDetector.init({debug:!0,found:function(){o=!0},notFound:function(){o=!1}}),e("ad_blocker",o,30,window.location.host.replace("www.",""))}()},0);
                            }
        );
    };
    
var pp_gemius_identifier = 'ndo1xftNHPRToEOGsGen5.U5nIPRIZhficHgTKOXz0P.U7';
setTimeout(function() {
function gemius_pending(i) { window[i] = window[i] || function() {var x = window[i+'_pdata'] = window[i+'_pdata'] || []; x[x.length]=arguments;};};
gemius_pending('gemius_hit'); gemius_pending('gemius_event'); gemius_pending('pp_gemius_hit'); gemius_pending('pp_gemius_event');
(function(d,t) {try {var gt=d.createElement(t),s=d.getElementsByTagName(t)[0],l='http'+((location.protocol=='https:')?'s':''); gt.setAttribute('async','async');
gt.setAttribute('defer','defer'); gt.src=l+'://tr.hit.gemius.pl/xgemius.js'; s.parentNode.insertBefore(gt,s);} catch (e) {}})(document,'script');

  function gemius_player_pending(obj,fun) {obj[fun] = obj[fun] || function() {var x = window['gemius_player_data'] = window['gemius_player_data'] || []; x[x.length]=[this,fun,arguments];};};
  gemius_player_pending(window,"GemiusPlayer"); gemius_player_pending(GemiusPlayer.prototype,"newProgram"); gemius_player_pending(GemiusPlayer.prototype,"newAd");
  gemius_player_pending(GemiusPlayer.prototype,"adEvent"); gemius_player_pending(GemiusPlayer.prototype,"programEvent");
  (function(d,t) {try {var gt=d.createElement(t),s=d.getElementsByTagName(t)[0],l='http'+((location.protocol=='https:')?'s':''); gt.setAttribute('async','async');
  gt.setAttribute('defer','defer'); gt.src=l+'://gatr.hit.gemius.pl/gplayer.js'; s.parentNode.insertBefore(gt,s);} catch (e) {}})(document,'script');
},0);</script>
<script type="application/ld+json">
                {"@context":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/http:\/\/schema.org","@type":"Organization","name":"Haberturk.com","url":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com","logo":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/images\/ht-logo.png","sameAs":["https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.facebook.com\/Haberturk","https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/twitter.com\/haberturk","https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/plus.google.com\/+haberturk","https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.linkedin.com\/company\/haberturk\/"]}
              </script><script type="application/ld+json">
              {"@context":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/http:\/\/schema.org","@type":"NewsArticle","articleSection":"G\u00fcndem","mainEntityOfPage":{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735"},"headline":"\u0130stanbul'da ekmek kuyru\u011funda tekme tokat kavga","keywords":["soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131"," Son dakika haberler"," \u0130stanbul soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131"," "],"image":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/10\/ver1586552257\/2642735_823x465.jpg","width":823,"height":465},"dateCreated":"2020-04-10T23:57:37+03:00","datePublished":"2020-04-10T23:57:37+03:00","dateModified":"2020-04-10T23:57:37+03:00","description":"Koronavir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda 30 B\u00fcy\u00fck\u015fehir ve Zonguldak'ta uygulanmas\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131lan soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131 duyan vatanda\u015flar f\u0131r\u0131n ve marketlerde yo\u011funluk olu\u015fturdu. \u0130stanbul'un Gazisomanpa\u015fa il\u00e7esinde s\u0131rada bekleyen bir grup gen\u00e7 aras\u0131nda kavga \u00e7\u0131kt\u0131.","articleBody":"\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 nca\u00a0bu gece 00.00 itibariyle 30 B\u00fcy\u00fck\u015fehir ve Zonguldak ta 2 g\u00fcn s\u00fcreyle\u00a0soka\u011fa\u00a0\u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ilan edilmesinin ard\u0131ndan vatanda\u015flar f\u0131r\u0131n ve marketlere ak\u0131n etti. Ekmek almak i\u00e7in f\u0131r\u0131nlara, di\u011fer ihtiya\u00e7lar\u0131 i\u00e7in de marketlere ak\u0131n eden vatanda\u015flar,\u00a0soka\u011fa\u00a0\u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n uygulanmas\u0131na dakikalar kala i\u015f yerlerinin \u00f6n\u00fcnde uzun kuyruklar olu\u015fturdu. Vatanda\u015flardan baz\u0131lar\u0131n\u0131n sosyal mesafe kural\u0131na uymad\u0131klar\u0131 dikkat \u00e7ekerken kavgalar ve gerginlikler de ya\u015fand\u0131. \u0130stanbul un Gazisomanpa\u015fa il\u00e7esinde s\u0131rada bekleyen bir grup gen\u00e7 aras\u0131nda kavga \u00e7\u0131kt\u0131.\u00a0 \r     \r         \r                     \r     \r   \u00a0","author":{"@type":"Thing","name":"Habert\u00fcrk"},"publisher":{"@type":"Organization","name":"Habert\u00fcrk","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/images\/ht-logo.png","width":75,"height":35}},"inLanguage":"tr-TR","typicalAgeRange":"7-","alternativeHeadline":"\u0130stanbul'da ekmek kuyru\u011funda tekme tokat kavga","wordCount":72}
            </script><script type="application/ld+json">{"@context":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/http:\/\/schema.org","@type":"VideoObject","name":"Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 nedeniyle d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kan vatanda\u015flar kavga etti","description":"Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 nedeniyle d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kan vatanda\u015flar kavga etti","thumbnailUrl":["https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/mo.ciner.com.tr\/video\/2020\/04\/10\/ver1586550129\/22C78AFA624B1889807332D06D8FDE09_400x400.jpg","https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/mo.ciner.com.tr\/video\/2020\/04\/10\/ver1586550129\/22C78AFA624B1889807332D06D8FDE09_450x330.jpg","https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/mo.ciner.com.tr\/video\/2020\/04\/10\/ver1586550129\/22C78AFA624B1889807332D06D8FDE09_750x422.jpg"],"uploadDate":"2020-04-10T23:22:09","duration":"T00M15S","contentUrl":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/vmcdn.ciner.com.tr\/ht\/2020\/04\/10\/22C78AFA624B1889807332D06D8FDE09_1280x720.mp4","embedUrl":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/video\/embed\/681597","interactionCount":"17243"}</script><script type="application/ld+json">
                {"@context":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/schema.org","@type":"WebSite","url":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/","potentialAction":{"@type":"SearchAction","target":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/arama\/{search_term_string}","query-input":"required name=search_term_string"}}
              </script><script type="text/javascript">
var cbgAdsSettings={"frameUrl":"\/adscbg\/adsFrame.html","usePrebid":true,"keywords":{"topic":["corona_virus"],"newsPub":["100"],"newsID":["2642735"],"newsCat1":["110","gundem"],"newsCat2":["4060602","istanbul"]}};
window.cbgAds=window.cbgAds||{cmd:[],AdsInline:function(zoneId){cbgAds.cmd.push(function(){cbgAds.AdsInline(zoneId);});}};
cbgAds.cmd.push(function(){cbgAds.AdsHeader([1910,1732,1311,1344,1289,1300,2014]);});
</script><script type="text/javascript" async src="/web/20200411062308js_/https://www.haberturk.com/adscbg/cbglout.js"></script><script async src="https://web.archive.org/web/20200411062308js_/https://contributor.google.com/scripts/a3e5d9d4bf753e2d/loader.js"></script><script>(function(){'use strict';var g=function(a){var b=0;return function(){return b<a.length?{done:!1,value:a[b++]}:{done:!0}}},l=this,m=/^[\w+/_-]+[=]{0,2}$/,p=null,q=function(){},r=function(a){var b=typeof a;if("object"==b)if(a){if(a instanceof Array)return"array";if(a instanceof Object)return b;var c=Object.prototype.toString.call(a);if("[object Window]"==c)return"object";if("[object Array]"==c||"number"==typeof a.length&&"undefined"!=typeof a.splice&&"undefined"!=typeof a.propertyIsEnumerable&&!a.propertyIsEnumerable("splice"))return"array";
if("[object Function]"==c||"undefined"!=typeof a.call&&"undefined"!=typeof a.propertyIsEnumerable&&!a.propertyIsEnumerable("call"))return"function"}else return"null";else if("function"==b&&"undefined"==typeof a.call)return"object";return b},t=Date.now||function(){return+new Date},u=function(a,b){function c(){}c.prototype=b.prototype;a.m=b.prototype;a.prototype=new c;a.prototype.constructor=a;a.j=function(d,e,f){for(var k=Array(arguments.length-2),h=2;h<arguments.length;h++)k[h-2]=arguments[h];return b.prototype[e].apply(d,
k)}};var v=function(a,b){Object.defineProperty(l,a,{configurable:!1,get:function(){return b},set:q})};var w=function(){return Math.floor(2147483648*Math.random()).toString(36)+Math.abs(Math.floor(2147483648*Math.random())^t()).toString(36)};var y=function(){this.a="";this.b=x},x={},z=function(a){var b=new y;b.a=a;return b};var A=function(a,b){a.src=b instanceof y&&b.constructor===y&&b.b===x?b.a:"type_error:TrustedResourceUrl";if(null===p)b:{b=l.document;if((b=b.querySelector&&b.querySelector("script[nonce]"))&&(b=b.nonce||b.getAttribute("nonce"))&&m.test(b)){p=b;break b}p=""}b=p;b&&a.setAttribute("nonce",b)};var B=function(a){this.a=a||l.document||document};B.prototype.appendChild=function(a,b){a.appendChild(b)};var C=function(a,b,c,d,e,f){try{var k=a.a,h=a.a.createElement("SCRIPT");h.async=!0;A(h,b);k.head.appendChild(h);h.addEventListener("load",function(){e();d&&k.head.removeChild(h)});h.addEventListener("error",function(){0<c?C(a,b,c-1,d,e,f):(d&&k.head.removeChild(h),f())})}catch(n){f()}};var D=l.atob("aHR0cHM6Ly93d3cuZ3N0YXRpYy5jb20vaW1hZ2VzL2ljb25zL21hdGVyaWFsL3N5c3RlbS8xeC93YXJuaW5nX2FtYmVyXzI0ZHAucG5n"),E=l.atob("WW91IGFyZSBzZWVpbmcgdGhpcyBtZXNzYWdlIGJlY2F1c2UgYWQgb3Igc2NyaXB0IGJsb2NraW5nIHNvZnR3YXJlIGlzIGludGVyZmVyaW5nIHdpdGggdGhpcyBwYWdlLg=="),aa=l.atob("RGlzYWJsZSBhbnkgYWQgb3Igc2NyaXB0IGJsb2NraW5nIHNvZnR3YXJlLCB0aGVuIHJlbG9hZCB0aGlzIHBhZ2Uu"),ba=function(a,b,c){this.b=a;this.f=new B(this.b);this.a=null;this.c=[];this.g=!1;this.i=b;this.h=c},H=function(a){if(a.b.body&&!a.g){var b=
function(){F(a);l.setTimeout(function(){return G(a,3)},50)};C(a.f,a.i,2,!0,function(){l[a.h]||b()},b);a.g=!0}},F=function(a){for(var b=I(1,5),c=0;c<b;c++){var d=J(a);a.b.body.appendChild(d);a.c.push(d)}b=J(a);b.style.bottom="0";b.style.left="0";b.style.position="fixed";b.style.width=I(100,110).toString()+"%";b.style.zIndex=I(2147483544,2147483644).toString();b.style["background-color"]=K(249,259,242,252,219,229);b.style["box-shadow"]="0 0 12px #888";b.style.color=K(0,10,0,10,0,10);b.style.display=
"flex";b.style["justify-content"]="center";b.style["font-family"]="Roboto, Arial";c=J(a);c.style.width=I(80,85).toString()+"%";c.style.maxWidth=I(750,775).toString()+"px";c.style.margin="24px";c.style.display="flex";c.style["align-items"]="flex-start";c.style["justify-content"]="center";d=a.f.a.createElement("IMG");d.className=w();d.src=D;d.style.height="24px";d.style.width="24px";d.style["padding-right"]="16px";var e=J(a),f=J(a);f.style["font-weight"]="bold";f.textContent=E;var k=J(a);k.textContent=
aa;L(a,e,f);L(a,e,k);L(a,c,d);L(a,c,e);L(a,b,c);a.a=b;a.b.body.appendChild(a.a);b=I(1,5);for(c=0;c<b;c++)d=J(a),a.b.body.appendChild(d),a.c.push(d)},L=function(a,b,c){for(var d=I(1,5),e=0;e<d;e++){var f=J(a);b.appendChild(f)}b.appendChild(c);c=I(1,5);for(d=0;d<c;d++)e=J(a),b.appendChild(e)},I=function(a,b){return Math.floor(a+Math.random()*(b-a))},K=function(a,b,c,d,e,f){return"rgb("+I(Math.max(a,0),Math.min(b,255)).toString()+","+I(Math.max(c,0),Math.min(d,255)).toString()+","+I(Math.max(e,0),Math.min(f,
255)).toString()+")"},J=function(a){a=a.f.a.createElement("DIV");a.className=w();return a},G=function(a,b){0>=b||null!=a.a&&0!=a.a.offsetHeight&&0!=a.a.offsetWidth||(ca(a),F(a),l.setTimeout(function(){return G(a,b-1)},50))},ca=function(a){var b=a.c;var c="undefined"!=typeof Symbol&&Symbol.iterator&&b[Symbol.iterator];b=c?c.call(b):{next:g(b)};for(c=b.next();!c.done;c=b.next())(c=c.value)&&c.parentNode&&c.parentNode.removeChild(c);a.c=[];(b=a.a)&&b.parentNode&&b.parentNode.removeChild(b);a.a=null};var M=function(a,b,c){a=l.btoa(a+b);v(a,c)},da=function(a,b,c){for(var d=[],e=2;e<arguments.length;++e)d[e-2]=arguments[e];e=l.btoa(a+b);e=l[e];if("function"==r(e))e.apply(null,d);else throw Error("API not exported.");};var fa=function(a,b,c,d,e){var f=ea(c),k=function(n){n.appendChild(f);l.setTimeout(function(){f?(0!==f.offsetHeight&&0!==f.offsetWidth?b():a(),f.parentNode&&f.parentNode.removeChild(f)):a()},d)},h=function(n){document.body?k(document.body):0<n?l.setTimeout(function(){h(n-1)},e):b()};h(3)},ea=function(a){var b=document.createElement("div");b.className=a;b.style.width="1px";b.style.height="1px";b.style.position="absolute";b.style.left="-10000px";b.style.top="-10000px";b.style.zIndex="-10000";return b};var N=null;var O=function(){},P="function"==typeof Uint8Array,Q=function(a,b){a.b=null;b||(b=[]);a.l=void 0;a.f=-1;a.a=b;a:{if(b=a.a.length){--b;var c=a.a[b];if(!(null===c||"object"!=typeof c||"array"==r(c)||P&&c instanceof Uint8Array)){a.g=b-a.f;a.c=c;break a}}a.g=Number.MAX_VALUE}a.i={}},R=[],S=function(a,b){if(b<a.g){b+=a.f;var c=a.a[b];return c===R?a.a[b]=[]:c}if(a.c)return c=a.c[b],c===R?a.c[b]=[]:c},U=function(a,b){var c=T;a.b||(a.b={});if(!a.b[b]){var d=S(a,b);d&&(a.b[b]=new c(d))}return a.b[b]};
O.prototype.h=P?function(){var a=Uint8Array.prototype.toJSON;Uint8Array.prototype.toJSON=function(){if(!N){N={};for(var b=0;65>b;b++)N[b]="ABCDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZabcdefghijklmnopqrstuvwxyz0123456789+/=".charAt(b)}b=N;for(var c=[],d=0;d<this.length;d+=3){var e=this[d],f=d+1<this.length,k=f?this[d+1]:0,h=d+2<this.length,n=h?this[d+2]:0,ha=e>>2;e=(e&3)<<4|k>>4;k=(k&15)<<2|n>>6;n&=63;h||(n=64,f||(k=64));c.push(b[ha],b[e],b[k],b[n])}return c.join("")};try{return JSON.stringify(this.a&&this.a,V)}finally{Uint8Array.prototype.toJSON=
a}}:function(){return JSON.stringify(this.a&&this.a,V)};var V=function(a,b){return"number"!=typeof b||!isNaN(b)&&Infinity!==b&&-Infinity!==b?b:String(b)};O.prototype.toString=function(){return this.a.toString()};var T=function(a){Q(this,a)};u(T,O);var W=function(a){Q(this,a)};u(W,O);var ia=function(a,b){this.g=new B(a);var c=U(b,11);c=z(S(c,4)||"");this.b=new ba(a,c,S(b,10));this.a=b;this.f=S(this.a,1);this.c=!1},X=function(a,b,c,d){b=new T(b?JSON.parse(b):null);b=z(S(b,4)||"");C(a.g,b,3,!1,c,function(){fa(function(){H(a.b);d(!1)},function(){d(!0)},S(a.a,12),S(a.a,5),S(a.a,3))})},ja=function(a){a.c||(M(a.f,"internal_api_load_with_sb",function(b,c,d){X(a,b,c,d)}),M(a.f,"internal_api_sb",function(){H(a.b)}),a.c=!0)};var Y=function(a){this.h=l.document;this.a=new ia(this.h,a);this.f=S(a,1);this.g=U(a,2);this.c=!1;this.b=a};Y.prototype.start=function(){try{ka(),ja(this.a),l.googlefc=l.googlefc||{},"callbackQueue"in l.googlefc||(l.googlefc.callbackQueue=[]),la(this)}catch(a){H(this.a.b)}};
var ka=function(){var a=function(){if(!l.frames.googlefcPresent)if(document.body){var b=document.createElement("iframe");b.style.display="none";b.style.width="0px";b.style.height="0px";b.style.border="none";b.style.zIndex="-1000";b.style.left="-1000px";b.style.top="-1000px";b.name="googlefcPresent";document.body.appendChild(b)}else l.setTimeout(a,5)};a()},la=function(a){var b=t();X(a.a,a.g.h(),function(){var c;var d=a.f,e=l[l.btoa(d+"cached_js")];if(e){e=l.atob(e);e=parseInt(e,10);d=l.btoa(d+"cached_js").split(".");
var f=l;d[0]in f||"undefined"==typeof f.execScript||f.execScript("var "+d[0]);for(;d.length&&(c=d.shift());)d.length?f[c]&&f[c]!==Object.prototype[c]?f=f[c]:f=f[c]={}:f[c]=null;c=Math.abs(b-e);c=1728E5>c?0:c}else c=-1;0!=c&&(da(a.f,"internal_api_sb"),Z(a,S(a.b,9)))},function(c){c?Z(a,S(a.b,7)):Z(a,S(a.b,8))})},Z=function(a,b){a.c||(a.c=!0,a=new l.XMLHttpRequest,a.open("GET",b,!0),a.send())};(function(a,b){l[a]=function(c){for(var d=[],e=0;e<arguments.length;++e)d[e-0]=arguments[e];l[a]=q;b.apply(null,d)}})("__475an521in8a__",function(a){"function"==typeof l.atob&&(a=l.atob(a),a=new W(a?JSON.parse(a):null),(new Y(a)).start())});}).call(this);

window.__475an521in8a__("WyJhM2U1ZDlkNGJmNzUzZTJkIixbbnVsbCxudWxsLG51bGwsImh0dHBzOi8vZnVuZGluZ2Nob2ljZXNtZXNzYWdlcy5nb29nbGUuY29tL2YvQUdTS1d4WGl2c0VZOUhyS1hpTlBPSEpuTS03UnY0R291Z1NJUjN2MmdoTDhSTmJfV3NTaVlTYXROQmg1YTFjV2dlT0dBUXBBY2dfY3BaWl85Q0tZZHhHTyJdCiwyMCxudWxsLDEwMCxudWxsLCJodHRwczovL2Z1bmRpbmdjaG9pY2VzbWVzc2FnZXMuZ29vZ2xlLmNvbS9sL0FHU0tXeFYxSU85TXc2a0FGYUJKUGZubHM3cGlDTHlEVGRFTmJOUmc1eWRXZjd0RTNpY1B6R2FYc2FfNTBvdEM3V2ZBNk51akdXaGVqRmh2RUN6ZHJGWUc/YWJcdTAwM2QxIiwiaHR0cHM6Ly9mdW5kaW5nY2hvaWNlc21lc3NhZ2VzLmdvb2dsZS5jb20vbC9BR1NLV3hYYU5vcjRkTDhtOE93WkhhQ0NiOGR4eGw4VWlieGhJM2UwU3RCclZyTU5vaF8tS2lDdFRVNWp4SmtFNVRiX1o5N25WQnk3Zl9acTFSVXB2Q0dzP2FiXHUwMDNkMlx1MDAyNnNiZlx1MDAzZDEiLCJodHRwczovL2Z1bmRpbmdjaG9pY2VzbWVzc2FnZXMuZ29vZ2xlLmNvbS9sL0FHU0tXeFY4dkw5LW0tcGtoRzJxYlliR1cwUjg3eUE4Vm1DdlE1cnhEQmlzcW93NGtvVXVXeUJCeVIwMzJaRGFzT0tOS0ZkQS1YdXN4cHZtamtaMXZSTTA/c2JmXHUwMDNkMiIsIllUTmxOV1E1WkRSaVpqYzFNMlV5WkFcdTAwM2RcdTAwM2QiLFtudWxsLG51bGwsbnVsbCwiaHR0cHM6Ly93d3cuZ3N0YXRpYy5jb20vMGVtbi9mL3AvYTNlNWQ5ZDRiZjc1M2UyZC5qcz91c3FwXHUwMDNkQ0JBIl0KLCJkaXYtZ3B0LWFkIl0K");</script></head><body class="detail-news category-agenda responsive responsive-header"><!-- BEGIN WAYBACK TOOLBAR INSERT -->
<style type="text/css">
body {
  margin-top:0 !important;
  padding-top:0 !important;
  /*min-width:800px !important;*/
}
</style>
<script>__wm.rw(0);</script>
<div id="wm-ipp-base" lang="en" style="display:none;direction:ltr;">
<div id="wm-ipp" style="position:fixed;left:0;top:0;right:0;">
<div id="wm-ipp-inside">
  <div style="position:relative;">
    <div id="wm-logo" style="float:left;width:110px;padding-top:12px;">
      <a href="/web/" title="Wayback Machine home page"><img src="/_static/images/toolbar/wayback-toolbar-logo-200.png" srcset="/_static/images/toolbar/wayback-toolbar-logo-100.png, /_static/images/toolbar/wayback-toolbar-logo-150.png 1.5x, /_static/images/toolbar/wayback-toolbar-logo-200.png 2x" alt="Wayback Machine" style="width:100px" border="0" /></a>
    </div>
    <div class="r" style="float:right;">
      <div id="wm-btns" style="text-align:right;height:25px;">
                  <div id="wm-save-snapshot-success">success</div>
          <div id="wm-save-snapshot-fail">fail</div>
          <a id="wm-save-snapshot-open" href="#"
	     title="Share via My Web Archive" >
            <span class="iconochive-web"></span>
          </a>
          <a href="https://archive.org/account/login.php"
             title="Sign In"
             id="wm-sign-in"
          >
            <span class="iconochive-person"></span>
          </a>
          <span id="wm-save-snapshot-in-progress" class="iconochive-web"></span>
        	<a href="http://faq.web.archive.org/" title="Get some help using the Wayback Machine" style="top:-6px;"><span class="iconochive-question" style="color:rgb(87,186,244);font-size:160%;"></span></a>
	<a id="wm-tb-close" href="#close" onclick="__wm.h(event);return false;" style="top:-2px;" title="Close the toolbar"><span class="iconochive-remove-circle" style="color:#888888;font-size:240%;"></span></a>
      </div>
      <div id="wm-share">
          <a href="/web/20200411062308/http://web.archive.org/screenshot/https://www.haberturk.com/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735"
             id="wm-screenshot"
             title="screenshot">
            <span class="wm-icon-screen-shot"></span>
          </a>
          <a href="#"
            id="wm-video"
            title="video">
            <span class="iconochive-movies"></span>
          </a>
	<a id="wm-share-facebook" href="#" data-url="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735" title="Share on Facebook" style="margin-right:5px;" target="_blank"><span class="iconochive-facebook" style="color:#3b5998;font-size:160%;"></span></a>
	<a id="wm-share-twitter" href="#" data-url="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735" title="Share on Twitter" style="margin-right:5px;" target="_blank"><span class="iconochive-twitter" style="color:#1dcaff;font-size:160%;"></span></a>
      </div>
    </div>
    <table class="c" style="">
      <tbody>
	<tr>
	  <td class="u" colspan="2">
	    <form target="_top" method="get" action="/web/submit" name="wmtb" id="wmtb"><input type="text" name="url" id="wmtbURL" value="https://www.haberturk.com/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735" onfocus="this.focus();this.select();" /><input type="hidden" name="type" value="replay" /><input type="hidden" name="date" value="20200411062308" /><input type="submit" value="Go" /></form>
	  </td>
	  <td class="n" rowspan="2" style="width:110px;">
	    <table>
	      <tbody>
		<!-- NEXT/PREV MONTH NAV AND MONTH INDICATOR -->
		<tr class="m">
		  <td class="b" nowrap="nowrap">Mar</td>
		  <td class="c" id="displayMonthEl" title="You are here: 06:23:08 Apr 11, 2020">APR</td>
		  <td class="f" nowrap="nowrap"><a href="https://web.archive.org/web/20200729165821/https://www.haberturk.com/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735" title="29 Jul 2020"><strong>Jul</strong></a></td>
		</tr>
		<!-- NEXT/PREV CAPTURE NAV AND DAY OF MONTH INDICATOR -->
		<tr class="d">
		  <td class="b" nowrap="nowrap"><img src="/_static/images/toolbar/wm_tb_prv_off.png" alt="Previous capture" width="14" height="16" border="0" /></td>
		  <td class="c" id="displayDayEl" style="width:34px;font-size:24px;white-space:nowrap;" title="You are here: 06:23:08 Apr 11, 2020">11</td>
		  <td class="f" nowrap="nowrap"><a href="https://web.archive.org/web/20200413185311/https://www.haberturk.com/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735" title="18:53:11 Apr 13, 2020"><img src="/_static/images/toolbar/wm_tb_nxt_on.png" alt="Next capture" width="14" height="16" border="0" /></a></td>
		</tr>
		<!-- NEXT/PREV YEAR NAV AND YEAR INDICATOR -->
		<tr class="y">
		  <td class="b" nowrap="nowrap">2019</td>
		  <td class="c" id="displayYearEl" title="You are here: 06:23:08 Apr 11, 2020">2020</td>
		  <td class="f" nowrap="nowrap">2021</td>
		</tr>
	      </tbody>
	    </table>
	  </td>
	</tr>
	<tr>
	  <td class="s">
	    	    <div id="wm-nav-captures">
	      	      <a class="t" href="/web/20200411062308*/https://www.haberturk.com/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735" title="See a list of every capture for this URL">9 captures</a>
	      <div class="r" title="Timespan for captures of this URL">11 Apr 2020 - 16 Oct 2020</div>
	      </div>
	  </td>
	  <td class="k">
	    <a href="" id="wm-graph-anchor">
	      <div id="wm-ipp-sparkline" title="Explore captures for this URL" style="position: relative">
		<canvas id="wm-sparkline-canvas" width="650" height="27" border="0"></canvas>
	      </div>
	    </a>
	  </td>
	</tr>
      </tbody>
    </table>
    <div style="position:absolute;bottom:0;right:2px;text-align:right;">
      <a id="wm-expand" class="wm-btn wm-closed" href="#expand" onclick="__wm.ex(event);return false;"><span id="wm-expand-icon" class="iconochive-down-solid"></span> <span style="font-size:80%">About this capture</span></a>
    </div>
  </div>
    <div id="wm-capinfo" style="border-top:1px solid #777;display:none; overflow: hidden">
                    <div id="wm-capinfo-collected-by">
    <div style="background-color:#666;color:#fff;font-weight:bold;text-align:center">COLLECTED BY</div>
    <div style="padding:3px;position:relative" id="wm-collected-by-content">
      <div style="display:inline-block;vertical-align:top;width:49%;">
			<span class="c-logo" style="background-image:url(https://archive.org/services/img/wikipedia-eventstream)"></span>
		<div>Collection: <a style="color:#33f;" href="https://archive.org/details/wikipedia-eventstream" target="_new"><span class="wm-title">Wikipedia Eventstream</span></a></div>
	      </div>
    </div>
    </div>
    <div id="wm-capinfo-timestamps">
    <div style="background-color:#666;color:#fff;font-weight:bold;text-align:center" title="Timestamps for the elements of this page">TIMESTAMPS</div>
    <div>
      <div id="wm-capresources" style="margin:0 5px 5px 5px;max-height:250px;overflow-y:scroll !important"></div>
      <div id="wm-capresources-loading" style="text-align:left;margin:0 20px 5px 5px;display:none"><img src="/_static/images/loading.gif" alt="loading" /></div>
    </div>
    </div>
  </div></div></div></div><div id="wm-ipp-print">The Wayback Machine - https://web.archive.org/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735</div>
<div id="donato" style="position:relative;width:100%;">
  <div id="donato-base">
    <iframe id="donato-if" src="https://archive.org/includes/donate.php?as_page=1&amp;platform=wb&amp;referer=https%3A//web.archive.org/web/20200411062308/https%3A//www.haberturk.com/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735"
	    scrolling="no" frameborder="0" style="width:100%; height:100%">
    </iframe>
  </div>
</div><script type="text/javascript">
__wm.bt(650,27,25,2,"web","https://www.haberturk.com/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735","20200411062308",1996,"/_static/",["/_static/css/banner-styles.css?v=omkqRugM","/_static/css/iconochive.css?v=qtvMKcIJ"], false);
  __wm.rw(1);
</script>
<!-- END WAYBACK TOOLBAR INSERT --><div class="scroll-top cd-is-visible cd-fade-out" title="Yukarı Git"></div><div class="img-modal"><span class="close"></span></div><div class="widget-comments-modal type1"><div class="modal-content"><span class="close"></span><figure><figcaption><span class="title">Değerli Haberturk.com okurları.</span><p>Haberturk.com ekibi olarak Türkiye’de ve dünyada yaşanan ve haber değeri taşıyan her türlü gelişmeyi sizlere en hızlı, en objektif ve en doyurucu şekilde ulaştırmak için çalışıyoruz. Yoğun gündem içerisinde sunduğumuz haberlerimizle ve olaylarla ilgili eleştiri, görüş, yorumlarınız bizler için çok önemli. Fakat karşılıklı saygı ve yasalara uygunluk çerçevesinde oluşturduğumuz yorum platformlarında daha sağlıklı bir tartışma ortamını temin etmek amacıyla ortaya koyduğumuz bazı yorum ve moderasyon kurallarımıza dikkatinizi çekmek istiyoruz.</p><p>Sayfamızda Türkiye Cumhuriyeti kanunlarına ve evrensel insan haklarına aykırı yorumlar onaylanmaz ve silinir. Okurlarımız tarafından yapılan yorumların, (yorum yapan diğer okurlarımıza yönelik yorumlar da dahil olmak üzere) kişilere, ülkelere, topluluklara, sosyal sınıflara ırk, cinsiyet, din, dil başta olmak üzere ayrımcılık unsurları taşıması durumunda yorum editörlerimiz yorumları onaylamayacaktır ve yorumlar silinecektir. Onaylanmayacak ve silinecek yorumlar kategorisinde aşağılama, nefret söylemi, küfür, hakaret, kadın ve çocuk istismarı, hayvanlara yönelik şiddet söylemi içeren yorumlar da yer almaktadır. Suçu ve suçluyu övmek, Türkiye Cumhuriyeti yasalarına göre suçtur. Bu nedenle bu tarz okur yorumları da doğal olarak Haberturk.com yorum sayfalarında yer almayacaktır.</p><p>Ayrıca Haberturk.com yorum sayfalarında Türkiye Cumhuriyeti mahkemelerinde doğruluğu ispat edilemeyecek iddia, itham ve karalama içeren, halkın tamamını veya bir bölümünü kin ve düşmanlığa tahrik eden, provokatif yorumlar da yapılamaz.</p><p>Yorumlarda markaların ticari itibarını zedeleyici, karalayıcı ve herhangi bir şekilde ticari zarara yol açabilecek yorumlar onaylanmayacak ve silinecektir. Aynı şekilde bir markaya yönelik promosyon veya reklam amaçlı yorumlar da onaylanmayacak ve silinecek yorumlar kategorisindedir. Başka hiçbir siteden alınan linkler Haberturk.com yorum sayfalarında paylaşılamaz.</p><p>Haberturk.com yorum sayfalarında paylaşılan tüm yorumların yasal sorumluluğu yorumu yapan okura aittir ve Haberturk.com bunlardan sorumlu tutulamaz.</p><p>Haberturk.com yorum sayfalarında yorum yapan her okur, yukarıda belirtilen kuralları, sitemizde yayınlanan
<strong><a href="//web.archive.org/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/kullanimkosullari" target="_blank" title="Kullanım Koşulları">Kullanım Koşulları</a></strong>’nı ve
<strong><a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/privacy" target="_blank" title="Gizlilik Sözleşmesi">Gizlilik Sözleşmesi</a></strong>’ni peşinen okumuş ve kabul etmiş sayılır.</p><p>Bizlerle ve diğer okurlarımızla yorum kurallarına uygun yorumlarınızı, görüşlerinizi yasalar, saygı, nezaket, birlikte yaşama kuralları ve insan haklarına uygun şekilde paylaştığınız için teşekkür ederiz.</p></figcaption><span class="button-content"><a class="button">YORUM KURALLARINI OKUDUM</a></span></figure></div></div><noscript><iframe src="https://web.archive.org/web/20200411062308if_/https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-NCHP7Z9" height="0" width="0" style="display:none;visibility:hidden"></iframe></noscript><div id="zone_1732" zone-id="1732" class="ads-zone" style="display:none;" zone-viewtype="banner"><script type="text/javascript">head.ready('globaljs', function () {cbgAds.AdsInline(1732);});</script></div><div id="zone_1311" zone-id="1311" class="ads-zone center tp-bn head-banner" zone-viewtype="banner"><script type="text/javascript">cbgAds.AdsInline(1311);</script></div><div id="header2017"><div id="AuthPopup" class=""><div id="ht-auth-popup" class="ht-auth-popup" style="display: none;">
    <div class="ha-container">
        <div class="ha-tab">
            <a href="#" data-show-login>GİRİŞ YAP</a>
            <a href="#" data-show-register>ÜYE OL</a>
            <a href="#" data-close-popup class="close">
                <img src="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/assets/images/auth-popup/close-white.svg" alt="Kapat" width="20"/>
            </a>
        </div>
        <div class="ha-form">
            <form action="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/uyelik/login" data-login-form>
                <div class="ha-form-group">
                    <input class="full" type="text" name="username" placeholder="E-posta adresi"/>
                </div>
                <div class="ha-form-group">
                    <input class="full" type="password" autocomplete="off" name="password" placeholder="Şifre"/>
                </div>
                <div class="ha-form-group">
                    <button data-login-submit class="submit">GİRİŞ YAP</button>
                </div>
                <div class="ha-form-group">
                    <a href="#" class="forgot" data-show-reset>Şifremi unuttum</a>
                </div>
            </form>
            <form action="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/uyelik/save" data-register-form>
                <div class="ha-form-group">
                    <input class="half" type="text" name="name" placeholder="İsim"/>
                    <input class="half" type="text" name="surname" placeholder="Soyisim"/>
                </div>
                <div class="ha-form-group">
                    <input class="full" type="text" name="usernick" placeholder="Kullanıcı adı"/>
                </div>
                <div class="ha-form-group">
                    <input class="full" type="email" name="email" placeholder="E-posta adresi"/>
                </div>
                <div class="ha-form-group">
                    <input class="half" type="password" autocomplete="off" name="password" placeholder="Şifre"/>
                    <input class="half" type="password" autocomplete="off" name="password_confirm" placeholder="Şifre tekrar"/>
                </div>
                <div class="ha-form-group">
                    <input class="inline" name="confirmed" type="checkbox" id="confirmed" value="1"/>
                    <label for="confirmed">
                        <a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/kullanimkosullari" target="_blank" title="Kullanım Koşulları">Kullanım Koşullarını</a> ve
                        <a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/privacy" target="_blank" title="Gizlilik Politikası">Gizlilik Politikasını</a> okudum, kabul ediyorum.
                    </label>
                </div>
                <div class="ha-form-group">
                    <input class="inline" name="bulten_none" type="checkbox" id="bulten_none" value="1"/>
                    <label for="bulten_none"> Tarafıma bültenler ve ticari iletiler gönderilmesini istemiyorum.</label>
                </div>
                <div class="ha-form-group">
                    <button data-register-submit class="submit">ÜYE OL</button>
                </div>
            </form>
            <form action="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/uyelik/reset" data-reset-form>
                <div class="ha-form-group">
                    <a href="#" class="close" data-close-reset>
                        <img src="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/assets/images/auth-popup/close-black.svg" alt="Kapat" width="12"/>
                    </a>
                </div>
                <div class="ha-form-description">
                    <h4>ŞİFREMİ UNUTTUM</h4>
                    <p>Şifrenizi sıfırlamak için oturum açarken kullandığınız e-posta adresinizi giriniz</p>
                </div>
                <div class="ha-form-group">
                    <input class="full" type="text" name="email" placeholder="E-posta adresi"/>
                </div>
                <div class="ha-form-group">
                    <button data-reset-submit class="submit">ŞİFREMİ GÖNDER</button>
                </div>
            </form>
        </div>
        <div class="ha-footer">
            <button data-go-facebook class="social facebook">
                <img src="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/assets/images/auth-popup/facebook.svg" alt="Facebook" width="18"/>
                <span>FACEBOOK İLE GİRİŞ YAP</span>
            </button>
            <button data-go-twitter class="social twitter">
                <img src="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/assets/images/auth-popup/twitter.svg" alt="Twitter" width="18"/>
                <span>TWITTER İLE GİRİŞ YAP</span>
            </button>
        </div>
        <div class="ha-message" id="ht-auth-message">
            <a href="#" data-close-message class="close">
                <img src="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/assets/images/auth-popup/close-white.svg" alt="Kapat" width="12"/>
            </a>
            <p data-message-text></p>
        </div>
    </div>
</div>
<script>
    var isAutoJsLoaded = false;
    if (typeof authWidget === 'undefined') {
        var authWidgetJs = 'https://web.archive.org/web/20200411062308/https://im.haberturk.com/assets/js/auth-popup/auth.min.js?v=3380';
        var authWidgetCss = 'https://web.archive.org/web/20200411062308/https://im.haberturk.com/assets/css/auth-popup/auth.min.css?v=3380';
        if (typeof head !== 'undefined') {

            var waitForreadyStateCompleteCount = 0;
            var waitForreadyStateComplete = function () {
                if (document.readyState == "complete") {
                    if (document.getElementsByClassName('other-category-menu').length > 0 || document.getElementsByClassName('menu-icon').length > 0) {

                        var waitForreadyOpenLoginFunctionCount = 0;
                        var waitForreadyOpenLoginFunction = function () {
                          if (typeof openLoginModal != "undefined") {

                              openLoginModal = openLoginForOtherPlaces;

                          }  else {
                              setTimeout(function () {
                                  waitForreadyOpenLoginFunctionCount++;
                                  if (waitForreadyOpenLoginFunctionCount < 100) {
                                      waitForreadyOpenLoginFunction();
                                  }else{
                                      authPopupLoadAndInit();
                                  }
                              }, 1000);
                          }
                        };
                        waitForreadyOpenLoginFunction();

                        var menu_button;
                        if (document.getElementsByClassName('menu-icon').length > 0){
                            menu_button = document.querySelector('.menu-icon');
                        }else{
                            menu_button = document.querySelector('.login-modal-btn');
                            if (document.getElementById('userLogin')) {
                                document.querySelector('#userLogin').addEventListener("click", function (e) {
                                    openLoginForOtherPlaces();
                                }, false);
                            }
                        }
                        if (menu_button) {
                            menu_button.addEventListener("click", function (e) {
                                authPopupLoadAndInit();
                            }, false);
                        }
                    }else{
                        authPopupLoadAndInit();
                    }
                } else {
                    setTimeout(function () {
                        waitForreadyStateCompleteCount++;
                        if (waitForreadyStateCompleteCount < 100) {
                            waitForreadyStateComplete();
                        }else{
                            authPopupLoadAndInit();
                        }
                    }, 100);
                }
            };
            waitForreadyStateComplete();

        } else {

            var authWidgetScript = document.createElement("script");
            authWidgetScript.type = "text/javascript";
            authWidgetScript.async = true;
            authWidgetScript.src = authWidgetJs;
            document.head.appendChild(authWidgetScript);

            var authWidgetStyle = document.createElement("link");
            authWidgetStyle.type = "text/css";
            authWidgetStyle.rel = 'stylesheet';
            authWidgetStyle.href = authWidgetCss;
            document.head.appendChild(authWidgetStyle);

            var authWidgetScriptLoaded = false;
            authWidgetScript.onreadystatechange = authWidgetScript.onload = function() {
                if (! authWidgetScriptLoaded) {
                    initAuthPopup();
                }
                authWidgetScriptLoaded = true;
            }
        }

        function initAuthPopup () {
            if (! isAutoJsLoaded) {
                isAutoJsLoaded = true;
                var isWidgetReadyInterval = setInterval(function () {
                    if (typeof AuthPopup !== 'undefined') {
                        clearInterval(isWidgetReadyInterval);
                        window.authWidget = new AuthPopup;

                        document.getElementById('ht-auth-popup').style.display = '';
                    }
                }, 50);
            }
        }

        function authPopupLoadAndInit() {
            head.load([authWidgetJs, authWidgetCss], function () {
                initAuthPopup();
            });
        }

        function openLoginForOtherPlaces() {
            if (typeof head !== 'undefined') {
                head.load([authWidgetJs, authWidgetCss], function () {
                    initAuthPopup();
                    var maxIntevalRetry = 200; // 20 sn
                    var isAuthWidgetReady = setInterval(function () {
                        if (typeof authWidget !== 'undefined') {
                            authWidget.show();
                            clearInterval(isAuthWidgetReady);
                        }
                        maxIntevalRetry--;
                        if (maxIntevalRetry === 0) {
                            clearInterval(isAuthWidgetReady);
                        }
                    }, 100);
                });
            }else{
                if (typeof event !== 'undefined') {
                    event.preventDefault();
                }
                var maxIntevalRetry = 200; // 20 sn
                var isAuthWidgetReady = setInterval(function () {;
                    if (typeof authWidget !== 'undefined') {
                        authWidget.show();
                        clearInterval(isAuthWidgetReady);
                    }
                    maxIntevalRetry--;
                    if (maxIntevalRetry === 0) {
                        clearInterval(isAuthWidgetReady);
                    }
                }, 100);
            }
        }
    }


</script></div><header id="header" class="sub-category"><div class="content"><div class="wrapper"><div class="logoo"><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/" title="Habertürk"><img src="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/assets/images/v3/logo/haberturk-white.svg" alt="Habertürk" width="81" height="44"></a></div><div class="speacial-day"><!-- CUSTOMLOGO -->
</div><div class="category-list"><ul><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/son-dakika-haberleri" title="Son Dakika" target="_blank" class="lastminute-color gtm-tracker " data-newsvariant="Header"> SON DAKİKA </a></li><li class="selected"><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/gundem" title="Gündem" target="_blank" class="agenda-color gtm-tracker selected" data-newsvariant="Header"> GÜNDEM </a><div class="sub-category primary agenda-color"><div class="wrapper"><ul><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/gundem/politika" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-gundem-politika"> POLİTİKA</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/gundem/ucuncu-sayfa" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-gundem-3-sayfa"> 3.SAYFA</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/gundem/egitim" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-gundem-egitim"> EĞİTİM</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/gundem/guvenlik" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-gundem-guvenlik"> GÜVENLİK</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/gundem/inanc" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-gundem-inanc"> İNANÇ</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/gundem/ankara" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-gundem-ankara"> ANKARA</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/gundem/istanbul" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-gundem-istanbul"> İSTANBUL</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/gundem/ege" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-gundem-ege"> EGE</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/gundem/cevre" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-gundem-cevre"> ÇEVRE</a></li></ul></div></div></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/ekonomi" title="Ekonomi" target="_blank" class="economy-color gtm-tracker " data-newsvariant="Header"> EKONOMİ </a><div class="sub-category primary economy-color"><div class="wrapper"><ul><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/ekonomi/altin" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-ekonomi-altin"> ALTIN</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/ekonomi/doviz" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-ekonomi-doviz"> DÖVİZ</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/ekonomi/borsa" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-ekonomi-borsa"> BORSA</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/ekonomi/otomobil" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-ekonomi-otomobil"> OTOMOBİL</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/ekonomi/turizm" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-ekonomi-turizm"> TURİZM</a></li><li class="special-a-d-v"><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/ekonomi/teknoloji" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-ekonomi-teknoloji"><div class="special-logo"><img src="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/assets/images/brand-other/vodafone-disi-logo-business.png"></div><div>ile Teknoloji</div><i class="chevron-down"></i></a><div class="sub-category secondary economy-color"><div class="wrapper"><ul class="type1"><li><a title="CEP" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/ekonomi/teknoloji/cep" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-ekonomi-teknoloji-cep"><span>CEP</span></a></li><li><a title="İNTERNET" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/ekonomi/teknoloji/internet" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-ekonomi-teknoloji-internet"><span>İNTERNET</span></a></li><li><a title="TABLET" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/ekonomi/teknoloji/tablet" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-ekonomi-teknoloji-tablet"><span>TABLET</span></a></li><li><a title="OYUN VE UYGULAMA" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/ekonomi/teknoloji/oyun" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-ekonomi-teknoloji-oyun-ve-uygulama"><span>OYUN VE UYGULAMA</span></a></li><li><a title="TEKNOLOJİDE LÜKS" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/ekonomi/teknoloji/teknolojide-luks" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-ekonomi-teknoloji-teknolojide-luks"><span>TEKNOLOJİDE LÜKS</span></a></li><li><a title="BİLİM" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/ekonomi/teknoloji/bilim" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-ekonomi-teknoloji-bilim"><span>BİLİM</span></a></li></ul></div></div></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/ekonomi/enerji" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-ekonomi-enerji"> ENERJİ</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/ekonomi/emlak" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-ekonomi-emlak"> EMLAK</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/ekonomi/is-yasam" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-ekonomi-is-yasam"> İŞ-YAŞAM</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/ekonomi/sigorta" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-ekonomi-sigorta"> SİGORTA</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/ekonomi/girisimcilik" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-ekonomi-girisimcilik"> GİRİŞİMCİLİK</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/ekonomi/savunma-sanayi" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-ekonomi-savunma-sanayi"> SAVUNMA SANAYİ</a></li></ul></div></div></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor" title="Spor" target="_blank" class="sport-color gtm-tracker " data-newsvariant="Header"> SPOR </a><div class="sub-category primary sport-color"><div class="wrapper"><ul><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/iddaa/canlisonuclar" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-canli-skor"> CANLI SKOR</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/iddaa" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-iddaa"> İDDAA</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/super_lig" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-super-lig"> SÜPER LİG</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/1_lig" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-1lig"> 1.LİG</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/basketbol" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-basketbol"> BASKETBOL</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/basketbol/nba" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-nba"> NBA</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/iddaa" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-iddaa"> İDDAA</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/macmerkezi" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-ht-spor-arena"> HT SPOR ARENA</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/iddaa/puandurumu/1/turkiye-super-lig" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-puan-durumu"> PUAN DURUMU</a></li><li class=""><a href="#" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"> TAKIMLAR<i class="chevron-down"></i></a><div class="sub-category secondary sport-color"><div class="wrapper"><div class="type1"><div class="column"><ul><span class="title">Spor Toto Süper Lig</span><li><a title="ALANYASPOR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/super_lig/alanyaspor" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>ALANYASPOR</span></a></li><li><a title="ANKARAGÜCÜ" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/super_lig/ankaragucu" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>ANKARAGÜCÜ</span></a></li><li><a title="ANTALYASPOR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/super_lig/antalyaspor" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>ANTALYASPOR</span></a></li><li><a title="BAŞAKŞEHİR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/super_lig/basaksehir" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>BAŞAKŞEHİR</span></a></li><li><a title="BEŞİKTAŞ" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/super_lig/besiktas" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>BEŞİKTAŞ</span></a></li><li><a title="ÇAYKUR RİZESPOR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/super_lig/caykur_rizespor" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>ÇAYKUR RİZESPOR</span></a></li><li><a title="DENİZLİSPOR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/super_lig/denizlispor" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>DENİZLİSPOR</span></a></li><li><a title="FENERBAHÇE" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/super_lig/fenerbahce" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>FENERBAHÇE</span></a></li><li><a title="GALATASARAY" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/super_lig/galatasaray" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>GALATASARAY</span></a></li><li><a title="GAZİŞEHİR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/super_lig/gazisehir" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>GAZİŞEHİR</span></a></li><li><a title="GENÇLERBİRLİĞİ" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/super_lig/genclerbirligi" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>GENÇLERBİRLİĞİ</span></a></li><li><a title="GÖZTEPE" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/super_lig/goztepe" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>GÖZTEPE</span></a></li><li><a title="KASIMPAŞA" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/super_lig/kasimpasa" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>KASIMPAŞA</span></a></li><li><a title="KAYSERİSPOR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/super_lig/kayserispor" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>KAYSERİSPOR</span></a></li><li><a title="KONYASPOR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/super_lig/konyaspor" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>KONYASPOR</span></a></li><li><a title="SİVASSPOR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/super_lig/sivasspor" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>SİVASSPOR</span></a></li><li><a title="TRABZONSPOR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/super_lig/trabzonspor" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>TRABZONSPOR</span></a></li><li><a title="YENİ MALATYASPOR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/super_lig/yeni_malatyaspor" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>YENİ MALATYASPOR</span></a></li></ul></div><div class="column"><ul><span class="title">TTF 1. LİG</span><li><a title="ADANA DEMİRSPOR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/tff_1_lig/adana_demirspor" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>ADANA DEMİRSPOR</span></a></li><li><a title="ADANASPOR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/tff_1_lig/adanaspor" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>ADANASPOR</span></a></li><li><a title="AFJET AFYONSPOR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/tff_1_lig/afyonspor" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>AFJET AFYONSPOR</span></a></li><li><a title="AKHİSARSPOR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/tff_1_lig/akhisar_belediye" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>AKHİSARSPOR</span></a></li><li><a title="ALTAY" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/tff_1_lig/altay" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>ALTAY</span></a></li><li><a title="ALTINORDU" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/tff_1_lig/altinordu" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>ALTINORDU</span></a></li><li><a title="BALIKESİRSPOR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/tff_1_lig/balikesirspor" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>BALIKESİRSPOR</span></a></li><li><a title="BB ERZURUMSPOR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/tff_1_lig/erzurum_buyuksehir" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>BB ERZURUMSPOR</span></a></li><li><a title="BOLUSPOR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/tff_1_lig/boluspor" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>BOLUSPOR</span></a></li><li><a title="BURSASPOR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/tff_1_lig/bursa_spor" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>BURSASPOR</span></a></li><li><a title="ELAZIĞSPOR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/tff_1_lig/elazigspor" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>ELAZIĞSPOR</span></a></li><li><a title="ESKİŞEHİRSPOR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/tff_1_lig/eskisehir_spor" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>ESKİŞEHİRSPOR</span></a></li><li><a title="FATİH KARAGÜMRÜKSPOR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/tff_1_lig/fatih_karagumrukspor" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>FATİH KARAGÜMRÜKSPOR</span></a></li><li><a title="GİRESUNSPOR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/tff_1_lig/giresunspor" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>GİRESUNSPOR</span></a></li><li><a title="HATAYSPOR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/tff_1_lig/hatayspor" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>HATAYSPOR</span></a></li><li><a title="İSTANBULSPOR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/tff_1_lig/istanbulspor" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>İSTANBULSPOR</span></a></li><li><a title="KARDEMİR KARABÜKSPOR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/tff_1_lig/kardemir_karabukspor" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>KARDEMİR KARABÜKSPOR</span></a></li><li><a title="KEÇİÖRENGÜCÜ" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/tff_1_lig/keciorengucu" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>KEÇİÖRENGÜCÜ</span></a></li><li><a title="MENEMEN BLD." href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/tff_1_lig/menemen_bld" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>MENEMEN BLD.</span></a></li><li><a title="OSMANLISPOR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/tff_1_lig/osmanlispor" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>OSMANLISPOR</span></a></li><li><a title="ÜMRANİYESPOR" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/tff_1_lig/umraniyespor" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-takimlar"><span>ÜMRANİYESPOR</span></a></li></ul></div></div></div></div></li><li class=""><a href="#" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategoriler"> KATEGORİLER<i class="chevron-down"></i></a><div class="sub-category secondary sport-color"><div class="wrapper"><div class="type1"><div class="column"><ul><a title="FUTBOL" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol" class="gtm-tracker title" data-newsvariant="spor-kategoriler" data-id="futbol"><span class="selected">FUTBOL</span></a><li><a title="Şampiyonlar Ligi" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/sampiyonlar_ligi" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-futbol"><span>Şampiyonlar Ligi</span></a></li><li><a title="Türkiye Kupası" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/turkiye_kupasi" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-futbol"><span>Türkiye Kupası</span></a></li><li><a title="UEFA Avrupa Ligi" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/avrupa_ligi" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-futbol"><span>Avrupa Ligi</span></a></li><li><a title="İspanya La Liga" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/ispanya" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-futbol"><span>İspanya</span></a></li><li><a title="İngiltere Premier Lig" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/ingiltere" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-futbol"><span>İngiltere</span></a></li><li><a title="Almanya Bundesliga" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/almanya" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-futbol"><span>Almanya</span></a></li><li><a title="İtalya Serie A" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/italya" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-futbol"><span>İtalya</span></a></li><li><a title="Fransa Ligi" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/fransa" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-futbol"><span>Fransa</span></a></li><li><a title="Spor Toto 2. Lig" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/tff_2_lig" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-futbol"><span>Spor Toto 2. Lig</span></a></li><li><a title="Spor Toto 3. Lig" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/tff_3_lig" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-futbol"><span>Spor Toto 3. Lig</span></a></li><li><a title="Milli Takım" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/milli_takim" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-futbol"><span>Milli Takım</span></a></li><li><a title="Süper Kupa" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/super_kupa" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-futbol"><span>Süper Kupa</span></a></li><li><a title="2018 Dünya Kupası Elemeleri" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/2018-dunya-kupasi-elemeleri" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-futbol"><span>2018 Dünya Kupası Elemeleri</span></a></li><li><a title="Dünya Futbolu" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/dunya_futbolu" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-futbol"><span>Dünya Futbolu</span></a></li><li><a title="Diğer" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/diger" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-futbol"><span>Diğer</span></a></li></ul></div><div class="column"><div class="column"><ul><a title="Basketbol" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/basketbol" class="gtm-tracker title" data-newsvariant="spor-kategoriler" data-id="basketbol">Basketbol</a><li><a title="TBKL haberleri" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/basketbol/tkbl" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-basketbol"><span>TBKL</span></a></li><li><a title="THY Euro League" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/basketbol/euroleague" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-basketbol"><span>Euro League</span></a></li><li><a title="Euro Cup" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/basketbol/eurocup" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-basketbol"><span>Euro Cup</span></a></li><li><a title="Dünya Basketbol Şampiyonası" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/basketbol/dunya_sampiyonasi" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-basketbol"><span>Dünya Şampiyonasi</span></a></li><li><a title="Basketbol Şampiyonlar Ligi" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/basketbol/sampiyonlar_lig" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-basketbol"><span>Şampiyonlar Ligi</span></a></li><li><a title="Kadınlar Euro League" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/basketbol/kadinlar_euroleague" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-basketbol"><span>Kadınlar Euro League</span></a></li><li><a title="Basketbol Milli Takım" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/basketbol/milli_takim" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-basketbol"><span>Milli Takım</span></a></li><li><a title="Diğer Basketbol Haberleri" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/basketbol/diger" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-basketbol"><span>Diğer</span></a></li></ul></div><div class="column"><ul><a title="Tenis Haberleri" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/tenis" class="gtm-tracker title" data-newsvariant="spor-kategoriler" data-id="tenis">TENİS</a><li><a title="WTA Haberleri" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/tenis/wta" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-tenis"><span>WTA</span></a></li><li><a title="ATP Haberleri" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/tenis/atp" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-tenis"><span>ATP</span></a></li><li><a title="Grand Slams Haberleri" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/tenis/grand_slams" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-tenis"><span>GRAND SLAM</span></a></li><li><a title="İstanbul Cup Haberleri" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/tenis/istanbul_cup" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-tenis"><span>İSTANBUL CUP</span></a></li><li><a title="Diğer Tenis Haberleri" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/tenis/diger" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-spor-kategori-tenis"><span>DİĞER</span></a></li></ul></div><div class="column"><ul><a title="Voleybol Haberleri" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/voleybol" class="gtm-tracker title" data-newsvariant="spor-kategoriler"><span>Voleybol</span></a></ul></div><div class="column"><ul><a title="Diğer Spor Haberleri" href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/diger" class="gtm-tracker title" data-newsvariant="spor-kategoriler"><span>Diğer</span></a></ul></div></div></div></div></div></li></ul></div></div></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/magazin" title="Magazin" target="_blank" class="magazine-color gtm-tracker " data-newsvariant="Header"> MAGAZİN </a><div class="sub-category primary magazine-color"><div class="wrapper"><ul><li class=""><a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://htkulup.haberturk.com/" target="_blank" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-magazin-ht-kulup"><img src="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/assets/images/brand/htkulup-white-new.svg" alt="HT Kulüp"></a></li><li class=""><a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://hthayat.haberturk.com/moda" target="_blank" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-magazin-moda"> MODA</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/magazin/televizyon" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-magazin-televizyon"> TELEVİZYON</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/magazin/dunyadan" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-magazin-dunyadan"> DÜNYADAN</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/galeri/magazin" target="_blank" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-magazin-galeri"> GALERİ</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/magazin/roportajlar" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-magazin-roportajlar"> RÖPORTAJLAR</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/magazin/muzik" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-magazin-muzik"> MÜZİK</a></li></ul></div></div></li><li class=""><a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://hthayat.haberturk.com/" title="HT Hayat" target="_blank" class="hthayat-color gtm-tracker " data-newsvariant="Header"> KADIN </a></li><li class=""><a href="" title="Yazarlar" target="_blank" class="author-color gtm-tracker " data-newsvariant="Header" style="padding:0"></a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/saglik" title="Sağlık" class="health-color gtm-tracker " data-newsvariant="Header"> SAĞLIK </a><div class="sub-category primary health-color"><div class="wrapper"><ul><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/saglik/genel-saglik" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-saglik-genel-saglik"> GENEL SAĞLIK</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/saglik/anne-ve-cocuk" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-saglik-anne-ve-cocuk"> ANNE VE ÇOCUK</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/saglik/kalp-sagligi" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-saglik-kalp-sagligi"> KALP SAĞLIĞI</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/saglik/saglikli-beslenme" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-saglik-beslenme"> BESLENME</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/saglik/kanser" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-saglik-kanser"> KANSER</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/saglik/cinsel-saglik" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-saglik-cinsel-saglik"> CİNSEL SAĞLIK</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/saglik/estetik-cerrahi" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-saglik-estetik-cerrahi"> ESTETİK CERRAHİ</a></li></ul></div></div></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/yazarlar" title="Yazarlar" target="_blank" class="author-color gtm-tracker " data-newsvariant="Header"> YAZARLAR </a></li><li class=""><a href="" title="Galeri" class="agenda-color gtm-tracker " data-newsvariant="Header" style="padding:0"></a><div class="sub-category primary agenda-color"><div class="wrapper"><ul><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/galeri/gundem" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-galeri-gundem"> GÜNDEM</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/galeri/ekonomi" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-galeri-ekonomi"> EKONOMİ</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/galeri/spor" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-galeri-spor"> SPOR</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/galeri/komedi" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-galeri-komedi"> KOMEDİ</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/galeri/magazin" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-galeri-magazin"> MAGAZİN</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/galeri/yasam" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-galeri-yasam"> YAŞAM</a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/galeri/seyahat" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-galeri-seyahat"> SEYAHAT</a></li><li class="special-a-d-v"><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/galeri/teknoloji" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-galeri-teknoloji"><div class="special-logo"><img src="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/assets/images/brand-other/vodafone-disi-logo-business.png"></div><div>ile Teknoloji</div></a></li><li class=""><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/galeri/diger" class="gtm-tracker" data-newsvariant="ustmenu-galeri-diger"> DİĞER</a></li></ul></div></div></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/canliyayin" title="Canlı Yayın" target="_blank" class="sub-logo live gtm-tracker" data-newsvariant="Header"><img src="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/assets/images/v4/canli-yayin-logo.svg"/></a></li></ul></div><div class="other-menu"><ul><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/uyelik/bilgi_guncelle" class="header-my-account-btn all-click-event profile gtm-tracker" data-newsvariant="Header"></a></li><li><i class="search"></i></li><li><a href="javascript:void(0)" class="other-category-menu menu gtm-tracker" data-newsvariant="Header" id="other-category-menu-tag" data-device="desktop"></a></li></ul></div></div></div><div class="search-content"><div class="wrapper"><input class="search__input-field" id="yaaniSearchInput" value="" placeholder="Habertürk'te ara..."><button type="button" class="search-btn-group" id="yaaniSearch"><span>Ara</span></button></div></div></header><script>
        var headerJSUrl = 'https://web.archive.org/web/20200411062308/https://im.haberturk.com/assets/js/v3/header.min.js?v=3380';
        if (typeof head !== 'undefined') {
            head.ready('jQuery', function() {
                head.load(headerJSUrl);
            });
        } else {
            var h = document.getElementsByTagName('head')[0];
            var scr = document.createElement('script');
                scr.src = headerJSUrl;

            h.appendChild(scr);
        }
    </script><style> /*.other-menu.yaaniPage {padding:0; }.other-menu.yaaniPage ul{float:right;}/*body.open .search-content.yaani{display: none!important;}.other-menu.yaaniPage ul li.searchIcon{display:none;}.other-menu.yaaniPage ul li:last-child{margin-left:5px;}*/
.search-content.yaani {/*display:block !important; margin-top: 0 !important;*/ position: relative; background-color:#fff; height:50px;
border-bottom: 3px solid #0f93f7; -webkit-box-shadow: inset -4px 9px 10px -10px rgba(0,0,0,0.74);
-moz-box-shadow: inset -4px 9px 10px -10px rgba(0,0,0,0.74);
box-shadow: inset -4px 9px 10px -10px rgba(0,0,0,0.74);}.search-content.yaani .wrapper{padding: 0;}.search-content.yaani .searchLayer {margin:0 20px; display: flex; position: relative; width: 100%;}header .search-content.yaani.show {z-index:99999; margin-top: 0;}header.searchActive{z-index:99999;}.search-content.yaani input.search__input-field{width: calc(100% - 115px); display:block; padding-top:5px; color:#132b4d; font-size:20px; /*font-weight:600; */ padding-left:10px; font-family: "District-BoldItalicAlt"; font-weight: normal; padding-left:15px;}.search-content.yaani input::-webkit-input-placeholder {color:#132b4d !important;}.search-content.yaani input:-moz-placeholder {color: #132b4d !important; }.search-content.yaani input::-moz-placeholder {color: #132b4d !important; }.search-content.yaani input:-ms-input-placeholder {color: #132b4d !important;}.search-content.yaani .yaani-logo {/*position: absolute; left:-10px; overflow: hidden;*/}.search-content.yaani .yaani-logo img{width:40px; position: relative; padding-top:3px; /*top:-8px; left:-10px;*/}.search-content.yaani .yaani-logo-type-2 {position: absolute; right:50px; padding:0 10px; top:0px; height:50px; display:block; background-color: #20349D;}.search-content.yaani .yaani-logo-type-2 img{width:90px; padding-top: 10px;}.search-content.yaani .wrapper button {background-color:#0f93f7; width:70px; height:35px; margin-top:7px; border-radius:5px; cursor:pointer;}.search-content.yaani .wrapper button span{font-weight: bold; font-size:16px;}.search-content.yaani .wrapper button img{width:20px;}.search-content.yaani .dropdown-wrapper{width:150px; display:none;}.search-content.yaani .dropdown-wrapper .ae-select {position: relative; height:50px; line-height: 50px; color:#fff; font-size:20px;
font-weight:600;}.search-content.yaani .dropdown-wrapper .ae-select-content span{color:#fff;}.search-content.yaani .dropdown-wrapper .ae-select.chosen {color: #fff;}.search-content.yaani .dropdown-wrapper .ae-select .down-icon, .search-content.yaani .ae-select .up-icon {position:absolute; right:6px; top:20px; color:#fff; background: url('https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/assets/images/v4/icon/search-arrow-down.svg') no-repeat center center; height:14px; width:10px;}.search-content.yaani .dropdown-wrapper .ae-dropdown .dropdown-menu {background-color:#0C187C; font-size:20px; font-weight:600; color:#fff;}.search-content.yaani .dropdown-wrapper .ae-dropdown .ae-select, .search-content.yaani .dropdown-wrapper .ae-dropdown .dropdown-menu>li {cursor: pointer;}.search-content.yaani .dropdown-wrapper .ae-dropdown .dropdown-menu>li>a:focus, .search-content.yaani .dropdown-wrapper .ae-dropdown .dropdown-menu>li>a:hover {background: none;}.search-content.yaani .dropdown-wrapper .ae-disabled{pointer-events: none;}.search-content.yaani .ae-hide{display:none;}.search-content.yaani ul.dropdown-menu{list-style-type: none;}.search-content.yaani ul.dropdown-menu{margin:0px;}.search-content.yaani ul.dropdown-menu li{padding:6px;}.search-content.yaani ul.dropdown-menu li:first-child {padding-bottom:0;}.search-content.yaani ul.dropdown-menu li a{color:#fff;}.search-content.yaani ul.dropdown-menu li a:hover{opacity: 0.7;}.search-content.yaani ul.dropdown-menu li:first-child a{border-bottom: 1px solid #fff; padding-bottom:6px; display: block;}/* input::-webkit-input-placeholder {color: white !important; opacity:1;}input:-moz-placeholder {color: white !important; opacity:1;}input::-moz-placeholder {color: white !important; opacity:1;}input:-ms-input-placeholder {color: white !important; opacity:1;}*/
@media (max-width: 1250px){header .search-content.yaani .wrapper{}.search-content.yaani input.search__input-field{}header .search-content.yaani .wrapper {margin:0; }.search-content.yaani .searchLayer{margin: 0;}}</style><script type="text/javascript">

    if (typeof head != "undefined") {
        head.ready("layout", function () {
            initYaaniSearch();
        });
    } else {
        jQuery(document).ready(function () {
            initYaaniSearch();
        });
    }

    slugify = function (text) {
        var trMap = {
            'çÇ': 'c',
            'ğĞ': 'g',
            'şŞ': 's',
            'üÜ': 'u',
            'ıİ': 'i',
            'öÖ': 'o'
        };
        for (var key in trMap) {
            text = text.replace(new RegExp('[' + key + ']', 'g'), trMap[key]);
        }
        return  encodeURI(text.trim()
                .replace(/[^-a-zA-Z0-9\s]+/ig, '') // remove non-alphanumeric chars
                .replace(/\s/gi, "-") // convert spaces to dashes
                .replace(/[-]+/gi, "-") // trim repeated dashes
                .toLowerCase());
    };

    function initYaaniSearch() {
        jQuery('#yaaniSearchInput').keypress(function (e) {
            if (e.which == 13) {
                e.preventDefault();
                $('#yaaniSearch').trigger('click');
            }
        });

        jQuery('#yaaniSearch').click(function () {

            var yaaniSearchInput = $('#yaaniSearchInput').val();
            yaaniSearchInput = yaaniSearchInput.replace("&", "|");
            if (yaaniSearchInput == '') {
                yaaniSearchInput = $('#yaaniSearchInput').attr('placeholder');
            }



            if (yaaniSearchInput.length > 0) {
                var slug = slugify(yaaniSearchInput);
                window.location.href = '/arama/' + slug + '?tr=' + yaaniSearchInput;
            }
            //HTGlobal.Search.onSearchSubmit('yaaniSearchInput');
        });

        /*jQuery('.ae-select-content').text(jQuery('.dropdown-menu > li.selected').text());
        var newOptions = $('.dropdown-menu > li');
        newOptions.click(function () {
            $('.ae-select-content').text(jQuery(this).text());
            $('.dropdown-menu > li').removeClass('selected');
            $(this).addClass('selected');
        });

        var aeDropdown = jQuery('.ae-dropdown');
        aeDropdown.click(function () {
            jQuery('.dropdown-menu').toggleClass('ae-hide');
        });*/
    }

</script></div><div class="container " data-io-article-url="https://www.haberturk.com/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735"><div id="newsWrapper" class="wrapper type1"><div class="page-skin-content fixed"><div class="page-skin-left"><div id="zone_1355" zone-id="1355" class="no-init" zone-viewtype="banner"></div></div><script type="text/javascript">function renderPageSkinLeft() { if (!window.rightAdsIsPageskin) { cbgAds.RefreshZone(1355); }}</script><div class="page-skin-right"><div id="zone_1344" zone-id="1344" class="ads-zone" zone-viewtype="banner" onrenderended="renderPageSkinLeft();"><script type="text/javascript">cbgAds.AdsInline(1344);</script></div></div><div class="page-skin-top"></div></div><div class="box-row masthead-content" id="divMhBlock"><div class="box box-10 widget widget-masthead type1"><div class="wrapper"><script type="text/javascript">
                        function collapseMastheadOnDemand(mastHeadZoneID) {
                            var adCnt = "zone_" + mastHeadZoneID + "_mhc";
                            var mElem = document.getElementById(adCnt);
                            if (mElem == null || mElem.style.display == "none") {
                                var mhBlock = document.getElementById("divMhBlock");
                                if (mhBlock) {
                                    mhBlock.style.display = "none";
                                }
                            }
                        }
                    </script>
<div id="zone_1289" zone-id="1289" class="ads-zone MustHead masthead-content" zone-viewtype="banner" onrenderended="collapseMastheadOnDemand(1289);"><script type="text/javascript">cbgAds.AdsInline(1289);</script></div></div></div><div id="news" class="">
	
        <div class="box box-2 type1 masthead-height mastheadYani">
            <a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/son-dakika-haberi-buyukcekmece-d-100-de-trafik-yogunlugu-2642762" title="D - 100'de trafik yoğunluğu!

" target="_blank" class="gtm-tracker" data-newsposition="0" data-newsid="2642762" data-newsname="D - 100\'de trafik yoğunluğu!" data-newsvariant="box-news-image" data-newslist="mastheadYani" data-newscategory="Gündem">
                <figure>
                    <span class="img rate-16x9">
                        <img src="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/2020/04/11/ver1586554448/2642762_100x100.jpg" alt="D - 100'de trafik yoğunluğu!

">
                    </span>
                    <figcaption>
                        <i class="ion-ios-paper-outline"></i>
                        <span class="category">
                        <small class="art">
                            Gündem                        </small>
                        <small class="time">
                            <i class="ion-ios-clock-outline">

                            </i> 9 saat önce                            </small>
                        </span>
                        <span class="title">D - 100'de trafik yoğunluğu!

</span>
                    </figcaption>
                </figure>
            </a>

        </div>
	</div></div><script type="text/javascript">
        // var nextNews = true;
        var haberID = 2642735;

    </script>
<script type="text/javascript">
dataLayer.push({
  'ecommerce': {
    'detail': {
     'actionField': {'list': ''},
      'products': [{
        'name': 'İstanbul\'da ekmek kuyruğunda tekme tokat kavga',
        'id': '2642735',
        'price': '1',
        'brand': 'HaberDetay',
        'category': 'Gündem/İstanbul',
        'variant': '',
        'list': '',
        'quantity': 1
       }]
    }
  }
});
</script><section class="newsArticle featured " data-id="2642735" data-url="/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735" data-title="İstanbul'da ekmek kuyruğunda tekme tokat kavga | Gündem Haberleri"><figure><figcaption><div class="top-wrapper"><div class="breadcrumb"><span><a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/">Haberler</a></span><span><a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/gundem" title="Gündem">Gündem</a></span></div><a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://news.google.com/publications/CAAqBwgKMNCH_Qowq-eJAw?oc=3&amp;ceid=TR:tr" target="_blank" title="Habertürk Google News Abonelik" class="widget-google-news gtm-tracker GoogleNewsBtn" data-newsposition="3" data-newsid="999993" data-newsname="Google News" data-newsvariant="box-news" data-newslist="GoogleNewsBtn" data-newscategory="Gündem"><span class="name">ABONE OL</span><div class="img-wrapper"><div class="logo"></div></div></a></div><h1 class="title">İstanbul'da ekmek kuyruğunda tekme tokat kavga</h1><div class="boxTwo type1"><div class="share type1"><ul><li><a class="favorite" title="Favorilerine Ekle" href="javascript:;" onclick="HTGlobal.Utils.addFavorite('2381992');"><i class="ion-bookmark"></i></a></li><li><a class="facebook" title="Facebook'ta Paylaş" target="_blank" href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fhbr.tk%2Frlou6Q"><i class="ion-social-facebook"></i></a></li><li><a class="twitter" title="Twitter'da Paylaş" target="_blank" href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://twitter.com/share?url=https%3A%2F%2Fhbr.tk%2Frlou6Q&amp;text=%C4%B0stanbul%27da%20ekmek%20kuyru%C4%9Funda%20tekme%20tokat%20kavga&amp;via=haberturk"><i class="ion-social-twitter"></i></a></li><li><a class="flipboard" title="Flipboard'ta Paylaş!" target="_blank" href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://share.flipboard.com/bookmarklet/popout?v=2&amp;title=%C4%B0stanbul%27da%20ekmek%20kuyru%C4%9Funda%20tekme%20tokat%20kavga&amp;url=https%3A%2F%2Fhbr.tk%2Frlou6Q&amp;t=1528879757660&amp;utm_campaign=tools&amp;utm_medium=article-share&amp;utm_source=haberturk.com"><i></i></a></li><li><a class="email" title="Mail Olarak Gönder" target="_blank" href="https://web.archive.org/web/20200411062308/mailto:Buraya%20gönderilecek%20adresi%20giriniz.?subject=%C4%B0stanbul%27da%20ekmek%20kuyru%C4%9Funda%20tekme%20tokat%20kavga&amp;body=https%3A%2F%2Fhbr.tk%2Frlou6Q"><i class="ion-ios-email"></i></a></li><li><a class="other" href="javascript:;" title="Yazdır" onclick="window.print();"><i class="ion-printer"></i></a></li><li><a class="comment" title="Yorum Yap" href="javascript:;" onclick="scrollToComment(2642735)"><i class="ion-chatbubble"></i><span class="commentNumber">1</span></a><script>

                                </script>
</li></ul></div><div class="category type1"><span class="date"><time>10.04.2020 - 23:57</time><time datetime="2020-04-10T23:57:37+03:00">Güncelleme: 10.04.2020 - 23:57</time></span></div></div><h2 class="spot-title">Koronavirüs tedbirleri kapsamında 30 Büyükşehir ve Zonguldak'ta uygulanması kararlaştırılan sokağa çıkma yasağını duyan vatandaşlar fırın ve marketlerde yoğunluk oluşturdu. İstanbul'un Gazisomanpaşa ilçesinde sırada bekleyen bir grup genç arasında kavga çıktı. </h2></figcaption><div class="img"><div class="zoom-in-out"></div><img src="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/2020/04/10/ver1586552257/2642735_810x458.jpg" alt="İstanbul"/></div></figure></section><aside class="sidebar"><div class="sidebar-wrapper"></div><div class="box mb-20 ad-ver-ti-se-ment-300 adv-300"><div zone-id="1333" class="ads-zone lazy-init wrapper" zone-viewtype="banner"></div></div><div id="specialNews" class="box-mb20"></div><div id="kategoriMansetEng_2642735" class=""><div class="box-row clear-box" id="kategoriMansetBlokNews-tip2">
    <ul id="shuffleMansetNewsBlock" class="advert-news shuffleMansetNewsBlockElm"></ul>
</div>


<script type="text/javascript">
    (function () {
        window.engageyaServiceCallback = function (dataset) {

            var adCount = 0;
            var newsCount = 0;
            if (!dataset) {
                return;
            }
            if (jQuery(".shuffleMansetNewsBlockElm").length > 1) {
                var cnt = jQuery(".shuffleMansetNewsBlockElm").last();
            }else{
                var cnt = jQuery(".shuffleMansetNewsBlockElm");
            }

            var tilesArray = dataset.recs;
            var listitems = "";

            var index = 0;
            for (var i = 0; i < tilesArray.length && newsCount < 5; i++) {


                var haber_id = 0;
                var dt = tilesArray[i];
                var imgUrl = dt.thumbnail_path;
                var clickUrl = dt.clickUrl;
                var arr = /([\w-]+)-(\d+)/.exec(dt.clickUrl);
                if (arr[2] != "undefined") {
                    haber_id = arr[2];
                }

                var row_type = 'box box-6 type1 mb-20';

                if (i == 2) {
                    row_type = 'box box-12 type1 mb-20';
                } else{
                    row_type = 'box box-6 type1 mb-20';
                }

                imgUrl = imgUrl.replace(/_1\.jpg$/, "_12.jpg");

                var list = '<div class="' + row_type + '">' +
                    '                <a target="_blank" added-attr="228856" href="' + clickUrl
                    + '" title="' + dt.title
                    + '" class="gtm-tracker" data-newsposition="' + i + '" data-newsid="'
                    + haber_id + '" data-newsname="' + dt.title + '" data-newsvariant="box-news-image" data-newslist="kategoriMansetBlokNews-tip2" >' +
                    '                    <figure>' +
                    '                        <span class="img rate-16x9">' +
                    '                            <img src="' + imgUrl + '">' +
                    '                        </span>' +
                    '                        <figcaption>' +
                    '                            <span class="title">' + dt.title + '</span>' +
                    '                        </figcaption>' +
                    '                    </figure>' +
                    '                </a>' +
                    '            </div>';


                listitems = listitems + list;

                newsCount++;
                index++;

            }
            cnt.append(listitems);

            head.ready("globaljs", function () {
                HTGlobal.GtmTracker.CollectImpression();
                HTGlobal.GtmTracker.PushImpression();
                // console.log("head impress", allnewsImpressionArrayKey);
            });
        };
    })();
</script>
<script type="text/javascript">head.ready("jQuery", function() {
var pubid='164473',webid='127410',widid='115743',mtids="195358,90482,195357,195370",cbName="engageyaServiceCallback",articleUrl=document.location.href,client_ip='194.196.235.135';
var rnd=Math.floor(Math.random()*1000000000);
var url="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://recs.engageya.com/rec-api/getrecs.json?cb="+cbName+"&pubid="+pubid+"&webid="+webid+"&wid="+widid+"&url="+articleUrl+"&cs=UTF-8&rndid="+rnd+"&mtids="+mtids+"&client_ip="+client_ip;
jQuery.ajax({url:url,dataType:'jsonp',jsonp:'callback',jsonpCallback:cbName});
});</script></div><div id="sidebar_2642735" class=""><script>
    if (typeof sidebarNews === 'undefined') {
        var seoNewsArr = [];
        var sidebarNews = [];
        var sidebarVideo = [];
        var haberlerComArr = [];
        var sidebarArticles = [];
        var catNewsArr = [];
        var shareNewsArr = [];
    }

	    seoNewsArr = seoNewsArr.concat([{"title":"Survivor Elif kimdir?","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/survivor-elif-kimdir-elif-yildirim-goren-kac-yasinda-nereli-2642795","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":0},{"key":"data-newsId","value":"2642795"},{"key":"data-newsName","value":"Survivor Elif kimdir?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"Biyografi"}]},{"title":"Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 cezas\u0131 ne?","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/sokaga-cikma-yasagi-cezasi-ne-31-ilde-48-saatlik-sokaga-cikma-yasagini-ihlal-etmenin-cezasi-2642672","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":1},{"key":"data-newsId","value":"2642672"},{"key":"data-newsName","value":"Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 cezas\u0131 ne?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem"}]},{"title":"Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 gelen iller!","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/sokaga-cikma-yasagi-gelen-iller-nerelere-sokaga-cikma-yasagi-geldi-istanbul-ankara-izmir-31-il-2642649","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":2},{"key":"data-newsId","value":"2642649"},{"key":"data-newsName","value":"Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 gelen iller!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem"}]},{"title":"Marketler saat ka\u00e7a kadar a\u00e7\u0131k?","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/marketler-saat-kaca-kadar-acik-marketler-su-an-acik-mi-yarin-marketler-acik-olacak-mi-hbrt-2642688","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":3},{"key":"data-newsId","value":"2642688"},{"key":"data-newsName","value":"Marketler saat ka\u00e7a kadar a\u00e7\u0131k?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem"}]},{"title":"Survivor araba \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc kim kazand\u0131?","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/survivor-araba-odulunu-kim-kazandi-2020-survivor-son-bolum-odul-oyunu-2642761-magazin","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":4},{"key":"data-newsId","value":"2642761"},{"key":"data-newsName","value":"Survivor araba \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc kim kazand\u0131?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"Magazin\/Televizyon"}]},{"title":"Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ne zaman bitecek?","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/sokaga-cikma-yasagi-ne-zaman-baslayacak-31-sehirde-sokaga-cikma-yasagi-ne-zaman-bitecek-2642687","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":5},{"key":"data-newsId","value":"2642687"},{"key":"data-newsName","value":"Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ne zaman bitecek?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem"}]},{"title":"30 b\u00fcy\u00fck\u015fehir hangileri? ","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/30-buyuksehir-hangileri-turkiye-nin-30-buyuksehir-listesi-2642659","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":6},{"key":"data-newsId","value":"2642659"},{"key":"data-newsName","value":"30 b\u00fcy\u00fck\u015fehir hangileri?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem"}]},{"title":"Zuhal Topal'la Sofrada birincisi kim?","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/zuhal-topal-la-sofrada-kim-kazandi-10-nisan-zuhal-topal-la-sofrada-birinci-kim-oldu-2642341-magazin","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":7},{"key":"data-newsId","value":"2642341"},{"key":"data-newsName","value":"Zuhal Topal\\'la Sofrada birincisi kim?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"Magazin\/Televizyon"}]},{"title":"Yol Arkada\u015f\u0131m 2 oyuncular\u0131 kimler? ","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/yol-arkadasim-2-oyunculari-kimler-yol-arkadasim-2-filminin-konusu-nedir-2642635-magazin","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":8},{"key":"data-newsId","value":"2642635"},{"key":"data-newsName","value":"Yol Arkada\u015f\u0131m 2 oyuncular\u0131 kimler?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"Magazin\/Televizyon"}]},{"title":"Hercai 39. yeni b\u00f6l\u00fcm ne zaman? ","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/hercai-neden-yok-hercai-39-yeni-bolum-ne-zaman-10-nisan-2020-atv-yayin-akisi-2642550-magazin","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":9},{"key":"data-newsId","value":"2642550"},{"key":"data-newsName","value":"Hercai 39. yeni b\u00f6l\u00fcm ne zaman?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"Magazin\/Televizyon"}]},{"title":"Temizlik Benim \u0130\u015fim kim birinci oldu? ","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/temizlik-benim-isim-kim-kazandi-10-nisan-temizlik-benim-isim-kim-birinci-oldu-2642257-magazin","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":10},{"key":"data-newsId","value":"2642257"},{"key":"data-newsName","value":"Temizlik Benim \u0130\u015fim kim birinci oldu?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"Magazin\/Televizyon"}]},{"title":"Doya Doya Moda kim elendi 10 Nisan","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/doya-doya-moda-kim-elendi-10-nisan-doya-doya-moda-kim-birinci-oldu-2642411-magazin","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":11},{"key":"data-newsId","value":"2642411"},{"key":"data-newsName","value":"Doya Doya Moda kim elendi 10 Nisan"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"Magazin\/Televizyon"}]},{"title":"10 Nisan Gelinim Mutfakta kim elendi?","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/gelinim-mutfakta-kim-elendi-10-nisan-gelinim-mutfakta-haftanin-birincisi-kim-oldu-2642267-magazin","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":12},{"key":"data-newsId","value":"2642267"},{"key":"data-newsName","value":"10 Nisan Gelinim Mutfakta kim elendi?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"Magazin\/Televizyon"}]},{"title":"Bireysel temel ihtiya\u00e7 kredisi ba\u015fvuru","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/bireysel-temel-ihtiyac-kredisi-basvuru-2020-temel-ihtiyac-kredisi-basvuru-nasil-yapilir-2642084-ekonomi","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":13},{"key":"data-newsId","value":"2642084"},{"key":"data-newsName","value":"Bireysel temel ihtiya\u00e7 kredisi ba\u015fvuru"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"Ekonomi\/Merak Edilenler"}]},{"title":"2020 Ramazan ve Kurban Bayram\u0131 ne zaman?","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/ramazan-ve-kurban-bayrami-ne-zaman-2020-diyanet-dini-gunler-takvimi-2641916","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":14},{"key":"data-newsId","value":"2641916"},{"key":"data-newsName","value":"2020 Ramazan ve Kurban Bayram\u0131 ne zaman?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130nan\u00e7"}]},{"title":"Sosyal yard\u0131m paras\u0131 sorgulama 2020","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/1000-tl-sosyal-yardim-parasi-sorgulama-2020-e-devlet-sosyal-yardim-basvurusu-nasil-yapilir-2641856","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":15},{"key":"data-newsId","value":"2641856"},{"key":"data-newsName","value":"Sosyal yard\u0131m paras\u0131 sorgulama 2020"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem"}]},{"title":"9 Nisan Milli Piyango \u00e7ekili\u015fi bilet sorgulama","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/9-nisan-milli-piyango-cekilis-sonuclari-2020-milli-piyango-bilet-sorgulama-2641619","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":16},{"key":"data-newsId","value":"2641619"},{"key":"data-newsName","value":"9 Nisan Milli Piyango \u00e7ekili\u015fi bilet sorgulama"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"Ya\u015fam\/Milli Piyango"}]}]);
	
	    sidebarNews = sidebarNews.concat([{"title":"\u0130stanbul'da ekmek \u00fcretimi devam etti","link":"\/istanbul-da-firinlar-ekmek-uretimine-devam-etti-2642870","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/11\/ver1586577327\/2642870_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":0},{"key":"data-newsId","value":"2642870"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\\'da ekmek \u00fcretimi devam etti"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130BB'de Korona'dan kay\u0131p 3'e \u00e7\u0131kt\u0131","link":"\/ibb-de-koronavirusten-kayip-3-e-cikti-haberler-2642771","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/11\/ver1586554226\/2642771_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":1},{"key":"data-newsId","value":"2642771"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130BB\\'de Korona\\'dan kay\u0131p 3\\'e \u00e7\u0131kt\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul'da toplu ula\u015f\u0131ma ili\u015fkin \u00f6nemli a\u00e7\u0131klama","link":"\/son-dakika-istanbul-da-toplu-ulasima-iliskin-onemli-aciklama-haberler-2642879","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/11\/ver1586585122\/2642879_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":2},{"key":"data-newsId","value":"2642879"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\\'da toplu ula\u015f\u0131ma ili\u015fkin \u00f6nemli a\u00e7\u0131klama"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Ekmek kuyru\u011funda tekme tokat kavga","link":"\/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/10\/ver1586552257\/2642735_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":3},{"key":"data-newsId","value":"2642735"},{"key":"data-newsName","value":"Ekmek kuyru\u011funda tekme tokat kavga"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130BB'den \"koronavir\u00fcs mezarl\u0131klar\u0131\" a\u00e7\u0131klamas\u0131","link":"\/ibb-den-koronavirus-mezarliklari-aciklamasi-2642579","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/10\/ver1586539187\/2642579_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":4},{"key":"data-newsId","value":"2642579"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130BB\\'den &quot;koronavir\u00fcs mezarl\u0131klar\u0131&quot; a\u00e7\u0131klamas\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Uzun s\u00fcre sonra ilk! ","link":"\/istanbulda-barajlarin-doluluk-orani-aylar-sonra-yuzde-70i-gecti-2642078","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/10\/ver1586518890\/2642078_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":5},{"key":"data-newsId","value":"2642078"},{"key":"data-newsName","value":"Uzun s\u00fcre sonra ilk!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbullu \u00fccretsiz maskeyi eczaneden ne zaman alacak?","link":"\/istanbul-eczacilar-odasi-baskani-ucretsiz-maske-dagitimiyla-ilgili-haberturk-e-konustu-2641443","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/09\/ver1586502508\/2641443_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":6},{"key":"data-newsId","value":"2641443"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbullu \u00fccretsiz maskeyi eczaneden ne zaman alacak?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Galata K\u00f6pr\u00fcs\u00fc ve Atat\u00fcrk K\u00f6pr\u00fcs\u00fc trafi\u011fe a\u00e7\u0131ld\u0131","link":"\/ataturk-koprusu-arac-ve-yaya-trafigine-kapatildi-2640322","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/09\/ver1586394029\/2640322_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":7},{"key":"data-newsId","value":"2640322"},{"key":"data-newsName","value":"Galata K\u00f6pr\u00fcs\u00fc ve Atat\u00fcrk K\u00f6pr\u00fcs\u00fc trafi\u011fe a\u00e7\u0131ld\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Rus sava\u015f gemileri \u0130stanbul Bo\u011faz\u0131'ndan ge\u00e7ti","link":"\/rus-savas-gemileri-istanbul-bogazi-ndan-gecti-2641282","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/09\/ver1586448016\/2641282_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":8},{"key":"data-newsId","value":"2641282"},{"key":"data-newsName","value":"Rus sava\u015f gemileri \u0130stanbul Bo\u011faz\u0131\\'ndan ge\u00e7ti"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Tarihi hastane pandemi hastanesi olacak","link":"\/tarihi-hadimkoy-hastanesi-45-gun-sonra-hizmete-basliyor-2641260","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/09\/ver1586446631\/2641260_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":9},{"key":"data-newsId","value":"2641260"},{"key":"data-newsName","value":"Tarihi hastane pandemi hastanesi olacak"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u00dccretsiz maske da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 ba\u015fl\u0131yor!","link":"\/istanbul-da-eczanelerde-ucretsiz-maske-dagitimi-basliyor-2640921","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/09\/ver1586451669\/2640921_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":10},{"key":"data-newsId","value":"2640921"},{"key":"data-newsName","value":"\u00dccretsiz maske da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 ba\u015fl\u0131yor!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul\u2019da 'S\u00fcper Ay' b\u00f6yle g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi","link":"\/istanbulda-super-ay-boyle-goruntulendi-2640273","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/08\/ver1586379398\/2640273_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":11},{"key":"data-newsId","value":"2640273"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\u2019da \\'S\u00fcper Ay\\' b\u00f6yle g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul Bo\u011faz\u0131\u2019nda s\u0131ra d\u0131\u015f\u0131 renk!","link":"\/istanbulda-firtina-bogazin-rengini-degistirdi-2638264","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/07\/ver1586251650\/2638264_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":12},{"key":"data-newsId","value":"2638264"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul Bo\u011faz\u0131\u2019nda s\u0131ra d\u0131\u015f\u0131 renk!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130\u015fte \u0130stanbul'da toplu ula\u015f\u0131m oran\u0131","link":"\/istanbul-da-toplu-ulasim-yaklasik-yuzde-88-dustu-2638811","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/07\/ver1586274254\/2638811_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":13},{"key":"data-newsId","value":"2638811"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130\u015fte \u0130stanbul\\'da toplu ula\u015f\u0131m oran\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Maske takmayanlar pazara al\u0131nmad\u0131","link":"\/kadikoy-de-maskesiz-vatandaslar-semt-pazarina-alinmadi-2638684","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/07\/ver1586268011\/2638684_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":14},{"key":"data-newsId","value":"2638684"},{"key":"data-newsName","value":"Maske takmayanlar pazara al\u0131nmad\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130BB'de koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 ikinci \u00f6l\u00fcm","link":"\/ibb-de-koronavirus-kaynakli-ikinci-olumu-ekrem-imamoglu-duyurdu-haberler-2637283","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/06\/ver1586174463\/2637283_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":15},{"key":"data-newsId","value":"2637283"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130BB\\'de koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 ikinci \u00f6l\u00fcm"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Kurallara uydular! Maskeli \u0130stanbul!","link":"\/son-dakika-haber-istanbullular-evde-kaldi-toplu-tasima-ve-trafikte-guven-var-2636745","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/06\/ver1586155301\/2636745_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":16},{"key":"data-newsId","value":"2636745"},{"key":"data-newsName","value":"Kurallara uydular! Maskeli \u0130stanbul!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"T\u00fcm ara\u00e7lar durduruluyor!","link":"\/istanbul-un-giris-ve-cikisinda-koronavirus-denetimi-devam-ediyor-2636732","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/06\/ver1586153864\/2636732_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":17},{"key":"data-newsId","value":"2636732"},{"key":"data-newsName","value":"T\u00fcm ara\u00e7lar durduruluyor!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Metro seferleri 21.00'de durduruldu","link":"\/istanbul-daki-metro-seferleri-saat-2100-itibariyla-durduruldu-2637796","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/06\/ver1586201729\/2637796_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":18},{"key":"data-newsId","value":"2637796"},{"key":"data-newsName","value":"Metro seferleri 21.00\\'de durduruldu"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul barajlar\u0131 alarm veriyor! Son 10 y\u0131l\u0131n...","link":"\/istanbul-barajlari-alarm-veriyor-2637002","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/06\/ver1586171854\/2637002_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":19},{"key":"data-newsId","value":"2637002"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul barajlar\u0131 alarm veriyor! Son 10 y\u0131l\u0131n..."},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Son sefer!","link":"\/nostaljik-tramvay-son-seferlerini-yapiyor-2636023","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/05\/ver1586073436\/2636023_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":20},{"key":"data-newsId","value":"2636023"},{"key":"data-newsName","value":"Son sefer!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Korona tedbiri! Ge\u00e7i\u015f yok!","link":"\/korona-tedbirleri-istanbul-a-girmelerine-izin-verilmedi-2636299","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/05\/ver1586085957\/2636299_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":21},{"key":"data-newsId","value":"2636299"},{"key":"data-newsName","value":"Korona tedbiri! Ge\u00e7i\u015f yok!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Otomobil denize u\u00e7tu!","link":"\/istanbul-bogazi-nda-ozel-bir-otomomil-denize-uctu-2635935","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/04\/ver1586035070\/2635935_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":22},{"key":"data-newsId","value":"2635935"},{"key":"data-newsName","value":"Otomobil denize u\u00e7tu!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Pazartesi g\u00fcn\u00fcnden itibaren...","link":"\/istanbul-belediye-baskani-ekrem-imamoglu-ndan-onemli-duyuru-2635867","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/04\/ver1586029722\/2635867_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":23},{"key":"data-newsId","value":"2635867"},{"key":"data-newsName","value":"Pazartesi g\u00fcn\u00fcnden itibaren..."},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul'da toplu ula\u015f\u0131mda maske kontrol\u00fc!","link":"\/istanbul-da-toplu-ulasim-araclarinda-maske-kontrolu-yolcular-yeni-kurala-ne-kadar-uydu-haberler-2635345","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/04\/ver1585991307\/2635345_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":24},{"key":"data-newsId","value":"2635345"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\\'da toplu ula\u015f\u0131mda maske kontrol\u00fc!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Ey\u00fcpsultan'da ESBA\u015e'lar \u00fccretsiz oldu","link":"\/eyupsultan-da-esbas-otoparklarindan-ucret-alinmayacak-2634612","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/03\/ver1585919932\/2634612_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":25},{"key":"data-newsId","value":"2634612"},{"key":"data-newsName","value":"Ey\u00fcpsultan\\'da ESBA\u015e\\'lar \u00fccretsiz oldu"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbullulara 'sosyal yard\u0131m'a evde teslim!","link":"\/istanbul-da-ailelere-sosyal-yardim-teslim-ediliyor-2634093","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/03\/ver1585903321\/2634093_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":26},{"key":"data-newsId","value":"2634093"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbullulara \\'sosyal yard\u0131m\\'a evde teslim!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul'da eczane saatlerine ayar!","link":"\/istanbulda-eczanelerin-calisma-saatlerine-yeni-duzenleme-2632781","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/02\/ver1585816631\/2632781_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":27},{"key":"data-newsId","value":"2632781"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\\'da eczane saatlerine ayar!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130BB 'yapamayaca\u011f\u0131z' dedi! Bakanl\u0131k devreye girdi","link":"\/basaksehir-sehir-hastanesi-ulasim-yolunu-ulastirma-ve-altyapi-bakanligi-yapacak-2633640","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/02\/ver1585851054\/2633640_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":28},{"key":"data-newsId","value":"2633640"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130BB \\'yapamayaca\u011f\u0131z\\' dedi! Bakanl\u0131k devreye girdi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130mamo\u011flu'ndan yard\u0131m paras\u0131 mesaj\u0131!","link":"\/ekrem-imamoglu-yardim-paralarinin-nasil-kullanilacagini-acikladi-2633133","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/02\/ver1585827162\/2633133_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":29},{"key":"data-newsId","value":"2633133"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130mamo\u011flu\\'ndan yard\u0131m paras\u0131 mesaj\u0131!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130mamo\u011flu'ndan Ba\u015fak\u015fehir Hastanesi yolu i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr","link":"\/imamoglundan-basaksehir-hastanesi-yolu-aciklamasi-2632839","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/02\/ver1585817564\/2632839_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":30},{"key":"data-newsId","value":"2632839"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130mamo\u011flu\\'ndan Ba\u015fak\u015fehir Hastanesi yolu i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Sultangazi ve Bayrampa\u015fa'da sahte maske operasyonu","link":"\/sultangazi-ve-bayrampasa-da-sahte-maske-operasyonu-2633530","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/02\/ver1585841786\/2633530_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":31},{"key":"data-newsId","value":"2633530"},{"key":"data-newsName","value":"Sultangazi ve Bayrampa\u015fa\\'da sahte maske operasyonu"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Valilikten acil m\u00fcdahale projeleri i\u00e7in 51 milyon ","link":"\/istanbul-da-koronavirus-ile-acil-mudahale-projelerine-51-milyon-lira-2631706","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/01\/ver1585737207\/2631706_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":32},{"key":"data-newsId","value":"2631706"},{"key":"data-newsName","value":"Valilikten acil m\u00fcdahale projeleri i\u00e7in 51 milyon"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul'da elektrik kesintileri listesi 31 Mart","link":"\/bedas-istanbul-planli-elektrik-kesintileri-guncel-listesi-31-mart-2020-elektrikler-ne-zaman-gelecek-2630023","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/31\/ver1585631004\/2630023_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":33},{"key":"data-newsId","value":"2630023"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\\'da elektrik kesintileri listesi 31 Mart"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u015eof\u00f6rlere \u015feffaf branda!","link":"\/istanbul-da-ozel-halk-otobuslerinde-koronavirus-onlemi-2630075","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/31\/ver1585637471\/2630075_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":34},{"key":"data-newsId","value":"2630075"},{"key":"data-newsName","value":"\u015eof\u00f6rlere \u015feffaf branda!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul elektrik kesintileri listesi 30 Mart","link":"\/bedas-istanbul-planli-elektrik-kesintileri-guncel-listesi-30-mart-2020-elektrikler-ne-zaman-gelecek-2628847","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/30\/ver1585544746\/2628847_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":35},{"key":"data-newsId","value":"2628847"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul elektrik kesintileri listesi 30 Mart"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Vefa kolileri, 50 bin hane i\u00e7in yola \u00e7\u0131kt\u0131!","link":"\/son-dakika-haber-istanbul-da-50-bin-haneye-vefa-kolileri-gonderiliyor-2629285","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/30\/ver1585565917\/2629285_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":36},{"key":"data-newsId","value":"2629285"},{"key":"data-newsName","value":"Vefa kolileri, 50 bin hane i\u00e7in yola \u00e7\u0131kt\u0131!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130mamo\u011flu: \u0130stanbul'da soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ilan edilsin","link":"\/son-dakika-imamoglu-istanbul-da-sokaga-cikma-yasagi-ilan-edilsin-haber-2628975","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/30\/ver1585555239\/2628975_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":37},{"key":"data-newsId","value":"2628975"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130mamo\u011flu: \u0130stanbul\\'da soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ilan edilsin"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Caddebostan sahili yine kalabal\u0131k","link":"\/istanbul-da-ogleden-sonra-gunesin-acmasiyla-caddebostan-sahili-yine-doldu-2629707","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/30\/ver1585582837\/2629707_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":38},{"key":"data-newsId","value":"2629707"},{"key":"data-newsName","value":"Caddebostan sahili yine kalabal\u0131k"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stiklal Caddesi'nde koronavir\u00fcs sessizli\u011fi","link":"\/istiklal-caddesi-nde-koronavirus-sessizligi-2628831","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/30\/ver1585533127\/2628831_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":39},{"key":"data-newsId","value":"2628831"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stiklal Caddesi\\'nde koronavir\u00fcs sessizli\u011fi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"D\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmay\u0131n!","link":"\/dikkat-istanbul-valisi-nden-istanbullulara-koronavirus-uyarisi-haber-2628092","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/29\/ver1585471746\/2628092_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":40},{"key":"data-newsId","value":"2628092"},{"key":"data-newsName","value":"D\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmay\u0131n!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul'da elektrik kesintileri listesi 28 Mart","link":"\/bedas-istanbul-planli-elektrik-kesintileri-guncel-listesi-28-mart-2020-elektrikler-ne-zaman-gelecek-2627117","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/28\/ver1585368607\/2627117_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":41},{"key":"data-newsId","value":"2627117"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\\'da elektrik kesintileri listesi 28 Mart"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Harem Otogar\u0131 ge\u00e7ici olarak kapand\u0131","link":"\/istanbul-anadolu-yakasinda-bulunan-harem-otogari-gecici-olarak-kapatildi-2627972","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/28\/ver1585421886\/2627972_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":42},{"key":"data-newsId","value":"2627972"},{"key":"data-newsName","value":"Harem Otogar\u0131 ge\u00e7ici olarak kapand\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul Valili\u011fi'nde maskeli toplant\u0131!","link":"\/son-dakika-istanbul-valiligi-ndeki-koronavirus-onlemleri-toplantisi-sona-erdi-2627172","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/28\/ver1585386196\/2627172_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":43},{"key":"data-newsId","value":"2627172"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul Valili\u011fi\\'nde maskeli toplant\u0131!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul Valisi: 50 bin vatanda\u015f\u0131m\u0131za g\u0131da kolisi ula\u015ft\u0131raca\u011f\u0131z","link":"\/son-dakika-haberi-istanbul-valisi-50-bin-vatandasimiza-gida-kolisi-ulastiracagiz-2626709","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/27\/ver1585298744\/2626709_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":44},{"key":"data-newsId","value":"2626709"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul Valisi: 50 bin vatanda\u015f\u0131m\u0131za g\u0131da kolisi ula\u015ft\u0131raca\u011f\u0131z"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130BB'den 'korona' \u00f6l\u00fcml\u00fc defin a\u00e7\u0131klamas\u0131","link":"\/son-dakika-haber-ibb-den-koronavirusten-olumlerle-ilgili-defin-islemleri-aciklamasi-2626932","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/27\/ver1585308840\/2626932_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":45},{"key":"data-newsId","value":"2626932"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130BB\\'den \\'korona\\' \u00f6l\u00fcml\u00fc defin a\u00e7\u0131klamas\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Avc\u0131lar'da d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme 'koronavir\u00fcs' ayar\u0131","link":"\/avcilar-da-kentsel-donusumde-yikim-saatlerine-koronavirus-ayari-2626649","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/27\/ver1585292741\/2626649_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":46},{"key":"data-newsId","value":"2626649"},{"key":"data-newsName","value":"Avc\u0131lar\\'da d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme \\'koronavir\u00fcs\\' ayar\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Y\u0131k\u0131m bitti, atlar b\u00f6yle g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc","link":"\/burgazada-da-ahirlarin-yikildi-atlar-buyukada-ya-goturuldu-2626940","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/27\/ver1585310036\/2626940_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":47},{"key":"data-newsId","value":"2626940"},{"key":"data-newsName","value":"Y\u0131k\u0131m bitti, atlar b\u00f6yle g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130mamo\u011flu: Atat\u00fcrk Havaliman\u0131 ge\u00e7ici hastaneye d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclmeli","link":"\/imamoglu-ataturk-havalimani-gecici-hastaneye-donusturulmeli-2626916","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/27\/ver1585308392\/2626916_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":48},{"key":"data-newsId","value":"2626916"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130mamo\u011flu: Atat\u00fcrk Havaliman\u0131 ge\u00e7ici hastaneye d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclmeli"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul'da elektrik kesintileri 27 Mart listesi","link":"\/elektrikler-ne-zaman-gelecek-bedas-istanbul-planli-elektrik-kesintileri-27-mart-2020-2626608","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/27\/ver1585289088\/2626608_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":49},{"key":"data-newsId","value":"2626608"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\\'da elektrik kesintileri 27 Mart listesi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Tabelalarda 'evde kal' uyar\u0131s\u0131","link":"\/istanbul-daki-trafik-tabelalarinda-evde-kal-uyarisi-2626382","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/26\/ver1585244528\/2626382_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":50},{"key":"data-newsId","value":"2626382"},{"key":"data-newsName","value":"Tabelalarda \\'evde kal\\' uyar\u0131s\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Karantina bitti, y\u0131k\u0131ma ba\u015fland\u0131","link":"\/adalar-da-ruam-karantinasi-bitti-yikim-basladi-2626006","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/26\/ver1585226980\/2626006_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":51},{"key":"data-newsId","value":"2626006"},{"key":"data-newsName","value":"Karantina bitti, y\u0131k\u0131ma ba\u015fland\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Uzmanlar \u2018el y\u0131kay\u0131n\u2019 diye uyar\u0131yor \n","link":"\/uzmanlar-el-yikayin-diye-uyariyor-su-tuketimi-artmiyor-azaliyor-2626107","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/26\/ver1585231181\/2626107_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":52},{"key":"data-newsId","value":"2626107"},{"key":"data-newsName","value":"Uzmanlar \u2018el y\u0131kay\u0131n\u2019 diye uyar\u0131yor"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130mamo\u011flu: \u0130stanbul i\u00e7in kontroll\u00fc k\u0131s\u0131tlama bekliyoruz","link":"\/imamoglu-istanbul-icin-kontrollu-kisitlama-bekliyoruz-2625804","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/26\/ver1585219481\/2625804_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":53},{"key":"data-newsId","value":"2625804"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130mamo\u011flu: \u0130stanbul i\u00e7in kontroll\u00fc k\u0131s\u0131tlama bekliyoruz"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul'da elektrik kesintileri listesi 26 Mart","link":"\/bedas-istanbul-planli-elektrik-kesintileri-guncel-listesi-26-mart-2020-elektrikler-ne-zaman-gelecek-2625354","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/26\/ver1585200782\/2625354_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":54},{"key":"data-newsId","value":"2625354"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\\'da elektrik kesintileri listesi 26 Mart"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul Valili\u011fi a\u00e7\u0131klad\u0131! 28 bin ki\u015finin...","link":"\/istanbul-valiligi-25-bin-364-vatandasimizin-ihtiyaci-giderildi-2625700","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/26\/ver1585215575\/2625700_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":55},{"key":"data-newsId","value":"2625700"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul Valili\u011fi a\u00e7\u0131klad\u0131! 28 bin ki\u015finin..."},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul'da elektrik kesintileri listesi 25 Mart","link":"\/bedas-istanbul-planli-elektrik-kesintileri-guncel-listesi-25-mart-2020-elektrikler-ne-zaman-gelecek-2624104","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/25\/ver1585113299\/2624104_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":56},{"key":"data-newsId","value":"2624104"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\\'da elektrik kesintileri listesi 25 Mart"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u00dcsk\u00fcdar sahilinde bal\u0131k tutmak ge\u00e7ici olarak yasakland\u0131","link":"\/uskudar-sahilinde-balik-tutmak-gecici-olarak-yasaklandi-2624828","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/25\/ver1585161529\/2624828_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":57},{"key":"data-newsId","value":"2624828"},{"key":"data-newsName","value":"\u00dcsk\u00fcdar sahilinde bal\u0131k tutmak ge\u00e7ici olarak yasakland\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul polisinden seri anonslar","link":"\/istanbul-polisi-koronaviruse-karsi-anonsla-uyarilarini-surduruyor-2624852","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/25\/ver1585142605\/2624852_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":58},{"key":"data-newsId","value":"2624852"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul polisinden seri anonslar"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131 kapal\u0131!","link":"\/kapalicarsi-ziyaretci-girisine-kapatildi-2623030","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/24\/ver1585038686\/2623030_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":59},{"key":"data-newsId","value":"2623030"},{"key":"data-newsName","value":"Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131 kapal\u0131!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]}]);
	
	    sidebarVideo = sidebarVideo.concat([{"title":"Meteoroloji'den sevindiren haber! S\u0131cakl\u0131klar art\u0131yor!","link":"\/video\/hava-durumu\/izle\/meteorolojiden-sevindiren-haber-sicakliklar-artiyor\/681527","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/mo.ciner.com.tr\/video\/2020\/04\/10\/ver1586499657\/1586499577_k.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":0},{"key":"data-newsId","value":"681527"},{"key":"data-newsName","value":"Meteoroloji\\'den sevindiren haber! S\u0131cakl\u0131klar art\u0131yor!"},{"key":"data-newsVariant","value":"video"},{"key":"data-newsList","value":"SelectedVideo"},{"key":"data-newsCategory","value":"Hava Durumu"}]}]);
	
	    haberlerComArr = haberlerComArr.concat([{"title":"Ebru, soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131ndan sonra \u00f6fke kustu: Hayvan gibi sald\u0131rd\u0131n\u0131z","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberler.com\/ebru-polat-sokaga-cikma-yasagindan-sonra-market-13111023-haberi\/?utm_source=Partner&utm_medium=manset&utm_campaign=Haberturk_300x250_Manset","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/foto.haberler.com\/manset\/2020\/04\/11\/ebru-sokaga-cikma-yasagindan-sonra-ofke-kustu_13111023_79.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":0},{"key":"data-newsId","value":13111023},{"key":"data-newsName","value":"Ebru, soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131ndan sonra \u00f6fke kustu: Hayvan gibi sald\u0131rd\u0131n\u0131z"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"HaberlercomBlok"},{"key":"data-newsCategory","value":"Haberlercom"}]},{"title":"48'lik Defne'nin makyajs\u0131z hali takip\u00e7ilerini ikiye b\u00f6ld\u00fc","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberler.com\/defne-samyeli-nin-makyajsiz-hali-takipcilerini-13108715-haberi\/?utm_source=Partner&utm_medium=manset&utm_campaign=Haberturk_300x250_Manset","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/foto.haberler.com\/manset\/2020\/04\/10\/48-yasindaki-defne-nin-makyajsiz-hali_13108715_16.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":1},{"key":"data-newsId","value":13108715},{"key":"data-newsName","value":"48\\'lik Defne\\'nin makyajs\u0131z hali takip\u00e7ilerini ikiye b\u00f6ld\u00fc"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"HaberlercomBlok"},{"key":"data-newsCategory","value":"Haberlercom"}]},{"title":"Survivor'da nefesler tutuldu! Son model araban\u0131n kazananlar\u0131 belli oldu","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberler.com\/survivor-2020-de-son-model-arabanin-kazananlari-13110987-haberi\/?utm_source=Partner&utm_medium=manset&utm_campaign=Haberturk_300x250_Manset","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/foto.haberler.com\/manset\/2020\/04\/11\/survivor-da-nefesler-tutuldu-son-model-arabanin_13110987_32.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":2},{"key":"data-newsId","value":13110987},{"key":"data-newsName","value":"Survivor\\'da nefesler tutuldu! Son model araban\u0131n kazananlar\u0131 belli oldu"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"HaberlercomBlok"},{"key":"data-newsCategory","value":"Haberlercom"}]},{"title":"Kylie'ye yap\u0131lan s\u00fcrprize \u00f6zendi! G\u00f6khan, Selin i\u00e7in evi g\u00fclle doldurdu","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberler.com\/gokhan-cira-selin-cigerci-nin-dogum-gunu-icin-13108342-haberi\/?utm_source=Partner&utm_medium=manset&utm_campaign=Haberturk_300x250_Manset","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/foto.haberler.com\/manset\/2020\/04\/10\/kylie-ye-yapilan-surprize-ozendi-gokhan-selin_13108342_46.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":3},{"key":"data-newsId","value":13108342},{"key":"data-newsName","value":"Kylie\\'ye yap\u0131lan s\u00fcrprize \u00f6zendi! G\u00f6khan, Selin i\u00e7in evi g\u00fclle doldurdu"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"HaberlercomBlok"},{"key":"data-newsCategory","value":"Haberlercom"}]},{"title":"\u015eeyma'dan muhabirlerin maske uyar\u0131s\u0131na \u015fa\u015f\u0131rtan yan\u0131t: \u00d6nemli de\u011fil","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberler.com\/seyma-subasi-ndan-muhabirlerin-maskeniz-takili-13109624-haberi\/?utm_source=Partner&utm_medium=manset&utm_campaign=Haberturk_300x250_Manset","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/foto.haberler.com\/manset\/2020\/04\/10\/seyma-dan-muhabirlerin-maske-uyarisina-sasirtan_13109624_33.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":4},{"key":"data-newsId","value":13109624},{"key":"data-newsName","value":"\u015eeyma\\'dan muhabirlerin maske uyar\u0131s\u0131na \u015fa\u015f\u0131rtan yan\u0131t: \u00d6nemli de\u011fil"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"HaberlercomBlok"},{"key":"data-newsCategory","value":"Haberlercom"}]},{"title":"\u015eark\u0131c\u0131 Koray Avc\u0131 12 y\u0131l sonra sakal\u0131n\u0131 kesti! \u0130\u015fte son hali","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberler.com\/sarkici-koray-avci-12-yil-sonra-sakallarini-kesti-13107895-haberi\/?utm_source=Partner&utm_medium=manset&utm_campaign=Haberturk_300x250_Manset","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/foto.haberler.com\/manset\/2020\/04\/10\/sarkici-koray-avci-12-yil-sonra-sakalini-kesti_13107895_89.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":5},{"key":"data-newsId","value":13107895},{"key":"data-newsName","value":"\u015eark\u0131c\u0131 Koray Avc\u0131 12 y\u0131l sonra sakal\u0131n\u0131 kesti! \u0130\u015fte son hali"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"HaberlercomBlok"},{"key":"data-newsCategory","value":"Haberlercom"}]},{"title":"Mucize Doktor'un A\u00e7elya's\u0131 dans performans\u0131yla mest etti","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberler.com\/salgin-nedeniyle-karantinada-olan-hayal-koseoglu-13107227-haberi\/?utm_source=Partner&utm_medium=manset&utm_campaign=Haberturk_300x250_Manset","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/foto.haberler.com\/manset\/2020\/04\/10\/mucize-doktor-un-acelya-si-dans-performansiyla_13107227_96.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":6},{"key":"data-newsId","value":13107227},{"key":"data-newsName","value":"Mucize Doktor\\'un A\u00e7elya\\'s\u0131 dans performans\u0131yla mest etti"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"HaberlercomBlok"},{"key":"data-newsCategory","value":"Haberlercom"}]},{"title":"Sevgilisinin sahte bo\u015fanma belgesini payla\u015fan Ece hakk\u0131nda su\u00e7 duyurusu","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberler.com\/avukat-burak-bayram-evli-sevgilisinin-sahte-13109075-haberi\/?utm_source=Partner&utm_medium=manset&utm_campaign=Haberturk_300x250_Manset","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/foto.haberler.com\/manset\/2020\/04\/10\/sevgilisinin-sahte-bosanma-belgesini-paylasan-ece_13109075_6.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":7},{"key":"data-newsId","value":13109075},{"key":"data-newsName","value":"Sevgilisinin sahte bo\u015fanma belgesini payla\u015fan Ece hakk\u0131nda su\u00e7 duyurusu"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"HaberlercomBlok"},{"key":"data-newsCategory","value":"Haberlercom"}]}]);
	
        sidebarArticles = sidebarArticles.concat([{"name":"Murat Bardak\u00e7\u0131","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/murat-bardakci-125x125.png?v=1539077773","mail":"","title":"Avrupa\u2019ya yard\u0131m g\u00f6ndermenin ad\u0131 \u201cinsanl\u0131k\u201d ve \u201c\u00e2l\u00eecenapl\u0131k\u201dt\u0131r. \u0130\u015fte, ge\u00e7mi\u015fte Etyopya\u2019dan Benglade\u015f\u2019e kadar yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z baz\u0131 yard\u0131mlar\u2026","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/murat-bardakci\/2642821-avrupaya-yardim-gondermenin-adi-insanlik-ve-alicenapliktir-iste-gecmiste-etyopyadan-bengladese-kadar-yaptigimiz-bazi-yardimlar","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":1},{"key":"data-newsId","value":"2642821"},{"key":"data-newsName","value":"Avrupa\u2019ya yard\u0131m g\u00f6ndermenin ad\u0131 \u201cinsanl\u0131k\u201d ve \u201c\u00e2l\u00eecenapl\u0131k\u201dt\u0131r. \u0130\u015fte, ge\u00e7mi\u015fte Etyopya\u2019dan Benglade\u015f\u2019e kadar yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z baz\u0131 yard\u0131mlar\u2026"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2020-04-11 03:48:43"},{"name":"Serdar Turgut","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/serdar-turgut-2025-125x125.png?v=1551027781","mail":"","title":"S\u0131cak B\u00f6lge'den panik notlar\u0131-9","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/serdar-turgut-2025\/2642577-sicak-bolgeden-panik-notlari-9","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":4},{"key":"data-newsId","value":"2642577"},{"key":"data-newsName","value":"S\u0131cak B\u00f6lge\\'den panik notlar\u0131-9"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2020-04-11 02:23:47"},{"name":"Esin \u00d6vet","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/esin-ovet-1064-125x125.png?v=1577435964","mail":"","title":"Karantina g\u00fcnlerinde ilk sanal gala deneyimi","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/esin-ovet-1064\/2642584-karantina-gunlerinde-ilk-sanal-gala-deneyimi","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":10},{"key":"data-newsId","value":"2642584"},{"key":"data-newsName","value":"Karantina g\u00fcnlerinde ilk sanal gala deneyimi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2020-04-11 02:22:59"},{"name":"Oray E\u011fin","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/oray-egin-125x125.png?v=1560941702","mail":"","title":"Video-yaz\u0131: Terk edilmi\u015f New York   ","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/oray-egin\/2641636-video-yazi-terk-edilmis-new-york","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":7},{"key":"data-newsId","value":"2641636"},{"key":"data-newsName","value":"Video-yaz\u0131: Terk edilmi\u015f New York"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2020-04-10 15:47:04"},{"name":"\u0130brahim Y\u0131ld\u0131z","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/ibrahim-yildiz-125x125.png?v=1545135166","mail":"iyildiz@htgazete.com.tr","title":"Transfer dondurulsun!","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/ibrahim-yildiz\/2642214-transfer-dondurulsun","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":22},{"key":"data-newsId","value":"2642214"},{"key":"data-newsName","value":"Transfer dondurulsun!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2020-04-10 15:21:08"},{"name":"G\u00fcntay \u015eim\u015fek","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/guntay-simsek-1019-125x125.png?v=1478010561","mail":"gsimsek@htgazete.com.tr","title":"\u2018Fiber\u2019de altayap\u0131, \u2018\u00c7a\u011fr\u0131\u2019da merkez, \u2018Kargo\u2019da herkes!","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/guntay-simsek-1019\/2642020-fiberde-altayapi-cagrida-merkez-kargoda-herkes","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":13},{"key":"data-newsId","value":"2642020"},{"key":"data-newsName","value":"\u2018Fiber\u2019de altayap\u0131, \u2018\u00c7a\u011fr\u0131\u2019da merkez, \u2018Kargo\u2019da herkes!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2020-04-10 13:41:58"},{"name":"Fatih Altayl\u0131","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/fatih-altayli-1001-125x125.png?v=1568103647","mail":"faltayli@htgazete.com.tr","title":"Liberal ekonominin sonu mu?","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/fatih-altayli-1001\/2641859-liberal-ekonominin-sonu-mu","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":0},{"key":"data-newsId","value":"2641859"},{"key":"data-newsName","value":"Liberal ekonominin sonu mu?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2020-04-10 13:05:49"},{"name":"Abdurrahman Y\u0131ld\u0131r\u0131m","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/abdurrahman-yildirim-1018-125x125.png?v=1539077987","mail":"ayildirim@htgazete.com.tr","title":"Bu d\u00f6nemin anahtar\u0131 dolar","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/abdurrahman-yildirim-1018\/2641479-bu-donemin-anahtari-dolar","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":9},{"key":"data-newsId","value":"2641479"},{"key":"data-newsName","value":"Bu d\u00f6nemin anahtar\u0131 dolar"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2020-04-10 11:31:04"},{"name":"Mehmet A\u00e7ar","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/mehmet-acar-125x125.png?v=1563267805","mail":"macar@htgazete.com.tr","title":"Refah toplumunun karanl\u0131\u011f\u0131","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/mehmet-acar\/2641473-refah-toplumunun-karanligi","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":14},{"key":"data-newsId","value":"2641473"},{"key":"data-newsName","value":"Refah toplumunun karanl\u0131\u011f\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2020-04-10 02:17:32"},{"name":"Osman Gen\u00e7er","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/osman-gencer-125x125.png?v=1547044786","mail":"ogencer@htgazete.com.tr","title":"Maskeni yapsana","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/osman-gencer\/2640892-maskeni-yapsana","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":23},{"key":"data-newsId","value":"2640892"},{"key":"data-newsName","value":"Maskeni yapsana"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2020-04-10 02:15:49"},{"name":"Ay\u015fe \u00d6zek Karasu","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/ayse-ozek-karasu-125x125.png?v=1545135272","mail":"akarasu@htgazete.com.tr","title":"Ate\u015fkesi olmayan sava\u015f","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/ayse-ozek-karasu\/2641211-ateskesi-olmayan-savas","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":18},{"key":"data-newsId","value":"2641211"},{"key":"data-newsName","value":"Ate\u015fkesi olmayan sava\u015f"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2020-04-10 02:14:54"},{"name":"G\u00f6khan \u015een","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/gokhan-sen-125x125.png?v=1538468350","mail":"gsen@bloomberght.com","title":"T\u00fcrk Liras\u0131n\u0131n de\u011ferini korumak","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/gokhan-sen\/2641478-turk-lirasinin-degerini-korumak","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":16},{"key":"data-newsId","value":"2641478"},{"key":"data-newsName","value":"T\u00fcrk Liras\u0131n\u0131n de\u011ferini korumak"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2020-04-10 02:13:18"},{"name":"Muharrem Sar\u0131kaya","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/muharrem-sarikaya-125x125.png?v=1478010403","mail":"msarikaya@htgazete.com.tr","title":"Ankara\u2019dan sevindirici haber: Vaka say\u0131s\u0131nda yataya ge\u00e7ti...","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/muharrem-sarikaya\/2641234-ankaradan-sevindirici-haber-vaka-sayisinda-yataya-gecti","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":3},{"key":"data-newsId","value":"2641234"},{"key":"data-newsName","value":"Ankara\u2019dan sevindirici haber: Vaka say\u0131s\u0131nda yataya ge\u00e7ti..."},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2020-04-09 20:40:18"},{"name":"Serdar Ali \u00c7elikler","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/serdar-ali-celikler-1034-125x125.png?v=1538487438","mail":"serdarc@htgazete.com.tr","title":"\u0130\u015fte Daum'un Fenerbah\u00e7e plan\u0131","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/serdar-ali-celikler-1034\/2640534-iste-daumun-fenerbahce-plani","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":8},{"key":"data-newsId","value":"2640534"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130\u015fte Daum\\'un Fenerbah\u00e7e plan\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2020-04-09 11:13:30"},{"name":"\u00c7etiner \u00c7etin","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HT\/cetiner-cetin-125x125.png?v=1547037498","mail":"cetinercetin@haberturk.com","title":"COV\u0130D-19 ter\u00f6r\u00fc de vurdu","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/cetiner-cetin\/2640306-covid-19-teroru-de-vurdu","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":20},{"key":"data-newsId","value":"2640306"},{"key":"data-newsName","value":"COV\u0130D-19 ter\u00f6r\u00fc de vurdu"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2020-04-09 10:35:19"},{"name":"Nihal Bengisu Karaca","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/nihal-bengisu-karaca-125x125.png?v=1580834182","mail":"nbkaraca@htgazete.com.tr","title":"Ya ev g\u00fcvenli de\u011filse?","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/nihal-bengisu-karaca\/2640284-ya-ev-guvenli-degilse","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":5},{"key":"data-newsId","value":"2640284"},{"key":"data-newsName","value":"Ya ev g\u00fcvenli de\u011filse?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2020-04-09 09:30:16"},{"name":"Nagehan Al\u00e7\u0131","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/nagehan-alci-125x125.png?v=1577435978","mail":"nalci@htgazete.com.tr","title":"Z\u00fclf\u00fc Livaneli, ayd\u0131nlanma ve modern bilim","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/nagehan-alci\/2639117-zulfu-livaneli-aydinlanma-ve-modern-bilim","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":2},{"key":"data-newsId","value":"2639117"},{"key":"data-newsName","value":"Z\u00fclf\u00fc Livaneli, ayd\u0131nlanma ve modern bilim"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2020-04-08 13:32:33"},{"name":"Muhsin K\u0131z\u0131lkaya","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/muhsin-kizilkaya-2291-125x125.png?v=1533821897","mail":"","title":"Kap\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcndeki ayakkab\u0131lar!","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/muhsin-kizilkaya-2291\/2638982-kapinin-onundeki-ayakkabilar","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":15},{"key":"data-newsId","value":"2638982"},{"key":"data-newsName","value":"Kap\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcndeki ayakkab\u0131lar!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2020-04-08 11:47:00"},{"name":"C\u00fcneyt Ba\u015faran","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/cuneyt-basaran-125x125.png?v=1538468021","mail":"cbasaran@bloomberght.com","title":"B\u00fcy\u00fck kurtarma paketleri a\u00e7\u0131klan\u0131yor ama 2021 i\u00e7in yeterli olacak m\u0131?","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/cuneyt-basaran\/2639172-buyuk-kurtarma-paketleri-aciklaniyor-ama-2021-icin-yeterli-olacak-mi","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":17},{"key":"data-newsId","value":"2639172"},{"key":"data-newsName","value":"B\u00fcy\u00fck kurtarma paketleri a\u00e7\u0131klan\u0131yor ama 2021 i\u00e7in yeterli olacak m\u0131?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2020-04-08 10:03:23"},{"name":"Mehmet Akif Ersoy","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HT\/mehmet-akif-ersoy-2548-125x125.png?v=1563874198","mail":"","title":"Tekalifi Milliye\u2019ye i\u015faret etmek","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/mehmet-akif-ersoy-2548\/2638078-tekalifi-milliyeye-isaret-etmek","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":11},{"key":"data-newsId","value":"2638078"},{"key":"data-newsName","value":"Tekalifi Milliye\u2019ye i\u015faret etmek"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2020-04-07 11:03:54"},{"name":"Yasemin G\u00fcneri","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HT\/yasemin-guneri-125x125.png?v=1563269746","mail":"yguneri@haberturk.com","title":"Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda geleneksel, tamamlay\u0131c\u0131 veya alternatif t\u0131p\u00e7\u0131lar nerede?","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/yasemin-guneri\/2637894-koronavirus-salgininda-geleneksel-tamamlayici-veya-alternatif-tipcilar-nerede","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":19},{"key":"data-newsId","value":"2637894"},{"key":"data-newsName","value":"Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda geleneksel, tamamlay\u0131c\u0131 veya alternatif t\u0131p\u00e7\u0131lar nerede?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2020-04-07 03:05:05"},{"name":"Kadir Kaymak\u00e7\u0131","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/kadir-kaymakci-125x125.png?v=1545139857","mail":"kkaymakci@htgazete.com.tr","title":"\u0130ngilizce pekiyi, insanl\u0131k dersi s\u0131f\u0131r!","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/kadir-kaymakci\/2637282-ingilizce-pekiyi-insanlik-dersi-sifir","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":21},{"key":"data-newsId","value":"2637282"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130ngilizce pekiyi, insanl\u0131k dersi s\u0131f\u0131r!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2020-04-06 22:54:54"},{"name":"Prof. Dr. Temel Y\u0131lmaz","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/prof-dr-temel-yilmaz-125x125.png?v=1533827151","mail":"m.temelyilmaz@yahoo.com.tr ","title":"Salg\u0131n ne zaman bitecek?","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/prof-dr-temel-yilmaz\/2637176-salgin-ne-zaman-bitecek","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":12},{"key":"data-newsId","value":"2637176"},{"key":"data-newsName","value":"Salg\u0131n ne zaman bitecek?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2020-04-06 15:20:25"},{"name":"Sevilay Y\u0131lman","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/sevilay-yilman-2383-125x125.png?v=1535963051","mail":"sevilayyilman@htgazete.com.tr","title":"Yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitelerimiz \u00f6l\u00fcm\u00fc azaltabilir mi?","link":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/sevilay-yilman-2383\/2636786-yogun-bakim-unitelerimiz-olumu-azaltabilir-mi","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":6},{"key":"data-newsId","value":"2636786"},{"key":"data-newsName","value":"Yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitelerimiz \u00f6l\u00fcm\u00fc azaltabilir mi?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2020-04-06 10:10:50"}]);
    
	    catNewsArr = catNewsArr.concat([{"title":"\u0130BB'de Korona'dan kay\u0131p 3'e \u00e7\u0131kt\u0131","link":"\/ibb-de-koronavirusten-kayip-3-e-cikti-haberler-2642771","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/11\/ver1586554226\/2642771_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"9 saat \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":0},{"key":"data-newsId","value":"2642771"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130BB\\'de Korona\\'dan kay\u0131p 3\\'e \u00e7\u0131kt\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul'da ekmek \u00fcretimi devam etti","link":"\/istanbul-da-firinlar-ekmek-uretimine-devam-etti-2642870","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/11\/ver1586577327\/2642870_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"3 saat \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":1},{"key":"data-newsId","value":"2642870"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\\'da ekmek \u00fcretimi devam etti"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul'da toplu ula\u015f\u0131ma ili\u015fkin \u00f6nemli a\u00e7\u0131klama","link":"\/son-dakika-istanbul-da-toplu-ulasima-iliskin-onemli-aciklama-haberler-2642879","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/11\/ver1586585122\/2642879_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"1 saat \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":2},{"key":"data-newsId","value":"2642879"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\\'da toplu ula\u015f\u0131ma ili\u015fkin \u00f6nemli a\u00e7\u0131klama"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Ekmek kuyru\u011funda tekme tokat kavga","link":"\/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/10\/ver1586552257\/2642735_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"10 saat \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":3},{"key":"data-newsId","value":"2642735"},{"key":"data-newsName","value":"Ekmek kuyru\u011funda tekme tokat kavga"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Uzun s\u00fcre sonra ilk! ","link":"\/istanbulda-barajlarin-doluluk-orani-aylar-sonra-yuzde-70i-gecti-2642078","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/10\/ver1586518890\/2642078_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"19 saat \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":4},{"key":"data-newsId","value":"2642078"},{"key":"data-newsName","value":"Uzun s\u00fcre sonra ilk!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbullu \u00fccretsiz maskeyi eczaneden ne zaman alacak?","link":"\/istanbul-eczacilar-odasi-baskani-ucretsiz-maske-dagitimiyla-ilgili-haberturk-e-konustu-2641443","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/09\/ver1586502508\/2641443_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"1 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":5},{"key":"data-newsId","value":"2641443"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbullu \u00fccretsiz maskeyi eczaneden ne zaman alacak?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130BB'den \"koronavir\u00fcs mezarl\u0131klar\u0131\" a\u00e7\u0131klamas\u0131","link":"\/ibb-den-koronavirus-mezarliklari-aciklamasi-2642579","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/10\/ver1586539187\/2642579_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"13 saat \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":6},{"key":"data-newsId","value":"2642579"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130BB\\'den &quot;koronavir\u00fcs mezarl\u0131klar\u0131&quot; a\u00e7\u0131klamas\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Rus sava\u015f gemileri \u0130stanbul Bo\u011faz\u0131'ndan ge\u00e7ti","link":"\/rus-savas-gemileri-istanbul-bogazi-ndan-gecti-2641282","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/09\/ver1586448016\/2641282_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"2 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":7},{"key":"data-newsId","value":"2641282"},{"key":"data-newsName","value":"Rus sava\u015f gemileri \u0130stanbul Bo\u011faz\u0131\\'ndan ge\u00e7ti"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Galata K\u00f6pr\u00fcs\u00fc ve Atat\u00fcrk K\u00f6pr\u00fcs\u00fc trafi\u011fe a\u00e7\u0131ld\u0131","link":"\/ataturk-koprusu-arac-ve-yaya-trafigine-kapatildi-2640322","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/09\/ver1586394029\/2640322_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"2 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":8},{"key":"data-newsId","value":"2640322"},{"key":"data-newsName","value":"Galata K\u00f6pr\u00fcs\u00fc ve Atat\u00fcrk K\u00f6pr\u00fcs\u00fc trafi\u011fe a\u00e7\u0131ld\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u00dccretsiz maske da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 ba\u015fl\u0131yor!","link":"\/istanbul-da-eczanelerde-ucretsiz-maske-dagitimi-basliyor-2640921","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/09\/ver1586451669\/2640921_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"2 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":9},{"key":"data-newsId","value":"2640921"},{"key":"data-newsName","value":"\u00dccretsiz maske da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 ba\u015fl\u0131yor!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Tarihi hastane pandemi hastanesi olacak","link":"\/tarihi-hadimkoy-hastanesi-45-gun-sonra-hizmete-basliyor-2641260","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/09\/ver1586446631\/2641260_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"2 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":10},{"key":"data-newsId","value":"2641260"},{"key":"data-newsName","value":"Tarihi hastane pandemi hastanesi olacak"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul\u2019da 'S\u00fcper Ay' b\u00f6yle g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi","link":"\/istanbulda-super-ay-boyle-goruntulendi-2640273","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/08\/ver1586379398\/2640273_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"2 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":11},{"key":"data-newsId","value":"2640273"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\u2019da \\'S\u00fcper Ay\\' b\u00f6yle g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130\u015fte \u0130stanbul'da toplu ula\u015f\u0131m oran\u0131","link":"\/istanbul-da-toplu-ulasim-yaklasik-yuzde-88-dustu-2638811","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/07\/ver1586274254\/2638811_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"4 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":12},{"key":"data-newsId","value":"2638811"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130\u015fte \u0130stanbul\\'da toplu ula\u015f\u0131m oran\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul Bo\u011faz\u0131\u2019nda s\u0131ra d\u0131\u015f\u0131 renk!","link":"\/istanbulda-firtina-bogazin-rengini-degistirdi-2638264","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/07\/ver1586251650\/2638264_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"4 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":13},{"key":"data-newsId","value":"2638264"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul Bo\u011faz\u0131\u2019nda s\u0131ra d\u0131\u015f\u0131 renk!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Maske takmayanlar pazara al\u0131nmad\u0131","link":"\/kadikoy-de-maskesiz-vatandaslar-semt-pazarina-alinmadi-2638684","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/07\/ver1586268011\/2638684_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"4 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":14},{"key":"data-newsId","value":"2638684"},{"key":"data-newsName","value":"Maske takmayanlar pazara al\u0131nmad\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Metro seferleri 21.00'de durduruldu","link":"\/istanbul-daki-metro-seferleri-saat-2100-itibariyla-durduruldu-2637796","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/06\/ver1586201729\/2637796_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"4 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":15},{"key":"data-newsId","value":"2637796"},{"key":"data-newsName","value":"Metro seferleri 21.00\\'de durduruldu"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul barajlar\u0131 alarm veriyor! Son 10 y\u0131l\u0131n...","link":"\/istanbul-barajlari-alarm-veriyor-2637002","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/06\/ver1586171854\/2637002_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"5 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":16},{"key":"data-newsId","value":"2637002"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul barajlar\u0131 alarm veriyor! Son 10 y\u0131l\u0131n..."},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130BB'de koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 ikinci \u00f6l\u00fcm","link":"\/ibb-de-koronavirus-kaynakli-ikinci-olumu-ekrem-imamoglu-duyurdu-haberler-2637283","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/06\/ver1586174463\/2637283_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"5 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":17},{"key":"data-newsId","value":"2637283"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130BB\\'de koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 ikinci \u00f6l\u00fcm"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"T\u00fcm ara\u00e7lar durduruluyor!","link":"\/istanbul-un-giris-ve-cikisinda-koronavirus-denetimi-devam-ediyor-2636732","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/06\/ver1586153864\/2636732_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"5 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":18},{"key":"data-newsId","value":"2636732"},{"key":"data-newsName","value":"T\u00fcm ara\u00e7lar durduruluyor!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Kurallara uydular! Maskeli \u0130stanbul!","link":"\/son-dakika-haber-istanbullular-evde-kaldi-toplu-tasima-ve-trafikte-guven-var-2636745","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/06\/ver1586155301\/2636745_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"5 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":19},{"key":"data-newsId","value":"2636745"},{"key":"data-newsName","value":"Kurallara uydular! Maskeli \u0130stanbul!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Son sefer!","link":"\/nostaljik-tramvay-son-seferlerini-yapiyor-2636023","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/05\/ver1586073436\/2636023_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"6 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":20},{"key":"data-newsId","value":"2636023"},{"key":"data-newsName","value":"Son sefer!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Korona tedbiri! Ge\u00e7i\u015f yok!","link":"\/korona-tedbirleri-istanbul-a-girmelerine-izin-verilmedi-2636299","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/05\/ver1586085957\/2636299_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"6 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":21},{"key":"data-newsId","value":"2636299"},{"key":"data-newsName","value":"Korona tedbiri! Ge\u00e7i\u015f yok!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Otomobil denize u\u00e7tu!","link":"\/istanbul-bogazi-nda-ozel-bir-otomomil-denize-uctu-2635935","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/04\/ver1586035070\/2635935_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"6 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":22},{"key":"data-newsId","value":"2635935"},{"key":"data-newsName","value":"Otomobil denize u\u00e7tu!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul'da toplu ula\u015f\u0131mda maske kontrol\u00fc!","link":"\/istanbul-da-toplu-ulasim-araclarinda-maske-kontrolu-yolcular-yeni-kurala-ne-kadar-uydu-haberler-2635345","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/04\/ver1585991307\/2635345_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"7 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":23},{"key":"data-newsId","value":"2635345"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\\'da toplu ula\u015f\u0131mda maske kontrol\u00fc!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Pazartesi g\u00fcn\u00fcnden itibaren...","link":"\/istanbul-belediye-baskani-ekrem-imamoglu-ndan-onemli-duyuru-2635867","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/04\/ver1586029722\/2635867_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"7 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":24},{"key":"data-newsId","value":"2635867"},{"key":"data-newsName","value":"Pazartesi g\u00fcn\u00fcnden itibaren..."},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Ey\u00fcpsultan'da ESBA\u015e'lar \u00fccretsiz oldu","link":"\/eyupsultan-da-esbas-otoparklarindan-ucret-alinmayacak-2634612","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/03\/ver1585919932\/2634612_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"8 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":25},{"key":"data-newsId","value":"2634612"},{"key":"data-newsName","value":"Ey\u00fcpsultan\\'da ESBA\u015e\\'lar \u00fccretsiz oldu"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbullulara 'sosyal yard\u0131m'a evde teslim!","link":"\/istanbul-da-ailelere-sosyal-yardim-teslim-ediliyor-2634093","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/03\/ver1585903321\/2634093_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"8 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":26},{"key":"data-newsId","value":"2634093"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbullulara \\'sosyal yard\u0131m\\'a evde teslim!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Sultangazi ve Bayrampa\u015fa'da sahte maske operasyonu","link":"\/sultangazi-ve-bayrampasa-da-sahte-maske-operasyonu-2633530","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/02\/ver1585841786\/2633530_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"9 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":27},{"key":"data-newsId","value":"2633530"},{"key":"data-newsName","value":"Sultangazi ve Bayrampa\u015fa\\'da sahte maske operasyonu"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130BB 'yapamayaca\u011f\u0131z' dedi! Bakanl\u0131k devreye girdi","link":"\/basaksehir-sehir-hastanesi-ulasim-yolunu-ulastirma-ve-altyapi-bakanligi-yapacak-2633640","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/02\/ver1585851054\/2633640_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"9 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":28},{"key":"data-newsId","value":"2633640"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130BB \\'yapamayaca\u011f\u0131z\\' dedi! Bakanl\u0131k devreye girdi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul'da eczane saatlerine ayar!","link":"\/istanbulda-eczanelerin-calisma-saatlerine-yeni-duzenleme-2632781","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/02\/ver1585816631\/2632781_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"9 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":29},{"key":"data-newsId","value":"2632781"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\\'da eczane saatlerine ayar!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130mamo\u011flu'ndan Ba\u015fak\u015fehir Hastanesi yolu i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr","link":"\/imamoglundan-basaksehir-hastanesi-yolu-aciklamasi-2632839","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/02\/ver1585817564\/2632839_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"9 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":30},{"key":"data-newsId","value":"2632839"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130mamo\u011flu\\'ndan Ba\u015fak\u015fehir Hastanesi yolu i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130mamo\u011flu'ndan yard\u0131m paras\u0131 mesaj\u0131!","link":"\/ekrem-imamoglu-yardim-paralarinin-nasil-kullanilacagini-acikladi-2633133","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/02\/ver1585827162\/2633133_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"9 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":31},{"key":"data-newsId","value":"2633133"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130mamo\u011flu\\'ndan yard\u0131m paras\u0131 mesaj\u0131!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Valilikten acil m\u00fcdahale projeleri i\u00e7in 51 milyon ","link":"\/istanbul-da-koronavirus-ile-acil-mudahale-projelerine-51-milyon-lira-2631706","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/04\/01\/ver1585737207\/2631706_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"10 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":32},{"key":"data-newsId","value":"2631706"},{"key":"data-newsName","value":"Valilikten acil m\u00fcdahale projeleri i\u00e7in 51 milyon"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul'da elektrik kesintileri listesi 31 Mart","link":"\/bedas-istanbul-planli-elektrik-kesintileri-guncel-listesi-31-mart-2020-elektrikler-ne-zaman-gelecek-2630023","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/31\/ver1585631004\/2630023_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"11 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":33},{"key":"data-newsId","value":"2630023"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul\\'da elektrik kesintileri listesi 31 Mart"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u015eof\u00f6rlere \u015feffaf branda!","link":"\/istanbul-da-ozel-halk-otobuslerinde-koronavirus-onlemi-2630075","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/31\/ver1585637471\/2630075_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"11 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":34},{"key":"data-newsId","value":"2630075"},{"key":"data-newsName","value":"\u015eof\u00f6rlere \u015feffaf branda!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Caddebostan sahili yine kalabal\u0131k","link":"\/istanbul-da-ogleden-sonra-gunesin-acmasiyla-caddebostan-sahili-yine-doldu-2629707","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/30\/ver1585582837\/2629707_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"12 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":35},{"key":"data-newsId","value":"2629707"},{"key":"data-newsName","value":"Caddebostan sahili yine kalabal\u0131k"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stiklal Caddesi'nde koronavir\u00fcs sessizli\u011fi","link":"\/istiklal-caddesi-nde-koronavirus-sessizligi-2628831","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/30\/ver1585533127\/2628831_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"12 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":36},{"key":"data-newsId","value":"2628831"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stiklal Caddesi\\'nde koronavir\u00fcs sessizli\u011fi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130mamo\u011flu: \u0130stanbul'da soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ilan edilsin","link":"\/son-dakika-imamoglu-istanbul-da-sokaga-cikma-yasagi-ilan-edilsin-haber-2628975","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/30\/ver1585555239\/2628975_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"12 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":37},{"key":"data-newsId","value":"2628975"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130mamo\u011flu: \u0130stanbul\\'da soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ilan edilsin"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"\u0130stanbul elektrik kesintileri listesi 30 Mart","link":"\/bedas-istanbul-planli-elektrik-kesintileri-guncel-listesi-30-mart-2020-elektrikler-ne-zaman-gelecek-2628847","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/30\/ver1585544746\/2628847_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"12 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":38},{"key":"data-newsId","value":"2628847"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130stanbul elektrik kesintileri listesi 30 Mart"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]},{"title":"Vefa kolileri, 50 bin hane i\u00e7in yola \u00e7\u0131kt\u0131!","link":"\/son-dakika-haber-istanbul-da-50-bin-haneye-vefa-kolileri-gonderiliyor-2629285","thumbnail":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200411062308\/https:\/\/im.haberturk.com\/2020\/03\/30\/ver1585565917\/2629285_140x140.jpg","category":"G\u00fcndem","time":"12 g\u00fcn \u00f6nce","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":39},{"key":"data-newsId","value":"2629285"},{"key":"data-newsName","value":"Vefa kolileri, 50 bin hane i\u00e7in yola \u00e7\u0131kt\u0131!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews2"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/\u0130stanbul"}]}]);
	
	</script>
</div><style> .sidebar {
height: auto;
min-height: 0;
}</style><script id="ads_300x250" type="text/template">
                <div class="box mb-20 ad-ver-ti-se-ment-300 adv-300">
                {{{ html }}}
                </div>
            </script>
<script id="ads_300x600" type="text/template">
                <div class="box mb-20 ad-ver-ti-se-ment-300 adv-600">
                {{{ html }}}
                </div>
            </script>
<script id="author_type1" type="text/template">
            {{ #isValid }}
            <div class="widget widget-author type1">
            <div class="head">
            <span>YAZARLAR</span>
            </div>
            <div class="swiper-container" style="height:570px;padding-right: 10px;">
            <ul class="swiper-wrapper">
            {{ #data }}
            <div class="swiper-slide">
            <li>
            <a href="{{ link }}" target="_blank" title="{{ title }}" class="gtm-tracker" {{ #gtm }} {{ key }}="{{ value }}" {{ /gtm }}>
            <figure>
            <span class="img">
            <img src="{{ image }}" alt="">
            </span>
            <figcaption>
            <span class="name">{{ name }}</span>
            <span class="email">{{ mail }}</span>
            <span class="title">{{ title }}</span>
            </figcaption>
            </figure>
            </a>
            </li>
            </div>
            {{ /data }}
            </ul>
            <div class="swiper-scrollbar"></div>
            </div>
            <a class="more" href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/yazarlar" target="_blank" title="Diğer Yazarlar">
            <span>DİĞER YAZARLAR</span>
            <i class="ion-ios-arrow-thin-right"></i>
            </a>
            </div>
            {{ /isValid }}
        </script>
<script id="interested_type1" type="text/template">
            <div class="widget widget-interested type1 mb-20">
            <h2>İLGİNİZİ ÇEKEBİLİR</h2>
            <ul>
            {{ #data }}
            <li>
            <a href="{{ link }}" target="_blank" class="gtm-tracker"
            {{ #gtm }}
            {{ key }}="{{ value }}"
            {{ /gtm }}
            >
            <figure>
            <span class="title">{{ title }}</span>
            </figure>
            <figcaption>
            <span class="order">0{{ index }}</span>
            </figcaption>
            </a>
            </li>
            {{ /data }}
            </ul>
            </div>
        </script>
<script id="interested_type2" type="text/template">
            <div class="widget widget-interested type2 mb-20">
            <h2>İLGİNİZİ ÇEKEBİLİR</h2>
            <ul>
            {{ #data }}
            <li>
            <a href="{{ link }}" target="_blank" {{ #gtm }} {{ key }}="{{ value }}" class="gtm-tracker" {{ /gtm }}>
            <figure>
            <span class="order">{{ index }}</span>
            <span class="img">
            <img src="{{ thumbnail }}">
            </span>
            <figcaption>
            <span class="title">{{ title }}</span>
            </figcaption>
            </figure>
            </a>
            </li>
            {{ /data }}
            </ul>
            </div>
        </script>
<script id="video_type1" type="text/template">
            <div class="box-row widget">
            <div class="box box-12 type1 mb-20">
            {{ #data }}
            <a href="{{ link }}" title="{{ title }}" class="gtm-tracker" target="_blank" {{ #gtm }} {{ key }}="{{ value }}" {{ /gtm }}>
            <figure>
            <span class="img rate-16x9">
            <img src="{{ thumbnail }}">
            </span>
            <figcaption>
            <i class="icon-video"></i>
            <span class="title">{{ title }}</span>
            </figcaption>
            </figure>
            </a>
            {{ /data }}
            </div>
            </div>
        </script>
<script id="haberlerCom_type1" type="text/template">
            {{ #isValid }}
            <div class="widget widget-slider type4 vertical mb-20">
            <div class="head">GÜNDEMDEN HABERLER</div>
            <div class="swiper-container slider">
            <div class="swiper-wrapper">

            {{ #data }}
            <div class="swiper-slide item">
            <a href="{{ link }}" title="{{ title }}" class="gtm-tracker" target="_blank" {{ #gtm }} {{ key }}="{{ value }}" {{ /gtm }}>
            <figure>
            <div class="img">
            <img src="{{ image }}" alt="{{ title }}">
            </div>
            <figcaption>
            <span class="title">{{ title }}</span>
            </figcaption>
            </figure>
            </a>
            </div>
            {{ /data }}

            </div>
            <div class="swiper-pagination"></div>
            <div class="navigation swiper-button-next"><i class="ion-chevron-right"></i></div>
            <div class="navigation swiper-button-prev"><i class="ion-chevron-left"></i></div>
            </div>
            </div>
            {{ /isValid }}
        </script>
<script id="seoNews_type1" type="text/template">

            <div class="widget widget-list type1">
            <div class="head">
            DAHA FAZLASI
            </div>
            <ul>
            {{ #data }}
            <li><a href="{{ link }}" class="gtm-tracker" {{ #gtm }} {{ key }}="{{ value }}" {{ /gtm }} >
            <span class="title">{{ title }}</span></a></li>
            {{ /data }}

            </ul>
            </div>

        </script>
<script id="catNews_type1" type="text/template">

            <div class="box-row widget">

            {{ #data }}
            <div class="box box-6 type1 mb-20">
            <a href="{{ link }}" title="{{ title }}" class="gtm-tracker" {{ #gtm }} {{ key }}="{{ value }}" {{ /gtm }}>
            <figure>
            <span class="img rate-1x1">
            <img src="{{ thumbnail }}">
            </span>
            <figcaption>
            <i class="ion-ios-paper-outline"></i>
            <span class="category"><small class="art">{{ category }}</small> <small class="time"><i class="ion-ios-clock-outline"></i> {{ time }}</small></span>
            <span class="title">{{ title }}</span>
            </figcaption>
            </figure>
            </a>
            </div>
            {{ /data }}

            </div>

        </script>
<script id="shareNews_type1" type="text/template">

            <div class="widget type1">
            <div class="box-row">

            {{ #data }}
            <div class="box box-6 type1 mb-20">
            <a href="{{ url }}" rel="nofollow" target="_blank" class="gtm-tracker" title="{{ title }}" {{ #gtm }} {{ key }}="{{ value }}" {{ /gtm }}>
            <figure>
            <span class="img rate-1x1">
            <img src="{{ image_url }}">
            </span>
            <figcaption>
            <span class="title">{{ title }}</span>
            </figcaption>
            </figure>
            </a>
            </div>
            {{ /data }}

            </div>
            </div>

        </script>
<script id="shareNews2_type1" type="text/template">

            <div class="widget type1">
            <div class="box-row">

            {{ #data }}
            <div class="box box-6 type1 mb-20">
            <a href="{{ url }}" rel="nofollow" target="_blank" class="gtm-tracker" title="{{ title }}" {{ #gtm }} {{ key }}="{{ value }}" {{ /gtm }}>
            <figure>
            <span class="img rate-1x1">
            <img src="{{ image_url }}">
            </span>
            <figcaption>
            <span class="title">{{ title }}</span>
            </figcaption>
            </figure>
            </a>
            </div>
            {{ /data }}

            </div>
            </div>

        </script>
<script id="newsletter_type1" type="text/template">

            <div class="widget widget-newsletter type1">
                <div class="newsletter-form">
                    <p id="result">"Günün manşetlerini ve en çok okunan haberlerini her sabah e-postanızdan takip etmek için Habertürk bültene üye olun."</p>
                    <form id="" action="/uyelik/bulten" method="POST">
                        <input type="text" name="email" placeholder="E-posta adresinizi yazınız!">
                        <button type="submit" class="button"><i class="ion-chevron-right"></i></button>
                    </form>
                </div>
            </div>

        </script>
<script>
            var mustacheJS = 'https://web.archive.org/web/20200411062308/https://im.haberturk.com/assets/js/v4/detailpage/plugin/mustache/mustache.min.js?v=3380';
            (function () {
                var SidebarManager = function () {};
                head.load(mustacheJS, function () {
                    SidebarManager = function () {
                        /**
                         * Item order list
                         * @type {Array}
                         */
                        var itemOrders = [
                            // { key: 'ads', type: '300x250' },
                            {key: 'shareNews', type: 'type1'},
                            {key: 'newsletter', type: 'type1'},
                            {key: 'shareNews', type: 'type1'},
                            {key: 'shareNews2', type: 'type1'},
                            {key: 'video', type: 'type1'},
                            {key: 'ads', type: '300x600'},
                            {key: 'interested', type: 'type1'},
                            {key: 'engageya', type: 'type1'},
                            {key: 'author', type: 'type1'},
                            // { key: 'ads', type: '300x250' },
                            {key: 'social', type: 'type1'},
                            {key: 'haberlerCom', type: 'type1'},
                            {key: 'seoNews', type: 'type1'},
                            {key: 'interested', type: 'type2'}
                        ];

                        var tempCollector = {};
                        var repeatCollector = {};

                        var getNextItem = function (newsId) {
                            for (var i = 0; i < itemOrders.length; i++) {

                                var item;
                                var data = {
                                    html: '',
                                    callback: null
                                };
                                var key = itemOrders[i].key;
                                var type = itemOrders[i].type;
                                var widget = tempCollector[key];

                                // console.log('WIDGET: ', collector, key);
                                // console.log('WIDGET TYPE: ', widget, type);

                                if (widget && typeof widget[type] !== 'undefined') {
                                    if (!this.widgets[key][type]['repeat']) {
                                        if (typeof repeatCollector[newsId] === 'undefined') {
                                            repeatCollector[newsId] = JSON.parse(JSON.stringify(this.loadCollector));
                                        }
                                        if (repeatCollector[newsId][key][type]) {
                                            continue;
                                        }
                                        repeatCollector[newsId][key][type] = true;
                                    }
                                    if (!widget[type]) {
                                        tempCollector[key][type] = true;
                                        item = this.widgets[key][type];
                                    }
                                }
                                if (item) {
                                    if (typeof item['html'] !== 'undefined') {
                                        data['html'] = item['html'];
                                        data['callback'] = item.data['callback'] || null;
                                    } else {
                                        var template = document.getElementById(key + '_' + type);
                                        if (template) {
                                            data['html'] = Mustache.render(template.innerHTML, item['data']);
                                            data['callback'] = item.data['callback'] || null;
                                        }
                                    }
                                }
                                if (data['html']) {
                                    return data;
                                }
                            }
                            tempCollector = JSON.parse(JSON.stringify(this.loadCollector));
                        }.bind(this);

                        /**
                         * Widget container
                         * @type {Object}
                         */
                        this.widgets = {};

                        /**
                         * Widget loader controller
                         * @type {Object}
                         */
                        this.loadCollector = {};

                        /**
                         * Detect active sidebar
                         * @param scrollTop
                         * @return {void}
                         */
                        this.detectActiveSidebar = function (scrollTop) {
                            var $sidebars = $('aside.sidebar');
                            $sidebars.each(function (i, val) {
                                var $sidebar = $(val);
                                var winHeight = $(window).height();
                                var sidebarOffsetTop = $sidebar.offset().top;
                                if ((sidebarOffsetTop - winHeight) < scrollTop) {
                                    var $section = $sidebar.prev('section');
                                    var $article = $sidebar.next('article');
                                    var contentHeight = ($section.height() + $article.height());
                                    var sidebarHeight = $sidebar.height();

                                    if (((winHeight - scrollTop) - sidebarOffsetTop) < sidebarOffsetTop + 200 && sidebarHeight + 200 < contentHeight) {
                                        var newsId = $section.attr('data-id');
                                        var item = getNextItem(newsId);
                                        if (item) {
                                            $sidebar.append(
                                                    item.html
                                                    );
                                            if (typeof item.callback === 'function') {
                                                item.callback();
                                            }
                                        }
                                    }
                                }
                            });
                        };

                        /**
                         * Detect active sidebar
                         * @param scrollTop
                         * @return {void}
                         */
                        this.showFirstItems = function (scrollTop) {
                            var $sidebars = $('aside.sidebar');
                            $sidebars.each(function (i, val) {
                                var appendItems = function () {
                                    var $sidebar = $(val);
                                    var winHeight = $(window).height();
                                    var sidebarOffsetTop = $sidebar.offset().top;
                                    var $section = $sidebar.prev('section');
                                    var $article = $sidebar.next('article');
                                    var contentHeight = ($section.height() + $article.height());
                                    var sidebarHeight = $sidebar.height();

                                    if (((winHeight - scrollTop) - sidebarOffsetTop) > sidebarHeight && sidebarHeight < contentHeight) {
                                        var newsId = $section.attr('data-id');
                                        var item = getNextItem(newsId);
                                        if (item) {
                                            $sidebar.append(
                                                    item.html
                                                    );
                                            if (typeof item.callback === 'function') {
                                                item.callback();
                                            }
                                        }
                                        setTimeout(appendItems, 200);
                                    }
                                };
                                setTimeout(appendItems, 200);
                            });
                        };
                    };

                    SidebarManager.prototype.init = function () {
                        var that = this;
                        this.showFirstItems($(window).scrollTop());
                        $(window).scroll(function () {
                            var scrollTop = $(this).scrollTop();
                            that.detectActiveSidebar(scrollTop);
                        });
                    };

                    SidebarManager.prototype.addWidgetTemplate = function (key, type, data, repeat) {
                        if (typeof this.widgets[key] === 'undefined') {
                            this.widgets[key] = {};
                            this.loadCollector[key] = {};
                        }
                        this.widgets[key][type] = {
                            data: data,
                            repeat: !!repeat
                        };
                        this.loadCollector[key][type] = false;
                    };
                });

                head.ready('jQuery', function () {
                    var index = {
                        interested: {
                            type1: 0,
                            type2: 0
                        }
                    };
                    var sidebarManager = new SidebarManager();

                    var interestedType1 = {
                        data: function () {
                            index.interested.type1 = 1;
                            return sidebarNews.splice(0, 4);
                        },
                        index: function () {
                            return index.interested.type1++;
                        }
                    };

                    var interestedType2 = {
                        data: function () {
                            index.interested.type2 = 1;
                            return sidebarNews.splice(0, 4);
                        },
                        index: function () {
                            return index.interested.type2++;
                        }
                    };
                    var authorData = {
                        data: function () {
                            return sidebarArticles;
                        },
                        isValid: function () {
                            return !!sidebarArticles.length;
                        },
                        callback:function(){
                            setTimeout( function(){
                                var swiperWidgetAuthor = new Swiper('.widget-author.type1.Yazarlar .swiper-container', {
                                    slidesPerView: 5,
                                    spaceBetween: 0,
                                    observer: true,
                                    observeParents: true,
                                    observeSlideChildren: true,
                                    direction: "vertical",
                                    freeMode: true,
                                    mousewheel:true,
                                    scrollbar: {
                                        el: '.swiper-scrollbar',
                                        draggable: true,
                                    },
                                });
                            },1000);                            
                        }
                    };

                    var haberlerCom = {
                        data: function () {
                            return haberlerComArr.splice(0, 8);
                        },
                        isValid: function () {
                            return !!haberlerComArr.length;
                        },
                        callback: function () {
                            var swiper = new Swiper('.widget-slider.type4 .slider', {
                                slidesPerView: 1,
                                spaceBetween: 0,
                                pagination: {
                                    el: '.swiper-pagination',
                                    clickable: true,
                                    renderBullet: function (index, className) {
                                        return '<span class="' + className + '">' + (index + 1) + '</span>';
                                    }
                                },
                                navigation: {
                                    nextEl: '.widget-slider.type4 .swiper-button-next',
                                    prevEl: '.widget-slider.type4 .swiper-button-prev'
                                }
                            });
                        }
                    };

                    var seoNews = {
                        data: function () {
                            return seoNewsArr.splice(0, 8);
                        }
                    };

                    var catNews = {
                        data: function () {
                            return catNewsArr.splice(0, 4);
                        }
                    };

                    var shareNews = {
                        data: function () {
                            return shareNewsArr.splice(0, 2);
                        }
                    };

                    var shareNews2 = {
                        data: function () {
                            return shareNewsArr.splice(0, 2);
                        }
                    };

                    var ad300x250 = {
                        html: '<div zone-id="1333" class="ads-zone lazy-init wrapper" zone-viewtype="banner"></div>',
                        callback: function () {
                            try {
                                cbgAds.OnDocumentModified();
                            } catch (__ex) {
                            }
                        }
                    };
                    var ad300x600 = {
                        html: '<div zone-id="1322" class="ads-zone lazy-init wrapper" zone-viewtype="banner"></div>',
                        callback: function () {
                            try {
                                cbgAds.OnDocumentModified();
                            } catch (__ex) {
                            }
                        }
                    };

                    var newsletter = {
                        data: function () {
                            return "";
                        }
                    };

                    sidebarManager.addWidgetTemplate('ads', '300x250', ad300x250, true);
                    sidebarManager.addWidgetTemplate('ads', '300x600', ad300x600, true);
                    sidebarManager.addWidgetTemplate('video', 'type1', {data: sidebarVideo}, false);
                    sidebarManager.addWidgetTemplate('author', 'type1', authorData, false);
                    sidebarManager.addWidgetTemplate('catNews', 'type1', catNews, false);
                    sidebarManager.addWidgetTemplate('newsletter', 'type1', newsletter, true);
                    sidebarManager.addWidgetTemplate('interested', 'type1', interestedType1, true);
                    sidebarManager.addWidgetTemplate('interested', 'type2', interestedType2, true);
                    sidebarManager.addWidgetTemplate('haberlerCom', 'type1', haberlerCom, false);
                    sidebarManager.addWidgetTemplate('seoNews', 'type1', seoNews, false);
                    sidebarManager.addWidgetTemplate('shareNews', 'type1', shareNews, true);
                    sidebarManager.addWidgetTemplate('shareNews2', 'type1', shareNews2, true)
                    sidebarManager.init();
                });

            })();
        </script>
</aside><article class="content type1"><div id="HaberEditorWidget"><div class="widget-author-label type1"><div class="wrapper"><span class="source">HABERTURK.COM</span></div></div></div><p>İçişleri Bakanlığı'nca bu gece 00.00 itibariyle 30 Büyükşehir ve Zonguldak'ta 2 gün süreyle sokağa çıkma yasağı ilan edilmesinin ardından vatandaşlar fırın ve marketlere akın etti.</p><p>Ekmek almak için fırınlara, diğer ihtiyaçları için de marketlere akın eden vatandaşlar, sokağa çıkma yasağının uygulanmasına dakikalar kala iş yerlerinin önünde uzun kuyruklar oluşturdu.</p><p>Vatandaşlardan bazılarının sosyal mesafe kuralına uymadıkları dikkat çekerken kavgalar ve gerginlikler de yaşandı.</p><p>İstanbul'un Gazisomanpaşa ilçesinde sırada bekleyen bir grup genç arasında kavga çıktı. </p><p><div class="news-video"><div class="news-video-wrapper rate-16x9-wrapper player16x9" data-id="681597_2642735" data-video-id="681597" data-sticky="video"><div class="htplay" data-ht="{&quot;ht_container_id&quot;:&quot;681597_2642735&quot;,&quot;ht_current_video_url&quot;:&quot;\/video\/haber\/izle\/sokaga-cikma-yasagi-nedeniyle-disari-cikan-vatandaslar-kavga-etti\/681597&quot;,&quot;ht_project_logo&quot;:&quot;https:\/\/im.haberturk.com\/assets\/htplay\/img\/htvideo_logo.png&quot;,&quot;ht_debug&quot;:false,&quot;ht_scale&quot;:&quot;fit&quot;,&quot;ht_keywords&quot;:&quot;soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 kavga&quot;,&quot;ht_share&quot;:true,&quot;ht_social&quot;:[&quot;facebook&quot;,&quot;twitter&quot;],&quot;ht_social_position&quot;:&quot;topRight&quot;,&quot;ht_autoplay&quot;:false,&quot;ht_controls&quot;:true,&quot;ht_width&quot;:&quot;100%&quot;,&quot;ht_height&quot;:&quot;100%&quot;,&quot;ht_stream_m3u8&quot;:&quot;&quot;,&quot;ht_gtm&quot;:true,&quot;ht_gezio&quot;:true,&quot;ht_mute&quot;:true,&quot;ht_category&quot;:&quot;Haber\/T\u00fcrkiye&quot;,&quot;ht_showAd&quot;:true,&quot;ht_video_id&quot;:&quot;681597&quot;,&quot;ht_files&quot;:[{&quot;m3u8&quot;:[{&quot;name&quot;:&quot;Standart&quot;,&quot;file&quot;:&quot;https:\/\/vmcdn.ciner.com.tr\/ht\/2020\/04\/10\/22C78AFA624B1889807332D06D8FDE09.m3u8&quot;,&quot;type&quot;:&quot;application\/x-mpegURL&quot;}]},{&quot;mp4&quot;:[{&quot;name&quot;:&quot;144&quot;,&quot;file&quot;:&quot;https:\/\/vmcdn.ciner.com.tr\/ht\/2020\/04\/10\/22C78AFA624B1889807332D06D8FDE09_256x144.mp4&quot;,&quot;type&quot;:&quot;video\/mp4&quot;},{&quot;name&quot;:&quot;240&quot;,&quot;file&quot;:&quot;https:\/\/vmcdn.ciner.com.tr\/ht\/2020\/04\/10\/22C78AFA624B1889807332D06D8FDE09_426x240.mp4&quot;,&quot;type&quot;:&quot;video\/mp4&quot;},{&quot;name&quot;:&quot;360&quot;,&quot;file&quot;:&quot;https:\/\/vmcdn.ciner.com.tr\/ht\/2020\/04\/10\/22C78AFA624B1889807332D06D8FDE09_640x360.mp4&quot;,&quot;type&quot;:&quot;video\/mp4&quot;},{&quot;name&quot;:&quot;480&quot;,&quot;file&quot;:&quot;https:\/\/vmcdn.ciner.com.tr\/ht\/2020\/04\/10\/22C78AFA624B1889807332D06D8FDE09_854x480.mp4&quot;,&quot;type&quot;:&quot;video\/mp4&quot;},{&quot;name&quot;:&quot;720&quot;,&quot;file&quot;:&quot;https:\/\/vmcdn.ciner.com.tr\/ht\/2020\/04\/10\/22C78AFA624B1889807332D06D8FDE09_1280x720.mp4&quot;,&quot;type&quot;:&quot;video\/mp4&quot;}]}],&quot;ht_broadcast_id&quot;:&quot;5&quot;,&quot;ht_broadcast_section_id&quot;:&quot;15&quot;,&quot;ht_gemius_code&quot;:&quot;.Kfgx.ifW8_nYgnL8KFmLre9P30kAC9q7EBNCF5ynw..C7&quot;,&quot;ht_gemius_stream_code&quot;:&quot;chtA5Abyh5oWce.GUfOxU4ZQLboR.9rQH1xICwRIB5z..7&quot;,&quot;ht_screenshot&quot;:&quot;https:\/\/mo.ciner.com.tr\/video\/2020\/04\/10\/ver1586550129\/22C78AFA624B1889807332D06D8FDE09_750x422.jpg&quot;,&quot;ht_social_url&quot;:&quot;https:\/\/www.haberturk.com\/video\/haber\/izle\/sokaga-cikma-yasagi-nedeniyle-disari-cikan-vatandaslar-kavga-etti\/681597&quot;,&quot;ht_next_video_url&quot;:&quot;&quot;,&quot;ht_news_detail&quot;:true,&quot;ht_title&quot;:&quot;Ekmek kuyru\u011funda tekme tokat kavga&quot;,&quot;ht_author&quot;:668,&quot;ht_googleima_vmap&quot;:&quot;https:\/\/www.haberturk.com\/vmap\/video\/681597\/0\/Haber&quot;,&quot;ht_mux_api&quot;:&quot;27ktj5daupkedfqvas03e8d5l&quot;,&quot;ht_suggestion_xml&quot;:&quot;\/video\/videoxml\/suggest_xml\/681597&quot;,&quot;ht_suggestion_count&quot;:6,&quot;ht_googleima_preroll&quot;:&quot;https:\/\/pubads.g.doubleclick.net\/gampad\/ads?sz=640x480&amp;iu=\/31903365\/Haberturk\/\/Video\/\/Genel&amp;impl=s&amp;gdfp_req=1&amp;env=vp&amp;output=xml_vast3&amp;unviewed_position_start=1&amp;url=[referrer_url]&amp;description_url=[description_url]&amp;correlator=[timestamp]&quot;,&quot;ht_googleima_midroll&quot;:&quot;https:\/\/pubads.g.doubleclick.net\/gampad\/ads?sz=640x480&amp;iu=\/31903365\/Haberturk\/\/Video\/\/Genel\/\/Midroll&amp;impl=s&amp;gdfp_req=1&amp;env=vp&amp;output=xml_vast3&amp;unviewed_position_start=1&amp;url=[referrer_url]&quot;,&quot;ht_googleima_midroll_start&quot;:30}" style="padding-top: 56.25%; width: 100%; height: 100%; min-width: 360px; min-height: 270px;"></div><script>var htplayLoader={file:"/cbgplayer/haberturk/init.js",callback:function(){if (typeof playerInit !== "undefined") playerInit()},loaded:!1,scripts:document.getElementsByTagName("script")};if("undefined"!=typeof head)"complete"===document.readyState?head.load(htplayLoader.file,htplayLoader.callback):window.addEventListener("load",function(){head.load(htplayLoader.file,htplayLoader.callback)});else{for(var i=htplayLoader.scripts.length;i--;)if(htplayLoader.scripts[i].src==htplayLoader.file){htplayLoader.loaded=!0;break}if(!htplayLoader.loaded){var htplayScript=document.createElement("script");htplayScript.type="text/javascript",htplayScript.async=!0,htplayScript.src=htplayLoader.file,htplayLoader.scripts[0].parentNode.insertBefore(htplayScript,htplayLoader.scripts[0])}htplayLoader.callback()}</script></div></div></p><p></p><p> </p></p><div class="content-related" id="comments_box_2642735"><div class="widget widget-tag type1 mb-20"><ul><li><a href="javascript:;">i̇stanbul sokağa çıkma yasağı</a></li><li><a href="javascript:;">sokağa çıkma yasağı</a></li><li><a href="//web.archive.org/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/son-dakika-haberleri" target="_blank">son dakika haberler</a></li></ul></div><div class="widget widget-actual-btn type1"><a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/" title="Günün Önemli Manşetleri" target="_blank"><span>GÜNÜN ÖNEMLİ MANŞETLERİ</span><i class="ion-ios-arrow-thin-right"></i></a></div><div class="widget widget-social-subscribe type1 YoutubeAbone"><a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://www.youtube.com/user/gucuozgurlugunde" title="Röportajlar, insan hikayeleri, belgeseller… Binlercesi YouTube kanalımızda." target="_blank" class="gtm-tracker" data-newsposition="0" data-newsid="999991" data-newsname="Youtube Web" data-newsvariant="box-news" data-newslist="YoutubeAbone" data-newscategory="Yaşam"><img src="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/assets/images/v4/detailpage/social/detail-page-social-subscribe-light-1-desktop.svg" alt="Röportajlar, insan hikayeleri, belgeseller… Binlercesi YouTube kanalımızda."/></a></div><div class="nd-page-end-620"><div zone-id="1891" class="ads-zone lazy-init" style="text-align:center;" zone-viewtype="banner"></div></div><div class="widget widget-social-subscribe type1 WhatsappAbone"><a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/haberturkcom-whatsapp-hatti-2560363" title="Habertürk Whatsapp Hattı" class="gtm-tracker" data-newsposition="0" data-newsid="999992" data-newsname="Whatsapp Mobile" data-newsvariant="box-news" data-newslist="WhatsappAbone" data-newscategory="Yaşam"><img src="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/assets/images/v4/detailpage/social/detail-page-whatsapp-banner-light-desktop.svg" alt="Habertürk Whatsapp Hattı"/></a></div><div class="widget widget-comments type1"><div class="head"><h3>YORUMLAR</h3><div><span>Yorum kurallarını okumak için <span class="more-modal">tıklayınız!</span></span><i class="ion-minus-round"></i></div></div><form id="main-form2642735"><input type="hidden" name="ci_csrf_token" value=""/><textarea class="comment-textbox" name="ozet" id="ozet" placeholder="Sen de düşüncelerini paylaş!"></textarea><button class="comment-send" onclick="HTGlobal.Comment.send(2642735, 'main-form')" type="button" class="button">GÖNDER
</button><span class="alertt"></span></form><ul class="list"><li><figure><div class="img" data-name="EM"></div><figcaption><span class="user">emporto <small class="time"><i class="ion-ios-clock-outline"></i> 7 saat önce </small></span><span class="title">Yazıklar olsun bütün önlemler boşa gitti, haftalardır evde kal Türkiye deniyor yasakla son 2 saatte bir aydır dışarı çıkan insan sayısından fazla insan sokağa döküldğ</span></figcaption><span class="event"><div class="comment-other-btn"><span class="reply" type="button" value="Cevapla" data-comment-id="46603980">CEVAPLA</span></div><span class="like-dislike" href="javascript:void(0)" onclick="HTGlobal.Comment.vote(1,46603980,1)"><i class="ion-thumbsup"></i></span><span class="like positive46603980">77</span><span class="like-dislike" href="javascript:void(0)" onclick="HTGlobal.Comment.vote(1,46603980,0)"><i class="ion-thumbsdown"></i></span><span class="like negative46603980">10</span><span class="alertt vote46603980 like-dislike-thumbsup"></span></span><div class="reply-content"></div></figure></li></ul><script>
            var commentNewsID = 2642735;
        </script>
<div class="reply-to-comment-area"><form id="reply-form2642735" class="reply-form reply-form2642735"><input type="hidden" name="parent_yorum_id"><input type="hidden" name="haber_id" value="2642735"><input type="hidden" id="csrf_test_name" name="ci_csrf_token" value=""><textarea class="reply-to-comment-textbox" name="userYorumCevap" placeholder="Yoruma cevabınız!"></textarea><button type="button" class="button" onclick="HTGlobal.Comment.answer(2642735, 'reply-form')">CEVAPLA</button><span class="alertt"></span></form></div></div><div zone-id="2174" data-width="300" data-height="250" class="ads-zone lazy-init" zone-viewtype="banner"></div><div id="zone_1910" zone-id="1910" class="ads-zone engageyaIframe" style="text-align:center;" zone-viewtype="banner" zone-keywords="custom10=2642735"><script type="text/javascript">cbgAds.AdsInline(1910);</script></div><div style="padding: 20px; text-align: center;"><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/son-dakika-haberleri" target="_blank" style="font-size: 12px; line-height: 1.4 !important;display: inline-block;">Son dakika haberler, köşe yazılar, ekonomi, magazin, siyaset, spor gündeminin tek adresi HaberTurk.com; HaberTurk.com haber içerikleri kaynak gösterilmeden alıntı yapılamaz, haberler izinsiz olarak kopyalanamaz ve başka yerde yayınlanamaz.</a></div></div></article><script>
        function bakmadanGecmeSwiperSlider() {
            var swipertp1 = new Swiper('.widget-slider.type1 .slider', {
                slidesPerView: "auto",
                spaceBetween: 10,
                freeMode: true,
                lazy: {
                    loadPrevNext: true,
                    loadPrevNextAmount: 5
                },
                navigation: {
                    nextEl: '.widget-slider.type1 .swiper-button-next',
                    prevEl: '.widget-slider.type1 .swiper-button-prev',
                },
            });
        }
    </script>
<div class="widget widget-slider type1" style="position: relative;"><div class="left-head"><p>BAKMADAN GEÇME</p></div><div class="swiper-container slider"><div class="swiper-wrapper"><div class="swiper-slide item"><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/ekmek-nasil-alinacak-ekmekler-eve-gelecek-mi-ekmek-almak-icin-izin-gerekli-mi-2642885" title="Ekmek nasıl alınacak? Ekmekler eve gelecek mi? Ekmek almak için izin gerekli mi?" target="_blank" class="gtm-tracker" data-newsposition="1" data-newsid="2642885" data-newsname="Ekmek nasıl alınacak?" data-newsvariant="box-news-image" data-newslist="relatedNews" data-newscategory="Gündem"><figure><div class="img"><img class="swiper-lazy" data-src="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://im.haberturk.com/2020/04/11/ver1586584639/2642885_300x410.jpg" alt="Ekmek nasıl alınacak? Ekmekler eve gelecek mi? Ekmek almak için izin gerekli mi?" src="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/assets/images/v3/transparent.gif"></div><figcaption><span class="category"><small>GÜNDEM</small></span><span class="title">Ekmek nasıl alınacak?</span></figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide item"><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/sokaga-cikma-yasagi-hangi-iller-icin-gecerli-31-il-hangisi-iste-buyuksehir-listesi-2642884" title="Sokağa çıkma yasağı hangi iller için geçerli? 31 il hangisi? İşte büyükşehir listesi" target="_blank" class="gtm-tracker" data-newsposition="2" data-newsid="2642884" data-newsname="Sokağa çıkma yasağı hangi illerde var?" data-newsvariant="box-news-image" data-newslist="relatedNews" data-newscategory="Gündem"><figure><div class="img"><img class="swiper-lazy" data-src="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://im.haberturk.com/2020/04/11/ver1586584159/2642884_300x410.jpg" alt="Sokağa çıkma yasağı hangi iller için geçerli? 31 il hangisi? İşte büyükşehir listesi" src="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/assets/images/v3/transparent.gif"></div><figcaption><span class="category"><small>GÜNDEM</small></span><span class="title">Sokağa çıkma yasağı hangi illerde var?</span></figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide item"><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/yasak-basladi-31-il-issizliga-burundu-2642851" title="Yasak başladı, 31 il ıssızlığa büründü" target="_blank" class="gtm-tracker" data-newsposition="3" data-newsid="2642851" data-newsname="Yasak başladı, 31 il ıssızlığa büründü" data-newsvariant="box-news-image" data-newslist="relatedNews" data-newscategory="Gündem"><figure><div class="img"><img class="swiper-lazy" data-src="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://im.haberturk.com/2020/04/11/ver1586584674/2642851_300x410.jpg" alt="Yasak başladı, 31 il ıssızlığa büründü" src="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/assets/images/v3/transparent.gif"></div><figcaption><span class="category"><small>GÜNDEM</small></span><span class="title">Yasak başladı, 31 il ıssızlığa büründü</span></figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide item"><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/son-dakika-istanbul-da-toplu-ulasima-iliskin-onemli-aciklama-haberler-2642879" title="SON DAKİKA! İstanbul'da toplu ulaşıma ilişkin önemli açıklama - HABERLER" target="_blank" class="gtm-tracker" data-newsposition="4" data-newsid="2642879" data-newsname="İstanbul\'da toplu ulaşıma ilişkin önemli açıklama" data-newsvariant="box-news-image" data-newslist="relatedNews" data-newscategory="Gündem/İstanbul"><figure><div class="img"><img class="swiper-lazy" data-src="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://im.haberturk.com/2020/04/11/ver1586583539/2642879_300x410.jpg" alt="SON DAKİKA! İstanbul'da toplu ulaşıma ilişkin önemli açıklama - HABERLER" src="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/assets/images/v3/transparent.gif"></div><figcaption><span class="category"><small>GÜNDEM</small></span><span class="title">İstanbul'da toplu ulaşıma ilişkin önemli açıklama</span></figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide item"><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/son-dakika-hava-durumu-meteoroloji-den-uyari-3-bolgede-saganak-var-haberler-2642877" title="Son dakika hava durumu... Meteoroloji'den uyarı! 3 bölgede sağanak var! - Haberler" target="_blank" class="gtm-tracker" data-newsposition="5" data-newsid="2642877" data-newsname="Meteoroloji\'den uyarı! 3 bölgede sağanak var!" data-newsvariant="box-news-image" data-newslist="relatedNews" data-newscategory="Gündem/Hava Durumu"><figure><div class="img"><img class="swiper-lazy" data-src="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://im.haberturk.com/2020/04/11/ver1586581626/2642877_300x410.jpg" alt="Son dakika hava durumu... Meteoroloji'den uyarı! 3 bölgede sağanak var! - Haberler" src="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/assets/images/v3/transparent.gif"></div><figcaption><span class="category"><small>GÜNDEM</small></span><span class="title">Meteoroloji'den uyarı! 3 bölgede sağanak var!</span></figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide item"><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/izmirde-iki-otomobil-carpisti-1-olu-2-yarali-2642873" title="İzmir’de iki otomobil çarpıştı: 1 ölü, 2 yaralı" target="_blank" class="gtm-tracker" data-newsposition="6" data-newsid="2642873" data-newsname="İzmir’de feci kaza: 1 ölü, 2 yaralı" data-newsvariant="box-news-image" data-newslist="relatedNews" data-newscategory="Gündem/3. Sayfa"><figure><div class="img"><img class="swiper-lazy" data-src="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://im.haberturk.com/2020/04/11/ver1586578312/2642873_300x410.jpg" alt="İzmir’de iki otomobil çarpıştı: 1 ölü, 2 yaralı" src="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/assets/images/v3/transparent.gif"></div><figcaption><span class="category"><small>GÜNDEM</small></span><span class="title">İzmir’de feci kaza: 1 ölü, 2 yaralı</span></figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide item"><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/istanbul-da-firinlar-ekmek-uretimine-devam-etti-2642870" title="İstanbul'da fırınlar ekmek üretimine devam etti" target="_blank" class="gtm-tracker" data-newsposition="7" data-newsid="2642870" data-newsname="İstanbul\'da ekmek üretimi devam etti" data-newsvariant="box-news-image" data-newslist="relatedNews" data-newscategory="Gündem/İstanbul"><figure><div class="img"><img class="swiper-lazy" data-src="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://im.haberturk.com/2020/04/11/ver1586577327/2642870_300x410.jpg" alt="İstanbul'da fırınlar ekmek üretimine devam etti" src="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/assets/images/v3/transparent.gif"></div><figcaption><span class="category"><small>GÜNDEM</small></span><span class="title">İstanbul'da ekmek üretimi devam etti</span></figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide item"><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/beyoglu-nda-tarihi-binada-yangin-2642864" title="Beyoğlu'nda birbirine komşu sokaklarda art arda 2 yangın" target="_blank" class="gtm-tracker" data-newsposition="8" data-newsid="2642864" data-newsname="Beyoğlu\'nda art arda 2 yangın" data-newsvariant="box-news-image" data-newslist="relatedNews" data-newscategory="Gündem/3. Sayfa"><figure><div class="img"><img class="swiper-lazy" data-src="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://im.haberturk.com/2020/04/11/ver1586576454/2642864_300x410.jpg" alt="Beyoğlu'nda birbirine komşu sokaklarda art arda 2 yangın" src="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/assets/images/v3/transparent.gif"></div><figcaption><span class="category"><small>GÜNDEM</small></span><span class="title">Beyoğlu'nda art arda 2 yangın</span></figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide item"><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/adana-da-sokaga-cikma-yasagina-direnen-4-kisi-gozaltina-alindi-2642860" title="Adana'da sokağa çıkma yasağına direnen 4 kişi gözaltına alındı" target="_blank" class="gtm-tracker" data-newsposition="9" data-newsid="2642860" data-newsname="Sokağa çıkma yasağına direnen 4 kişi gözaltına alındı" data-newsvariant="box-news-image" data-newslist="relatedNews" data-newscategory="Gündem/3. Sayfa"><figure><div class="img"><img class="swiper-lazy" data-src="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://im.haberturk.com/2020/04/11/ver1586572025/2642860_300x410.jpg" alt="Adana'da sokağa çıkma yasağına direnen 4 kişi gözaltına alındı" src="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/assets/images/v3/transparent.gif"></div><figcaption><span class="category"><small>GÜNDEM</small></span><span class="title">Sokağa çıkma yasağına direnen 4 kişi gözaltına alındı</span></figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide item"><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/aydin-da-motosiklet-kazasi-2-olu-2642858" title="Aydın'da motosiklet kazası: 2 ölü" target="_blank" class="gtm-tracker" data-newsposition="10" data-newsid="2642858" data-newsname="Aydın\'da motosiklet kazası: 2 ölü" data-newsvariant="box-news-image" data-newslist="relatedNews" data-newscategory="Gündem/3. Sayfa"><figure><div class="img"><img class="swiper-lazy" data-src="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://im.haberturk.com/2020/04/11/ver1586571257/2642858_300x410.jpg" alt="Aydın'da motosiklet kazası: 2 ölü" src="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/assets/images/v3/transparent.gif"></div><figcaption><span class="category"><small>GÜNDEM</small></span><span class="title">Aydın'da motosiklet kazası: 2 ölü</span></figcaption></figure></a></div></div><div class="navigation swiper-button-next"><i class="ion-chevron-right"></i></div><div class="navigation swiper-button-prev"><i class="ion-chevron-left"></i></div></div><img width="1" height="1" style="position: absolute;top: 0;left:100px;" data-src="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://im.haberturk.com/assets/images/v3/transparent.gif" src="/web/20200411062308im_/https://www.haberturk.com/istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735" onload="bakmadanGecmeSwiperSlider()" onerror=""/></div><div class="infinite-container"></div><script type="text/javascript">
function GAVirtualNewsDetailPageEnd(){ 
dataLayer.push({
	'event': 'GAEvent',
	'eventCategory': 'Enhanced Ecommerce',
	'eventAction': 'Add To Chart',
  	'ecommerce': {
    'currencyCode': 'TRY',
    'add': {
      'products': [{
        'name': 'İstanbul\'da ekmek kuyruğunda tekme tokat kavga',
        'id': '2642735',
        'price': '1',
        'brand': 'HaberDetay',
        'category': 'Gündem/İstanbul',
        'variant': '',
        'list': '',
        'quantity': 1
       }]
    }
  }
});
dataLayer.push({
            'event': 'GAEvent',
            'eventCategory': 'Impression',
            'eventAction': 'Additional Payload',
            'newsFinished': '1',
            'newsID': '2642735',
            'name': 'İstanbul\'da ekmek kuyruğunda tekme tokat kavga',
            'category': 'Gündem/İstanbul',
            
        });
}
</script>
</div><footer><div class="newsletter"><div class="content"><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/" class="logo"></a><div class="description">“Günün manşetlerini ve en çok okunan haberlerini her sabah e-postanızdan takip etmek için Habertürk bültene üye olun.”</div><div class="newsletter-form"><form id="bultenForm" action="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/uyelik/bulten" method="POST"><input type="text" name="email" placeholder="E-posta adresinizi yazınız!"><button type="submit" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-newsletter" data-newshref="haberturk"></button></form></div></div></div><div class="brand"><div class="content"><ul class="list"><li class="logo-showtv"><a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://www.showtv.com.tr/?utm_source=haberturk" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-brand" title="Show TV" target="_blank"></a></li><li class="logo-showmax"><a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/http://www.showmax.com.tr/?utm_source=haberturk" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-brand" title="Show Max" target="_blank"></a></li><li class="logo-showturk"><a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/http://www.showturk.com.tr/?utm_source=haberturk" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-brand" title="Show Türk" target="_blank"></a></li><li class="logo-httv"><a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/tv" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-brand" title="Habertürk Tv" target="_blank"></a></li><li class="logo-bloomberght"><a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://www.bloomberght.com/?utm_source=haberturk&amp;utm_medium=footerlogo" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-brand" title="Bloomberg" target="_blank"></a></li><li class="logo-hthayat"><a href="//web.archive.org/web/20200411062308/https://hthayat.haberturk.com/?utm_source=haberturk" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-brand" title="HTHayat" target="_blank"></a></li><li class="logo-htkulup"><a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://htkulup.haberturk.com/?utm_source=haberturk" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-brand" title="HTKulüp" target="_blank"></a></li></ul></div></div><div class="category-list"><div class="content"><ul><ol><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/son-dakika-haberleri" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Son Dakika Haberleri">Son Dakika Haberleri</a></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/magazin" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Magazin Haberleri">Magazin Haberleri</a></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Spor Haberleri">Spor Haberleri</a></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/ekonomi" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Ekonomi Haberleri">Ekonomi Haberleri</a></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/yerel-haberler" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Yerel Haberler">Yerel Haberler</a></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/namaz-vakitleri" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Namaz Vakitleri">Namaz Vakitleri</a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://hthayat.haberturk.com/astroloji/gunun-yorumu" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Günlük Burç Yorumları">Günlük Burç Yorumları</a></li></ol><ol><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/htyazarlar" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Köşe Yazıları">Köşe Yazıları</a></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/gundem" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Güncel Haberler">Gündem</a></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/dunya" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Dünyadan Haberler">Dünya</a></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/yenimedya" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Yeni Medya">Yeni Medya</a></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/saglik" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Sağlık Haberleri">Sağlık</a></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/yemek-tarifleri" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Yemek Tarifleri">Yemek Tarifleri</a></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/arama/corba-tarifi" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" target="_blank" title="Çorba Tarifi">Çorba Tarifi</a></li></ol><ol><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/kultur-sanat" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Sanat Haberleri">Sanat</a></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/ekonomi/borsa" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Borsa Haberleri">Borsa</a></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/ekonomi/altin" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Altın Fiyatları">Altın</a></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol/super_lig" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Süper Lig Haberleri">Süper Lig</a></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/futbol" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Futbol Haberleri">Futbol</a></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/iddaa/puandurumu/1-turkiye-spor-toto-super-lig" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Puan Durumu">Puan Durumu</a></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/fikstur/1-turkiye-spor-toto-super-lig" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Fikstür">Fikstür</a></li></ol><ol><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/spor/basketbol" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Basketbol Haberleri">Basketbol</a></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/sinema" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Sinema">Sinema</a></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/video" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Video">Video</a></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/tv-rehberi" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="TV Rehberi">TV Rehberi</a></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/kullanimkosullari" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Kullanım Koşulları" target="_blank">Kullanım Koşulları</a></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/arama/super-loto-sonuclari" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Süper Loto Sonuçları" target="_blank">Süper Loto Sonuçları</a></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/arama/sayisal-loto-sonuclari" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Sayısal Loto Sonuçları" target="_blank">Sayısal Loto Sonuçları</a></li></ol><ol><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/privacy" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Gizlilik Sözleşmesi" target="_blank">Gizlilik Sözleşmesi</a></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/cerez-politikasi" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Çerez Politikası" target="_blank">Çerez Politikası</a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://www.bloomberght.com/doviz" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" target="_blank" title="Döviz Kurları">Döviz</a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://hthayat.haberturk.com/hamilelik" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" target="_blank" title="Gebelik">Hamilelik</a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://www.showtv.com.tr/diziler" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" target="_blank" title="Diziler">Diziler</a></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/arama/elektrik-kesintisi" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" target="_blank" title="Elektrik Kesintisi">Elektrik Kesintisi</a></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/havadurumu/Turkiye-TR/Istanbul/LTSI" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" title="Hava Durumu" target="_blank">Hava Durumu</a></li></ol><ol><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/kunye" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-menu" target="_blank" title="Künye">Künye</a></li><li><span>OKUR HATTI:<br/>(0212) 313 60 00 PBX</span></li></ol></ul></div></div><div class="social-list"><div class="content"><ul><li><a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://www.facebook.com/Haberturk" class="facebook ion-social-facebook gtm-tracker" data-newsvariant="footer-social-icons" target="_blank" title="Habertürk Facebook Sayfası"></a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://twitter.com/haberturk" class="twitter ion-social-twitter gtm-tracker" data-newsvariant="footer-social-icons" target="_blank" title="Habertürk Twitter Sayfası"></a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://www.instagram.com/haberturk" class="instagram ion-social-instagram gtm-tracker" data-newsvariant="footer-social-icons" target="_blank" title="Habertürk Instagram Sayfası"></a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/https://flipboard.com/@HaberTurk" class="flipboard gtm-tracker" data-newsvariant="footer-social-icons" target="_blank" title="Habertürk Flipboard"><i></i></a></li><li><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/rss/anasayfa" class="rss ion-social-rss gtm-tracker" data-newsvariant="footer-social-icons" target="_blank" title="Rss"></a></li><li><span class="footer-search-btn search all-click-event ion-ios-search-strong gtm-tracker"></span></li></ul></div><div class="footer-search"><div class="content"><div class="footer-search-textbox"><input type="text" name="" id="footer-search" data-category="magazin" placeholder="Aramak istediğiniz kelimeyi buraya yazınız!"></div><div class="footer-search-btn ion-ios-search-strong" onclick="HTGlobal.Search.onSearchSubmit('footer-search');"></div><div class="footer-search-close-btn all-click-event ion-android-close"></div></div></div></div><div class="copyright"><div class="content"><div><a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-copyright">www.haberturk.com</a> internet sitesinde yayınlanan yazı, haber, video ve fotoğrafların her türlü hakkı Haberturk Gazetecilik A.Ş.’ye aittir. İzin alınmadan, kaynak gösterilerek dahi iktibas edilemez.</div><div>Copyright © 2020 - Tüm hakları saklıdır. Habertürk Gazetecilik A.Ş.</div><div><p>Üretim ve Tasarım.
<a href="https://web.archive.org/web/20200411062308/http://www.cinergroup.com.tr/" class="gtm-tracker" data-newsvariant="footer-copyright" target="_blank"><img src="https://web.archive.org/web/20200411062308im_/https://im.haberturk.com/assets/images/brand/ciner-logo.svg" class="footer-ciner-logo" alt="Ciner Bilgi Grubu"></a> Bilgi Grubu</p></div></div></div></footer><script>
    var detailPageFooter = 'https://web.archive.org/web/20200411062308/https://im.haberturk.com/assets/js/desktop/v4/detail-page-footer.min.js?v=3380';
    head.ready("jQuery", function() {
        head.load([
            { detailPageFooter: detailPageFooter }
            ],
            function() {
            }
        );
    });
</script>
</div><div id="zone_1300" zone-id="1300" class="ads-zone" zone-viewtype="banner"><script type="text/javascript">cbgAds.AdsInline(1300);</script></div><div id="zone_2014" zone-id="2014" class="ads-zone" zone-viewtype="banner" zone-keywords="custom1=haberturk&amp;custom2=110"><script type="text/javascript">cbgAds.AdsInline(2014);</script></div><script>
        head.ready("jQuery", function() {
                    });
    </script>
<div id="cookiePolicy" class=""><div class="cookie-policy-confirmation">
    <div class="wrapper">
        <p class="leftBlock">Sizlere daha iyi bir hizmet sunabilmek için sitemizde çerezlerden faydalanıyoruz. Sitemizi kullanmaya devam
            ederek çerezleri kullanmamıza izin vermiş oluyorsunuz.
            Detaylı bilgi almak için <a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/cerez-politikasi" style="    color: #666;
    font-weight: bold;">'Çerez Politikasını'</a> ve  <a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/privacy" style="    color: #666;
    font-weight: bold;">'Gizlilik Politikasını'</a> inceleyebilirsiniz.
        </p>
        <p class="rightBlock">
            <a href="javascript:acceptCookies()" class="acceptCookies"><span class="ion ion-md-checkmark"></span> TAMAM</a>
            <a href="/web/20200411062308/https://www.haberturk.com/info/gizlilik-politikasi" class="btn-none">Daha fazla bilgi</a>
        </p>
        <div style="clear: both; display: block; content: '';"></div>
        <span class="policy-close">X</span>
    </div>
</div>
<style>
.cookie-policy-confirmation{
    left: 0px;
    right: 0px;
    bottom: 0px;
    margin: auto;
    z-index: 5000;
    width: 100%;
    max-width: 1180px;
    min-width: 320px;
    font-size: 13px;
    background-color: rgb(255, 255, 255);
    color: rgb(51, 51, 51);
    line-height: 1.4;
    box-shadow: rgba(0, 0, 0, 0.5) 10px 10px 155px 0px;
    display: none;
    position: fixed;
}
.policy-close{
        width: 18px;
    height: 18px;
    position: absolute;
    right: 15px;
    top: -8px;
    border-radius: 100%;
    color: #333;
    font-weight: bold;
    font-size: 15px;
    background-color: #fff;
    cursor: pointer;
    display: -webkit-box;
    display: -ms-flexbox;
    display: flex;
    -webkit-box-pack: center;
    -ms-flex-pack: center;
    justify-content: center;
    -webkit-box-align: center;
    -ms-flex-align: center;
    align-items: center;
}
.cookie-policy-confirmation .wrapper{
    padding: 15px;
    display: -webkit-box;
    display: -ms-flexbox;
    display: flex;
    -webkit-box-pack: center;
    -ms-flex-pack: center;
    justify-content: center;
    -webkit-box-align: center;
    -ms-flex-align: center;
    align-items: center;
}
.btn-none{
        color: #757575;
    border-bottom: 2px dotted red;
    padding: 5px 0;
}
    .leftBlock {
           float: left;
    width: calc(100% - 25%);
    text-align: left;
    }
    .leftBlock a{
        display: inline-block;
    }
    .rightBlock {
          float: left;
    width: 25%;
    text-align: center;
    padding: 15px 0;
    }
    .rightBlock .acceptCookies {
        background: red;
        color: white !important;
        padding: 5px 15px;
        font-size: 16px;
        font-weight: bold;
        -webkit-border-radius: 20px;
        -moz-border-radius: 20px;
        border-radius: 20px;
    }
    @media only screen and (min-width: 768px) {
    .rightBlock{
       display: flex;
    }
    .btn-none{
            margin: 0 10px;
    }
}
    @media only screen and (max-width: 767px) {
    .btn-none{
        margin: 7px 0;
        display: inline-block;
    }
}
</style>
<script type="text/javascript">
    var euCountries = [
        "EU", "AD", "AL", "AT", "BA", "BE", "BG", "BY", "CH", "CS", "CZ", "DE", "DK", "EE", "ES", "FI", "FO", "FR", "FX", "GB", "GI",
        "GR", "HR", "HU", "IE", "IS", "IT", "LI", "LT", "LU", "LV", "MC", "MD", "MK", "MT", "NL", "NO", "PL", "PT", "RO", "SE", "SI",
        "SJ", "SK", "SM", "UA", "VA"
    ];
    var cookiePolicy = getCookiePolicy("cookiePolicy");
    if (cookiePolicy != 1) {
        var request = new XMLHttpRequest();
        request.open('GET', '/dynamics/geoipj', true);
        request.onload = function() {
            if (request.status >= 200 && request.status < 400) {
                var data = JSON.parse(request.responseText);
                if(euCountries.indexOf(data.country) > -1){
                    document.getElementsByClassName("cookie-policy-confirmation")[0].style['display'] = 'flex';
                }
            }
        };
        request.send();
    }


    var button = document.getElementsByClassName("policy-close")[0];
    button.addEventListener("click",function(e){
        document.getElementsByClassName("cookie-policy-confirmation")[0].style['display'] = 'none';
    },false);


    function setCookiePolicy(cname, cvalue, exdays) {
        var d = new Date();
        d.setTime(d.getTime() + (exdays * 24 * 60 * 60 * 1000));
        var expires = "expires=" + d.toUTCString();
        document.cookie = cname + "=" + cvalue + ";" + expires + ";path=/";
    }

    function getCookiePolicy(cname) {
        var name = cname + "=";
        var ca = document.cookie.split(';');
        for (var i = 0; i < ca.length; i++) {
            var c = ca[i];
            while (c.charAt(0) == ' ') {
                c = c.substring(1);
            }
            if (c.indexOf(name) == 0) {
                return c.substring(name.length, c.length);
            }
        }
        return "";
    }</script>

<script type="text/javascript">

    var cookieKey = 'npa';
    var cookieHours = 8760;

    function acceptCookies() {
        var npDfp = 0;
        setCookiePolicy(cookieKey, npDfp, cookieHours);
        setCookiePolicy("cookiePolicy", 1, 365);
        document.getElementsByClassName("cookie-policy-confirmation")[0].style['display'] = 'none';
    }

</script></div><noscript><iframe src="https://web.archive.org/web/20200411062308if_/https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-NCHP7Z9" height="0" width="0" style="display:none;visibility:hidden"></iframe></noscript><script type="text/javascript">cbgAds.cmd.push(function(){cbgAds.AdsBody();});</script></body></html><!--~CBG GEN~ /istanbul-da-ekmek-kuyrugunda-tekme-tokat-kavga-2642735 at: 2020-04-11 09:00:00 --><!--
     FILE ARCHIVED ON 06:23:08 Apr 11, 2020 AND RETRIEVED FROM THE
     INTERNET ARCHIVE ON 13:35:46 Jul 29, 2021.
     JAVASCRIPT APPENDED BY WAYBACK MACHINE, COPYRIGHT INTERNET ARCHIVE.

     ALL OTHER CONTENT MAY ALSO BE PROTECTED BY COPYRIGHT (17 U.S.C.
     SECTION 108(a)(3)).
-->
<!--
playback timings (ms):
  cdx.remote: 0.124
  LoadShardBlock: 989.241 (3)
  exclusion.robots: 0.328
  exclusion.robots.policy: 0.312
  captures_list: 1027.706
  esindex: 0.016
  CDXLines.iter: 26.905 (3)
  load_resource: 153.286
  PetaboxLoader3.datanode: 91.329 (4)
  PetaboxLoader3.resolve: 83.187
-->