<!DOCTYPE html><html class="no-js" lang="tr"><head><script src="//archive.org/includes/analytics.js?v=cf34f82" type="text/javascript"></script>
<script type="text/javascript">window.addEventListener('DOMContentLoaded',function(){var v=archive_analytics.values;v.service='wb';v.server_name='wwwb-app31.us.archive.org';v.server_ms=310;archive_analytics.send_pageview({});});</script><script type="text/javascript" src="/_static/js/playback.bundle.js?v=xTFGO54E" charset="utf-8"></script>
<script type="text/javascript" src="/_static/js/wombat.js?v=UHAOicsW" charset="utf-8"></script>
<script type="text/javascript">
  __wm.init("https://web.archive.org/web");
  __wm.wombat("https://tr.euronews.com/special/coronavirus","20200922010832","https://web.archive.org/","web","/_static/",
	      "1600736912");
</script>
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="/_static/css/banner-styles.css?v=omkqRugM" />
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="/_static/css/iconochive.css?v=qtvMKcIJ" />
<!-- End Wayback Rewrite JS Include -->
<meta charset="UTF-8"><meta name="dfp-data" content="{&quot;adUnit&quot;:&quot;hub&quot;,&quot;keyValues&quot;:{&quot;lng&quot;:&quot;tr&quot;,&quot;page&quot;:&quot;hub&quot;,&quot;hub&quot;:&quot;Coronavirus&quot;,&quot;isSponsored&quot;:&quot;false&quot;,&quot;technical_tags&quot;:&quot;editorial.coronavirus-explainer,euronews.european-diaries&quot;},&quot;level1&quot;:&quot;euronews_new&quot;,&quot;mpuLimit&quot;:3,&quot;moatTimeout&quot;:1000,&quot;lazyLoadingOffset&quot;:&quot;100&quot;,&quot;hasSwipe&quot;:true,&quot;moatJwClientId&quot;:&quot;euronewsjwvideo227963755119&quot;}"><meta name="app-context" content="page"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://static.euronews.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://api.privacy-center.org/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://sdk.privacy-center.org/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://www.googletagservices.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://pagead2.googlesyndication.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://api.ownpage.fr/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://script.ownpage.fr/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://mailmunch.co/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://forms.mailmunch.co/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://analytics.mailmunch.co/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://api.cxense.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://sp1cluster.cxense.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://scomcluster.cxense.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://id.cxense.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://csyn.cxense.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://scdn.cxense.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://connect.facebook.net/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://apv-launcher.minute.ly/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://snippet.minute.ly/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://ping.chartbeat.net/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://static.chartbeat.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://odb.outbrain.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://log.outbrainimg.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://mcdp-chidc2.outbrain.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://sync.outbrain.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://libs.outbrain.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://tcheck.outbrainimg.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://widgets.outbrain.com/"><title>KORONAVİRÜS | Euronews</title><meta name="keywords" content="KORONAVİRÜS"><meta name="news_keywords" content="KORONAVİRÜS"><link rel="canonical" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/special/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="en" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://www.euronews.com/special/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="fr" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://fr.euronews.com/special/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="de" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://de.euronews.com/special/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="it" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://it.euronews.com/special/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="es" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://es.euronews.com/special/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="pt" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://pt.euronews.com/special/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="ru" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://ru.euronews.com/special/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="ar" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://arabic.euronews.com/special/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/special/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="fa" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://per.euronews.com/special/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="el" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://gr.euronews.com/special/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="hu" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://hu.euronews.com/special/coronavirus"/><link rel="alternate" hreflang="x-default" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://www.euronews.com/special/coronavirus"/><meta property="og:locale" content="tr-TR"/><meta property="og:site_name" content="euronews"/><meta property="og:url" content="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/special/coronavirus"/><meta property="og:type" content="website"/><meta property="og:title" content="KORONAVİRÜS"/><meta property="og:locale:alternate" content="en-GB"/><meta property="og:locale:alternate" content="fr-FR"/><meta property="og:locale:alternate" content="de-DE"/><meta property="og:locale:alternate" content="it-IT"/><meta property="og:locale:alternate" content="es-ES"/><meta property="og:locale:alternate" content="pt-PT"/><meta property="og:locale:alternate" content="ru-RU"/><meta property="og:locale:alternate" content="ar-AE"/><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR"/><meta property="og:locale:alternate" content="fa-IR"/><meta property="og:locale:alternate" content="el-GR"/><meta property="og:locale:alternate" content="hu-HU"/><meta name="twitter:site" content="@euronews"/><meta name="twitter:title" content="KORONAVİRÜS"/><meta property="fb:pages" content="240986288813"/><link type="application/rss+xml" title="KORONAVİRÜS" href="//tr.euronews.com/special/coronavirus"/><!--[if IE]><meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge"/><![endif]--><link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/apple-touch-icon-57x57.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/apple-touch-icon-60x60.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/apple-touch-icon-72x72.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/apple-touch-icon-76x76.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/apple-touch-icon-114x114.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/apple-touch-icon-120x120.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/apple-touch-icon-144x144.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/apple-touch-icon-152x152.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/apple-touch-icon-180x180.png"><link rel="icon" type="image/png" href="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/favicon-32x32.png" sizes="32x32"><link rel="icon" type="image/png" href="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/android-chrome-192x192.png" sizes="192x192"><link rel="icon" type="image/png" href="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/favicon-96x96.png" sizes="96x96"><link rel="icon" type="image/png" href="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/favicon-16x16.png" sizes="16x16"><link rel="manifest" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/manifest.json"><link rel="mask-icon" href="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/safari-pinned-tab.svg" color="#003865"><meta name="msapplication-TileColor" content="#003865"><meta name="msapplication-TileImage" content="/mstile-144x144.png"><meta name="theme-color" content="#ffffff"><meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="no"><meta name="apple-mobile-web-app-title" content="Euronews.com"><meta name="application-name" content="Euronews.com"/><meta name="msapplication-config" content="browserconfig.xml"/><meta name="msapplication-tooltip" content="Euronews.com"/><meta name="msapplication-window" content="width=1280;height=1024"/><meta name="msapplication-navbutton-color" content="#003865"/><meta name="msapplication-starturl" content="./"/><meta name="msapplication-square70x70logo" content="/mstile-small.jpg"/><meta name="msapplication-square150x150logo" content="/mstile-medium.jpg"/><meta name="msapplication-wide310x150logo" content="/mstile-wide.jpg"/><meta name="msapplication-square310x310logo" content="/mstile-large.jpg"/><meta name="viewport" content="width=device-width, minimum-scale=1, initial-scale=1"><meta name="mobile-web-app-capable" content="no"><link rel="home" href="/" title="homepage"><link rel="stylesheet" href="/web/20200922010832cs_/https://tr.euronews.com/build/2316dcd5beb851cba42f-font_noto.css"><link rel="stylesheet" href="/web/20200922010832cs_/https://tr.euronews.com/build/1ff669f7e2f4614c771b-blocks.css"><link rel="stylesheet" href="/web/20200922010832cs_/https://tr.euronews.com/build/ef4460d75e48c92286e7-slider_pro_css.css"><script src="/web/20200922010832js_/https://tr.euronews.com/build/2d4ff3457a0f1e1834f8-runtime.js"></script><script src="/web/20200922010832js_/https://tr.euronews.com/build/65786e7aef241921db83-globalstore_bridge.js"></script><script src="data:text/javascript;base64,d2luZG93Lkdsb2JhbFN0b3JlLmJ1aWxkKCdleUpyWlhsV1lXeDFaWE1pT25zaWRHaHBjbVJmY0dGeWRGOWhaSE5mZEdsdFpXOTFkQ0k2SWpNd01EQWlMQ0ptWldGMGRYSmxYMlpzYVhCd2FXNW5JanA3SW1aaGMzUWlPbnNpWVdSdlltVWlPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwMGNuVmxMQ0psY3lJNmRISjFaU3dpWm1FaU9uUnlkV1VzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNmRISjFaWDBzSW1Ga2MwRjFkRzl5WldaeVpYTm9JanA3SW14aGJtZDFZV2RsY3lJNmV5SmxiaUk2Wm1Gc2MyVXNJbUZ5SWpwbVlXeHpaU3dpWkdVaU9tWmhiSE5sTENKbGJDSTZabUZzYzJVc0ltVnpJanBtWVd4elpTd2labUVpT21aaGJITmxMQ0ptY2lJNlptRnNjMlVzSW1oMUlqcG1ZV3h6WlN3aWFYUWlPbVpoYkhObExDSndkQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbkoxSWpwbVlXeHpaU3dpZEhJaU9tWmhiSE5sTENKMWF5STZabUZzYzJWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPbVpoYkhObGZTd2lZV3hzVm1sbGQzTWlPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2Wm1Gc2MyVXNJbVJsSWpwbVlXeHpaU3dpWld3aU9tWmhiSE5sTENKbGN5STZabUZzYzJVc0ltWmhJanBtWVd4elpTd2labklpT21aaGJITmxMQ0pvZFNJNlptRnNjMlVzSW1sMElqcG1ZV3h6WlN3aWNIUWlPbVpoYkhObExDSnlkU0k2Wm1Gc2MyVXNJblJ5SWpwbVlXeHpaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcG1ZV3h6Wlgwc0ltRnRjRjloWkc5aVpXRnVZV3g1ZEdsamN5STZleUpzWVc1bmRXRm5aWE1pT25zaVpXNGlPblJ5ZFdVc0ltRnlJanAwY25WbExDSmtaU0k2ZEhKMVpTd2laV3dpT25SeWRXVXNJbVZ6SWpwMGNuVmxMQ0ptWVNJNmRISjFaU3dpWm5JaU9uUnlkV1VzSW1oMUlqcDBjblZsTENKcGRDSTZkSEoxWlN3aWNIUWlPblJ5ZFdVc0luSjFJanAwY25WbExDSjBjaUk2ZEhKMVpTd2lkV3NpT21aaGJITmxmU3dpZEdocGNtUndZWEowSWpwbVlXeHpaWDBzSW1GdGNGOWhkWFJ2WDNCeVpYWnBaWGRmZG1sa1pXOWZiV2x1ZFhSbGJIa2lPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwbVlXeHpaU3dpWlhNaU9tWmhiSE5sTENKbVlTSTZkSEoxWlN3aVpuSWlPblJ5ZFdVc0ltaDFJanBtWVd4elpTd2lhWFFpT21aaGJITmxMQ0p3ZENJNlptRnNjMlVzSW5KMUlqcDBjblZsTENKMGNpSTZkSEoxWlN3aWRXc2lPbVpoYkhObGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanBtWVd4elpYMHNJbUZ0Y0Y5a2FXUnZiV2tpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwMGNuVmxMQ0poY2lJNmRISjFaU3dpWkdVaU9uUnlkV1VzSW1Wc0lqcDBjblZsTENKbGN5STZkSEoxWlN3aVptRWlPblJ5ZFdVc0ltWnlJanAwY25WbExDSm9kU0k2ZEhKMVpTd2lhWFFpT25SeWRXVXNJbkIwSWpwMGNuVmxMQ0p5ZFNJNmRISjFaU3dpZEhJaU9uUnlkV1VzSW5WcklqcG1ZV3h6Wlgwc0luUm9hWEprY0dGeWRDSTZabUZzYzJWOUxDSmhiWEJmYjNWMFluSmhhVzRpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwMGNuVmxMQ0poY2lJNmRISjFaU3dpWkdVaU9uUnlkV1VzSW1Wc0lqcDBjblZsTENKbGN5STZkSEoxWlN3aVptRWlPblJ5ZFdVc0ltWnlJanAwY25WbExDSm9kU0k2ZEhKMVpTd2lhWFFpT25SeWRXVXNJbkIwSWpwMGNuVmxMQ0p5ZFNJNmRISjFaU3dpZEhJaU9uUnlkV1VzSW5WcklqcG1ZV3h6Wlgwc0luUm9hWEprY0dGeWRDSTZabUZzYzJWOUxDSmhiWEJmYzNCdmRHbHRJanA3SW14aGJtZDFZV2RsY3lJNmV5SmxiaUk2ZEhKMVpTd2lZWElpT25SeWRXVXNJbVJsSWpwbVlXeHpaU3dpWld3aU9tWmhiSE5sTENKbGN5STZabUZzYzJVc0ltWmhJanAwY25WbExDSm1jaUk2Wm1Gc2MyVXNJbWgxSWpwbVlXeHpaU3dpYVhRaU9tWmhiSE5sTENKd2RDSTZabUZzYzJVc0luSjFJanAwY25WbExDSjBjaUk2Wm1Gc2MyVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNlptRnNjMlY5TENKaGRYUnZYM0J5WlhacFpYZGZkbWxrWlc5ZmJXbHVkWFJsYkhraU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanA3SW1WdUlqcDBjblZsTENKaGNpSTZkSEoxWlN3aVpHVWlPblJ5ZFdVc0ltVnNJanBtWVd4elpTd2laWE1pT21aaGJITmxMQ0ptWVNJNmRISjFaU3dpWm5JaU9uUnlkV1VzSW1oMUlqcG1ZV3h6WlN3aWFYUWlPbVpoYkhObExDSndkQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbkoxSWpwMGNuVmxMQ0owY2lJNmRISjFaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcG1ZV3h6Wlgwc0ltRjFkRzlmY21WbWNtVnphRjlzYVhacGJtY2lPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanBtWVd4elpTd2lZWElpT21aaGJITmxMQ0prWlNJNlptRnNjMlVzSW1Wc0lqcG1ZV3h6WlN3aVpYTWlPbVpoYkhObExDSm1ZU0k2Wm1Gc2MyVXNJbVp5SWpwbVlXeHpaU3dpYUhVaU9tWmhiSE5sTENKcGRDSTZabUZzYzJVc0luQjBJanBtWVd4elpTd2ljblVpT21aaGJITmxMQ0owY2lJNlptRnNjMlVzSW5WcklqcG1ZV3h6Wlgwc0luUm9hWEprY0dGeWRDSTZabUZzYzJWOUxDSmhkWFJ2Y21WbWNtVnphQ0k2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT21aaGJITmxMQ0poY2lJNlptRnNjMlVzSW1SbElqcG1ZV3h6WlN3aVpXd2lPbVpoYkhObExDSmxjeUk2Wm1Gc2MyVXNJbVpoSWpwbVlXeHpaU3dpWm5JaU9tWmhiSE5sTENKb2RTSTZabUZzYzJVc0ltbDBJanBtWVd4elpTd2ljSFFpT21aaGJITmxMQ0p5ZFNJNlptRnNjMlVzSW5SeUlqcG1ZV3h6WlN3aWRXc2lPbVpoYkhObGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanBtWVd4elpYMHNJbU5vWVhKMFltVmhkQ0k2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT25SeWRXVXNJbUZ5SWpwMGNuVmxMQ0prWlNJNmRISjFaU3dpWld3aU9uUnlkV1VzSW1WeklqcDBjblZsTENKbVlTSTZkSEoxWlN3aVpuSWlPblJ5ZFdVc0ltaDFJanAwY25WbExDSnBkQ0k2ZEhKMVpTd2ljSFFpT25SeWRXVXNJbkoxSWpwMGNuVmxMQ0owY2lJNmRISjFaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcDBjblZsZlN3aVkyaGhjblJpWldGMFgyMWhZaUk2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT25SeWRXVXNJbUZ5SWpwMGNuVmxMQ0prWlNJNmRISjFaU3dpWld3aU9uUnlkV1VzSW1WeklqcDBjblZsTENKbVlTSTZkSEoxWlN3aVpuSWlPblJ5ZFdVc0ltaDFJanAwY25WbExDSnBkQ0k2ZEhKMVpTd2ljSFFpT25SeWRXVXNJbkoxSWpwMGNuVmxMQ0owY2lJNmRISjFaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcDBjblZsZlN3aVkzaGxibk5sSWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNlptRnNjMlVzSW1GeUlqcDBjblZsTENKa1pTSTZkSEoxWlN3aVpXd2lPblJ5ZFdVc0ltVnpJanAwY25WbExDSm1ZU0k2ZEhKMVpTd2labklpT25SeWRXVXNJbWgxSWpwMGNuVmxMQ0pwZENJNmRISjFaU3dpY0hRaU9uUnlkV1VzSW5KMUlqcDBjblZsTENKMGNpSTZkSEoxWlN3aWRXc2lPbVpoYkhObGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanAwY25WbGZTd2lZM2hsYm5ObFgyTnRjMTl3ZFdKc2FXTWlPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwMGNuVmxMQ0psY3lJNmRISjFaU3dpWm1FaU9uUnlkV1VzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNmRISjFaWDBzSW1ScFpHOXRhU0k2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT25SeWRXVXNJbUZ5SWpwMGNuVmxMQ0prWlNJNmRISjFaU3dpWld3aU9uUnlkV1VzSW1WeklqcDBjblZsTENKbVlTSTZkSEoxWlN3aVpuSWlPblJ5ZFdVc0ltaDFJanAwY25WbExDSnBkQ0k2ZEhKMVpTd2ljSFFpT25SeWRXVXNJbkoxSWpwMGNuVmxMQ0owY2lJNmRISjFaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcDBjblZsZlN3aVptRmpaV0p2YjJzaU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanA3SW1WdUlqcDBjblZsTENKaGNpSTZkSEoxWlN3aVpHVWlPblJ5ZFdVc0ltVnNJanAwY25WbExDSmxjeUk2ZEhKMVpTd2labUVpT25SeWRXVXNJbVp5SWpwMGNuVmxMQ0pvZFNJNmRISjFaU3dpYVhRaU9uUnlkV1VzSW5CMElqcDBjblZsTENKeWRTSTZkSEoxWlN3aWRISWlPblJ5ZFdVc0luVnJJanAwY25WbGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanAwY25WbGZTd2labXhwWjJoMGMxOWxkWEp2Ym1WM2N5STZleUpzWVc1bmRXRm5aWE1pT25zaVpXNGlPbVpoYkhObExDSmhjaUk2Wm1Gc2MyVXNJbVJsSWpwbVlXeHpaU3dpWld3aU9tWmhiSE5sTENKbGN5STZabUZzYzJVc0ltWmhJanBtWVd4elpTd2labklpT21aaGJITmxMQ0pvZFNJNlptRnNjMlVzSW1sMElqcG1ZV3h6WlN3aWNIUWlPbVpoYkhObExDSnlkU0k2Wm1Gc2MyVXNJblJ5SWpwbVlXeHpaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcG1ZV3h6Wlgwc0ltZHNiMkpoYkY5bWIyOTBaWElpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwMGNuVmxMQ0poY2lJNmRISjFaU3dpWkdVaU9uUnlkV1VzSW1Wc0lqcDBjblZsTENKbGN5STZkSEoxWlN3aVptRWlPblJ5ZFdVc0ltWnlJanAwY25WbExDSm9kU0k2ZEhKMVpTd2lhWFFpT25SeWRXVXNJbkIwSWpwMGNuVmxMQ0p5ZFNJNmRISjFaU3dpZEhJaU9uUnlkV1VzSW5WcklqcDBjblZsZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcDBjblZsZlN3aVoyOXZaMnhsVDNCMGFXMXBlbVVpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwbVlXeHpaU3dpWVhJaU9tWmhiSE5sTENKa1pTSTZabUZzYzJVc0ltVnNJanBtWVd4elpTd2laWE1pT21aaGJITmxMQ0ptWVNJNlptRnNjMlVzSW1aeUlqcG1ZV3h6WlN3aWFIVWlPbVpoYkhObExDSnBkQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbkIwSWpwbVlXeHpaU3dpY25VaU9tWmhiSE5sTENKMGNpSTZabUZzYzJVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2ZEhKMVpYMHNJbWgwZEhCeklqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZkSEoxWlN3aVlYSWlPblJ5ZFdVc0ltUmxJanAwY25WbExDSmxiQ0k2ZEhKMVpTd2laWE1pT25SeWRXVXNJbVpoSWpwMGNuVmxMQ0ptY2lJNmRISjFaU3dpYUhVaU9uUnlkV1VzSW1sMElqcDBjblZsTENKd2RDSTZkSEoxWlN3aWNuVWlPblJ5ZFdVc0luUnlJanAwY25WbExDSjFheUk2ZEhKMVpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2Wm1Gc2MyVjlMQ0pzWVhwNVlteHZZMnNpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwbVlXeHpaU3dpWVhJaU9tWmhiSE5sTENKa1pTSTZabUZzYzJVc0ltVnNJanBtWVd4elpTd2laWE1pT21aaGJITmxMQ0ptWVNJNlptRnNjMlVzSW1aeUlqcG1ZV3h6WlN3aWFIVWlPblJ5ZFdVc0ltbDBJanBtWVd4elpTd2ljSFFpT21aaGJITmxMQ0p5ZFNJNlptRnNjMlVzSW5SeUlqcDBjblZsTENKMWF5STZabUZzYzJWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPbVpoYkhObGZTd2liV0Z5Wm1WbGJDSTZleUpzWVc1bmRXRm5aWE1pT25zaVpXNGlPbVpoYkhObExDSmhjaUk2Wm1Gc2MyVXNJbVJsSWpwbVlXeHpaU3dpWld3aU9tWmhiSE5sTENKbGN5STZabUZzYzJVc0ltWmhJanBtWVd4elpTd2labklpT21aaGJITmxMQ0pvZFNJNlptRnNjMlVzSW1sMElqcG1ZV3h6WlN3aWNIUWlPbVpoYkhObExDSnlkU0k2Wm1Gc2MyVXNJblJ5SWpwbVlXeHpaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcG1ZV3h6Wlgwc0ltMWhjbVpsWld4ZmJXVjBZU0k2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT21aaGJITmxMQ0poY2lJNmRISjFaU3dpWkdVaU9tWmhiSE5sTENKbGJDSTZkSEoxWlN3aVpYTWlPblJ5ZFdVc0ltWmhJanAwY25WbExDSm1jaUk2ZEhKMVpTd2lhSFVpT25SeWRXVXNJbWwwSWpwbVlXeHpaU3dpY0hRaU9uUnlkV1VzSW5KMUlqcDBjblZsTENKMGNpSTZkSEoxWlN3aWRXc2lPblJ5ZFdWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPbVpoYkhObGZTd2liVzloZENJNmV5SnNZVzVuZFdGblpYTWlPbnNpWlc0aU9uUnlkV1VzSW1GeUlqcDBjblZsTENKa1pTSTZkSEoxWlN3aVpXd2lPblJ5ZFdVc0ltVnpJanAwY25WbExDSm1ZU0k2ZEhKMVpTd2labklpT25SeWRXVXNJbWgxSWpwMGNuVmxMQ0pwZENJNmRISjFaU3dpY0hRaU9uUnlkV1VzSW5KMUlqcDBjblZsTENKMGNpSTZkSEoxWlN3aWRXc2lPbVpoYkhObGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanAwY25WbGZTd2liMjkyZG5WMUlqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZkSEoxWlN3aVlYSWlPblJ5ZFdVc0ltUmxJanAwY25WbExDSmxiQ0k2ZEhKMVpTd2laWE1pT25SeWRXVXNJbVpoSWpwMGNuVmxMQ0ptY2lJNmRISjFaU3dpYUhVaU9uUnlkV1VzSW1sMElqcDBjblZsTENKd2RDSTZkSEoxWlN3aWNuVWlPblJ5ZFdVc0luUnlJanAwY25WbExDSjFheUk2Wm1Gc2MyVjlMQ0owYUdseVpIQmhjblFpT25SeWRXVjlMQ0p2ZFhSaWNtRnBiaUk2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT25SeWRXVXNJbUZ5SWpwMGNuVmxMQ0prWlNJNmRISjFaU3dpWld3aU9uUnlkV1VzSW1WeklqcDBjblZsTENKbVlTSTZkSEoxWlN3aVpuSWlPblJ5ZFdVc0ltaDFJanAwY25WbExDSnBkQ0k2ZEhKMVpTd2ljSFFpT25SeWRXVXNJbkoxSWpwMGNuVmxMQ0owY2lJNmRISjFaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcDBjblZsZlN3aWIzVjBZbkpoYVc1ZmJHRjZlV3h2WVdScGJtY2lPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwMGNuVmxMQ0psY3lJNmRISjFaU3dpWm1FaU9uUnlkV1VzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNmRISjFaWDBzSW5CbWNFeHBkbVVpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwbVlXeHpaU3dpWVhJaU9uUnlkV1VzSW1SbElqcDBjblZsTENKbGJDSTZkSEoxWlN3aVpYTWlPblJ5ZFdVc0ltWmhJanBtWVd4elpTd2labklpT25SeWRXVXNJbWgxSWpwMGNuVmxMQ0pwZENJNmRISjFaU3dpY0hRaU9uUnlkV1VzSW5KMUlqcDBjblZsTENKMGNpSTZkSEoxWlN3aWRXc2lPbVpoYkhObGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanBtWVd4elpYMHNJbkJtY0ZaUFJDSTZleUpzWVc1bmRXRm5aWE1pT25zaVpXNGlPblJ5ZFdVc0ltRnlJanAwY25WbExDSmtaU0k2ZEhKMVpTd2laV3dpT25SeWRXVXNJbVZ6SWpwMGNuVmxMQ0ptWVNJNlptRnNjMlVzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNlptRnNjMlY5TENKd2JHRjVaWEpmYkdGNmVXeHZZV1JmWTJ4cFkyc2lPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwMGNuVmxMQ0psY3lJNmRISjFaU3dpWm1FaU9uUnlkV1VzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNlptRnNjMlY5TENKelkzSnBZbUpzWld4cGRtVWlPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwMGNuVmxMQ0psY3lJNmRISjFaU3dpWm1FaU9uUnlkV1VzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwMGNuVmxmU3dpZEdocGNtUndZWEowSWpwMGNuVmxmU3dpYzNCdmRHbHRJanA3SW14aGJtZDFZV2RsY3lJNmV5SmxiaUk2ZEhKMVpTd2lZWElpT25SeWRXVXNJbVJsSWpwbVlXeHpaU3dpWld3aU9tWmhiSE5sTENKbGN5STZabUZzYzJVc0ltWmhJanAwY25WbExDSm1jaUk2Wm1Gc2MyVXNJbWgxSWpwbVlXeHpaU3dpYVhRaU9tWmhiSE5sTENKd2RDSTZabUZzYzJVc0luSjFJanAwY25WbExDSjBjaUk2Wm1Gc2MyVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNmRISjFaWDBzSW5OMGNtVmhiVUZOVUNJNmV5SnNZVzVuZFdGblpYTWlPbnNpWlc0aU9uUnlkV1VzSW1GeUlqcDBjblZsTENKa1pTSTZkSEoxWlN3aVpXd2lPblJ5ZFdVc0ltVnpJanAwY25WbExDSm1ZU0k2ZEhKMVpTd2labklpT25SeWRXVXNJbWgxSWpwMGNuVmxMQ0pwZENJNmRISjFaU3dpY0hRaU9uUnlkV1VzSW5KMUlqcDBjblZsTENKMGNpSTZkSEoxWlN3aWRXc2lPbVpoYkhObGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanAwY25WbGZTd2ljM1Z5ZG1WNVgzQnZjSFZ3SWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNlptRnNjMlVzSW1GeUlqcG1ZV3h6WlN3aVpHVWlPbVpoYkhObExDSmxiQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbVZ6SWpwbVlXeHpaU3dpWm1FaU9tWmhiSE5sTENKbWNpSTZabUZzYzJVc0ltaDFJanBtWVd4elpTd2lhWFFpT21aaGJITmxMQ0p3ZENJNlptRnNjMlVzSW5KMUlqcG1ZV3h6WlN3aWRISWlPbVpoYkhObExDSjFheUk2Wm1Gc2MyVjlMQ0owYUdseVpIQmhjblFpT21aaGJITmxmU3dpYzNkcGNHVmZZWEowYVdOc1pTSTZleUpzWVc1bmRXRm5aWE1pT25zaVpXNGlPbVpoYkhObExDSmhjaUk2Wm1Gc2MyVXNJbVJsSWpwMGNuVmxMQ0psYkNJNmRISjFaU3dpWlhNaU9uUnlkV1VzSW1aaElqcG1ZV3h6WlN3aVpuSWlPblJ5ZFdVc0ltaDFJanAwY25WbExDSnBkQ0k2ZEhKMVpTd2ljSFFpT25SeWRXVXNJbkoxSWpwMGNuVmxMQ0owY2lJNmRISjFaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcG1ZV3h6Wlgwc0luUnZjRjkyYVdSbGIxOXRhVzUxZEdWc2VTSTZleUpzWVc1bmRXRm5aWE1pT25zaVpXNGlPbVpoYkhObExDSmhjaUk2Wm1Gc2MyVXNJbVJsSWpwbVlXeHpaU3dpWld3aU9tWmhiSE5sTENKbGN5STZabUZzYzJVc0ltWmhJanBtWVd4elpTd2labklpT21aaGJITmxMQ0pvZFNJNlptRnNjMlVzSW1sMElqcG1ZV3h6WlN3aWNIUWlPbVpoYkhObExDSnlkU0k2Wm1Gc2MyVXNJblJ5SWpwbVlXeHpaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcDBjblZsZlN3aVFrTkpiblJsYkNJNmV5SnNZVzVuZFdGblpYTWlPbnNpWlc0aU9uUnlkV1VzSW1GeUlqcG1ZV3h6WlN3aVpHVWlPbVpoYkhObExDSmxiQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbVZ6SWpwbVlXeHpaU3dpWm1FaU9tWmhiSE5sTENKbWNpSTZabUZzYzJVc0ltaDFJanBtWVd4elpTd2lhWFFpT21aaGJITmxMQ0p3ZENJNlptRnNjMlVzSW5KMUlqcG1ZV3h6WlN3aWRISWlPbVpoYkhObExDSjFheUk2Wm1Gc2MyVjlMQ0owYUdseVpIQmhjblFpT25SeWRXVjlMQ0pFZFhKaGRHbHZiazFsWkdsaElqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZkSEoxWlN3aVlYSWlPblJ5ZFdVc0ltUmxJanAwY25WbExDSmxiQ0k2ZEhKMVpTd2laWE1pT25SeWRXVXNJbVpoSWpwMGNuVmxMQ0ptY2lJNmRISjFaU3dpYUhVaU9uUnlkV1VzSW1sMElqcDBjblZsTENKd2RDSTZkSEoxWlN3aWNuVWlPblJ5ZFdVc0luUnlJanAwY25WbExDSjFheUk2ZEhKMVpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2ZEhKMVpYMHNJbUZrYzB4aGVubHNiMkZrYVc1bklqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZkSEoxWlN3aVlYSWlPblJ5ZFdVc0ltUmxJanAwY25WbExDSmxiQ0k2ZEhKMVpTd2laWE1pT25SeWRXVXNJbVpoSWpwMGNuVmxMQ0ptY2lJNmRISjFaU3dpYUhVaU9uUnlkV1VzSW1sMElqcDBjblZsTENKd2RDSTZkSEoxWlN3aWNuVWlPblJ5ZFdVc0luUnlJanAwY25WbExDSjFheUk2ZEhKMVpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2Wm1Gc2MyVjlMQ0ppWVhKeVpWOXViM2NpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwbVlXeHpaU3dpWVhJaU9uUnlkV1VzSW1SbElqcG1ZV3h6WlN3aVpXd2lPblJ5ZFdVc0ltVnpJanAwY25WbExDSm1ZU0k2ZEhKMVpTd2labklpT21aaGJITmxMQ0pvZFNJNmRISjFaU3dpYVhRaU9tWmhiSE5sTENKd2RDSTZkSEoxWlN3aWNuVWlPbVpoYkhObExDSjBjaUk2ZEhKMVpTd2lkV3NpT21aaGJITmxmU3dpZEdocGNtUndZWEowSWpwbVlXeHpaWDBzSW1KamIzWmxjbmtpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwMGNuVmxMQ0poY2lJNmRISjFaU3dpWkdVaU9uUnlkV1VzSW1Wc0lqcDBjblZsTENKbGN5STZkSEoxWlN3aVptRWlPblJ5ZFdVc0ltWnlJanAwY25WbExDSm9kU0k2ZEhKMVpTd2lhWFFpT25SeWRXVXNJbkIwSWpwMGNuVmxMQ0p5ZFNJNmRISjFaU3dpZEhJaU9uUnlkV1VzSW5WcklqcG1ZV3h6Wlgwc0luUm9hWEprY0dGeWRDSTZkSEoxWlgwc0ltZHZiMmRzWlY5aGJtRnNlWFJwWTNNaU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanA3SW1WdUlqcDBjblZsTENKaGNpSTZkSEoxWlN3aVpHVWlPblJ5ZFdVc0ltVnNJanAwY25WbExDSmxjeUk2ZEhKMVpTd2labUVpT25SeWRXVXNJbVp5SWpwMGNuVmxMQ0pvZFNJNmRISjFaU3dpYVhRaU9uUnlkV1VzSW5CMElqcDBjblZsTENKeWRTSTZkSEoxWlN3aWRISWlPblJ5ZFdVc0luVnJJanAwY25WbGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanAwY25WbGZTd2laM0poY0dWemFHOTBJanA3SW14aGJtZDFZV2RsY3lJNmV5SmxiaUk2ZEhKMVpTd2lZWElpT25SeWRXVXNJbVJsSWpwMGNuVmxMQ0psYkNJNmRISjFaU3dpWlhNaU9uUnlkV1VzSW1aaElqcDBjblZsTENKbWNpSTZkSEoxWlN3aWFIVWlPblJ5ZFdVc0ltbDBJanAwY25WbExDSndkQ0k2ZEhKMVpTd2ljblVpT25SeWRXVXNJblJ5SWpwMGNuVmxMQ0oxYXlJNmRISjFaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNmRISjFaWDBzSW14cGRtbHVaMTl6Y0c5MGFXMGlPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanBtWVd4elpTd2lZWElpT21aaGJITmxMQ0prWlNJNlptRnNjMlVzSW1Wc0lqcG1ZV3h6WlN3aVpYTWlPbVpoYkhObExDSm1ZU0k2Wm1Gc2MyVXNJbVp5SWpwbVlXeHpaU3dpYUhVaU9tWmhiSE5sTENKcGRDSTZabUZzYzJVc0luQjBJanBtWVd4elpTd2ljblVpT21aaGJITmxMQ0owY2lJNlptRnNjMlVzSW5WcklqcG1ZV3h6Wlgwc0luUm9hWEprY0dGeWRDSTZabUZzYzJWOUxDSnRZV2xzYlhWdVkyZ2lPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwMGNuVmxMQ0psY3lJNmRISjFaU3dpWm1FaU9uUnlkV1VzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwMGNuVmxmU3dpZEdocGNtUndZWEowSWpwMGNuVmxmU3dpYldsdWRYUmxiSGtpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwMGNuVmxMQ0poY2lJNmRISjFaU3dpWkdVaU9uUnlkV1VzSW1Wc0lqcG1ZV3h6WlN3aVpYTWlPbVpoYkhObExDSm1ZU0k2ZEhKMVpTd2labklpT25SeWRXVXNJbWgxSWpwbVlXeHpaU3dpYVhRaU9tWmhiSE5sTENKd2RDSTZabUZzYzJVc0luSjFJanAwY25WbExDSjBjaUk2ZEhKMVpTd2lkV3NpT21aaGJITmxmU3dpZEdocGNtUndZWEowSWpwMGNuVmxmU3dpY0c5d2RYQmZiV1Z6YzJGblpWOWhiR3hmZDJWaWMybDBaU0k2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT21aaGJITmxMQ0poY2lJNlptRnNjMlVzSW1SbElqcG1ZV3h6WlN3aVpXd2lPbVpoYkhObExDSmxjeUk2Wm1Gc2MyVXNJbVpoSWpwbVlXeHpaU3dpWm5JaU9tWmhiSE5sTENKb2RTSTZabUZzYzJVc0ltbDBJanBtWVd4elpTd2ljSFFpT21aaGJITmxMQ0p5ZFNJNlptRnNjMlVzSW5SeUlqcG1ZV3h6WlN3aWRXc2lPbVpoYkhObGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanBtWVd4elpYMHNJbkJ2Y0hWd1gyMWxjM05oWjJWZmJHbDJaU0k2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT21aaGJITmxMQ0poY2lJNlptRnNjMlVzSW1SbElqcG1ZV3h6WlN3aVpXd2lPbVpoYkhObExDSmxjeUk2Wm1Gc2MyVXNJbVpoSWpwbVlXeHpaU3dpWm5JaU9tWmhiSE5sTENKb2RTSTZabUZzYzJVc0ltbDBJanBtWVd4elpTd2ljSFFpT21aaGJITmxMQ0p5ZFNJNlptRnNjMlVzSW5SeUlqcG1ZV3h6WlN3aWRXc2lPbVpoYkhObGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanBtWVd4elpYMHNJbk4wYVdOcmVWTmxZMjl1WkhOTVpHSkpjMEZqZEdsMlpTSTZleUpzWVc1bmRXRm5aWE1pT25zaVpXNGlPbVpoYkhObExDSmhjaUk2Wm1Gc2MyVXNJbVJsSWpwbVlXeHpaU3dpWld3aU9tWmhiSE5sTENKbGN5STZabUZzYzJVc0ltWmhJanBtWVd4elpTd2labklpT21aaGJITmxMQ0pvZFNJNlptRnNjMlVzSW1sMElqcG1ZV3h6WlN3aWNIUWlPbVpoYkhObExDSnlkU0k2Wm1Gc2MyVXNJblJ5SWpwbVlXeHpaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcG1ZV3h6WlgxOUxDSnpiRzkzSWpwN0ltRmtiMkpsSWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNmRISjFaU3dpWVhJaU9uUnlkV1VzSW1SbElqcDBjblZsTENKbGJDSTZkSEoxWlN3aVpYTWlPblJ5ZFdVc0ltWmhJanAwY25WbExDSm1jaUk2ZEhKMVpTd2lhSFVpT25SeWRXVXNJbWwwSWpwMGNuVmxMQ0p3ZENJNmRISjFaU3dpY25VaU9uUnlkV1VzSW5SeUlqcDBjblZsTENKMWF5STZabUZzYzJWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPblJ5ZFdWOUxDSmhaSE5CZFhSdmNtVm1jbVZ6YUNJNmV5SnNZVzVuZFdGblpYTWlPbnNpWlc0aU9tWmhiSE5sTENKaGNpSTZabUZzYzJVc0ltUmxJanBtWVd4elpTd2laV3dpT21aaGJITmxMQ0psY3lJNlptRnNjMlVzSW1aaElqcG1ZV3h6WlN3aVpuSWlPbVpoYkhObExDSm9kU0k2Wm1Gc2MyVXNJbWwwSWpwbVlXeHpaU3dpY0hRaU9tWmhiSE5sTENKeWRTSTZabUZzYzJVc0luUnlJanBtWVd4elpTd2lkV3NpT21aaGJITmxmU3dpZEdocGNtUndZWEowSWpwbVlXeHpaWDBzSW1Gc2JGWnBaWGR6SWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNmRISjFaU3dpWVhJaU9tWmhiSE5sTENKa1pTSTZabUZzYzJVc0ltVnNJanBtWVd4elpTd2laWE1pT21aaGJITmxMQ0ptWVNJNlptRnNjMlVzSW1aeUlqcG1ZV3h6WlN3aWFIVWlPbVpoYkhObExDSnBkQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbkIwSWpwbVlXeHpaU3dpY25VaU9tWmhiSE5sTENKMGNpSTZabUZzYzJVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2Wm1Gc2MyVjlMQ0poYlhCZllXUnZZbVZoYm1Gc2VYUnBZM01pT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwMGNuVmxMQ0poY2lJNmRISjFaU3dpWkdVaU9uUnlkV1VzSW1Wc0lqcDBjblZsTENKbGN5STZkSEoxWlN3aVptRWlPblJ5ZFdVc0ltWnlJanAwY25WbExDSm9kU0k2ZEhKMVpTd2lhWFFpT25SeWRXVXNJbkIwSWpwMGNuVmxMQ0p5ZFNJNmRISjFaU3dpZEhJaU9uUnlkV1VzSW5WcklqcG1ZV3h6Wlgwc0luUm9hWEprY0dGeWRDSTZabUZzYzJWOUxDSmhiWEJmWVhWMGIxOXdjbVYyYVdWM1gzWnBaR1Z2WDIxcGJuVjBaV3g1SWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNmRISjFaU3dpWVhJaU9uUnlkV1VzSW1SbElqcDBjblZsTENKbGJDSTZabUZzYzJVc0ltVnpJanBtWVd4elpTd2labUVpT25SeWRXVXNJbVp5SWpwMGNuVmxMQ0pvZFNJNlptRnNjMlVzSW1sMElqcG1ZV3h6WlN3aWNIUWlPbVpoYkhObExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNlptRnNjMlY5TENKaGJYQmZaR2xrYjIxcElqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZkSEoxWlN3aVlYSWlPblJ5ZFdVc0ltUmxJanAwY25WbExDSmxiQ0k2ZEhKMVpTd2laWE1pT25SeWRXVXNJbVpoSWpwMGNuVmxMQ0ptY2lJNmRISjFaU3dpYUhVaU9uUnlkV1VzSW1sMElqcDBjblZsTENKd2RDSTZkSEoxWlN3aWNuVWlPblJ5ZFdVc0luUnlJanAwY25WbExDSjFheUk2Wm1Gc2MyVjlMQ0owYUdseVpIQmhjblFpT21aaGJITmxmU3dpWVcxd1gyOTFkR0p5WVdsdUlqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZkSEoxWlN3aVlYSWlPblJ5ZFdVc0ltUmxJanAwY25WbExDSmxiQ0k2ZEhKMVpTd2laWE1pT25SeWRXVXNJbVpoSWpwMGNuVmxMQ0ptY2lJNmRISjFaU3dpYUhVaU9uUnlkV1VzSW1sMElqcDBjblZsTENKd2RDSTZkSEoxWlN3aWNuVWlPblJ5ZFdVc0luUnlJanAwY25WbExDSjFheUk2Wm1Gc2MyVjlMQ0owYUdseVpIQmhjblFpT21aaGJITmxmU3dpWVcxd1gzTndiM1JwYlNJNmV5SnNZVzVuZFdGblpYTWlPbnNpWlc0aU9uUnlkV1VzSW1GeUlqcDBjblZsTENKa1pTSTZabUZzYzJVc0ltVnNJanBtWVd4elpTd2laWE1pT21aaGJITmxMQ0ptWVNJNmRISjFaU3dpWm5JaU9tWmhiSE5sTENKb2RTSTZabUZzYzJVc0ltbDBJanBtWVd4elpTd2ljSFFpT21aaGJITmxMQ0p5ZFNJNmRISjFaU3dpZEhJaU9tWmhiSE5sTENKMWF5STZabUZzYzJWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPbVpoYkhObGZTd2lZWFYwYjE5d2NtVjJhV1YzWDNacFpHVnZYMjFwYm5WMFpXeDVJanA3SW14aGJtZDFZV2RsY3lJNmV5SmxiaUk2ZEhKMVpTd2lZWElpT25SeWRXVXNJbVJsSWpwMGNuVmxMQ0psYkNJNlptRnNjMlVzSW1WeklqcG1ZV3h6WlN3aVptRWlPblJ5ZFdVc0ltWnlJanAwY25WbExDSm9kU0k2Wm1Gc2MyVXNJbWwwSWpwbVlXeHpaU3dpY0hRaU9tWmhiSE5sTENKeWRTSTZkSEoxWlN3aWRISWlPblJ5ZFdVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2Wm1Gc2MyVjlMQ0poZFhSdlgzSmxabkpsYzJoZmJHbDJhVzVuSWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNlptRnNjMlVzSW1GeUlqcG1ZV3h6WlN3aVpHVWlPbVpoYkhObExDSmxiQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbVZ6SWpwbVlXeHpaU3dpWm1FaU9tWmhiSE5sTENKbWNpSTZabUZzYzJVc0ltaDFJanBtWVd4elpTd2lhWFFpT21aaGJITmxMQ0p3ZENJNlptRnNjMlVzSW5KMUlqcG1ZV3h6WlN3aWRISWlPbVpoYkhObExDSjFheUk2Wm1Gc2MyVjlMQ0owYUdseVpIQmhjblFpT21aaGJITmxmU3dpWVhWMGIzSmxabkpsYzJnaU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanA3SW1WdUlqcG1ZV3h6WlN3aVlYSWlPbVpoYkhObExDSmtaU0k2Wm1Gc2MyVXNJbVZzSWpwbVlXeHpaU3dpWlhNaU9tWmhiSE5sTENKbVlTSTZabUZzYzJVc0ltWnlJanBtWVd4elpTd2lhSFVpT21aaGJITmxMQ0pwZENJNlptRnNjMlVzSW5CMElqcG1ZV3h6WlN3aWNuVWlPbVpoYkhObExDSjBjaUk2Wm1Gc2MyVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNlptRnNjMlY5TENKamFHRnlkR0psWVhRaU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanA3SW1WdUlqcDBjblZsTENKaGNpSTZkSEoxWlN3aVpHVWlPblJ5ZFdVc0ltVnNJanAwY25WbExDSmxjeUk2ZEhKMVpTd2labUVpT25SeWRXVXNJbVp5SWpwMGNuVmxMQ0pvZFNJNmRISjFaU3dpYVhRaU9uUnlkV1VzSW5CMElqcDBjblZsTENKeWRTSTZkSEoxWlN3aWRISWlPblJ5ZFdVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2ZEhKMVpYMHNJbU5vWVhKMFltVmhkRjl0WVdJaU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanA3SW1WdUlqcDBjblZsTENKaGNpSTZkSEoxWlN3aVpHVWlPblJ5ZFdVc0ltVnNJanAwY25WbExDSmxjeUk2ZEhKMVpTd2labUVpT25SeWRXVXNJbVp5SWpwMGNuVmxMQ0pvZFNJNmRISjFaU3dpYVhRaU9uUnlkV1VzSW5CMElqcDBjblZsTENKeWRTSTZkSEoxWlN3aWRISWlPblJ5ZFdVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2ZEhKMVpYMHNJbU40Wlc1elpTSTZleUpzWVc1bmRXRm5aWE1pT25zaVpXNGlPbVpoYkhObExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwMGNuVmxMQ0psY3lJNmRISjFaU3dpWm1FaU9uUnlkV1VzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNmRISjFaWDBzSW1ONFpXNXpaVjlqYlhOZmNIVmliR2xqSWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNmRISjFaU3dpWVhJaU9uUnlkV1VzSW1SbElqcDBjblZsTENKbGJDSTZkSEoxWlN3aVpYTWlPblJ5ZFdVc0ltWmhJanAwY25WbExDSm1jaUk2ZEhKMVpTd2lhSFVpT25SeWRXVXNJbWwwSWpwMGNuVmxMQ0p3ZENJNmRISjFaU3dpY25VaU9uUnlkV1VzSW5SeUlqcDBjblZsTENKMWF5STZabUZzYzJWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPblJ5ZFdWOUxDSmthV1J2YldraU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanA3SW1WdUlqcDBjblZsTENKaGNpSTZkSEoxWlN3aVpHVWlPblJ5ZFdVc0ltVnNJanAwY25WbExDSmxjeUk2ZEhKMVpTd2labUVpT25SeWRXVXNJbVp5SWpwMGNuVmxMQ0pvZFNJNmRISjFaU3dpYVhRaU9uUnlkV1VzSW5CMElqcDBjblZsTENKeWRTSTZkSEoxWlN3aWRISWlPblJ5ZFdVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2ZEhKMVpYMHNJbVpoWTJWaWIyOXJJanA3SW14aGJtZDFZV2RsY3lJNmV5SmxiaUk2ZEhKMVpTd2lZWElpT25SeWRXVXNJbVJsSWpwMGNuVmxMQ0psYkNJNmRISjFaU3dpWlhNaU9uUnlkV1VzSW1aaElqcDBjblZsTENKbWNpSTZkSEoxWlN3aWFIVWlPblJ5ZFdVc0ltbDBJanAwY25WbExDSndkQ0k2ZEhKMVpTd2ljblVpT25SeWRXVXNJblJ5SWpwMGNuVmxMQ0oxYXlJNmRISjFaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNmRISjFaWDBzSW1ac2FXZG9kSE5mWlhWeWIyNWxkM01pT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwbVlXeHpaU3dpWVhJaU9tWmhiSE5sTENKa1pTSTZabUZzYzJVc0ltVnNJanBtWVd4elpTd2laWE1pT21aaGJITmxMQ0ptWVNJNlptRnNjMlVzSW1aeUlqcG1ZV3h6WlN3aWFIVWlPbVpoYkhObExDSnBkQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbkIwSWpwbVlXeHpaU3dpY25VaU9tWmhiSE5sTENKMGNpSTZabUZzYzJVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2Wm1Gc2MyVjlMQ0puYkc5aVlXeGZabTl2ZEdWeUlqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZkSEoxWlN3aVlYSWlPblJ5ZFdVc0ltUmxJanAwY25WbExDSmxiQ0k2ZEhKMVpTd2laWE1pT25SeWRXVXNJbVpoSWpwMGNuVmxMQ0ptY2lJNmRISjFaU3dpYUhVaU9uUnlkV1VzSW1sMElqcDBjblZsTENKd2RDSTZkSEoxWlN3aWNuVWlPblJ5ZFdVc0luUnlJanAwY25WbExDSjFheUk2ZEhKMVpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2ZEhKMVpYMHNJbWR2YjJkc1pVOXdkR2x0YVhwbElqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZabUZzYzJVc0ltRnlJanBtWVd4elpTd2laR1VpT21aaGJITmxMQ0psYkNJNlptRnNjMlVzSW1WeklqcG1ZV3h6WlN3aVptRWlPbVpoYkhObExDSm1jaUk2Wm1Gc2MyVXNJbWgxSWpwbVlXeHpaU3dpYVhRaU9tWmhiSE5sTENKd2RDSTZabUZzYzJVc0luSjFJanBtWVd4elpTd2lkSElpT21aaGJITmxMQ0oxYXlJNlptRnNjMlY5TENKMGFHbHlaSEJoY25RaU9uUnlkV1Y5TENKb2RIUndjeUk2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT25SeWRXVXNJbUZ5SWpwMGNuVmxMQ0prWlNJNmRISjFaU3dpWld3aU9uUnlkV1VzSW1WeklqcDBjblZsTENKbVlTSTZkSEoxWlN3aVpuSWlPblJ5ZFdVc0ltaDFJanAwY25WbExDSnBkQ0k2ZEhKMVpTd2ljSFFpT25SeWRXVXNJbkoxSWpwMGNuVmxMQ0owY2lJNmRISjFaU3dpZFdzaU9uUnlkV1Y5TENKMGFHbHlaSEJoY25RaU9tWmhiSE5sZlN3aWJHRjZlV0pzYjJOcklqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZabUZzYzJVc0ltRnlJanBtWVd4elpTd2laR1VpT21aaGJITmxMQ0psYkNJNlptRnNjMlVzSW1WeklqcG1ZV3h6WlN3aVptRWlPbVpoYkhObExDSm1jaUk2Wm1Gc2MyVXNJbWgxSWpwMGNuVmxMQ0pwZENJNlptRnNjMlVzSW5CMElqcG1ZV3h6WlN3aWNuVWlPbVpoYkhObExDSjBjaUk2ZEhKMVpTd2lkV3NpT21aaGJITmxmU3dpZEdocGNtUndZWEowSWpwbVlXeHpaWDBzSW0xaGNtWmxaV3dpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwbVlXeHpaU3dpWVhJaU9tWmhiSE5sTENKa1pTSTZabUZzYzJVc0ltVnNJanBtWVd4elpTd2laWE1pT21aaGJITmxMQ0ptWVNJNlptRnNjMlVzSW1aeUlqcG1ZV3h6WlN3aWFIVWlPbVpoYkhObExDSnBkQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbkIwSWpwbVlXeHpaU3dpY25VaU9tWmhiSE5sTENKMGNpSTZabUZzYzJVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2Wm1Gc2MyVjlMQ0p0WVhKbVpXVnNYMjFsZEdFaU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanA3SW1WdUlqcG1ZV3h6WlN3aVlYSWlPblJ5ZFdVc0ltUmxJanBtWVd4elpTd2laV3dpT25SeWRXVXNJbVZ6SWpwMGNuVmxMQ0ptWVNJNmRISjFaU3dpWm5JaU9uUnlkV1VzSW1oMUlqcDBjblZsTENKcGRDSTZabUZzYzJVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwMGNuVmxmU3dpZEdocGNtUndZWEowSWpwbVlXeHpaWDBzSW0xdllYUWlPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwMGNuVmxMQ0psY3lJNmRISjFaU3dpWm1FaU9uUnlkV1VzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNmRISjFaWDBzSW05dmRuWjFkU0k2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT25SeWRXVXNJbUZ5SWpwMGNuVmxMQ0prWlNJNmRISjFaU3dpWld3aU9uUnlkV1VzSW1WeklqcDBjblZsTENKbVlTSTZkSEoxWlN3aVpuSWlPblJ5ZFdVc0ltaDFJanAwY25WbExDSnBkQ0k2ZEhKMVpTd2ljSFFpT25SeWRXVXNJbkoxSWpwMGNuVmxMQ0owY2lJNmRISjFaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcDBjblZsZlN3aWIzVjBZbkpoYVc0aU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanA3SW1WdUlqcDBjblZsTENKaGNpSTZkSEoxWlN3aVpHVWlPblJ5ZFdVc0ltVnNJanAwY25WbExDSmxjeUk2ZEhKMVpTd2labUVpT25SeWRXVXNJbVp5SWpwMGNuVmxMQ0pvZFNJNmRISjFaU3dpYVhRaU9uUnlkV1VzSW5CMElqcDBjblZsTENKeWRTSTZkSEoxWlN3aWRISWlPblJ5ZFdVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2ZEhKMVpYMHNJbTkxZEdKeVlXbHVYMnhoZW5sc2IyRmthVzVuSWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNmRISjFaU3dpWVhJaU9uUnlkV1VzSW1SbElqcDBjblZsTENKbGJDSTZkSEoxWlN3aVpYTWlPblJ5ZFdVc0ltWmhJanAwY25WbExDSm1jaUk2ZEhKMVpTd2lhSFVpT25SeWRXVXNJbWwwSWpwMGNuVmxMQ0p3ZENJNmRISjFaU3dpY25VaU9uUnlkV1VzSW5SeUlqcDBjblZsTENKMWF5STZabUZzYzJWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPblJ5ZFdWOUxDSndabkJNYVhabElqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZabUZzYzJVc0ltRnlJanAwY25WbExDSmtaU0k2ZEhKMVpTd2laV3dpT25SeWRXVXNJbVZ6SWpwMGNuVmxMQ0ptWVNJNlptRnNjMlVzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNlptRnNjMlY5TENKd1puQldUMFFpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwMGNuVmxMQ0poY2lJNmRISjFaU3dpWkdVaU9uUnlkV1VzSW1Wc0lqcDBjblZsTENKbGN5STZkSEoxWlN3aVptRWlPbVpoYkhObExDSm1jaUk2ZEhKMVpTd2lhSFVpT25SeWRXVXNJbWwwSWpwMGNuVmxMQ0p3ZENJNmRISjFaU3dpY25VaU9uUnlkV1VzSW5SeUlqcDBjblZsTENKMWF5STZabUZzYzJWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPbVpoYkhObGZTd2ljR3hoZVdWeVgyeGhlbmxzYjJGa1gyTnNhV05ySWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNmRISjFaU3dpWVhJaU9uUnlkV1VzSW1SbElqcDBjblZsTENKbGJDSTZkSEoxWlN3aVpYTWlPblJ5ZFdVc0ltWmhJanAwY25WbExDSm1jaUk2ZEhKMVpTd2lhSFVpT25SeWRXVXNJbWwwSWpwMGNuVmxMQ0p3ZENJNmRISjFaU3dpY25VaU9uUnlkV1VzSW5SeUlqcDBjblZsTENKMWF5STZabUZzYzJWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPbVpoYkhObGZTd2ljMk55YVdKaWJHVnNhWFpsSWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNmRISjFaU3dpWVhJaU9uUnlkV1VzSW1SbElqcDBjblZsTENKbGJDSTZkSEoxWlN3aVpYTWlPblJ5ZFdVc0ltWmhJanAwY25WbExDSm1jaUk2ZEhKMVpTd2lhSFVpT25SeWRXVXNJbWwwSWpwMGNuVmxMQ0p3ZENJNmRISjFaU3dpY25VaU9uUnlkV1VzSW5SeUlqcDBjblZsTENKMWF5STZkSEoxWlgwc0luUm9hWEprY0dGeWRDSTZkSEoxWlgwc0luTndiM1JwYlNJNmV5SnNZVzVuZFdGblpYTWlPbnNpWlc0aU9uUnlkV1VzSW1GeUlqcDBjblZsTENKa1pTSTZabUZzYzJVc0ltVnNJanBtWVd4elpTd2laWE1pT21aaGJITmxMQ0ptWVNJNmRISjFaU3dpWm5JaU9tWmhiSE5sTENKb2RTSTZabUZzYzJVc0ltbDBJanBtWVd4elpTd2ljSFFpT21aaGJITmxMQ0p5ZFNJNmRISjFaU3dpZEhJaU9tWmhiSE5sTENKMWF5STZabUZzYzJWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPblJ5ZFdWOUxDSnpkSEpsWVcxQlRWQWlPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwMGNuVmxMQ0psY3lJNmRISjFaU3dpWm1FaU9uUnlkV1VzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNmRISjFaWDBzSW5OMWNuWmxlVjl3YjNCMWNDSTZleUpzWVc1bmRXRm5aWE1pT25zaVpXNGlPbVpoYkhObExDSmhjaUk2Wm1Gc2MyVXNJbVJsSWpwbVlXeHpaU3dpWld3aU9tWmhiSE5sTENKbGN5STZabUZzYzJVc0ltWmhJanBtWVd4elpTd2labklpT21aaGJITmxMQ0pvZFNJNlptRnNjMlVzSW1sMElqcG1ZV3h6WlN3aWNIUWlPbVpoYkhObExDSnlkU0k2Wm1Gc2MyVXNJblJ5SWpwbVlXeHpaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcG1ZV3h6Wlgwc0luTjNhWEJsWDJGeWRHbGpiR1VpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwbVlXeHpaU3dpWVhJaU9tWmhiSE5sTENKa1pTSTZkSEoxWlN3aVpXd2lPblJ5ZFdVc0ltVnpJanAwY25WbExDSm1ZU0k2Wm1Gc2MyVXNJbVp5SWpwMGNuVmxMQ0pvZFNJNmRISjFaU3dpYVhRaU9uUnlkV1VzSW5CMElqcDBjblZsTENKeWRTSTZkSEoxWlN3aWRISWlPblJ5ZFdVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2Wm1Gc2MyVjlMQ0owYjNCZmRtbGtaVzlmYldsdWRYUmxiSGtpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwbVlXeHpaU3dpWVhJaU9tWmhiSE5sTENKa1pTSTZabUZzYzJVc0ltVnNJanBtWVd4elpTd2laWE1pT21aaGJITmxMQ0ptWVNJNlptRnNjMlVzSW1aeUlqcG1ZV3h6WlN3aWFIVWlPbVpoYkhObExDSnBkQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbkIwSWpwbVlXeHpaU3dpY25VaU9tWmhiSE5sTENKMGNpSTZabUZzYzJVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2ZEhKMVpYMTlmWDBzSW14dlkyRnNaU0k2SW5SeUlpd2laMjl2WjJ4bFQzQjBhVzFwZW1WSlpDSTZJa2RVVFMxVVZrZzJNMGRLSWl3aWNHRm5aVU52Ym1acFozVnlZWFJwYjI0aU9uc2lZbXh2WTJ0eklqcGJleUppYkc5amEwNWhiV1VpT2lKemRHRnVaR0Z5WkVKaGJtNWxjaUlzSW05d2RHbHZibk1pT25zaWRHbDBiR1VpT25zaVpuSWlPaUpqYjNKdmJtRjJhWEoxY3lJc0ltVnVJam9pWTI5eWIyNWhkbWx5ZFhNaUxDSmtaU0k2SW1OdmNtOXVZWFpwY25Weklpd2laWE1pT2lKamIzSnZibUYyYVhKMWN5SXNJbWwwSWpvaVkyOXliMjVoZG1seWRYTWlMQ0p3ZENJNkltTnZjbTl1WVhacGNuVnpJaXdpY25VaU9pSmpiM0p2Ym1GMmFYSjFjeUlzSW1Wc0lqb2lZMjl5YjI1aGRtbHlkWE1pTENKb2RTSTZJa3RQVWs5T1FWWmNkVEF3WTJSU1ZWTWlMQ0owY2lJNklrdFBVazlPUVZaY2RUQXhNekJTWEhVd01HUmpVeUlzSW1GeUlqb2lYSFV3TmpReFhIVXdOalJoWEhVd05qTXhYSFV3TmpRNFhIVXdOak16SUZ4MU1EWTBNMXgxTURZME9GeDFNRFl6TVZ4MU1EWTBPRngxTURZME5seDFNRFl5TnlJc0ltWmhJam9pWEhVd05qUTRYSFV3Tm1OalhIVXdOak14WEhVd05qUTRYSFV3TmpNeklGeDFNRFpoT1Z4MU1EWXpNVngxTURZME9GeDFNRFkwTmx4MU1EWXlOeUo5TENKaVlXNXVaWElpT2lKb2RIUndjenBjTDF3dmMzUmhkR2xqTG1WMWNtOXVaWGR6TG1OdmJWd3ZkMlZpYzJsMFpWd3ZhVzFoWjJWelhDOXpjR1ZqYVdGc1hDOW9kV0pmYVcxblgwRlFNakF4TXprek9EY3lOREkxTnpjdWFuQm5JaXdpWkdWelkzSnBjSFJwYjI0aU9uc2labklpT2lJaUxDSmxiaUk2SWxkb1pYSmxJR1J2WlhNZ1JYVnliM0JsSUdkdklHWnliMjBnYm05M1B5QlhhWFJvSUhOdklHMWhibmtnZFc1aGJuTjNaWEpsWkNCeGRXVnpkR2x2Ym5Nc0lHbDBJR2hoY3lCdVpYWmxjaUJpWldWdUlITnZJR2x0Y0c5eWRHRnVkQ0IwYnlCemRHRjVJR2x1Wm05eWJXVmtMbFJvYVhNZ2FYTWdSWFZ5YjNCbFhIVXlNREU1Y3lCRGFHRnNiR1Z1WjJVZ2RHOGdVbVZpZFdsc1pDSXNJbVJsSWpvaUlpd2laWE1pT2lJaUxDSnBkQ0k2SWlJc0luQjBJam9pSWl3aWNuVWlPaUlpTENKbGJDSTZJaUlzSW1oMUlqb2lJaXdpZEhJaU9pSWlMQ0poY2lJNklpSXNJbVpoSWpvaUluMTlmU3g3SW1Kc2IyTnJUbUZ0WlNJNkltaDBiV3dpTENKdmNIUnBiMjV6SWpwN0luSmhkeUk2SWp4cFpuSmhiV1VnWTJ4aGMzTTlKM1V0YzJodmR5MW1iM0l0YldWa2FYVnRKeUIzYVdSMGFEMG5NVEF3SlNjZ2FHVnBaMmgwUFNjMU1qQW5JR1p5WVcxbFltOXlaR1Z5UFNjd0p5QjBhWFJzWlQwbk1qQXhPUzF1UTI5V0p5QmtZWFJoTFc5bWFXWnlZVzFsTFhOeVl6MG5hSFIwY0hNNlhDOWNMMmRwYzJGdVpHUmhkR0V1YldGd2N5NWhjbU5uYVhNdVkyOXRYQzloY0hCelhDOXZjSE5rWVhOb1ltOWhjbVJjTDJsdVpHVjRMbWgwYld3alhDOWlaR0UzTlRrME56UXdabVEwTURJNU9UUXlNelEyTjJJME9HVTVaV05tTmljZ2MzSmpQU2RvZEhSd2N6cGNMMXd2WjJsellXNWtaR0YwWVM1dFlYQnpMbUZ5WTJkcGN5NWpiMjFjTDJGd2NITmNMMjl3YzJSaGMyaGliMkZ5WkZ3dmFXNWtaWGd1YUhSdGJDTmNMMkprWVRjMU9UUTNOREJtWkRRd01qazVOREl6TkRZM1lqUTRaVGxsWTJZMkp6NDhYQzlwWm5KaGJXVStJaXdpZG1semFXSnBiR2wwZVZKMWJHVnpJanA3SW14aGJtZDFZV2RsSWpwYkltUmxJbDE5Zlgwc2V5SmliRzlqYTA1aGJXVWlPaUpvZEcxc0lpd2liM0IwYVc5dWN5STZleUp5WVhjaU9pSThhV1p5WVcxbElHTnNZWE56UFNkMUxYTm9iM2N0Wm05eUxYTnRZV3hzTFc5dWJIa25JSGRwWkhSb1BTY3hNREFsSnlCb1pXbG5hSFE5SnpVeU1DY2dabkpoYldWaWIzSmtaWEk5SnpBbklIUnBkR3hsUFNjeU1ERTVMVzVEYjFZbklHUmhkR0V0YjJacFpuSmhiV1V0YzNKalBTZG9kSFJ3Y3pwY0wxd3ZkM2QzTG1GeVkyZHBjeTVqYjIxY0wyRndjSE5jTDI5d2MyUmhjMmhpYjJGeVpGd3ZhVzVrWlhndWFIUnRiQ05jTHpnMU16SXdaVEpsWVRVME1qUmtabUZoWVRjMVlXVTJNbVUxWXpBMlpUWXhKeUJ6Y21NOUoyaDBkSEJ6T2x3dlhDOTNkM2N1WVhKaloybHpMbU52YlZ3dllYQndjMXd2YjNCelpHRnphR0p2WVhKa1hDOXBibVJsZUM1b2RHMXNJMXd2T0RVek1qQmxNbVZoTlRReU5HUm1ZV0ZoTnpWaFpUWXlaVFZqTURabE5qRW5QanhjTDJsbWNtRnRaVDRpTENKMmFYTnBZbWxzYVhSNVVuVnNaWE1pT25zaWJHRnVaM1ZoWjJVaU9sc2laR1VpWFgxOWZTeDdJbUpzYjJOclRtRnRaU0k2SW5SdmNFRnlkR2xqYkdWeklpd2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanBiSW1WdUlsMHNJbTl3ZEdsdmJuTWlPbnNpYTJWNWQyOXlaSE5KWkhNaU9pSXlNalV5Tml3eU1qY3lPQ0lzSW5acGMybGlhV3hwZEhsU2RXeGxjeUk2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlNJNld5SmxiaUpkZlgxOUxIc2lZbXh2WTJ0T1lXMWxJam9pZG1sbGR5SXNJbTl3ZEdsdmJuTWlPbnNpZEdsMGJHVWlPaUpNU1VaRklFRkdWRVZTSUV4UFEwdEVUMWRPSWl3aVpHVnpZM0pwY0hScGIyNGlPaUpJYjNjZ2QybHNiQ0JEVDFaSlJDMHhPU0JqYUdGdVoyVWdSWFZ5YjNCbFB5SXNJbXRsZVhkdmNtUnpTV1J6SWpvaU1qTXlPREFpTENKMmFYTnBZbWxzYVhSNVVuVnNaWE1pT25zaWJHRnVaM1ZoWjJVaU9sc2laVzRpWFgxOWZTeDdJbUpzYjJOclRtRnRaU0k2SW5acFpYY2lMQ0p2Y0hScGIyNXpJanA3SW5ScGRHeGxJam9pUlZoUVRFRkpUa1ZTSWl3aVpHVnpZM0pwY0hScGIyNGlPaUpDY21sdVoybHVaeUJqYkdGeWFYUjVJSFJ2SUdOdmNtOXVZWFpwY25WeklHTnZiWEJzWlhocGRIa2lMQ0owWldOb2JtbGpZV3hVWVdkeklqb2laV1JwZEc5eWFXRnNMbU52Y205dVlYWnBjblZ6TFdWNGNHeGhhVzVsY2lJc0luWnBjMmxpYVd4cGRIbFNkV3hsY3lJNmV5SnNZVzVuZFdGblpTSTZXeUpsYmlKZGZYMTlMSHNpWW14dlkydE9ZVzFsSWpvaVoyRnNiR1Z5ZVNJc0ltOXdkR2x2Ym5NaU9uc2lhMlY1SWpvaVltVTVNMlU1TWpBdFlXSmlZaTB4TVdWaExXRXhNREV0T1RFMlptSmhOVGN6TldKaUlpd2lkbWx6YVdKcGJHbDBlVkoxYkdWeklqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxJanBiSW1WdUlsMTlmWDBzZXlKaWJHOWphMDVoYldVaU9pSm1aV0YwZFhKbFpDSXNJbTl3ZEdsdmJuTWlPbnNpWW1OeklqcHVkV3hzTENKMGFYUnNaU0k2ZXlKbGJpSTZJa1YxY205d1pXRnVJRVJwWVhKcFpYTWlmU3dpZEdWamFHNXBZMkZzVkdGbmN5STZJbVYxY205dVpYZHpMbVYxY205d1pXRnVMV1JwWVhKcFpYTWlMQ0oyYVhOcFltbHNhWFI1VW5Wc1pYTWlPbnNpYkdGdVozVmhaMlVpT2xzaVpXNGlYWDE5ZlN4N0ltSnNiMk5yVG1GdFpTSTZJblJ2Y0VGeWRHbGpiR1Z6SWl3aWIzQjBhVzl1Y3lJNmV5SnJaWGwzYjNKa2MwbGtjeUk2SWpJeU5USTJMREl5TnpJNExESXlPVEkySWl3aWRtbHphV0pwYkdsMGVWSjFiR1Z6SWpwN0lteGhibWQxWVdkbElqcGJJbVp5SWl3aVpYTWlMQ0pwZENJc0luQjBJaXdpY25VaUxDSmxiQ0lzSW1oMUlpd2lkSElpTENKaGNpSmRmWDE5TEhzaVlteHZZMnRPWVcxbElqb2lZWEowYVdOc1pYTk1hWE4wYVc1bklpd2liM0IwYVc5dWN5STZleUowYVhSc1pTSTZleUpsY3lJNklrVnNJRzExYm1SdklHUmxjM0IxWEhVd01HVTVjeUJrWld3Z1EwOVdTVVF0TVRraWZTd2lhMlY1ZDI5eVpITkpaSE1pT2lJeU16WXlPQ0lzSW1sa0lqb2liWFZ1Wkc4dFpHVnpjSFZsY3lJc0luWnBjMmxpYVd4cGRIbFNkV3hsY3lJNmV5SnNZVzVuZFdGblpTSTZXeUpsY3lKZGZYMTlMSHNpWW14dlkydE9ZVzFsSWpvaWRtbGxkeUlzSW05d2RHbHZibk1pT25zaWRHbDBiR1VpT2lKQmEzUjFaV3hzWlhNaUxDSnJaWGwzYjNKa2MwbGtjeUk2SWpJeU5USTJMREl5TnpJNElpd2lkbWx6YVdKcGJHbDBlVkoxYkdWeklqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxJanBiSW1SbElsMTlmWDBzZXlKaWJHOWphMDVoYldVaU9pSjJhV1YzSWl3aWIzQjBhVzl1Y3lJNmV5SjBhWFJzWlNJNklrTlBWa2xFTFRFNU9pQmNkVEF6T1RGY2RUQXpZVEZjZFRBellUTmNkVEF6T1RjZ1hIVXdNMkV3WEhVd016azFYSFV3TTJFeFhIVXdNems1WEhVd016bG1YSFV3TTJFeFhIVXdNems1WEhVd00yRXpYSFV3TTJFMFhIVXdNems1WEhVd016bGhYSFV3TTJFNVhIVXdNemxrSUZ4MU1ETTVZMXgxTURNNU5WeDFNRE5oTkZ4MU1ETmhNVngxTUROaE9WeDFNRE01WkNJc0ltdGxlWGR2Y21SelNXUnpJam9pTWpNeU56UWlMQ0oyYVhOcFltbHNhWFI1VW5Wc1pYTWlPbnNpYkdGdVozVmhaMlVpT2xzaVpXd2lYWDE5ZlN4N0ltSnNiMk5yVG1GdFpTSTZJblpwWlhjaUxDSnZjSFJwYjI1eklqcDdJblJwZEd4bElqb2lSR0Z6SUV4bFltVnVJRzVoWTJnZ1EyOXliMjVoSUMwZ1pXbHVaU0J1WlhWbElFNXZjbTFoYkdsMFhIVXdNR1UwZEQ4aUxDSnJaWGwzYjNKa2MwbGtjeUk2SWpJek1qZ3dJaXdpZG1semFXSnBiR2wwZVZKMWJHVnpJanA3SW14aGJtZDFZV2RsSWpwYkltUmxJbDE5Zlgwc2V5SmliRzlqYTA1aGJXVWlPaUpoY25ScFkyeGxjMHhwYzNScGJtY2lMQ0p2Y0hScGIyNXpJanA3SW5ScGRHeGxJanA3SW1aaElqb2lYSFV3TmpJeVhIVXdOakpsWEhVd05qTXhYSFV3Tm1OalhIVXdOalEySUZ4MU1EWXlOMXgxTURZeVpWeDFNRFl5T0Z4MU1EWXlOMXgxTURZek1TSjlMQ0pyWlhsM2IzSmtjMGxrY3lJNklqSXlOVEkyTERJeU56STRJaXdpYVdRaU9pSmpiM0p2Ym1GMmFYSjFjeTFzWVhSbGMzUWlMQ0oyYVhOcFltbHNhWFI1VW5Wc1pYTWlPbnNpYkdGdVozVmhaMlVpT2xzaVptRWlYWDE5ZlN4N0ltSnNiMk5yVG1GdFpTSTZJblpwWlhjaUxDSnZjSFJwYjI1eklqcDdJblJwZEd4bElqb2lYSFV3TmpNeVhIVXdOalEyWEhVd05qSm1YSFV3Tm1GbVhIVXdObU5qSUZ4MU1EWXlabHgxTURZek1TQmNkVEEyTW1aY2RUQTJORGhjZFRBMk16RmNkVEEyTWpkY2RUQTJORFlnWEhVd05qZGxYSFV3TmpNelhIVXdOakkzWEhVd05qUXlYSFV3TmpNeFhIVXdOalEyWEhVd05qTTNYSFV3Tm1OalhIVXdOalEyWEhVd05qUTNJaXdpYTJWNWQyOXlaSE5KWkhNaU9pSXlNelV3T0NJc0luWnBjMmxpYVd4cGRIbFNkV3hsY3lJNmV5SnNZVzVuZFdGblpTSTZXeUptWVNKZGZYMTlMSHNpWW14dlkydE9ZVzFsSWpvaVlYSjBhV05zWlhOTWFYTjBhVzVuSWl3aWIzQjBhVzl1Y3lJNmV5SjBhWFJzWlNJNmV5Sm1jaUk2SWtOdmNtOXVZWFpwY25WeklEb2diMXgxTURCbU9TQmxiaUJsYzNRZ2JHRWdjMk5wWlc1alpTQS9JaXdpWVhJaU9pSmNkVEEyTWpkY2RUQTJORFJjZFRBMk1tUmNkVEEyTkdGY2RUQTJNamRjZFRBMk1qa2dYSFV3TmpJNFhIVXdOak01WEhVd05qSm1JRngxTURZME1WeDFNRFkwWVZ4MU1EWXpNVngxTURZME9GeDFNRFl6TXlCY2RUQTJORE5jZFRBMk5EaGNkVEEyTXpGY2RUQTJORGhjZFRBMk5EWmNkVEEyTWpjaWZTd2lhMlY1ZDI5eVpITkpaSE1pT2lJeU16VXpOaUlzSW1sa0lqb2ljMk5wWlc1alpTMWpiM0p2Ym1GMmFYSjFjeUo5ZlN4N0ltSnNiMk5yVG1GdFpTSTZJbWgwYld3aUxDSnZjSFJwYjI1eklqcDdJbkpoZHlJNklqeGthWFlnWTJ4aGMzTTlKM1V0YzJodmR5MW1iM0l0YldWa2FYVnRKeUJ6ZEhsc1pUMG5iM1psY21ac2IzYzZJR2hwWkdSbGJqdHdZV1JrYVc1bkxYUnZjRG9nTXpZbE8zQnZjMmwwYVc5dU9pQnlaV3hoZEdsMlpUc25QanhwWm5KaGJXVWdjM1I1YkdVOUoySnZjbVJsY2pvZ01EdG9aV2xuYUhRNklERXdNQ1U3YkdWbWREb2dNRHR3YjNOcGRHbHZiam9nWVdKemIyeDFkR1U3ZEc5d09pQXdPeWNnWkdGMFlTMXZabWxtY21GdFpTMXpjbU05SjJoMGRIQnpPbHd2WEM5cGJtWnZaM0poYlM1amIyMWNMMk52ZG1sa0xURTVMWFJoWnkxa1pYTnJkRzl3TFhSeUxURm9NSEkyY2pVM1pYZzNkelJsYXo5c2FYWmxKeUJ6Y21NOUoyaDBkSEJ6T2x3dlhDOXBibVp2WjNKaGJTNWpiMjFjTDJOdmRtbGtMVEU1TFhSaFp5MWtaWE5yZEc5d0xYUnlMVEZvTUhJMmNqVTNaWGczZHpSbGF6OXNhWFpsSnlCb1pXbG5hSFE5SnpFd01DVW5JSGRwWkhSb1BTY3hNREFsSnlCbWNtRnRaV0p2Y21SbGNqMG5NQ2MrUEZ3dmFXWnlZVzFsUGp4Y0wyUnBkajRpTENKMmFYTnBZbWxzYVhSNVVuVnNaWE1pT25zaWJHRnVaM1ZoWjJVaU9sc2lkSElpWFgxOWZTeDdJbUpzYjJOclRtRnRaU0k2SW1oMGJXd2lMQ0p2Y0hScGIyNXpJanA3SW5KaGR5STZJanhwWm5KaGJXVWdZMnhoYzNNOUozVXRjMmh2ZHkxbWIzSXRjMjFoYkd3dGIyNXNlU2NnZDJsa2RHZzlKekV3TUNVbklHaGxhV2RvZEQwbk16VXdKeUJtY21GdFpXSnZjbVJsY2owbk1DY2daR0YwWVMxdlptbG1jbUZ0WlMxemNtTTlKMmgwZEhCek9sd3ZYQzlwYm1adlozSmhiUzVqYjIxY0wyTnZkbWxrTFRFNUxYUmhaeTF0YjJKcGJHVXRkSEl0TVdnM2F6SXpiakZ1TVhKbk5uaHlQMnhwZG1VbklITnlZejBuYUhSMGNITTZYQzljTDJsdVptOW5jbUZ0TG1OdmJWd3ZZMjkyYVdRdE1Ua3RkR0ZuTFcxdlltbHNaUzEwY2kweGFEZHJNak51TVc0eGNtYzJlSEkvYkdsMlpTYytQRnd2YVdaeVlXMWxQaUlzSW5acGMybGlhV3hwZEhsU2RXeGxjeUk2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlNJNld5SjBjaUpkZlgxOUxIc2lZbXh2WTJ0T1lXMWxJam9pYUhSdGJDSXNJbTl3ZEdsdmJuTWlPbnNpY21GM0lqb2lQR2xtY21GdFpTQmpiR0Z6Y3owbmRTMXphRzkzTFdadmNpMXRaV1JwZFcwbklIZHBaSFJvUFNjeE1EQWxKeUJvWldsbmFIUTlKelV5TUNjZ1puSmhiV1ZpYjNKa1pYSTlKekFuSUhScGRHeGxQU2N5TURFNUxXNURiMVluSUdSaGRHRXRiMlpwWm5KaGJXVXRjM0pqUFNkb2RIUndjenBjTDF3dloybHpZVzVrWkdGMFlTNXRZWEJ6TG1GeVkyZHBjeTVqYjIxY0wyRndjSE5jTDI5d2MyUmhjMmhpYjJGeVpGd3ZhVzVrWlhndWFIUnRiQ05jTDJKa1lUYzFPVFEzTkRCbVpEUXdNams1TkRJek5EWTNZalE0WlRsbFkyWTJKeUJ6Y21NOUoyaDBkSEJ6T2x3dlhDOW5hWE5oYm1Sa1lYUmhMbTFoY0hNdVlYSmpaMmx6TG1OdmJWd3ZZWEJ3YzF3dmIzQnpaR0Z6YUdKdllYSmtYQzlwYm1SbGVDNW9kRzFzSTF3dlltUmhOelU1TkRjME1HWmtOREF5T1RrME1qTTBOamRpTkRobE9XVmpaalluUGp4Y0wybG1jbUZ0WlQ0aUxDSjJhWE5wWW1sc2FYUjVVblZzWlhNaU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVWlPbHNpWm5JaUxDSmxjeUlzSW1sMElpd2ljSFFpTENKeWRTSXNJbWgxSWl3aVptRWlYWDE5ZlN4N0ltSnNiMk5yVG1GdFpTSTZJbWgwYld3aUxDSnZjSFJwYjI1eklqcDdJbkpoZHlJNklqeHBabkpoYldVZ1kyeGhjM005SjNVdGMyaHZkeTFtYjNJdGMyMWhiR3d0YjI1c2VTY2dkMmxrZEdnOUp6RXdNQ1VuSUdobGFXZG9kRDBuTlRJd0p5Qm1jbUZ0WldKdmNtUmxjajBuTUNjZ2RHbDBiR1U5SnpJd01Ua3Ria052VmljZ1pHRjBZUzF2Wm1sbWNtRnRaUzF6Y21NOUoyaDBkSEJ6T2x3dlhDOTNkM2N1WVhKaloybHpMbU52YlZ3dllYQndjMXd2YjNCelpHRnphR0p2WVhKa1hDOXBibVJsZUM1b2RHMXNJMXd2T0RVek1qQmxNbVZoTlRReU5HUm1ZV0ZoTnpWaFpUWXlaVFZqTURabE5qRW5JSE55WXowbmFIUjBjSE02WEM5Y0wzZDNkeTVoY21ObmFYTXVZMjl0WEM5aGNIQnpYQzl2Y0hOa1lYTm9ZbTloY21SY0wybHVaR1Y0TG1oMGJXd2pYQzg0TlRNeU1HVXlaV0UxTkRJMFpHWmhZV0UzTldGbE5qSmxOV013Tm1VMk1TYytQRnd2YVdaeVlXMWxQaUlzSW5acGMybGlhV3hwZEhsU2RXeGxjeUk2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlNJNld5Sm1jaUlzSW1SbElpd2laWE1pTENKcGRDSXNJbkIwSWl3aWNuVWlMQ0pvZFNJc0ltWmhJbDE5Zlgwc2V5SmliRzlqYTA1aGJXVWlPaUpzYVhOMGFXNW5JaXdpYjNCMGFXOXVjeUk2ZXlKMGFYUnNaU0k2ZXlKbWNpSTZJbEJzZFhNZ1pDZHBibVp2Y3lJc0ltVnVJam9pVFc5eVpTQnVaWGR6SWl3aVpHVWlPaUpOWldoeUlFNWhZMmh5YVdOb2RHVnVJaXdpWlhNaU9pSk5YSFV3TUdVeGN5QnViM1JwWTJsaGN5SXNJbWwwSWpvaVFXeDBjbVVnYm05MGFYcHBaU0lzSW5CMElqb2lUV0ZwY3lCdWIzUmNkVEF3WldSamFXRnpJaXdpY25VaU9pSk5iM0psSUc1bGQzTWlMQ0psYkNJNklseDFNRE5oTUZ4MU1ETmlOVngxTUROak1WeDFNRE5pT1Z4MU1ETmpNMXgxTUROak0xeDFNRE5qWTF4MU1ETmpORngxTUROaU5WeDFNRE5qTkZ4MU1ETmlOVngxTUROak1pQmNkVEF6WWpWY2RUQXpZamxjZFRBellqUmNkVEF6WVdWY2RUQXpZek5jZFRBellqVmNkVEF6WWpraUxDSm9kU0k2SWxSdmRseDFNREJsTVdKaWFTQm9YSFV3TUdWa2NtVnJJaXdpZEhJaU9pSkVZV2hoSUdaaGVteGhJR2hoWW1WeUlDSXNJbUZ5SWpvaVRXOXlaU0J1Wlhkeklpd2labUVpT2lKY2RUQTJNbVZjZFRBMk1qaGNkVEEyTXpGY2RUQTJORGRjZFRBMk1qZGNkVEEyWTJNZ1hIVXdOakk0WEhVd05tTmpYSFV3TmpNMFhIVXdOakpoWEhVd05qTXhJQ0o5TENKclpYbDNiM0prYzBsa2N5STZJakl5TlRJMkxESXlOekk0TERJeU9USTJMREl5T1Rrd0xESXpNamd3SWl3aWFHRnpRV1J6SWpwMGNuVmxMQ0pvWVhOTmIzTjBWbWxsZDJWa0lqcDBjblZsZlgwc2V5SmliRzlqYTA1aGJXVWlPaUprWm5CTVpXRmtaWEpDYjJGeVpDSXNJbTl3ZEdsdmJuTWlPbHRkZlYwc0ltTnNZWE56WlhNaU9sdGRMQ0poWkhNaU9uc2lZM1Z6ZEc5dElqcG1ZV3h6WlN3aWJHVmhaR1Z5WW05aGNtUXRkMkZzYkhCaGNHVnlJanAwY25WbExDSnZiM0FpT21aaGJITmxmU3dpYzNCdmJuTnZjbVZrSWpwbVlXeHpaU3dpY0dGblpVNWhiV1VpT2lKRGIzSnZibUYyYVhKMWN5SXNJbk5sYnlJNmV5SjBhWFJzWlNJNmV5Sm1jaUk2SWtOdmNtOXVZWFpwY25Weklpd2laVzRpT2lKRGIzSnZibUYyYVhKMWN5SXNJbVJsSWpvaVEyOXliMjVoZG1seWRYTWlMQ0psY3lJNklrTnZjbTl1WVhacGNuVnpJaXdpYVhRaU9pSkRiM0p2Ym1GMmFYSjFjeUlzSW5CMElqb2lRMjl5YjI1aGRtbHlkWE1pTENKeWRTSTZJa052Y205dVlYWnBjblZ6SWl3aVpXd2lPaUpEYjNKdmJtRjJhWEoxY3lJc0ltaDFJam9pUzA5U1QwNUJWbHgxTURCalpGSlZVeUlzSW5SeUlqb2lTMDlTVDA1QlZseDFNREV6TUZKY2RUQXdaR05USWl3aVlYSWlPaUpjZFRBMk5ERmNkVEEyTkdGY2RUQTJNekZjZFRBMk5EaGNkVEEyTXpNZ1hIVXdOalF6WEhVd05qUTRYSFV3TmpNeFhIVXdOalE0WEhVd05qUTJYSFV3TmpJM0lpd2labUVpT2lKY2RUQTJORGhjZFRBMlkyTmNkVEEyTXpGY2RUQTJORGhjZFRBMk16TWdYSFV3Tm1FNVhIVXdOak14WEhVd05qUTRYSFV3TmpRMlhIVXdOakkzSW4wc0ltUmxjMk55YVhCMGFXOXVJanA3SW1aeUlqb2lJaXdpWlc0aU9pSlhhR1Z5WlNCa2IyVnpJRVYxY205d1pTQm5ieUJtY205dElHNXZkejhnVjJsMGFDQnpieUJ0WVc1NUlIVnVZVzV6ZDJWeVpXUWdjWFZsYzNScGIyNXpMQ0JwZENCb1lYTWdibVYyWlhJZ1ltVmxiaUJ6YnlCcGJYQnZjblJoYm5RZ2RHOGdjM1JoZVNCcGJtWnZjbTFsWkM0Z1ZHaHBjeUJwY3lCRmRYSnZjR1ZjZFRJd01UbHpJRU5vWVd4c1pXNW5aU0IwYnlCU1pXSjFhV3hrSWl3aVpHVWlPaUlpTENKbGN5STZJaUlzSW1sMElqb2lJaXdpY0hRaU9pSWlMQ0p5ZFNJNklpSXNJbVZzSWpvaUlpd2lhSFVpT2lJaUxDSjBjaUk2SWlJc0ltRnlJam9pSWl3aVptRWlPaUlpZlN3aWEyVjVkMjl5WkhNaU9uc2labklpT2lKRGIzSnZibUYyYVhKMWN5SXNJbVZ1SWpvaVEyOXliMjVoZG1seWRYTWlMQ0prWlNJNklrTnZjbTl1WVhacGNuVnpJaXdpWlhNaU9pSkRiM0p2Ym1GMmFYSjFjeUlzSW1sMElqb2lRMjl5YjI1aGRtbHlkWE1pTENKd2RDSTZJa052Y205dVlYWnBjblZ6SWl3aWNuVWlPaUpEYjNKdmJtRjJhWEoxY3lJc0ltVnNJam9pUTI5eWIyNWhkbWx5ZFhNaUxDSm9kU0k2SWt0UFVrOU9RVlpjZFRBd1kyUlNWVk1pTENKMGNpSTZJa3RQVWs5T1FWWmNkVEF4TXpCU1hIVXdNR1JqVXlJc0ltRnlJam9pUTI5eWIyNWhkbWx5ZFhNaUxDSm1ZU0k2SWx4MU1EWTBPRngxTURaalkxeDFNRFl6TVZ4MU1EWTBPRngxTURZek15QmNkVEEyWVRsY2RUQTJNekZjZFRBMk5EaGNkVEEyTkRaY2RUQTJNamNpZlgwc0luTnNkV2R6SWpwN0ltWnlJam9pWTI5eWIyNWhkbWx5ZFhNaUxDSmxiaUk2SW1OdmNtOXVZWFpwY25Weklpd2laR1VpT2lKamIzSnZibUYyYVhKMWN5SXNJbVZ6SWpvaVkyOXliMjVoZG1seWRYTWlMQ0pwZENJNkltTnZjbTl1WVhacGNuVnpJaXdpY0hRaU9pSmpiM0p2Ym1GMmFYSjFjeUlzSW5KMUlqb2lZMjl5YjI1aGRtbHlkWE1pTENKbGJDSTZJbU52Y205dVlYWnBjblZ6SWl3aWFIVWlPaUpqYjNKdmJtRjJhWEoxY3lJc0luUnlJam9pWTI5eWIyNWhkbWx5ZFhNaUxDSmhjaUk2SW1OdmNtOXVZWFpwY25Weklpd2labUVpT2lKamIzSnZibUYyYVhKMWN5SjlmWDA9Jyk="></script><script data-feature="didomi" type="text/javascript">
          window.gdprAppliesGlobally=true;(function(){function a(e){if(!window.frames[e]){if(document.body&&document.body.firstChild){var t=document.body;var n=document.createElement("iframe");n.style.display="none";n.name=e;n.title=e;t.insertBefore(n,t.firstChild)}
          else{setTimeout(function(){a(e)},5)}}}function e(n,r,o,c,s){function e(e,t,n,a){if(typeof n!=="function"){return}if(!window[r]){window[r]=[]}var i=false;if(s){i=s(e,t,n)}if(!i){window[r].push({command:e,parameter:t,callback:n,version:a})}}e.stub=true;function t(a){if(!window[n]||window[n].stub!==true){return}if(!a.data){return}
              var i=typeof a.data==="string";var e;try{e=i?JSON.parse(a.data):a.data}catch(t){return}if(e[o]){var r=e[o];window[n](r.command,r.parameter,function(e,t){var n={};n[c]={returnValue:e,success:t,callId:r.callId};a.source.postMessage(i?JSON.stringify(n):n,"*")},r.version)}}
              if(typeof window[n]!=="function"){window[n]=e;if(window.addEventListener){window.addEventListener("message",t,false)}else{window.attachEvent("onmessage",t)}}}e("__tcfapi","__tcfapiBuffer","__tcfapiCall","__tcfapiReturn");a("__tcfapiLocator");(function(e){
              var t=document.createElement("script");t.id="spcloader";t.type="text/javascript";t.async=true;t.src="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://sdk.privacy-center.org/"+e+"/loader.js?target="+document.location.hostname;t.charset="utf-8";var n=document.getElementsByTagName("script")[0];n.parentNode.insertBefore(t,n)})("b32da769-c008-4f3b-a042-7a73c6bfb07d")})();
          window.didomiEventListeners = window.didomiEventListeners || [];
          window.didomiEventListeners.push({
            event: 'notice.clickmoreinfo',
            listener: function () {
              _satellite.track('didomi_clickmoreinfo');
            }
          });
          window.didomiEventListeners.push({
            event: 'notice.clickviewvendors',
            listener: function () {
              _satellite.track('didomi_clickviewvendors');
            }
          });
          window.didomiEventListeners.push({
            event: 'notice.clickagree',
            listener: function () {
              _satellite.track('didomi_clickagree');
            }
          });
          window.didomiEventListeners.push({
            event: 'preferences.clickcategoryagree',
            listener: function () {
              _satellite.track('didomi_clickcategoryagree');
            }
          });
          window.didomiEventListeners.push({
            event: 'preferences.clickagreetoall',
            listener: function () {
              _satellite.track('didomi_clickagreetoall');
            }
          });
          window.didomiEventListeners.push({
            event: 'preferences.clickdisagreetoall',
            listener: function () {
              _satellite.track('didomi_clickdisagreetoall');
            }
          });
      </script></head><body class="isMagazine t-program t-program--theme--classic"><!-- BEGIN WAYBACK TOOLBAR INSERT -->
<style type="text/css">
body {
  margin-top:0 !important;
  padding-top:0 !important;
  /*min-width:800px !important;*/
}
</style>
<script>__wm.rw(0);</script>
<div id="wm-ipp-base" lang="en" style="display:none;direction:ltr;">
<div id="wm-ipp" style="position:fixed;left:0;top:0;right:0;">
<div id="wm-ipp-inside">
  <div style="position:relative;">
    <div id="wm-logo" style="float:left;width:110px;padding-top:12px;">
      <a href="/web/" title="Wayback Machine home page"><img src="/_static/images/toolbar/wayback-toolbar-logo-200.png" srcset="/_static/images/toolbar/wayback-toolbar-logo-100.png, /_static/images/toolbar/wayback-toolbar-logo-150.png 1.5x, /_static/images/toolbar/wayback-toolbar-logo-200.png 2x" alt="Wayback Machine" style="width:100px" border="0" /></a>
    </div>
    <div class="r" style="float:right;">
      <div id="wm-btns" style="text-align:right;height:25px;">
                  <div id="wm-save-snapshot-success">success</div>
          <div id="wm-save-snapshot-fail">fail</div>
          <a id="wm-save-snapshot-open" href="#"
	     title="Share via My Web Archive" >
            <span class="iconochive-web"></span>
          </a>
          <a href="https://archive.org/account/login.php"
             title="Sign In"
             id="wm-sign-in"
          >
            <span class="iconochive-person"></span>
          </a>
          <span id="wm-save-snapshot-in-progress" class="iconochive-web"></span>
        	<a href="http://faq.web.archive.org/" title="Get some help using the Wayback Machine" style="top:-6px;"><span class="iconochive-question" style="color:rgb(87,186,244);font-size:160%;"></span></a>
	<a id="wm-tb-close" href="#close" onclick="__wm.h(event);return false;" style="top:-2px;" title="Close the toolbar"><span class="iconochive-remove-circle" style="color:#888888;font-size:240%;"></span></a>
      </div>
      <div id="wm-share">
          <a href="/web/20200922010832/http://web.archive.org/screenshot/https://tr.euronews.com/special/coronavirus"
             id="wm-screenshot"
             title="screenshot">
            <span class="wm-icon-screen-shot"></span>
          </a>
          <a href="#"
            id="wm-video"
            title="video">
            <span class="iconochive-movies"></span>
          </a>
	<a id="wm-share-facebook" href="#" data-url="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/special/coronavirus" title="Share on Facebook" style="margin-right:5px;" target="_blank"><span class="iconochive-facebook" style="color:#3b5998;font-size:160%;"></span></a>
	<a id="wm-share-twitter" href="#" data-url="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/special/coronavirus" title="Share on Twitter" style="margin-right:5px;" target="_blank"><span class="iconochive-twitter" style="color:#1dcaff;font-size:160%;"></span></a>
      </div>
    </div>
    <table class="c" style="">
      <tbody>
	<tr>
	  <td class="u" colspan="2">
	    <form target="_top" method="get" action="/web/submit" name="wmtb" id="wmtb"><input type="text" name="url" id="wmtbURL" value="https://tr.euronews.com/special/coronavirus" onfocus="this.focus();this.select();" /><input type="hidden" name="type" value="replay" /><input type="hidden" name="date" value="20200922010832" /><input type="submit" value="Go" /></form>
	  </td>
	  <td class="n" rowspan="2" style="width:110px;">
	    <table>
	      <tbody>
		<!-- NEXT/PREV MONTH NAV AND MONTH INDICATOR -->
		<tr class="m">
		  <td class="b" nowrap="nowrap"><a href="https://web.archive.org/web/20200818184320/https://tr.euronews.com/special/coronavirus" title="18 Aug 2020"><strong>Aug</strong></a></td>
		  <td class="c" id="displayMonthEl" title="You are here: 01:08:32 Sep 22, 2020">SEP</td>
		  <td class="f" nowrap="nowrap"><a href="https://web.archive.org/web/20201022195631/https://tr.euronews.com/special/coronavirus" title="22 Oct 2020"><strong>Oct</strong></a></td>
		</tr>
		<!-- NEXT/PREV CAPTURE NAV AND DAY OF MONTH INDICATOR -->
		<tr class="d">
		  <td class="b" nowrap="nowrap"><a href="https://web.archive.org/web/20200916195047/https://tr.euronews.com/special/coronavirus" title="19:50:47 Sep 16, 2020"><img src="/_static/images/toolbar/wm_tb_prv_on.png" alt="Previous capture" width="14" height="16" border="0" /></a></td>
		  <td class="c" id="displayDayEl" style="width:34px;font-size:24px;white-space:nowrap;" title="You are here: 01:08:32 Sep 22, 2020">22</td>
		  <td class="f" nowrap="nowrap"><a href="https://web.archive.org/web/20200923152855/https://tr.euronews.com/special/coronavirus" title="15:28:55 Sep 23, 2020"><img src="/_static/images/toolbar/wm_tb_nxt_on.png" alt="Next capture" width="14" height="16" border="0" /></a></td>
		</tr>
		<!-- NEXT/PREV YEAR NAV AND YEAR INDICATOR -->
		<tr class="y">
		  <td class="b" nowrap="nowrap">2019</td>
		  <td class="c" id="displayYearEl" title="You are here: 01:08:32 Sep 22, 2020">2020</td>
		  <td class="f" nowrap="nowrap">2021</td>
		</tr>
	      </tbody>
	    </table>
	  </td>
	</tr>
	<tr>
	  <td class="s">
	    	    <div id="wm-nav-captures">
	      	      <a class="t" href="/web/20200922010832*/https://tr.euronews.com/special/coronavirus" title="See a list of every capture for this URL">195 captures</a>
	      <div class="r" title="Timespan for captures of this URL">10 Mar 2020 - 23 Jul 2021</div>
	      </div>
	  </td>
	  <td class="k">
	    <a href="" id="wm-graph-anchor">
	      <div id="wm-ipp-sparkline" title="Explore captures for this URL" style="position: relative">
		<canvas id="wm-sparkline-canvas" width="650" height="27" border="0"></canvas>
	      </div>
	    </a>
	  </td>
	</tr>
      </tbody>
    </table>
    <div style="position:absolute;bottom:0;right:2px;text-align:right;">
      <a id="wm-expand" class="wm-btn wm-closed" href="#expand" onclick="__wm.ex(event);return false;"><span id="wm-expand-icon" class="iconochive-down-solid"></span> <span style="font-size:80%">About this capture</span></a>
    </div>
  </div>
    <div id="wm-capinfo" style="border-top:1px solid #777;display:none; overflow: hidden">
                    <div id="wm-capinfo-collected-by">
    <div style="background-color:#666;color:#fff;font-weight:bold;text-align:center">COLLECTED BY</div>
    <div style="padding:3px;position:relative" id="wm-collected-by-content">
      <div style="display:inline-block;vertical-align:top;width:49%;">
			<span class="c-logo" style="background-image:url(https://archive.org/services/img/GDELT_Project)"></span>
		<div>Collection: <a style="color:#33f;" href="https://archive.org/details/GDELT_Project" target="_new"><span class="wm-title">GDELT Project</span></a></div>
	      </div>
    </div>
    </div>
    <div id="wm-capinfo-timestamps">
    <div style="background-color:#666;color:#fff;font-weight:bold;text-align:center" title="Timestamps for the elements of this page">TIMESTAMPS</div>
    <div>
      <div id="wm-capresources" style="margin:0 5px 5px 5px;max-height:250px;overflow-y:scroll !important"></div>
      <div id="wm-capresources-loading" style="text-align:left;margin:0 20px 5px 5px;display:none"><img src="/_static/images/loading.gif" alt="loading" /></div>
    </div>
    </div>
  </div></div></div></div><div id="wm-ipp-print">The Wayback Machine - https://web.archive.org/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/special/coronavirus</div>
<div id="donato" style="position:relative;width:100%;">
  <div id="donato-base">
    <iframe id="donato-if" src="https://archive.org/includes/donate.php?as_page=1&amp;platform=wb&amp;referer=https%3A//web.archive.org/web/20200922010832/https%3A//tr.euronews.com/special/coronavirus"
	    scrolling="no" frameborder="0" style="width:100%; height:100%">
    </iframe>
  </div>
</div><script type="text/javascript">
__wm.bt(650,27,25,2,"web","https://tr.euronews.com/special/coronavirus","20200922010832",1996,"/_static/",["/_static/css/banner-styles.css?v=omkqRugM","/_static/css/iconochive.css?v=qtvMKcIJ"], false);
  __wm.rw(1);
</script>
<!-- END WAYBACK TOOLBAR INSERT --><div id="outdated"></div><div><div id="js-leaderboard-top" class="base-leaderboard base-leaderboard--top base-leaderboard--wallpaper u-show-for-xlarge"><div id="adzone-leaderboard-wallpaper" class="advertising js-adzone"></div></div><header id="js-header" class="c-site-header__wrapper "><div class="o-site-header c-site-header"><section class="o-section o-header-topbar u-hide-for-small-only"><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://www.euronews.com/special/coronavirus" lang="en-GB" hreflang="en" data-locale="en" data-locale-origin="//www.euronews.com">
                  English
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://fr.euronews.com/special/coronavirus" lang="fr-FR" hreflang="fr" data-locale="fr" data-locale-origin="//fr.euronews.com">
                  Français
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://de.euronews.com/special/coronavirus" lang="de-DE" hreflang="de" data-locale="de" data-locale-origin="//de.euronews.com">
                  Deutsch
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://it.euronews.com/special/coronavirus" lang="it-IT" hreflang="it" data-locale="it" data-locale-origin="//it.euronews.com">
                  Italiano
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://es.euronews.com/special/coronavirus" lang="es-ES" hreflang="es" data-locale="es" data-locale-origin="//es.euronews.com">
                  Español
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://pt.euronews.com/special/coronavirus" lang="pt-PT" hreflang="pt" data-locale="pt" data-locale-origin="//pt.euronews.com">
                  Português
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://ru.euronews.com/special/coronavirus" lang="ru-RU" hreflang="ru" data-locale="ru" data-locale-origin="//ru.euronews.com">
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/special/coronavirus" lang="tr-TR" hreflang="tr" data-locale="tr" data-locale-origin="//tr.euronews.com">
                  Türkçe
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://gr.euronews.com/special/coronavirus" lang="el-GR" hreflang="el" data-locale="el" data-locale-origin="//gr.euronews.com">
                  Ελληνικά
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://hu.euronews.com/special/coronavirus" lang="hu-HU" hreflang="hu" data-locale="hu" data-locale-origin="//hu.euronews.com">
                  Magyar
                </a></li></ul><ul><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://per.euronews.com/special/coronavirus" lang="fa-IR" hreflang="fa" data-locale="fa" data-locale-origin="//per.euronews.com">
                    فارسی
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://arabic.euronews.com/special/coronavirus" lang="hy-AM" hreflang="ar" data-locale="ar" data-locale-origin="//arabic.euronews.com">
                    العربية
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://www.euronews.al/al" lang="sq-AL" hreflang="al" data-locale="al" data-locale-origin="https://www.euronews.al/al" target="_blank" rel="noopener">
                    Shqip
                </a></li></ul></div></div></li></ul><div class="js-search-menu o-header-topbar__search"><div id="search-autocomplete" class="js-awesomeplete-searchBar c-topbar-search"><search-form apiurl="/api/searchautocomplete.json?q=" eventisallowed="1" searchplaceholder="Ara" class=""></search-form></div></div><ul class="o-header-topbar__internal-links c-internal-links"><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/follow-us" rel="noopener" aria-label="Read more about follow us !"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48"><path d="M42,8H6a2,2,0,0,0-2,2V38a2,2,0,0,0,2,2H42a2,2,0,0,0,2-2V10A2,2,0,0,0,42,8Zm-2,4.19L39.85,12H40ZM37.53,12,24,22.15,10.52,12ZM8,36V13.86L24,25.91l16-12V36Z" fill="#002e44"/></svg><span data-event="newsletter-link-header" class="c-internal-links__text">Newsletter</span></a></li></ul></section><div class="o-hamburger-button u-hide-for-large js-o-menu-top_nav__menu o-menu-top_nav__menu-burger js-enw-topnav__burger-menu"><div id="toggle-menu"><div id="hamburger-button"><span></span><span></span><span></span><span></span><span></span><span></span></div></div></div><section class="c-header-logo u-hide-for--sticky"><a class="c-header-logo__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/" aria-label="Euronews Logo"><svg version="1.1" class="c-header-logo__svg" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" viewbox="0 0 671.3 80" style="enable-background:new 0 0 671.3 85;" xml:space="preserve"><path class="" d="M65.9,58.2C60.6,66,51.7,70.7,42.3,70.8c-13.6,0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9,0.3-3.8,0.3-5.6l0,0
	v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4S4,18.9,4,40.6s17.1,39.4,38.3,39.4c14.4,0,27.4-8.2,34-21.4l1-1.9H66.9
	C66.6,57.2,66.2,57.7,65.9,58.2z M13.2,36.8c1.9-15,14.4-26.3,28.9-26.3s27.1,11.3,28.9,26.3l0.1,0.5h-58V36.8z"/><path class="" d="M123.3,80.1c-4.1,0-8.2-0.8-12.1-2.3c-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4c-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9
	c-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8V2.8h8.8v45.1c-0.1,3.3,0.4,6.7,1.6,9.8c2.1,5.5,6.3,9.9,11.7,12.2c5.5,2.2,11.6,2.2,17,0
	c2.6-1.1,5-2.7,7-4.8c2.1-2.1,3.7-4.7,4.8-7.4c1.2-3.1,1.9-6.5,1.9-9.8V2.8h8.8v45.9c0,4.4-0.9,8.7-2.6,12.8
	c-3.1,7.4-9,13.3-16.5,16.4C131.5,79.3,127.4,80.1,123.3,80.1z"/><path class="" d="M166.9,78V34.6c0-3.2,0.4-6.3,1.1-9.4c0.9-4,2.7-7.7,5.1-11c3-4,7-7.2,11.6-9.2c5.5-2.5,12.3-3.8,20.2-3.8h1.5
	v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9,0.7-14.6,2.3c-3.3,1.1-6.3,3.1-8.6,5.6c-1.9,2.2-3.4,4.8-4.2,7.6c-0.8,2.7-1.2,5.6-1.2,8.4V78H166.9z"/><path class="" d="M348.6,78V38.4c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5c-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2c-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9
	c-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1,0c-2.2,0.9-4.1,2.2-5.7,3.9c-1.7,1.8-3.1,3.9-4,6.2c-1.1,2.7-1.6,5.5-1.7,8.4v39.6h-17.5V37.5
	c0-5,1-10,2.9-14.7c1.7-4.3,4.3-8.3,7.6-11.6c3.3-3.2,7.1-5.8,11.4-7.5c8.9-3.5,18.8-3.6,27.7-0.1c4.3,1.7,8.2,4.3,11.4,7.5
	c3.3,3.3,5.9,7.3,7.6,11.6c1.8,4.7,2.6,9.7,2.5,14.7v40.3h-17.2V78z"/><path class="" d="M412.8,80c-21.1,0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4,38.3-39.4c21.1,0,38.2,17.6,38.2,39.4c0,2-0.2,4.1-0.4,6
	l-0.1,0.6h-59.7l0.3,0.8c3.6,12,16.1,18.8,28.1,15.2c3-0.9,5.9-2.4,8.3-4.5c0,0,1.1-1,1.3-1.1h18.6l-0.5,1.1
	C440.5,71.7,427.3,79.9,412.8,80z M412.8,17.1c-10,0.1-18.8,6.6-21.7,16.2l-0.3,0.8h44l-0.3-0.8C431.6,23.6,422.8,17.1,412.8,17.1z"/><path class="" d="M457,3.2V2.7h18.9c2.3,18.1,8.2,46.9,13.4,60c5.5-13,11.8-41.8,14.1-60h15.8c2.4,18.1,8.6,45.7,14.2,60
	c5.2-14.2,11-41.8,13.4-60h18.8v0.5c-4.4,28.3-12.6,57.5-19.6,74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37c-2.3,13-7.4,28.3-11,37h-23.5
	C468.5,59.1,459.5,27.3,457,3.2z"/><path class="" d="M573.5,74.7V60.4h0.8c6.6,1.8,13.3,2.9,20.1,3.1h3.9c6.1,0,10.8-1.9,10.8-8.1c0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1
	c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9c0-15.1,12.4-21.3,27.5-21.3h3.9c4.7,0,14,1.2,18.2,2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5
	c-5.5,0-10.1,1.1-10.1,6.5c0,4.3,3.2,5.9,7,6.9l11.6,3.2c11.2,3,17,9.6,17,21.6c0,16.6-12,22.9-28.6,22.9h-3.9
	C587.3,78,580.2,76.8,573.5,74.7z"/><circle class="" cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path class="" d="M247.7,1.4c-21.2,0-38.5,17.6-38.5,39.4s17.2,39.4,38.5,39.4s38.5-17.6,38.5-39.4S268.9,1.4,247.7,1.4z
	 M247.7,69.5c-14.8,0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6,26.9-28.6c14.8,0,26.9,12.9,26.9,28.6S262.6,69.5,247.7,69.5z"/></svg></a></section><section class="o-header-menu u-hide-for-small-only"><nav class="o-section o-header-menu__nav"><ul class="o-header-menu__list"><li class="c-header-logo u-show-for--sticky"><a class="c-header-logo__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/" aria-label="Euronews Logo"><svg version="1.1" class="c-header-logo__svg" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" viewbox="0 0 671.3 80" style="enable-background:new 0 0 671.3 85;" xml:space="preserve"><path class="" d="M65.9,58.2C60.6,66,51.7,70.7,42.3,70.8c-13.6,0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9,0.3-3.8,0.3-5.6l0,0
	v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4S4,18.9,4,40.6s17.1,39.4,38.3,39.4c14.4,0,27.4-8.2,34-21.4l1-1.9H66.9
	C66.6,57.2,66.2,57.7,65.9,58.2z M13.2,36.8c1.9-15,14.4-26.3,28.9-26.3s27.1,11.3,28.9,26.3l0.1,0.5h-58V36.8z"/><path class="" d="M123.3,80.1c-4.1,0-8.2-0.8-12.1-2.3c-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4c-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9
	c-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8V2.8h8.8v45.1c-0.1,3.3,0.4,6.7,1.6,9.8c2.1,5.5,6.3,9.9,11.7,12.2c5.5,2.2,11.6,2.2,17,0
	c2.6-1.1,5-2.7,7-4.8c2.1-2.1,3.7-4.7,4.8-7.4c1.2-3.1,1.9-6.5,1.9-9.8V2.8h8.8v45.9c0,4.4-0.9,8.7-2.6,12.8
	c-3.1,7.4-9,13.3-16.5,16.4C131.5,79.3,127.4,80.1,123.3,80.1z"/><path class="" d="M166.9,78V34.6c0-3.2,0.4-6.3,1.1-9.4c0.9-4,2.7-7.7,5.1-11c3-4,7-7.2,11.6-9.2c5.5-2.5,12.3-3.8,20.2-3.8h1.5
	v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9,0.7-14.6,2.3c-3.3,1.1-6.3,3.1-8.6,5.6c-1.9,2.2-3.4,4.8-4.2,7.6c-0.8,2.7-1.2,5.6-1.2,8.4V78H166.9z"/><path class="" d="M348.6,78V38.4c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5c-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2c-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9
	c-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1,0c-2.2,0.9-4.1,2.2-5.7,3.9c-1.7,1.8-3.1,3.9-4,6.2c-1.1,2.7-1.6,5.5-1.7,8.4v39.6h-17.5V37.5
	c0-5,1-10,2.9-14.7c1.7-4.3,4.3-8.3,7.6-11.6c3.3-3.2,7.1-5.8,11.4-7.5c8.9-3.5,18.8-3.6,27.7-0.1c4.3,1.7,8.2,4.3,11.4,7.5
	c3.3,3.3,5.9,7.3,7.6,11.6c1.8,4.7,2.6,9.7,2.5,14.7v40.3h-17.2V78z"/><path class="" d="M412.8,80c-21.1,0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4,38.3-39.4c21.1,0,38.2,17.6,38.2,39.4c0,2-0.2,4.1-0.4,6
	l-0.1,0.6h-59.7l0.3,0.8c3.6,12,16.1,18.8,28.1,15.2c3-0.9,5.9-2.4,8.3-4.5c0,0,1.1-1,1.3-1.1h18.6l-0.5,1.1
	C440.5,71.7,427.3,79.9,412.8,80z M412.8,17.1c-10,0.1-18.8,6.6-21.7,16.2l-0.3,0.8h44l-0.3-0.8C431.6,23.6,422.8,17.1,412.8,17.1z"/><path class="" d="M457,3.2V2.7h18.9c2.3,18.1,8.2,46.9,13.4,60c5.5-13,11.8-41.8,14.1-60h15.8c2.4,18.1,8.6,45.7,14.2,60
	c5.2-14.2,11-41.8,13.4-60h18.8v0.5c-4.4,28.3-12.6,57.5-19.6,74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37c-2.3,13-7.4,28.3-11,37h-23.5
	C468.5,59.1,459.5,27.3,457,3.2z"/><path class="" d="M573.5,74.7V60.4h0.8c6.6,1.8,13.3,2.9,20.1,3.1h3.9c6.1,0,10.8-1.9,10.8-8.1c0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1
	c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9c0-15.1,12.4-21.3,27.5-21.3h3.9c4.7,0,14,1.2,18.2,2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5
	c-5.5,0-10.1,1.1-10.1,6.5c0,4.3,3.2,5.9,7,6.9l11.6,3.2c11.2,3,17,9.6,17,21.6c0,16.6-12,22.9-28.6,22.9h-3.9
	C587.3,78,580.2,76.8,573.5,74.7z"/><circle class="" cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path class="" d="M247.7,1.4c-21.2,0-38.5,17.6-38.5,39.4s17.2,39.4,38.5,39.4s38.5-17.6,38.5-39.4S268.9,1.4,247.7,1.4z
	 M247.7,69.5c-14.8,0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6,26.9-28.6c14.8,0,26.9,12.9,26.9,28.6S262.6,69.5,247.7,69.5z"/></svg></a></li><li class="o-header-menu__first-list u-flex-container"><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/knowledge/sci-tech" aria-label="Read more about BİLİM-TEKNİK">
              BİLİM-TEKNİK
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/lifestyle/travel" aria-label="Read more about GEZİ">
              GEZİ
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/video" aria-label="Read more about Video">
              Video
            </a></div></li><li id="list-item" class="list-item list-item--more u-hide-for-xlarge"><a href="#" class="js-menu-more more-link list-item__link">Daha fazla</a><div class="c-menu-more c-header-sub-menu u-hide-for-all"><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
                  Ekonomi
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
                  Spor
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/knowledge/sci-tech" aria-label="Read more about BİLİM-TEKNİK">
                  BİLİM-TEKNİK
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/lifestyle/travel" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/knowledge/sci-tech" aria-label="Read more about BİLİM-TEKNİK">
                  BİLİM-TEKNİK
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/lifestyle/travel" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a></div></li><li class="js-programs_links list-item list-item--programs"><a href="#" class="c-programs-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48" fill="none" stroke="#fff" stroke-width="4" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" stroke-miterlimit="10" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M18 24h22.02m-32-.015h3.917M18 13.993h22.02m-32-.015h3.917M18 33.993h22.02m-32-.015h3.917"/></svg><span class="c-programs-icon__text">Programlar</span></a></li><li class="u-hide-for-medium"><a class="c-header-logo__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/"><svg version="1.1" class="c-header-logo__svg" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" viewbox="0 0 671.3 80" style="enable-background:new 0 0 671.3 85;" xml:space="preserve"><path class="" d="M65.9,58.2C60.6,66,51.7,70.7,42.3,70.8c-13.6,0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9,0.3-3.8,0.3-5.6l0,0
	v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4S4,18.9,4,40.6s17.1,39.4,38.3,39.4c14.4,0,27.4-8.2,34-21.4l1-1.9H66.9
	C66.6,57.2,66.2,57.7,65.9,58.2z M13.2,36.8c1.9-15,14.4-26.3,28.9-26.3s27.1,11.3,28.9,26.3l0.1,0.5h-58V36.8z"/><path class="" d="M123.3,80.1c-4.1,0-8.2-0.8-12.1-2.3c-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4c-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9
	c-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8V2.8h8.8v45.1c-0.1,3.3,0.4,6.7,1.6,9.8c2.1,5.5,6.3,9.9,11.7,12.2c5.5,2.2,11.6,2.2,17,0
	c2.6-1.1,5-2.7,7-4.8c2.1-2.1,3.7-4.7,4.8-7.4c1.2-3.1,1.9-6.5,1.9-9.8V2.8h8.8v45.9c0,4.4-0.9,8.7-2.6,12.8
	c-3.1,7.4-9,13.3-16.5,16.4C131.5,79.3,127.4,80.1,123.3,80.1z"/><path class="" d="M166.9,78V34.6c0-3.2,0.4-6.3,1.1-9.4c0.9-4,2.7-7.7,5.1-11c3-4,7-7.2,11.6-9.2c5.5-2.5,12.3-3.8,20.2-3.8h1.5
	v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9,0.7-14.6,2.3c-3.3,1.1-6.3,3.1-8.6,5.6c-1.9,2.2-3.4,4.8-4.2,7.6c-0.8,2.7-1.2,5.6-1.2,8.4V78H166.9z"/><path class="" d="M348.6,78V38.4c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5c-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2c-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9
	c-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1,0c-2.2,0.9-4.1,2.2-5.7,3.9c-1.7,1.8-3.1,3.9-4,6.2c-1.1,2.7-1.6,5.5-1.7,8.4v39.6h-17.5V37.5
	c0-5,1-10,2.9-14.7c1.7-4.3,4.3-8.3,7.6-11.6c3.3-3.2,7.1-5.8,11.4-7.5c8.9-3.5,18.8-3.6,27.7-0.1c4.3,1.7,8.2,4.3,11.4,7.5
	c3.3,3.3,5.9,7.3,7.6,11.6c1.8,4.7,2.6,9.7,2.5,14.7v40.3h-17.2V78z"/><path class="" d="M412.8,80c-21.1,0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4,38.3-39.4c21.1,0,38.2,17.6,38.2,39.4c0,2-0.2,4.1-0.4,6
	l-0.1,0.6h-59.7l0.3,0.8c3.6,12,16.1,18.8,28.1,15.2c3-0.9,5.9-2.4,8.3-4.5c0,0,1.1-1,1.3-1.1h18.6l-0.5,1.1
	C440.5,71.7,427.3,79.9,412.8,80z M412.8,17.1c-10,0.1-18.8,6.6-21.7,16.2l-0.3,0.8h44l-0.3-0.8C431.6,23.6,422.8,17.1,412.8,17.1z"/><path class="" d="M457,3.2V2.7h18.9c2.3,18.1,8.2,46.9,13.4,60c5.5-13,11.8-41.8,14.1-60h15.8c2.4,18.1,8.6,45.7,14.2,60
	c5.2-14.2,11-41.8,13.4-60h18.8v0.5c-4.4,28.3-12.6,57.5-19.6,74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37c-2.3,13-7.4,28.3-11,37h-23.5
	C468.5,59.1,459.5,27.3,457,3.2z"/><path class="" d="M573.5,74.7V60.4h0.8c6.6,1.8,13.3,2.9,20.1,3.1h3.9c6.1,0,10.8-1.9,10.8-8.1c0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1
	c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9c0-15.1,12.4-21.3,27.5-21.3h3.9c4.7,0,14,1.2,18.2,2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5
	c-5.5,0-10.1,1.1-10.1,6.5c0,4.3,3.2,5.9,7,6.9l11.6,3.2c11.2,3,17,9.6,17,21.6c0,16.6-12,22.9-28.6,22.9h-3.9
	C587.3,78,580.2,76.8,573.5,74.7z"/><circle class="" cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path class="" d="M247.7,1.4c-21.2,0-38.5,17.6-38.5,39.4s17.2,39.4,38.5,39.4s38.5-17.6,38.5-39.4S268.9,1.4,247.7,1.4z
	 M247.7,69.5c-14.8,0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6,26.9-28.6c14.8,0,26.9,12.9,26.9,28.6S262.6,69.5,247.7,69.5z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/hava-durumu" title="Hava durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a class="c-menu-icons--live" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/live" title="Canlı"><span class="c-menu-icons--live__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg></span><span class="list-item__link c-menu-icons--live__text">Canlı</span></a></li></ul><div class="js-programs-menu c-programs-menu c-header-sub-menu u-hide-for-all"><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" class="title" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/smart-regions" class="js-menu-program-smart-regions list-item__link" aria-label="Read more about smart-regions">Akıllı Bölgeler
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/bruksel-burosu" class="js-menu-program-bruksel-burosu list-item__link" aria-label="Read more about bruksel-burosu">Brüksel Bürosu
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/state-of-the-union" class="js-menu-program-state-of-the-union list-item__link" aria-label="Read more about state-of-the-union">Bi̇rli̇ği̇n Durumu
                  </a></li></ul><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/ekonomi" class="title" aria-label="Read more about Ekonomi">
                  Ekonomi
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/business-line" class="js-menu-program-business-line list-item__link" aria-label="Read more about business-line">Business Line
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/business-planet" class="js-menu-program-business-planet list-item__link" aria-label="Read more about business-planet">Business Planet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/realeconomy" class="js-menu-program-realeconomy list-item__link" aria-label="Read more about realeconomy">Gerçek Ekonomi̇
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/target" class="js-menu-program-target list-item__link" aria-label="Read more about target">Hedef
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/piyasalar" class="js-menu-program-piyasalar list-item__link" aria-label="Read more about piyasalar">Piyasalar
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/uluslararasi" class="title" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/aid-zone" class="js-menu-program-aid-zone list-item__link" aria-label="Read more about aid-zone">Aid Zone
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" class="js-menu-program-dunya list-item__link" aria-label="Read more about dunya">Dünya
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/global-japan" class="js-menu-program-global-japan list-item__link" aria-label="Read more about global-japan">Global Japan
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/view" class="js-menu-program-view list-item__link" aria-label="Read more about view">Görüş
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/globalconversation" class="js-menu-program-globalconversation list-item__link" aria-label="Read more about globalconversation">Küresel Tartışmalar
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/nocomment" class="js-menu-program-nocomment list-item__link" aria-label="Read more about nocomment">No Comment
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/rop" class="js-menu-program-rop list-item__link" aria-label="Read more about rop">Röp
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/spotlight" class="js-menu-program-spotlight list-item__link" aria-label="Read more about spotlight">Spotlight
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/unreported-europe" class="js-menu-program-unreported-europe list-item__link" aria-label="Read more about unreported-europe">Unreported Europe
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/lifestyle/kultur" class="title" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/cult" class="js-menu-program-cult list-item__link" aria-label="Read more about cult">Cult
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/musica" class="js-menu-program-musica list-item__link" aria-label="Read more about musica">Musica
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/cinema" class="js-menu-program-cinema list-item__link" aria-label="Read more about cinema">Si̇nema
                  </a></li></ul><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/spor" class="title" aria-label="Read more about Spor">
                  Spor
                </a></div><ul></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/knowledge/sci-tech" class="title" aria-label="Read more about BİLİM-TEKNİK">
                  Bi̇li̇m-tekni̇k
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/sci-tech" class="js-menu-program-sci-tech list-item__link" aria-label="Read more about sci-tech">Bi̇li̇m-Tekni̇k
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/climate-now" class="js-menu-program-climate-now list-item__link" aria-label="Read more about climate-now">Climate Now
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/futuris" class="js-menu-program-futuris list-item__link" aria-label="Read more about futuris">Futuris
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/ocean" class="js-menu-program-ocean list-item__link" aria-label="Read more about ocean">Ocean
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/space-chronicles-with-luca-parmitano" class="js-menu-program-space-chronicles-with-luca-parmitano list-item__link" aria-label="Read more about space-chronicles-with-luca-parmitano">Space Chronicles With Luca Parmitano
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/lifestyle/travel" class="title" aria-label="Read more about GEZİ">
                  Gezi̇
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/explore" class="js-menu-program-explore list-item__link" aria-label="Read more about explore">Explore
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/focus" class="js-menu-program-focus list-item__link" aria-label="Read more about focus">Focus
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/postcards" class="js-menu-program-postcards list-item__link" aria-label="Read more about postcards">Kartpostal
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/taste" class="js-menu-program-taste list-item__link" aria-label="Read more about taste">Lezzet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/adventures" class="js-menu-program-adventures list-item__link" aria-label="Read more about adventures">Macera
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><span class="title">Özel yayın</span></div><ul><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/special/angola-360" class="js-menu-program-hub_angola-360 list-item__link" aria-label="Read more about hub_angola-360">Angola 360
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/special/croatia-360" class="js-menu-program-hub_croatia-360 list-item__link" aria-label="Read more about hub_croatia-360">Croatia 360
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/special/destination-dubai" class="js-menu-program-hub_destination-dubai list-item__link" aria-label="Read more about hub_destination-dubai">Destination Dubai
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/special/coronavirus" class="js-menu-program-hub_Coronavirus list-item__link" aria-label="Read more about hub_Coronavirus">Koronavi̇rüs
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/special/climate" class="js-menu-program-hub_Climate list-item__link" aria-label="Read more about hub_Climate">İklim Krizi
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__footer"><footer class="c-section__footer"><a class="c-section__footer__link " href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar">
    Tüm Programlar
  </a></footer></div></div></nav></section><section class="o-header-menu--mobile u-hide-for-medium"><nav class="o-header-menu__nav"><div class="o-header-menu__list"><a class="c-header-logo__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/" aria-label="Euronews Logo"><svg version="1.1" class="c-header-logo__svg" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" viewbox="0 0 671.3 80" style="enable-background:new 0 0 671.3 85;" xml:space="preserve"><path class="" d="M65.9,58.2C60.6,66,51.7,70.7,42.3,70.8c-13.6,0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9,0.3-3.8,0.3-5.6l0,0
	v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4S4,18.9,4,40.6s17.1,39.4,38.3,39.4c14.4,0,27.4-8.2,34-21.4l1-1.9H66.9
	C66.6,57.2,66.2,57.7,65.9,58.2z M13.2,36.8c1.9-15,14.4-26.3,28.9-26.3s27.1,11.3,28.9,26.3l0.1,0.5h-58V36.8z"/><path class="" d="M123.3,80.1c-4.1,0-8.2-0.8-12.1-2.3c-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4c-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9
	c-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8V2.8h8.8v45.1c-0.1,3.3,0.4,6.7,1.6,9.8c2.1,5.5,6.3,9.9,11.7,12.2c5.5,2.2,11.6,2.2,17,0
	c2.6-1.1,5-2.7,7-4.8c2.1-2.1,3.7-4.7,4.8-7.4c1.2-3.1,1.9-6.5,1.9-9.8V2.8h8.8v45.9c0,4.4-0.9,8.7-2.6,12.8
	c-3.1,7.4-9,13.3-16.5,16.4C131.5,79.3,127.4,80.1,123.3,80.1z"/><path class="" d="M166.9,78V34.6c0-3.2,0.4-6.3,1.1-9.4c0.9-4,2.7-7.7,5.1-11c3-4,7-7.2,11.6-9.2c5.5-2.5,12.3-3.8,20.2-3.8h1.5
	v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9,0.7-14.6,2.3c-3.3,1.1-6.3,3.1-8.6,5.6c-1.9,2.2-3.4,4.8-4.2,7.6c-0.8,2.7-1.2,5.6-1.2,8.4V78H166.9z"/><path class="" d="M348.6,78V38.4c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5c-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2c-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9
	c-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1,0c-2.2,0.9-4.1,2.2-5.7,3.9c-1.7,1.8-3.1,3.9-4,6.2c-1.1,2.7-1.6,5.5-1.7,8.4v39.6h-17.5V37.5
	c0-5,1-10,2.9-14.7c1.7-4.3,4.3-8.3,7.6-11.6c3.3-3.2,7.1-5.8,11.4-7.5c8.9-3.5,18.8-3.6,27.7-0.1c4.3,1.7,8.2,4.3,11.4,7.5
	c3.3,3.3,5.9,7.3,7.6,11.6c1.8,4.7,2.6,9.7,2.5,14.7v40.3h-17.2V78z"/><path class="" d="M412.8,80c-21.1,0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4,38.3-39.4c21.1,0,38.2,17.6,38.2,39.4c0,2-0.2,4.1-0.4,6
	l-0.1,0.6h-59.7l0.3,0.8c3.6,12,16.1,18.8,28.1,15.2c3-0.9,5.9-2.4,8.3-4.5c0,0,1.1-1,1.3-1.1h18.6l-0.5,1.1
	C440.5,71.7,427.3,79.9,412.8,80z M412.8,17.1c-10,0.1-18.8,6.6-21.7,16.2l-0.3,0.8h44l-0.3-0.8C431.6,23.6,422.8,17.1,412.8,17.1z"/><path class="" d="M457,3.2V2.7h18.9c2.3,18.1,8.2,46.9,13.4,60c5.5-13,11.8-41.8,14.1-60h15.8c2.4,18.1,8.6,45.7,14.2,60
	c5.2-14.2,11-41.8,13.4-60h18.8v0.5c-4.4,28.3-12.6,57.5-19.6,74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37c-2.3,13-7.4,28.3-11,37h-23.5
	C468.5,59.1,459.5,27.3,457,3.2z"/><path class="" d="M573.5,74.7V60.4h0.8c6.6,1.8,13.3,2.9,20.1,3.1h3.9c6.1,0,10.8-1.9,10.8-8.1c0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1
	c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9c0-15.1,12.4-21.3,27.5-21.3h3.9c4.7,0,14,1.2,18.2,2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5
	c-5.5,0-10.1,1.1-10.1,6.5c0,4.3,3.2,5.9,7,6.9l11.6,3.2c11.2,3,17,9.6,17,21.6c0,16.6-12,22.9-28.6,22.9h-3.9
	C587.3,78,580.2,76.8,573.5,74.7z"/><circle class="" cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path class="" d="M247.7,1.4c-21.2,0-38.5,17.6-38.5,39.4s17.2,39.4,38.5,39.4s38.5-17.6,38.5-39.4S268.9,1.4,247.7,1.4z
	 M247.7,69.5c-14.8,0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6,26.9-28.6c14.8,0,26.9,12.9,26.9,28.6S262.6,69.5,247.7,69.5z"/></svg></a></div><ul class="o-header-menu__icons"><li class="c-menu-icons"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a class="js-menu-live c-menu-icons--live" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/live" title="Canlı"><span class="c-menu-icons--live__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg></span></a></li></ul></nav></section></div><section class="c-breakingNews c-breakingNews--hidden js-breakingNews"><div class="o-section c-breakingNews__content"><strong class="c-breakingNews__title">Son Dakika</strong><div class="c-breakingNews__swiper"><div class="c-swiper c-swiper--breakingNews"><div id="breaking-news-component" class="swiper-container" data-carousel="breaking-news" data-carousel-theme="carousel"><div class="swiper-wrapper"><breaking-news></breaking-news></div><div class="breaking-news-component swiper-pagination"></div></div><div class="breaking-news-component swiper-button-prev u-hide-for-small-only"></div><div class="breaking-news-component swiper-button-next u-hide-for-small-only"></div></div><button class="c-swipper__button close-breaking-news" aria-label="Close alert"><svg version="1.1" class="c-button--cross" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="17px" height="17px" viewbox="0 0 17 17" style="enable-background:new 0 0 17 17;" xml:space="preserve"><polygon points="15.5,16.7 8.5,10.1 1.6,16.7 0.2,15.2 7.1,8.8 0.2,2.3 1.6,0.8 8.5,7.4 15.5,0.8 16.8,2.3 10,8.8 
	16.8,15.2 "/></svg></button></div></div></section></header></div><a href="#" id="dfp-wallpaper-wrapper" class="u-hide-for-all"></a><main id="enw-main-content" class="o-main-container "><section class="o-section c-section c-section--full-width u-flex-container-medium-up enw-block-program  qa-largeBanner lazyload qa-largebanner-koronavi̇rüs" data-bgset="https://static.euronews.com/website/images/special/hub_img_AP20139387242577.jpg" style=""><div class="enw-block-program__content"><div class="enw-center-for-small enw-block-program__header"><header class="o-section__new-header  t-section__header--bulleted"><div class="o-section__new-header__top "><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title c-section__title--goldline">
                  KORONAVİRÜS
              </h2></div></header><p class="enw-program_description u-show-for-large"></p></div></div></section><section class="o-section c-section o-block-program-topstories-newsy "><div class="o-block-program-topstories-newsy__main"><article data-nid="1235808" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-program-topstories-newsy__main__article                 m-modeS-1 m-modeM-1 m-modeL-1 m-modeXL-1                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/21/turkiye-de-son-covid-19-tablosu-68-kisi-hayat-n-kaybetti" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/32/22/945x531_cmsv2_c21ad1e1-5a5e-539a-88c1-62823fbab8fa-4993222.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/32/22/320x180_cmsv2_c21ad1e1-5a5e-539a-88c1-62823fbab8fa-4993222.jpg 320w, https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/32/22/684x384_cmsv2_c21ad1e1-5a5e-539a-88c1-62823fbab8fa-4993222.jpg 684w, https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/32/22/768x432_cmsv2_c21ad1e1-5a5e-539a-88c1-62823fbab8fa-4993222.jpg 768w, https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/32/22/945x531_cmsv2_c21ad1e1-5a5e-539a-88c1-62823fbab8fa-4993222.jpg 945w" data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Türkiye Günlük Koronavirüs Tablosu" alt="Türkiye Günlük Koronavirüs Tablosu"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h1 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link m-object__title__link--big-title" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/21/turkiye-de-son-covid-19-tablosu-68-kisi-hayat-n-kaybetti" title="Türkiye'de son Covid-19 tablosu: 68 kişi hayatını kaybetti" target="_self">
                      Türkiye&#039;de son Covid-19 tablosu: 68 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h1><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/21/turkiye-de-son-covid-19-tablosu-68-kisi-hayat-n-kaybetti" title="Türkiye'de son Covid-19 tablosu: 68 kişi hayatını kaybetti" target="_self"><p>Türkiye&#039;de son Covid-19 tablosu: 68 kişi hayatını kaybetti</p></a></div></div></article></div><aside class="o-block-program-topstories-newsy__aside"><article data-nid="1235096" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-program-topstories-newsy__aside__article          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/21/okullarda-yuz-yuze-egitim-anas-n-f-ve-ilkokul-1-inci-s-n-flarda-baslad" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/09/06/210x136_cmsv2_bd9dfb1d-5f7b-5138-b89a-7ddd17f5697a-4990906.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/09/06/210x136_cmsv2_bd9dfb1d-5f7b-5138-b89a-7ddd17f5697a-4990906.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/09/06/508x344_cmsv2_bd9dfb1d-5f7b-5138-b89a-7ddd17f5697a-4990906.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Okullarda uyum eğitimi başladı" alt="Okullarda uyum eğitimi başladı"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/21/okullarda-yuz-yuze-egitim-anas-n-f-ve-ilkokul-1-inci-s-n-flarda-baslad" title="Okullarda yüz yüze eğitim anasınıfı ve ilkokul 1'inci sınıflarda başladı" target="_self">
                      Yüz yüze eğitim anasınıfı ve ilkokul 1&#039;inci sınıflarda başladı
                  </a></h3></div></article><article data-nid="1234978" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-program-topstories-newsy__aside__article          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/21/koronavirus-salg-n-nda-son-24-saat-ingiltere-de-kurala-uymayanlara-10-bin-sterlin-ceza" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/06/86/210x136_cmsv2_4cbc8c18-bc9b-5247-90e3-8cdb60bd9953-4990686.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/06/86/210x136_cmsv2_4cbc8c18-bc9b-5247-90e3-8cdb60bd9953-4990686.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/06/86/508x344_cmsv2_4cbc8c18-bc9b-5247-90e3-8cdb60bd9953-4990686.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="İngiltere Başbakanı Boris Johnson" alt="İngiltere Başbakanı Boris Johnson"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/21/koronavirus-salg-n-nda-son-24-saat-ingiltere-de-kurala-uymayanlara-10-bin-sterlin-ceza" title="Koronavirüs salgınında son 24 saat: İngiltere'de karantinayı ihlal edene 10 bin sterlin ceza" target="_self">
                      İngiltere&#039;de karantina ihlaline uymayanlara 10 bin sterline kadar ceza
                  </a></h3></div></article><article data-nid="1234916" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-program-topstories-newsy__aside__article          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/21/72-emmy-odulleri-sahiplerini-buldu-7-odul-kazanan-schitt-s-creek-geceye-damgas-n-vurdu" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/05/98/210x136_cmsv2_319baeeb-b76b-5261-89fd-c483bcd83bbb-4990598.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/05/98/210x136_cmsv2_319baeeb-b76b-5261-89fd-c483bcd83bbb-4990598.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/05/98/508x344_cmsv2_319baeeb-b76b-5261-89fd-c483bcd83bbb-4990598.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="72. Emmy Ödülleri" alt="72. Emmy Ödülleri"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/21/72-emmy-odulleri-sahiplerini-buldu-7-odul-kazanan-schitt-s-creek-geceye-damgas-n-vurdu" title="72. Emmy Ödülleri sahiplerini buldu, 7 ödül kazanan 'Schitt's Creek' geceye damgasını vurdu" target="_self">
                      72. Emmy Ödülleri&#039;nde &#039;Schitt&#039;s Creek&#039; geceye damga vurgu
                  </a></h3></div></article><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_1" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div><article data-nid="1234740" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-program-topstories-newsy__aside__article          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="00:50"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/20/almanya-da-s-k-last-r-lan-covid-19-tedbirleri-protesto-edildi" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/00/90/210x136_cmsv2_0aaef3ce-d22c-5859-8d13-c8dca3a5a2d7-4990090.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/00/90/210x136_cmsv2_0aaef3ce-d22c-5859-8d13-c8dca3a5a2d7-4990090.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/00/90/508x344_cmsv2_0aaef3ce-d22c-5859-8d13-c8dca3a5a2d7-4990090.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Düseldorf'ta Covid-19 tedbirleri protestosu" alt="Düseldorf'ta Covid-19 tedbirleri protestosu"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/nocomment" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            NO COMMENT
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/20/almanya-da-s-k-last-r-lan-covid-19-tedbirleri-protesto-edildi" title="Almanya'da sıkılaştırılan Covid-19 tedbirleri protesto edildi" target="_self">
                      Almanya&#039;da sıkılaştırılan Covid-19 tedbirleri protesto edildi
                  </a></h3></div></article></aside></section><div class="u-show-for-medium" style="overflow: hidden;padding-top: 36%;position: relative;"><iframe style="border: 0;height: 100%;left: 0;position: absolute;top: 0;" data-ofiframe-src="https://infogram.com/covid-19-tag-desktop-tr-1h0r6r57ex7w4ek?live" src="https://web.archive.org/web/20200922010832if_/https://infogram.com/covid-19-tag-desktop-tr-1h0r6r57ex7w4ek?live" height="100%" width="100%" frameborder="0"></iframe></div><iframe class="u-show-for-small-only" width="100%" height="350" frameborder="0" data-ofiframe-src="https://infogram.com/covid-19-tag-mobile-tr-1h7k23n1n1rg6xr?live" src="https://web.archive.org/web/20200922010832if_/https://infogram.com/covid-19-tag-mobile-tr-1h7k23n1n1rg6xr?live"></iframe><section class="o-section o-block-listing  qa-listingBlock"><div data-content="[{&quot;id&quot;:1234674,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de 20 Eyl\u00fcl koronavir\u00fcs tablosu: Bin 516 yeni vaka, 61 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti &quot;,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-20-eylul-koronavirus-tablosu-bin-516-yeni-vaka-61-kisi-hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;MSB&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye g\u00fcnl\u00fck koronavir\u00fcs tablosu&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:890,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye g\u00fcnl\u00fck koronavir\u00fcs tablosu&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/96\/78\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f99bab51-9e0b-5a47-a77d-fbb1ff598f98-4989678.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:&quot;https:\/\/covid19.saglik.gov.tr\/&quot;,&quot;height&quot;:529},{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;SonDakika&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1600,&quot;caption&quot;:&quot;SonDakika&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/66\/21\/82\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f328a6a7-85a1-51d4-a9e2-0172a3f2c5ab-4662182.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:900}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;id&quot;:284,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;continent&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;id&quot;:104,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de koronavir\u00fcs: Bin 516 yeni vaka, 61 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti &quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/20\/turkiye-de-20-eylul-koronavirus-tablosu-bin-516-yeni-vaka-61-kisi-hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600618135,&quot;createdAt&quot;:1600617767,&quot;updatedAt&quot;:1600619444,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de koronavir\u00fcs: Bin 516 yeni vaka, 61 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti &quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;id&quot;:11940,&quot;title&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;id&quot;:284,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;id&quot;:23110,&quot;title&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;olum&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm&quot;,&quot;id&quot;:8087,&quot;title&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;death&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;id&quot;:7909,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/20\/turkiye-de-20-eylul-koronavirus-tablosu-bin-516-yeni-vaka-61-kisi-hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600619444,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/20\/turkiye-de-20-eylul-koronavirus-tablosu-bin-516-yeni-vaka-61-kisi-hayat-n-kaybetti&quot;},{&quot;id&quot;:1234644,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in, ithal etti\u011fi dondurulmu\u015f kalamarlarda koronavir\u00fcse rastlad\u0131 &quot;,&quot;url&quot;:&quot;cin-ithal-ettigi-dondurulmus-kalamarlarda-koronaviruse-rastlad&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Dondurulmu\u015f kalamar paketleri (ar\u015fiv)&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:6092,&quot;caption&quot;:&quot;Dondurulmu\u015f kalamar paketleri (ar\u015fiv)&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/95\/66\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_be8559b7-b018-5355-b915-b7baf98232b1-4989566.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:4061}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;id&quot;:311,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/cin&quot;},&quot;continent&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;id&quot;:12,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;leadin&quot;:&quot;\u00c7in'e Rusya'dan a\u011fustos ay\u0131n\u0131n sonunda ithal edilen dondurulmu\u015f kalamar paketlerinde Covid-19 vir\u00fcs\u00fcne rastland\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131 &quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/20\/cin-ithal-ettigi-dondurulmus-kalamarlarda-koronaviruse-rastlad&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600616423,&quot;createdAt&quot;:1600614668,&quot;updatedAt&quot;:1600616425,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u00c7in, ithal etti\u011fi dondurulmu\u015f kalamarlarda koronavir\u00fcse rastlad\u0131 &quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;id&quot;:311,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ithalat&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130thalat&quot;,&quot;id&quot;:7707,&quot;title&quot;:&quot;\u0130thalat&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;import&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;id&quot;:239,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;russia&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;id&quot;:22926,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;id&quot;:23932,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/20\/cin-ithal-ettigi-dondurulmus-kalamarlarda-koronaviruse-rastlad&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600616425,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/20\/cin-ithal-ettigi-dondurulmus-kalamarlarda-koronaviruse-rastlad&quot;},{&quot;id&quot;:1234566,&quot;title&quot;:&quot;Almanya'da kamu \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 y\u00fczde 4.8'lik maa\u015f zamm\u0131 istiyor, sendikalar greve gidebilir&quot;,&quot;url&quot;:&quot;almanya-da-kamu-cal-sanlar-yuzde-4-8-lik-maas-zamm-istiyor-sendikalar-greve-gidebilir&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Metal i\u015f\u00e7ileri protesto y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fc (2018)&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:4591,&quot;caption&quot;:&quot;Metal i\u015f\u00e7ileri protesto y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fc (2018)&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/92\/40\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ae3925cb-43a1-5a8f-9b71-8c0a97a35144-4989240.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:2917}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;id&quot;:125,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/almanya&quot;},&quot;continent&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;id&quot;:104,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;leadin&quot;:&quot;Sendikalar Avrupa'n\u0131n en b\u00fcy\u00fck ekonomisindeki toplam 2,3 milyon ki\u015filik kamu \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 i\u00e7in y\u00fczde 4,8'lik bir zam talebinde bulunuyor.&quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/20\/almanya-da-kamu-cal-sanlar-yuzde-4-8-lik-maas-zamm-istiyor-sendikalar-greve-gidebilir&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600609433,&quot;createdAt&quot;:1600604817,&quot;updatedAt&quot;:1600609437,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Almanya'da maa\u015f zamm\u0131 pazarl\u0131klar\u0131 sonu\u00e7suz kald\u0131, grev kap\u0131da&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;id&quot;:125,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;germany&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;grev&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Grev&quot;,&quot;id&quot;:7854,&quot;title&quot;:&quot;Grev&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;strike&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kamu&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;kamu&quot;,&quot;id&quot;:21758,&quot;title&quot;:&quot;kamu&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;public-service&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;isciler&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;i\u015f\u00e7iler&quot;,&quot;id&quot;:12388,&quot;title&quot;:&quot;i\u015f\u00e7iler&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;workers&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sendikalar&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sendikalar&quot;,&quot;id&quot;:8337,&quot;title&quot;:&quot;Sendikalar&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;trade-unions&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/20\/almanya-da-kamu-cal-sanlar-yuzde-4-8-lik-maas-zamm-istiyor-sendikalar-greve-gidebilir&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600609437,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/20\/almanya-da-kamu-cal-sanlar-yuzde-4-8-lik-maas-zamm-istiyor-sendikalar-greve-gidebilir&quot;},{&quot;id&quot;:1045838,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 g\u00fcncel verileri | \u00dclkelere g\u00f6re can kayb\u0131 ve vaka say\u0131s\u0131&quot;,&quot;url&quot;:&quot;koronavirus-covid-19-hangi-ulke-ne-kadar-vaka-kac-kisi-iyilesti-olum-tedavi-ikinci-dalga&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo\/Steven Senne&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hangi \u00fclkede ne kadar koronavir\u00fcs vakas\u0131 tespit edildi?&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:4500,&quot;caption&quot;:&quot;Hangi \u00fclkede ne kadar koronavir\u00fcs vakas\u0131 tespit edildi?&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/76\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_21160a90-bb8f-5fac-9db7-8a03995c3c40-4563176.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:3000}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;continent&quot;:[],&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130lk defa 2019'un Aral\u0131k ay\u0131nda \u00c7in'in Vuhan kentinde g\u00f6r\u00fclen ve k\u0131sa bir s\u00fcrede d\u00fcnyan\u0131n neredeyse t\u00fcm \u00fclkelerine yay\u0131lan Covid-19 s\u00fcrecinde karantina tedbirlerini gev\u015feten bir\u00e7ok \u00fclke ikinci dalga tehlikesiyle ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya.&quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/20\/koronavirus-covid-19-hangi-ulke-ne-kadar-vaka-kac-kisi-iyilesti-olum-tedavi-ikinci-dalga&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600606849,&quot;createdAt&quot;:1584023684,&quot;updatedAt&quot;:1600606867,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 g\u00fcncel verileri | \u00dclkelere g\u00f6re can kayb\u0131 ve vaka say\u0131s\u0131&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:22526,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;id&quot;:7909,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hastalik&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hastal\u0131k&quot;,&quot;id&quot;:8235,&quot;title&quot;:&quot;Hastal\u0131k&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;disease&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;id&quot;:139,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;id&quot;:22926,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/20\/koronavirus-covid-19-hangi-ulke-ne-kadar-vaka-kac-kisi-iyilesti-olum-tedavi-ikinci-dalga&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600606867,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/20\/koronavirus-covid-19-hangi-ulke-ne-kadar-vaka-kac-kisi-iyilesti-olum-tedavi-ikinci-dalga&quot;},{&quot;id&quot;:1213218,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs nedeniyle ka\u00e7 sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybetti?&quot;,&quot;url&quot;:&quot;koranavirus-nedeniyle-hangi-ulkede-kac-saglik-calisani-hayatini-kaybetti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Infogram&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 nedeniyle d\u00fcnya genelinde hayat\u0131n\u0131 kaybeden sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 say\u0131s\u0131&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:4088,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 nedeniyle d\u00fcnya genelinde hayat\u0131n\u0131 kaybeden sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 say\u0131s\u0131&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/94\/20\/94\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_15a37b9c-d6a5-50d2-9f53-bf2a898d81c1-4942094.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:2346},{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 &quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1280,&quot;caption&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 &quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/94\/20\/94\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2bfa6c47-868e-5abb-aa4a-eee9c4ed27f7-4942094.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:853}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;continent&quot;:[],&quot;leadin&quot;:&quot;Uluslararas\u0131 Af \u00d6rg\u00fct\u00fc (Amnesty International), Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na ili\u015fkin bir rapor yay\u0131mlad\u0131. Rapora g\u00f6re, d\u00fcnya genelinde 7 binden fazla sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 koronavir\u00fcse yakalanarak hayat\u0131n\u0131 kaybetti. &quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/20\/koranavirus-nedeniyle-hangi-ulkede-kac-saglik-calisani-hayatini-kaybetti&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600597951,&quot;createdAt&quot;:1599203716,&quot;updatedAt&quot;:1600597953,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 nedeniyle hangi \u00fclkede ka\u00e7 sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybetti?&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;id&quot;:22970,&quot;title&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pandemic&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sagl-k-cal-san-&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131&quot;,&quot;id&quot;:22740,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health-worker&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:22526,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sagl-k-personeli&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k personeli&quot;,&quot;id&quot;:22742,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k personeli&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health-personnel&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;olum&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm&quot;,&quot;id&quot;:8087,&quot;title&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;death&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/20\/koranavirus-nedeniyle-hangi-ulkede-kac-saglik-calisani-hayatini-kaybetti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600597953,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/20\/koranavirus-nedeniyle-hangi-ulkede-kac-saglik-calisani-hayatini-kaybetti&quot;},{&quot;id&quot;:1174030,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 bulmaya en yak\u0131n \u00fclkeler hangileri?&quot;,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-ulkeler-hangileri&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/85\/96\/90\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_432cbf37-f595-51c5-a4fd-950b48380497-4859690.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:1080}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;continent&quot;:[],&quot;leadin&quot;:&quot;Yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 Covid-19 salg\u0131n\u0131 h\u0131zla yay\u0131l\u0131rken bilim insanlar\u0131 vir\u00fcse kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 ve ila\u00e7 geli\u015ftirmek i\u00e7in zamanla yar\u0131\u015f\u0131yor. Hangi \u00fclkede Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 devam ediyor?&quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/20\/covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-ulkeler-hangileri&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600584028,&quot;createdAt&quot;:1596450183,&quot;updatedAt&quot;:1600584046,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 bulmaya en yak\u0131n \u00fclkeler hangileri?&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;id&quot;:12030,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:22526,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;id&quot;:23284,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;id&quot;:139,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/20\/covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-ulkeler-hangileri&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600584046,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/20\/covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-ulkeler-hangileri&quot;},{&quot;id&quot;:1234066,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'deki Covid-19 vakalar\u0131ndaki art\u0131\u015f doktorlarla politikac\u0131lar\u0131 kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya getiriyor&quot;,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-deki-covid-19-vakalar-ndaki-art-s-doktorlarla-politikac-lar-kars-kars-ya-getiriyor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1200,&quot;caption&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/82\/60\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_5b1af621-3555-5250-a996-a67aa5e25830-4988260.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:800}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;id&quot;:284,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;continent&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;id&quot;:104,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 vakalar\u0131nda g\u00fcnden g\u00fcne ya\u015fanan y\u00fckseli\u015f, resmi makamlar\u0131n \&quot;salg\u0131n\u0131n ciddiyetini k\u00fc\u00e7\u00fcmsedi\u011fini\&quot; d\u00fc\u015f\u00fcnen doktorlarla T\u00fcrk Tabipler Birli\u011fi'ni (TTB) su\u00e7layan politikac\u0131lar aras\u0131ndaki gerilimi k\u00f6r\u00fckl\u00fcyor.&quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/20\/turkiye-deki-covid-19-vakalar-ndaki-art-s-doktorlarla-politikac-lar-kars-kars-ya-getiriyor&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600582831,&quot;createdAt&quot;:1600525346,&quot;updatedAt&quot;:1600582835,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 rakamlar\u0131 doktorlarla politikac\u0131lar\u0131 kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya getiriyor&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;istanbul-turkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130stanbul, T\u00fcrkiye&quot;,&quot;id&quot;:463,&quot;title&quot;:&quot;\u0130stanbul, T\u00fcrkiye&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;istanbul-turkey&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;id&quot;:22926,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;doktor&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;doktor&quot;,&quot;id&quot;:13304,&quot;title&quot;:&quot;doktor&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;doctors&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-protestolar&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de protestolar&quot;,&quot;id&quot;:21370,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de protestolar&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;protests-in-turkey&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hukumet&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;h\u00fck\u00fcmet&quot;,&quot;id&quot;:12051,&quot;title&quot;:&quot;h\u00fck\u00fcmet&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;government&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/20\/turkiye-deki-covid-19-vakalar-ndaki-art-s-doktorlarla-politikac-lar-kars-kars-ya-getiriyor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600582835,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/20\/turkiye-deki-covid-19-vakalar-ndaki-art-s-doktorlarla-politikac-lar-kars-kars-ya-getiriyor&quot;},{&quot;id&quot;:1234120,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19: Rusya, Coronavir adl\u0131 ilac\u0131n eczanelerde sat\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in onay al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu&quot;,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-rusya-coronavir-adl-ilac-n-eczanelerde-sat-s-icin-onay-al-nd-g-n-duyurdu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Pavel Golovkin\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Rusya'dan Covid-19'a kar\u015f\u0131 yeni ila\u00e7&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:4962,&quot;caption&quot;:&quot;Rusya'dan Covid-19'a kar\u015f\u0131 yeni ila\u00e7&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/91\/07\/78\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_cf908e91-840c-51c8-9f78-ca6fb35f2e27-4910778.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:3308}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;id&quot;:239,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/rusya&quot;},&quot;continent&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;id&quot;:104,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;leadin&quot;:&quot;Coronavirin hafif ve orta d\u00fczeyde seyreden ve ayakta tedavi g\u00f6ren Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n tedavisinde kullan\u0131labilece\u011fi belirtiliyor.&quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/covid-19-rusya-coronavir-adl-ilac-n-eczanelerde-sat-s-icin-onay-al-nd-g-n-duyurdu&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600538441,&quot;createdAt&quot;:1600531728,&quot;updatedAt&quot;:1600538483,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Rusya'da Covid-19 tedavisi i\u00e7in Coronavir adl\u0131 yeni ilaca onay&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tedavi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;tedavi&quot;,&quot;id&quot;:17660,&quot;title&quot;:&quot;tedavi&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;tedavi&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ilac-firmalar-&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ila\u00e7 firmalar\u0131&quot;,&quot;id&quot;:20232,&quot;title&quot;:&quot;ila\u00e7 firmalar\u0131&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;drug-companies&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;id&quot;:239,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;russia&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;steroid&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Steroid&quot;,&quot;id&quot;:24016,&quot;title&quot;:&quot;Steroid&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;steroid&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:22526,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/covid-19-rusya-coronavir-adl-ilac-n-eczanelerde-sat-s-icin-onay-al-nd-g-n-duyurdu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600538483,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/covid-19-rusya-coronavir-adl-ilac-n-eczanelerde-sat-s-icin-onay-al-nd-g-n-duyurdu&quot;},{&quot;id&quot;:1234104,&quot;title&quot;:&quot;Fransa: Koronavir\u00fcs y\u00fcz\u00fcnden gelir kayb\u0131na u\u011frayan turist rehberleri protesto g\u00f6sterisi d\u00fczenledi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;fransa-koronavirus-yuzunden-gelir-kayb-na-ugrayan-turist-rehberleri-protesto-gosterisi-duz&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Paris'te turist rehberlerinden protesto g\u00f6sterisi&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1700,&quot;caption&quot;:&quot;Paris'te turist rehberlerinden protesto g\u00f6sterisi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/83\/98\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_542d98ce-760f-5535-b323-75ef92209507-4988398.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:1133},{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;\u064a\u0648\u0631\u0646\u064a\u0648\u0632&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;caption&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/84\/00\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c9419362-914a-5cd4-a9ae-95faeb1ee6f1-4988400.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:1080}],&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;duration&quot;:50000,&quot;editor&quot;:null,&quot;filesizeBytes&quot;:5295612,&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;youtubeId&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/NC\/SU\/20\/09\/19\/tr\/200919_NCSU_13240857_13240957_50000_171719_tr.mp4&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;},{&quot;duration&quot;:50000,&quot;editor&quot;:null,&quot;filesizeBytes&quot;:8697028,&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;youtubeId&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/NC\/SU\/20\/09\/19\/tr\/200919_NCSU_13240857_13240957_50000_171719_tr.mp4&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;}],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;id&quot;:6,&quot;title&quot;:&quot;Nocomment&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;No Comment&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/nocomment&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;title&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/nocomment&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;id&quot;:117,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/fransa&quot;},&quot;continent&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;id&quot;:104,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;leadin&quot;:&quot;Fransa'da yeni vaka say\u0131s\u0131 artarken turist rehberleri d\u00fczenledikleri protesto ile h\u00fck\u00fcmetten mali yard\u0131m talep etti&quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/fransa-koronavirus-yuzunden-gelir-kayb-na-ugrayan-turist-rehberleri-protesto-gosterisi-duz&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600536819,&quot;createdAt&quot;:1600523872,&quot;updatedAt&quot;:1600537326,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Fransa'da turist rehberleri h\u00fck\u00fcmetten acil yard\u0131m talep etti&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;paris&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Paris&quot;,&quot;id&quot;:412,&quot;title&quot;:&quot;Paris&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;paris&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;id&quot;:117,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;france&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;gosteri&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;G\u00f6steri&quot;,&quot;id&quot;:4378,&quot;title&quot;:&quot;G\u00f6steri&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;protest&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yeni-normal-covid-19-sonras-&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Yeni Normal (Covid-19 sonras\u0131)&quot;,&quot;id&quot;:23494,&quot;title&quot;:&quot;Yeni Normal (Covid-19 sonras\u0131)&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;post-covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:22526,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turizm&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Turizm&quot;,&quot;id&quot;:4221,&quot;title&quot;:&quot;Turizm&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;tourism&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/fransa-koronavirus-yuzunden-gelir-kayb-na-ugrayan-turist-rehberleri-protesto-gosterisi-duz&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600537326,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/fransa-koronavirus-yuzunden-gelir-kayb-na-ugrayan-turist-rehberleri-protesto-gosterisi-duz&quot;},{&quot;id&quot;:1234122,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de 19 Eyl\u00fcl koronavir\u00fcs tablosu: Bin 538 yeni vaka, 68 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-19-eylul-koronavirus-tablosu-bin-538-yeni-vaka-68-kisi-hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Copvid-19 son durum raporu&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:942,&quot;caption&quot;:&quot;Copvid-19 son durum raporu&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/84\/42\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_af0ac292-ce10-5be0-a975-49c96ae7652d-4988442.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:&quot;https:\/\/covid19.saglik.gov.tr\/&quot;,&quot;height&quot;:546},{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Copvid-19 son durum raporu&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1122,&quot;caption&quot;:&quot;Copvid-19 son durum raporu&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/84\/42\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_88f52320-f754-5a03-aa21-585ff1e89df2-4988442.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:&quot;https:\/\/covid19.saglik.gov.tr\/&quot;,&quot;height&quot;:549},{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Copvid-19 son durum raporu&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1122,&quot;caption&quot;:&quot;Copvid-19 son durum raporu&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/84\/42\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_9098bd5e-048a-5b75-a285-028790c49ec4-4988442.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:&quot;https:\/\/covid19.saglik.gov.tr\/&quot;,&quot;height&quot;:549},{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Son Dakika&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1600,&quot;caption&quot;:&quot;Son Dakika&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/66\/21\/82\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f328a6a7-85a1-51d4-a9e2-0172a3f2c5ab-4662182.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:900}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;id&quot;:284,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;continent&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;id&quot;:104,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de 19 Eyl\u00fcl koronavir\u00fcs tablosu: Bin 538 yeni vaka, 68 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/turkiye-de-19-eylul-koronavirus-tablosu-bin-538-yeni-vaka-68-kisi-hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600532222,&quot;createdAt&quot;:1600531991,&quot;updatedAt&quot;:1600536270,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de koronavir\u00fcs: Bin 538 yeni vaka, 68 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;id&quot;:11940,&quot;title&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;id&quot;:23110,&quot;title&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin-deki-coronavirus-salg-n-&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in'deki coronavirus salg\u0131n\u0131&quot;,&quot;id&quot;:22648,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in'deki coronavirus salg\u0131n\u0131&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-outbreak-in-china&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;id&quot;:22926,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;son-durum&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;son durum&quot;,&quot;id&quot;:23418,&quot;title&quot;:&quot;son durum&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;latest&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/turkiye-de-19-eylul-koronavirus-tablosu-bin-538-yeni-vaka-68-kisi-hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600536270,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/turkiye-de-19-eylul-koronavirus-tablosu-bin-538-yeni-vaka-68-kisi-hayat-n-kaybetti&quot;},{&quot;id&quot;:1234030,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19: Almanya'ya giri\u015f izni hangi gerek\u00e7eler i\u00e7in kimlere veriliyor?&quot;,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-almanya-ya-giris-izni-hangi-gerekceler-icin-kimlere-veriliyor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Michael Sohn\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Almanya'da seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;caption&quot;:&quot;Almanya'da seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/81\/58\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ec0ec5c0-1e5c-533a-bd97-5b352f336c9d-4988158.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:622}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;id&quot;:125,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/almanya&quot;},&quot;continent&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;id&quot;:104,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;leadin&quot;:&quot;Almanya Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele kapsam\u0131nda AB \u00fcyesi \u00fclkelerdeki vaka say\u0131s\u0131 y\u00fcksek baz\u0131 b\u00f6lgeler ile AB \u00fcyesi olmayan \u00fclkelere y\u00f6nelik seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131na devam ediyor. &quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/covid-19-almanya-ya-giris-izni-hangi-gerekceler-icin-kimlere-veriliyor&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600530133,&quot;createdAt&quot;:1600521522,&quot;updatedAt&quot;:1600536488,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19: Almanya'ya giri\u015f izni hangi gerek\u00e7eler i\u00e7in veriliyor?&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;id&quot;:125,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;germany&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:22526,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;id&quot;:284,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;seyahat-uyar-s-&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;seyahat uyar\u0131s\u0131&quot;,&quot;id&quot;:16888,&quot;title&quot;:&quot;seyahat uyar\u0131s\u0131&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;seyahat-uyar-s-&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;aile&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;aile&quot;,&quot;id&quot;:14890,&quot;title&quot;:&quot;aile&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;family&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/covid-19-almanya-ya-giris-izni-hangi-gerekceler-icin-kimlere-veriliyor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600536488,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/covid-19-almanya-ya-giris-izni-hangi-gerekceler-icin-kimlere-veriliyor&quot;},{&quot;id&quot;:1234078,&quot;title&quot;:&quot;Hollanda Adalet Bakan\u0131'na sosyal mesafe kural\u0131n\u0131 ihlal etti\u011fi gerek\u00e7esiyle para cezas\u0131 kesildi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;hollanda-adalet-bakan-na-sosyal-mesafe-kural-n-ihlal-ettigi-gerekcesiyle-para-cezas-kesild&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hollanda Adalet Bakan\u0131 Grapperhaus'a sosyal mesafe kurallar\u0131n\u0131 ihlal etti\u011fi gerek\u00e7esiyle para cezas\u0131 kesildi&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1700,&quot;caption&quot;:&quot;Hollanda Adalet Bakan\u0131 Grapperhaus'a sosyal mesafe kurallar\u0131n\u0131 ihlal etti\u011fi gerek\u00e7esiyle para cezas\u0131 kesildi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/82\/72\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_9935a179-f31e-5398-bb75-669a72d25722-4988272.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:1204}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hollanda&quot;,&quot;id&quot;:208,&quot;title&quot;:&quot;Hollanda&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/hollanda&quot;},&quot;continent&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;id&quot;:104,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;leadin&quot;:&quot;Hollanda'da Adalet Bakan\u0131 Ferdinand Grapperhaus, kendi d\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u0131ras\u0131nda sosyal mesafe kural\u0131n\u0131 ihlal etti\u011fi gerek\u00e7esiyle savc\u0131l\u0131k taraf\u0131ndan 390 euro para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131.&quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/hollanda-adalet-bakan-na-sosyal-mesafe-kural-n-ihlal-ettigi-gerekcesiyle-para-cezas-kesild&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600527576,&quot;createdAt&quot;:1600526672,&quot;updatedAt&quot;:1600527578,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Hollandal\u0131 Bakan'a Covid-19 \u00f6nlemlerini ihlal etti\u011fi i\u00e7in para cezas\u0131&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunyada-koronavirus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:23608,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-worldwide&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ceza&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ceza&quot;,&quot;id&quot;:15072,&quot;title&quot;:&quot;Ceza&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ceza&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/hollanda-adalet-bakan-na-sosyal-mesafe-kural-n-ihlal-ettigi-gerekcesiyle-para-cezas-kesild&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600527578,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/hollanda-adalet-bakan-na-sosyal-mesafe-kural-n-ihlal-ettigi-gerekcesiyle-para-cezas-kesild&quot;},{&quot;id&quot;:1234034,&quot;title&quot;:&quot;Qantas Havayollar\u0131'n\u0131n yedi saatlik gezi u\u00e7u\u015fu i\u00e7in biletler 10 dakikada t\u00fckendi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;qantas-havayollar-nin-yedi-saatlik-gezi-ucusu-icin-biletler-10-dakikada-tukendi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Mark Baker\/AP2008&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Qantas Havayollar\u0131 Sidney'den gezi u\u00e7u\u015fu d\u00fczenleyecek&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:3088,&quot;caption&quot;:&quot;Qantas Havayollar\u0131 Sidney'den gezi u\u00e7u\u015fu d\u00fczenleyecek&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/81\/84\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_81628a7a-48b7-50ab-bd3a-84ed988378a8-4988184.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:1872}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avustralya&quot;,&quot;id&quot;:4611,&quot;title&quot;:&quot;Avustralya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/okyanusya\/avustralya&quot;},&quot;continent&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;okyanusya&quot;,&quot;id&quot;:391,&quot;title&quot;:&quot;Okyanusya&quot;},&quot;leadin&quot;:&quot;Avustralyal\u0131 Qantas Havayolar\u0131'n\u0131n yedi saatlik gezi u\u00e7u\u015fu biletleri 4 bin ila 20 bin TL'ye 10 dakikada al\u0131c\u0131 buldu&quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/qantas-havayollar-nin-yedi-saatlik-gezi-ucusu-icin-biletler-10-dakikada-tukendi&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600525527,&quot;createdAt&quot;:1600521841,&quot;updatedAt&quot;:1600525707,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Qantas Havayollar\u0131'n\u0131n gezi u\u00e7u\u015fu biletleri 10 dakikada t\u00fckendi&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;qantas&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Qantas&quot;,&quot;id&quot;:10165,&quot;title&quot;:&quot;Qantas&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;qantas&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;havayolu-tasimaciligi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Havayolu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;id&quot;:11019,&quot;title&quot;:&quot;Havayolu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;air-transport&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sidney&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sidney&quot;,&quot;id&quot;:10241,&quot;title&quot;:&quot;Sidney&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sydney&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avustralya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avustralya&quot;,&quot;id&quot;:13,&quot;title&quot;:&quot;Avustralya&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;australia&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ucak-bileti&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;u\u00e7ak bileti&quot;,&quot;id&quot;:24002,&quot;title&quot;:&quot;u\u00e7ak bileti&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;flight-ticket&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:22526,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/qantas-havayollar-nin-yedi-saatlik-gezi-ucusu-icin-biletler-10-dakikada-tukendi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600525707,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/qantas-havayollar-nin-yedi-saatlik-gezi-ucusu-icin-biletler-10-dakikada-tukendi&quot;},{&quot;id&quot;:1233934,&quot;title&quot;:&quot;G\u00f6zl\u00fck kullanmak Covid-19'a kar\u015f\u0131 korur mu? | Ara\u015ft\u0131rma&quot;,&quot;url&quot;:&quot;gozluk-kullanmak-covid-19-a-kars-korur-mu-arast-rma&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;HECTOR RETAMAL\/AFP or licensors&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;G\u00f6zl\u00fck kullanmak Covid-19'a kar\u015f\u0131 korur mu?&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;caption&quot;:&quot;G\u00f6zl\u00fck kullanmak Covid-19'a kar\u015f\u0131 korur mu?&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/79\/96\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_40d9cf65-1494-55b1-9d5c-039f056ee173-4987996.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:681}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;id&quot;:311,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/cin&quot;},&quot;continent&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;id&quot;:12,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn insan v\u00fccuduna a\u011f\u0131z, burun ve g\u00f6z yoluyla girdi\u011fi biliniyor. Peki g\u00f6zl\u00fck kullanmak Covid-19'a kar\u015f\u0131 koruyucu olabilir mi? \u00c7in'de yap\u0131lan k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7apl\u0131 bir ara\u015ft\u0131rma s\u00fcrekli g\u00f6zl\u00fck takanlar\u0131n bu konuda avantajl\u0131 olabilece\u011fine i\u015faret ediyor. &quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/gozluk-kullanmak-covid-19-a-kars-korur-mu-arast-rma&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600516168,&quot;createdAt&quot;:1600511880,&quot;updatedAt&quot;:1600516170,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;G\u00f6zl\u00fck takanlar Covid-19'a kar\u015f\u0131 daha iyi korunuyor| Ara\u015ft\u0131rma&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;arastirma&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma&quot;,&quot;id&quot;:380,&quot;title&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;research&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:22526,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koruma&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koruma&quot;,&quot;id&quot;:22682,&quot;title&quot;:&quot;koruma&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;guard&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;id&quot;:311,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;wuhan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Vuhan (Wuhan)&quot;,&quot;id&quot;:4065,&quot;title&quot;:&quot;Vuhan (Wuhan)&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;wuhan&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/gozluk-kullanmak-covid-19-a-kars-korur-mu-arast-rma&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600516170,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/gozluk-kullanmak-covid-19-a-kars-korur-mu-arast-rma&quot;},{&quot;id&quot;:1233750,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcste ikinci dalga: Hangi Avrupa \u00fclkelerinde Covid-19 vakalar\u0131 yeniden art\u0131\u015fta?&quot;,&quot;url&quot;:&quot;koronaviruste-ikinci-dalga-hangi-avrupa-ulkelerinde-covid-19-vakalar-yeniden-art-sta&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Vadim Ghirda\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Avrupa'da yeni Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 art\u0131\u015fta&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:3738,&quot;caption&quot;:&quot;Avrupa'da yeni Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 art\u0131\u015fta&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/77\/78\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_116c438e-3504-575b-9384-662f64b7fa18-4987778.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:2492}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;continent&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;id&quot;:104,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;leadin&quot;:&quot;Avrupa \u00fclkelerinde yeni vaka say\u0131s\u0131nda g\u00f6r\u00fclen art\u0131\u015f baz\u0131 \u00fclkeler i\u00e7in ikinci bir dalgaya i\u015faret ediyor, ancak uzmanlar vaka say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015f\u0131n artan test kapasitesiyle do\u011fru orant\u0131l\u0131 olabilece\u011fine dikkat \u00e7ekiyor.&quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/koronaviruste-ikinci-dalga-hangi-avrupa-ulkelerinde-covid-19-vakalar-yeniden-art-sta&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600509356,&quot;createdAt&quot;:1600503412,&quot;updatedAt&quot;:1600509378,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Hangi Avrupa \u00fclkelerinde pandeminin ikinci dalgas\u0131 ba\u015flad\u0131?&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ikinci-dalga-koronavirus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130kinci dalga - Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:23484,&quot;title&quot;:&quot;\u0130kinci dalga - Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;second-wave-of-coronavirus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:22526,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;id&quot;:22970,&quot;title&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pandemic&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;id&quot;:9239,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;europe&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dso&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;,&quot;id&quot;:7629,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;who&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/koronaviruste-ikinci-dalga-hangi-avrupa-ulkelerinde-covid-19-vakalar-yeniden-art-sta&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600509378,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/koronaviruste-ikinci-dalga-hangi-avrupa-ulkelerinde-covid-19-vakalar-yeniden-art-sta&quot;},{&quot;id&quot;:1086010,&quot;title&quot;:&quot;Tarihte a\u015f\u0131lar ne kadar s\u00fcrede geli\u015ftirildi?&quot;,&quot;url&quot;:&quot;tarihte-asilar-ne-kadar-surede-gelistirildi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Maureen Metcalfe, Tom Hodge\/CDC via AP&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1931,&quot;caption&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/88\/32\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_af1a1598-b15d-5077-92b7-04b1fc4728d6-4558832.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:1286},{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;NIAID-RML via AP&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Microskop ile g\u00f6zlemlenen koronavir\u00fcs&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:3060,&quot;caption&quot;:&quot;Microskop ile g\u00f6zlemlenen koronavir\u00fcs&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/65\/01\/94\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_36acd941-e9d5-5847-9d35-39a0fd4e29fc-4650194.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:2390}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;continent&quot;:[],&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 tedavi y\u00f6ntemleri geli\u015ftirmek i\u00e7in d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131nda ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Uzmanlar, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 geli\u015ftirmenin en az 12 ila 18 ay alaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131kl\u0131yor. Peki bug\u00fcne kadar geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar ne kadar s\u00fcrede piyasaya s\u00fcr\u00fclebildi?&quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/tarihte-asilar-ne-kadar-surede-gelistirildi&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600508437,&quot;createdAt&quot;:1587747890,&quot;updatedAt&quot;:1600508680,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Tarihte a\u015f\u0131lar ne kadar s\u00fcrede geli\u015ftirildi?&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;id&quot;:12030,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;,&quot;id&quot;:12596,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccination&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:22526,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;id&quot;:22926,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;virus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;vir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:15924,&quot;title&quot;:&quot;vir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;virus&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/tarihte-asilar-ne-kadar-surede-gelistirildi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600508680,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/tarihte-asilar-ne-kadar-surede-gelistirildi&quot;},{&quot;id&quot;:1099404,&quot;title&quot;:&quot;G\u00f6zl\u00fck camlar\u0131nda maskenin neden oldu\u011fu bu\u011fulanma nas\u0131l \u00f6nlenebilir? &quot;,&quot;url&quot;:&quot;gozluk-camlar-nda-maskenin-neden-oldugu-bugulanma-nas-l-onlenebilir&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;H\u00fcseyin Koyuncu - euronews&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;caption&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/68\/03\/52\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_da39b3fb-f7c2-5f4a-9e69-c7f14e087d8e-4680352.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:1080},{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;caption&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/68\/03\/52\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a72582df-c645-5a18-b8a6-efef796029e4-4680352.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:1234}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;id&quot;:284,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;continent&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;id&quot;:104,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla birlikte y\u00fcz maskeleri art\u0131k hayat\u0131m\u0131z\u0131n par\u00e7as\u0131 haline geldi. Vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmamas\u0131 i\u00e7in bir\u00e7ok \u00fclkede d\u0131\u015far\u0131da zorunlu hale geldi. Maske, g\u00f6zl\u00fck camlar\u0131n\u0131n bu\u011fulanmas\u0131na ve g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn engellenmesine neden oluyor. G\u00f6zl\u00fck camlar\u0131n\u0131n bu\u011fulanmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in neler yap\u0131labilir? &quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/gozluk-camlar-nda-maskenin-neden-oldugu-bugulanma-nas-l-onlenebilir&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600498226,&quot;createdAt&quot;:1589382607,&quot;updatedAt&quot;:1600508958,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;G\u00f6zl\u00fck camlar\u0131nda maskenin neden oldu\u011fu bu\u011fulanma nas\u0131l \u00f6nlenebilir? &quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;maske&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;maske&quot;,&quot;id&quot;:22922,&quot;title&quot;:&quot;maske&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;masks&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:22526,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;id&quot;:139,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/gozluk-camlar-nda-maskenin-neden-oldugu-bugulanma-nas-l-onlenebilir&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600508958,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/gozluk-camlar-nda-maskenin-neden-oldugu-bugulanma-nas-l-onlenebilir&quot;}]" data-api-url="//tr.euronews.com/api/hubpages/eyJ0eXAiOiJKV1QiLCJhbGciOiJIUzI1NiJ9.eyJsaW1pdCI6MTcsInR5cGVbaW5dIjoiLG5vcm1hbCxldXJvbmV3c19uYmMiLCJ0eXBlW25pbl0iOiIiLCJsaXN0IjoiaWQsdGl0bGUsdXJsLGltYWdlcyx2aWRlbyx2aWRlb3MsdGhlbWVzLHZlcnRpY2FsLHByb2dyYW0sY291bnRyeSxjb250aW5lbnQsbGVhZGluLHZlcnNpb25zLGNhbm9uaWNhbCx0eXBlLHB1Ymxpc2hlZEF0LGNyZWF0ZWRBdCx1cGRhdGVkQXQsYWxsVmlld3MsYWxsVmlld3NNZXRhLGFkdmVydGlzaW5nLGFkdmVydGlzaW5nRGF0YSxkaXNwbGF5VHlwZSx0aXRsZUxpc3RpbmcxLHNjcmliYmxlTGl2ZUlkLHNjcmliYmxlTGl2ZVJpYmJvbixrZXl3b3JkcyIsImtleXdvcmRzSWRzW2luXSI6IjIyNTI2LDIyNzI4LDIyOTI2LDIyOTkwLDIzMjgwIn0.A9reIBFeeW-JHY2Z6jAqpYaJLzpQzw07SFpCUdiZjCo"><header class="o-section__new-header t-section__header--bulleted"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Daha fazla haber 
              </h2></div></header><div class="o-block-listing__content"><div class="o-block-listing__articles"><article data-nid="1234674" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-1          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/20/turkiye-de-20-eylul-koronavirus-tablosu-bin-516-yeni-vaka-61-kisi-hayat-n-kaybetti" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/96/78/210x136_cmsv2_f99bab51-9e0b-5a47-a77d-fbb1ff598f98-4989678.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/96/78/210x136_cmsv2_f99bab51-9e0b-5a47-a77d-fbb1ff598f98-4989678.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/96/78/508x344_cmsv2_f99bab51-9e0b-5a47-a77d-fbb1ff598f98-4989678.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Türkiye günlük koronavirüs tablosu" alt="Türkiye günlük koronavirüs tablosu"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/20/turkiye-de-20-eylul-koronavirus-tablosu-bin-516-yeni-vaka-61-kisi-hayat-n-kaybetti" title="Türkiye'de 20 Eylül koronavirüs tablosu: Bin 516 yeni vaka, 61 kişi hayatını kaybetti " target="_self">
                      Türkiye&#039;de koronavirüs: Bin 516 yeni vaka, 61 kişi hayatını kaybetti 
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/20/turkiye-de-20-eylul-koronavirus-tablosu-bin-516-yeni-vaka-61-kisi-hayat-n-kaybetti" title="Türkiye'de 20 Eylül koronavirüs tablosu: Bin 516 yeni vaka, 61 kişi hayatını kaybetti " target="_self"><p>Türkiye&#039;de koronavirüs: Bin 516 yeni vaka, 61 kişi hayatını kaybetti </p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600618135000">
            20/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1234644" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-2          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/20/cin-ithal-ettigi-dondurulmus-kalamarlarda-koronaviruse-rastlad" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/95/66/210x136_cmsv2_be8559b7-b018-5355-b915-b7baf98232b1-4989566.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/95/66/210x136_cmsv2_be8559b7-b018-5355-b915-b7baf98232b1-4989566.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/95/66/508x344_cmsv2_be8559b7-b018-5355-b915-b7baf98232b1-4989566.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Dondurulmuş kalamar paketleri (arşiv)" alt="Dondurulmuş kalamar paketleri (arşiv)"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/asya/cin" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Çin
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/20/cin-ithal-ettigi-dondurulmus-kalamarlarda-koronaviruse-rastlad" title="Çin, ithal ettiği dondurulmuş kalamarlarda koronavirüse rastladı " target="_self">
                      Çin, ithal ettiği dondurulmuş kalamarlarda koronavirüse rastladı 
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/20/cin-ithal-ettigi-dondurulmus-kalamarlarda-koronaviruse-rastlad" title="Çin, ithal ettiği dondurulmuş kalamarlarda koronavirüse rastladı " target="_self"><p>Çin&#039;e Rusya&#039;dan ağustos ayının sonunda ithal edilen dondurulmuş kalamar paketlerinde Covid-19 virüsüne rastlandığı açıklandı </p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600616423000">
            20/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1234566" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-3          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/20/almanya-da-kamu-cal-sanlar-yuzde-4-8-lik-maas-zamm-istiyor-sendikalar-greve-gidebilir" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/92/40/210x136_cmsv2_ae3925cb-43a1-5a8f-9b71-8c0a97a35144-4989240.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/92/40/210x136_cmsv2_ae3925cb-43a1-5a8f-9b71-8c0a97a35144-4989240.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/92/40/508x344_cmsv2_ae3925cb-43a1-5a8f-9b71-8c0a97a35144-4989240.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Metal işçileri protesto yürüyüşü (2018)" alt="Metal işçileri protesto yürüyüşü (2018)"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/almanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Almanya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/20/almanya-da-kamu-cal-sanlar-yuzde-4-8-lik-maas-zamm-istiyor-sendikalar-greve-gidebilir" title="Almanya'da kamu çalışanları yüzde 4.8'lik maaş zammı istiyor, sendikalar greve gidebilir" target="_self">
                      Almanya&#039;da maaş zammı pazarlıkları sonuçsuz kaldı, grev kapıda
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/20/almanya-da-kamu-cal-sanlar-yuzde-4-8-lik-maas-zamm-istiyor-sendikalar-greve-gidebilir" title="Almanya'da kamu çalışanları yüzde 4.8'lik maaş zammı istiyor, sendikalar greve gidebilir" target="_self"><p>Sendikalar Avrupa&#039;nın en büyük ekonomisindeki toplam 2,3 milyon kişilik kamu çalışanı için yüzde 4,8&#039;lik bir zam talebinde bulunuyor.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600609433000">
            20/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1045838" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-4          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/20/koronavirus-covid-19-hangi-ulke-ne-kadar-vaka-kac-kisi-iyilesti-olum-tedavi-ikinci-dalga" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/31/76/210x136_cmsv2_21160a90-bb8f-5fac-9db7-8a03995c3c40-4563176.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/31/76/210x136_cmsv2_21160a90-bb8f-5fac-9db7-8a03995c3c40-4563176.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/31/76/508x344_cmsv2_21160a90-bb8f-5fac-9db7-8a03995c3c40-4563176.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Hangi ülkede ne kadar koronavirüs vakası tespit edildi?" alt="Hangi ülkede ne kadar koronavirüs vakası tespit edildi?"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/20/koronavirus-covid-19-hangi-ulke-ne-kadar-vaka-kac-kisi-iyilesti-olum-tedavi-ikinci-dalga" title="Covid-19 güncel verileri | Ülkelere göre can kaybı ve vaka sayısı" target="_self">
                      Covid-19 güncel verileri | Ülkelere göre can kaybı ve vaka sayısı
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/20/koronavirus-covid-19-hangi-ulke-ne-kadar-vaka-kac-kisi-iyilesti-olum-tedavi-ikinci-dalga" title="Covid-19 güncel verileri | Ülkelere göre can kaybı ve vaka sayısı" target="_self"><p>İlk defa 2019&#039;un Aralık ayında Çin&#039;in Vuhan kentinde görülen ve kısa bir sürede dünyanın neredeyse tüm ülkelerine yayılan Covid-19 sürecinde karantina tedbirlerini gevşeten birçok ülke ikinci dalga tehlikesiyle ile karşı karşıya.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600606849000">
            20/09/2020
          </time></div></article><div class="u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_2" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><article data-nid="1213218" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-5          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/20/koranavirus-nedeniyle-hangi-ulkede-kac-saglik-calisani-hayatini-kaybetti" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://static.euronews.com/articles/stories/04/94/20/94/210x136_cmsv2_15a37b9c-d6a5-50d2-9f53-bf2a898d81c1-4942094.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/94/20/94/210x136_cmsv2_15a37b9c-d6a5-50d2-9f53-bf2a898d81c1-4942094.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/94/20/94/508x344_cmsv2_15a37b9c-d6a5-50d2-9f53-bf2a898d81c1-4942094.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Covid-19 nedeniyle dünya genelinde hayatını kaybeden sağlık çalışanı sayısı" alt="Covid-19 nedeniyle dünya genelinde hayatını kaybeden sağlık çalışanı sayısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/20/koranavirus-nedeniyle-hangi-ulkede-kac-saglik-calisani-hayatini-kaybetti" title="Koronavirüs nedeniyle kaç sağlık çalışanı hayatını kaybetti?" target="_self">
                      Covid-19 nedeniyle hangi ülkede kaç sağlık çalışanı hayatını kaybetti?
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/20/koranavirus-nedeniyle-hangi-ulkede-kac-saglik-calisani-hayatini-kaybetti" title="Koronavirüs nedeniyle kaç sağlık çalışanı hayatını kaybetti?" target="_self"><p>Uluslararası Af Örgütü (Amnesty International), Covid-19 salgınınında hayatını kaybeden sağlık çalışanlarına ilişkin bir rapor yayımladı. Rapora göre, dünya genelinde 7 binden fazla sağlık çalışanı koronavirüse yakalanarak hayatını kaybetti. </p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600597951000">
            20/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1174030" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-6          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/20/covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-ulkeler-hangileri" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://static.euronews.com/articles/stories/04/85/96/90/210x136_cmsv2_432cbf37-f595-51c5-a4fd-950b48380497-4859690.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/85/96/90/210x136_cmsv2_432cbf37-f595-51c5-a4fd-950b48380497-4859690.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/85/96/90/508x344_cmsv2_432cbf37-f595-51c5-a4fd-950b48380497-4859690.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Covid-19 aşı çalışmaları" alt="Covid-19 aşı çalışmaları"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/20/covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-ulkeler-hangileri" title="Koronavirüs: Covid-19 aşısını bulmaya en yakın ülkeler hangileri?" target="_self">
                      Covid-19 aşısını bulmaya en yakın ülkeler hangileri?
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/20/covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-ulkeler-hangileri" title="Koronavirüs: Covid-19 aşısını bulmaya en yakın ülkeler hangileri?" target="_self"><p>Yeni tip koronavirüsün yol açtığı Covid-19 salgını hızla yayılırken bilim insanları virüse karşı aşı ve ilaç geliştirmek için zamanla yarışıyor. Hangi ülkede Covid-19 aşı çalışması devam ediyor?</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600584028000">
            20/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1234066" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-7          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/20/turkiye-deki-covid-19-vakalar-ndaki-art-s-doktorlarla-politikac-lar-kars-kars-ya-getiriyor" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/82/60/210x136_cmsv2_5b1af621-3555-5250-a996-a67aa5e25830-4988260.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/82/60/210x136_cmsv2_5b1af621-3555-5250-a996-a67aa5e25830-4988260.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/82/60/508x344_cmsv2_5b1af621-3555-5250-a996-a67aa5e25830-4988260.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Sağlık çalışanı" alt="Sağlık çalışanı"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/20/turkiye-deki-covid-19-vakalar-ndaki-art-s-doktorlarla-politikac-lar-kars-kars-ya-getiriyor" title="Türkiye'deki Covid-19 vakalarındaki artış doktorlarla politikacıları karşı karşıya getiriyor" target="_self">
                      Covid-19 rakamları doktorlarla politikacıları karşı karşıya getiriyor
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/20/turkiye-deki-covid-19-vakalar-ndaki-art-s-doktorlarla-politikac-lar-kars-kars-ya-getiriyor" title="Türkiye'deki Covid-19 vakalarındaki artış doktorlarla politikacıları karşı karşıya getiriyor" target="_self"><p>Türkiye&#039;de Covid-19 vakalarında günden güne yaşanan yükseliş, resmi makamların &quot;salgının ciddiyetini küçümsediğini&quot; düşünen doktorlarla Türk Tabipler Birliği&#039;ni (TTB) suçlayan politikacılar arasındaki gerilimi körüklüyor.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600582831000">
            20/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1234120" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-8          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/covid-19-rusya-coronavir-adl-ilac-n-eczanelerde-sat-s-icin-onay-al-nd-g-n-duyurdu" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://static.euronews.com/articles/stories/04/91/07/78/210x136_cmsv2_cf908e91-840c-51c8-9f78-ca6fb35f2e27-4910778.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/91/07/78/210x136_cmsv2_cf908e91-840c-51c8-9f78-ca6fb35f2e27-4910778.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/91/07/78/508x344_cmsv2_cf908e91-840c-51c8-9f78-ca6fb35f2e27-4910778.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Rusya'dan Covid-19'a karşı yeni ilaç" alt="Rusya'dan Covid-19'a karşı yeni ilaç"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/rusya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Rusya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/covid-19-rusya-coronavir-adl-ilac-n-eczanelerde-sat-s-icin-onay-al-nd-g-n-duyurdu" title="Covid-19: Rusya, Coronavir adlı ilacın eczanelerde satışı için onay alındığını duyurdu" target="_self">
                      Rusya&#039;da Covid-19 tedavisi için Coronavir adlı yeni ilaca onay
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/covid-19-rusya-coronavir-adl-ilac-n-eczanelerde-sat-s-icin-onay-al-nd-g-n-duyurdu" title="Covid-19: Rusya, Coronavir adlı ilacın eczanelerde satışı için onay alındığını duyurdu" target="_self"><p>Coronavirin hafif ve orta düzeyde seyreden ve ayakta tedavi gören Covid-19 hastalığının tedavisinde kullanılabileceği belirtiliyor.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600538441000">
            19/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1234104" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-9          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="00:50"><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/fransa-koronavirus-yuzunden-gelir-kayb-na-ugrayan-turist-rehberleri-protesto-gosterisi-duz" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/83/98/210x136_cmsv2_542d98ce-760f-5535-b323-75ef92209507-4988398.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/83/98/210x136_cmsv2_542d98ce-760f-5535-b323-75ef92209507-4988398.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/83/98/508x344_cmsv2_542d98ce-760f-5535-b323-75ef92209507-4988398.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Paris'te turist rehberlerinden protesto gösterisi" alt="Paris'te turist rehberlerinden protesto gösterisi"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/nocomment" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            NO COMMENT
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/fransa-koronavirus-yuzunden-gelir-kayb-na-ugrayan-turist-rehberleri-protesto-gosterisi-duz" title="Fransa: Koronavirüs yüzünden gelir kaybına uğrayan turist rehberleri protesto gösterisi düzenledi" target="_self">
                      Fransa&#039;da turist rehberleri hükümetten acil yardım talep etti
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/fransa-koronavirus-yuzunden-gelir-kayb-na-ugrayan-turist-rehberleri-protesto-gosterisi-duz" title="Fransa: Koronavirüs yüzünden gelir kaybına uğrayan turist rehberleri protesto gösterisi düzenledi" target="_self"><p>Fransa&#039;da yeni vaka sayısı artarken turist rehberleri düzenledikleri protesto ile hükümetten mali yardım talep etti</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600536819000">
            19/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1234122" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-10          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/turkiye-de-19-eylul-koronavirus-tablosu-bin-538-yeni-vaka-68-kisi-hayat-n-kaybetti" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/84/42/210x136_cmsv2_af0ac292-ce10-5be0-a975-49c96ae7652d-4988442.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/84/42/210x136_cmsv2_af0ac292-ce10-5be0-a975-49c96ae7652d-4988442.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/84/42/508x344_cmsv2_af0ac292-ce10-5be0-a975-49c96ae7652d-4988442.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Copvid-19 son durum raporu" alt="Copvid-19 son durum raporu"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/turkiye-de-19-eylul-koronavirus-tablosu-bin-538-yeni-vaka-68-kisi-hayat-n-kaybetti" title="Türkiye'de 19 Eylül koronavirüs tablosu: Bin 538 yeni vaka, 68 kişi hayatını kaybetti" target="_self">
                      Türkiye&#039;de koronavirüs: Bin 538 yeni vaka, 68 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/turkiye-de-19-eylul-koronavirus-tablosu-bin-538-yeni-vaka-68-kisi-hayat-n-kaybetti" title="Türkiye'de 19 Eylül koronavirüs tablosu: Bin 538 yeni vaka, 68 kişi hayatını kaybetti" target="_self"><p>Türkiye&#039;de 19 Eylül koronavirüs tablosu: Bin 538 yeni vaka, 68 kişi hayatını kaybetti</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600532222000">
            19/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1234030" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-11          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/covid-19-almanya-ya-giris-izni-hangi-gerekceler-icin-kimlere-veriliyor" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/81/58/210x136_cmsv2_ec0ec5c0-1e5c-533a-bd97-5b352f336c9d-4988158.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/81/58/210x136_cmsv2_ec0ec5c0-1e5c-533a-bd97-5b352f336c9d-4988158.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/81/58/508x344_cmsv2_ec0ec5c0-1e5c-533a-bd97-5b352f336c9d-4988158.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Almanya'da seyahat kısıtlamaları" alt="Almanya'da seyahat kısıtlamaları"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/almanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Almanya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/covid-19-almanya-ya-giris-izni-hangi-gerekceler-icin-kimlere-veriliyor" title="Covid-19: Almanya'ya giriş izni hangi gerekçeler için kimlere veriliyor?" target="_self">
                      Covid-19: Almanya&#039;ya giriş izni hangi gerekçeler için veriliyor?
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/covid-19-almanya-ya-giris-izni-hangi-gerekceler-icin-kimlere-veriliyor" title="Covid-19: Almanya'ya giriş izni hangi gerekçeler için kimlere veriliyor?" target="_self"><p>Almanya Covid-19 salgınıyla mücadele kapsamında AB üyesi ülkelerdeki vaka sayısı yüksek bazı bölgeler ile AB üyesi olmayan ülkelere yönelik seyahat kısıtlamalarına devam ediyor. </p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600530133000">
            19/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1234078" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-12          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/hollanda-adalet-bakan-na-sosyal-mesafe-kural-n-ihlal-ettigi-gerekcesiyle-para-cezas-kesild" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/82/72/210x136_cmsv2_9935a179-f31e-5398-bb75-669a72d25722-4988272.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/82/72/210x136_cmsv2_9935a179-f31e-5398-bb75-669a72d25722-4988272.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/82/72/508x344_cmsv2_9935a179-f31e-5398-bb75-669a72d25722-4988272.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Hollanda Adalet Bakanı Grapperhaus'a sosyal mesafe kurallarını ihlal ettiği gerekçesiyle para cezası kesildi" alt="Hollanda Adalet Bakanı Grapperhaus'a sosyal mesafe kurallarını ihlal ettiği gerekçesiyle para cezası kesildi"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/hollanda" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Hollanda
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/hollanda-adalet-bakan-na-sosyal-mesafe-kural-n-ihlal-ettigi-gerekcesiyle-para-cezas-kesild" title="Hollanda Adalet Bakanı'na sosyal mesafe kuralını ihlal ettiği gerekçesiyle para cezası kesildi" target="_self">
                      Hollandalı Bakan&#039;a Covid-19 önlemlerini ihlal ettiği için para cezası
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/hollanda-adalet-bakan-na-sosyal-mesafe-kural-n-ihlal-ettigi-gerekcesiyle-para-cezas-kesild" title="Hollanda Adalet Bakanı'na sosyal mesafe kuralını ihlal ettiği gerekçesiyle para cezası kesildi" target="_self"><p>Hollanda&#039;da Adalet Bakanı Ferdinand Grapperhaus, kendi düğünü sırasında sosyal mesafe kuralını ihlal ettiği gerekçesiyle savcılık tarafından 390 euro para cezasına çarptırıldı.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600527576000">
            19/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1234034" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-13          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/qantas-havayollar-nin-yedi-saatlik-gezi-ucusu-icin-biletler-10-dakikada-tukendi" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/81/84/210x136_cmsv2_81628a7a-48b7-50ab-bd3a-84ed988378a8-4988184.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/81/84/210x136_cmsv2_81628a7a-48b7-50ab-bd3a-84ed988378a8-4988184.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/81/84/508x344_cmsv2_81628a7a-48b7-50ab-bd3a-84ed988378a8-4988184.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Qantas Havayolları Sidney'den gezi uçuşu düzenleyecek" alt="Qantas Havayolları Sidney'den gezi uçuşu düzenleyecek"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/okyanusya/avustralya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Avustralya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/qantas-havayollar-nin-yedi-saatlik-gezi-ucusu-icin-biletler-10-dakikada-tukendi" title="Qantas Havayolları'nın yedi saatlik gezi uçuşu için biletler 10 dakikada tükendi" target="_self">
                      Qantas Havayolları&#039;nın gezi uçuşu biletleri 10 dakikada tükendi
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/qantas-havayollar-nin-yedi-saatlik-gezi-ucusu-icin-biletler-10-dakikada-tukendi" title="Qantas Havayolları'nın yedi saatlik gezi uçuşu için biletler 10 dakikada tükendi" target="_self"><p>Avustralyalı Qantas Havayoları&#039;nın yedi saatlik gezi uçuşu biletleri 4 bin ila 20 bin TL&#039;ye 10 dakikada alıcı buldu</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600525527000">
            19/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1233934" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-14          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/gozluk-kullanmak-covid-19-a-kars-korur-mu-arast-rma" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/79/96/210x136_cmsv2_40d9cf65-1494-55b1-9d5c-039f056ee173-4987996.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/79/96/210x136_cmsv2_40d9cf65-1494-55b1-9d5c-039f056ee173-4987996.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/79/96/508x344_cmsv2_40d9cf65-1494-55b1-9d5c-039f056ee173-4987996.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Gözlük kullanmak Covid-19'a karşı korur mu?" alt="Gözlük kullanmak Covid-19'a karşı korur mu?"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/asya/cin" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Çin
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/gozluk-kullanmak-covid-19-a-kars-korur-mu-arast-rma" title="Gözlük kullanmak Covid-19'a karşı korur mu? | Araştırma" target="_self">
                      Gözlük takanlar Covid-19&#039;a karşı daha iyi korunuyor| Araştırma
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/gozluk-kullanmak-covid-19-a-kars-korur-mu-arast-rma" title="Gözlük kullanmak Covid-19'a karşı korur mu? | Araştırma" target="_self"><p>Koronavirüsün insan vücuduna ağız, burun ve göz yoluyla girdiği biliniyor. Peki gözlük kullanmak Covid-19&#039;a karşı koruyucu olabilir mi? Çin&#039;de yapılan küçük çaplı bir araştırma sürekli gözlük takanların bu konuda avantajlı olabileceğine işaret ediyor. </p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600516168000">
            19/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1233750" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-15          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/koronaviruste-ikinci-dalga-hangi-avrupa-ulkelerinde-covid-19-vakalar-yeniden-art-sta" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/77/78/210x136_cmsv2_116c438e-3504-575b-9384-662f64b7fa18-4987778.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/77/78/210x136_cmsv2_116c438e-3504-575b-9384-662f64b7fa18-4987778.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/77/78/508x344_cmsv2_116c438e-3504-575b-9384-662f64b7fa18-4987778.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Avrupa'da yeni Covid-19 vaka sayısı artışta" alt="Avrupa'da yeni Covid-19 vaka sayısı artışta"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/koronaviruste-ikinci-dalga-hangi-avrupa-ulkelerinde-covid-19-vakalar-yeniden-art-sta" title="Koronavirüste ikinci dalga: Hangi Avrupa ülkelerinde Covid-19 vakaları yeniden artışta?" target="_self">
                      Hangi Avrupa ülkelerinde pandeminin ikinci dalgası başladı?
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/koronaviruste-ikinci-dalga-hangi-avrupa-ulkelerinde-covid-19-vakalar-yeniden-art-sta" title="Koronavirüste ikinci dalga: Hangi Avrupa ülkelerinde Covid-19 vakaları yeniden artışta?" target="_self"><p>Avrupa ülkelerinde yeni vaka sayısında görülen artış bazı ülkeler için ikinci bir dalgaya işaret ediyor, ancak uzmanlar vaka sayısındaki artışın artan test kapasitesiyle doğru orantılı olabileceğine dikkat çekiyor.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600509356000">
            19/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1086010" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-16          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/tarihte-asilar-ne-kadar-surede-gelistirildi" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/88/32/210x136_cmsv2_af1a1598-b15d-5077-92b7-04b1fc4728d6-4558832.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/88/32/210x136_cmsv2_af1a1598-b15d-5077-92b7-04b1fc4728d6-4558832.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/88/32/508x344_cmsv2_af1a1598-b15d-5077-92b7-04b1fc4728d6-4558832.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Tarihte aşılar ne kadar sürede geliştirildi?" alt="Tarihte aşılar ne kadar sürede geliştirildi?"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/tarihte-asilar-ne-kadar-surede-gelistirildi" title="Tarihte aşılar ne kadar sürede geliştirildi?" target="_self">
                      Tarihte aşılar ne kadar sürede geliştirildi?
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/tarihte-asilar-ne-kadar-surede-gelistirildi" title="Tarihte aşılar ne kadar sürede geliştirildi?" target="_self"><p>Covid-19 hastalığına karşı tedavi yöntemleri geliştirmek için dünyanın dört bir yanında araştırmacılar çalışmalarını sürdürüyor. Uzmanlar, koronavirüse karşı aşı geliştirmenin en az 12 ila 18 ay alacağını açıklıyor. Peki bugüne kadar geliştirilen aşılar ne kadar sürede piyasaya sürülebildi?</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600508437000">
            19/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1099404" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-17          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/gozluk-camlar-nda-maskenin-neden-oldugu-bugulanma-nas-l-onlenebilir" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200922010832im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://static.euronews.com/articles/stories/04/68/03/52/210x136_cmsv2_da39b3fb-f7c2-5f4a-9e69-c7f14e087d8e-4680352.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/68/03/52/210x136_cmsv2_da39b3fb-f7c2-5f4a-9e69-c7f14e087d8e-4680352.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/68/03/52/508x344_cmsv2_da39b3fb-f7c2-5f4a-9e69-c7f14e087d8e-4680352.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Gözlük camlarında maskenin neden olduğu buğulanma nasıl önlenebilir? " alt="Gözlük camlarında maskenin neden olduğu buğulanma nasıl önlenebilir? "/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/gozluk-camlar-nda-maskenin-neden-oldugu-bugulanma-nas-l-onlenebilir" title="Gözlük camlarında maskenin neden olduğu buğulanma nasıl önlenebilir? " target="_self">
                      Gözlük camlarında maskenin neden olduğu buğulanma nasıl önlenebilir? 
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/19/gozluk-camlar-nda-maskenin-neden-oldugu-bugulanma-nas-l-onlenebilir" title="Gözlük camlarında maskenin neden olduğu buğulanma nasıl önlenebilir? " target="_self"><p>Koronavirüs salgınıyla birlikte yüz maskeleri artık hayatımızın parçası haline geldi. Virüsün yayılmaması için birçok ülkede dışarıda zorunlu hale geldi. Maske, gözlük camlarının buğulanmasına ve görüşün engellenmesine neden oluyor. Gözlük camlarının buğulanmasını önlemek için neler yapılabilir? </p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600498226000">
            19/09/2020
          </time></div></article><div data-api-url="//tr.euronews.com/api/hubpages/eyJ0eXAiOiJKV1QiLCJhbGciOiJIUzI1NiJ9.eyJsaW1pdCI6MTcsInR5cGVbaW5dIjoiLG5vcm1hbCxldXJvbmV3c19uYmMiLCJ0eXBlW25pbl0iOiIiLCJsaXN0IjoiaWQsdGl0bGUsdXJsLGltYWdlcyx2aWRlbyx2aWRlb3MsdGhlbWVzLHZlcnRpY2FsLHByb2dyYW0sY291bnRyeSxjb250aW5lbnQsbGVhZGluLHZlcnNpb25zLGNhbm9uaWNhbCx0eXBlLHB1Ymxpc2hlZEF0LGNyZWF0ZWRBdCx1cGRhdGVkQXQsYWxsVmlld3MsYWxsVmlld3NNZXRhLGFkdmVydGlzaW5nLGFkdmVydGlzaW5nRGF0YSxkaXNwbGF5VHlwZSx0aXRsZUxpc3RpbmcxLHNjcmliYmxlTGl2ZUlkLHNjcmliYmxlTGl2ZVJpYmJvbixrZXl3b3JkcyIsImtleXdvcmRzSWRzW2luXSI6IjIyNTI2LDIyNzI4LDIyOTI2LDIyOTkwLDIzMjgwIn0.A9reIBFeeW-JHY2Z6jAqpYaJLzpQzw07SFpCUdiZjCo" data-api-default-items="[{&quot;id&quot;:1234674,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de 20 Eyl\u00fcl koronavir\u00fcs tablosu: Bin 516 yeni vaka, 61 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti &quot;,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-20-eylul-koronavirus-tablosu-bin-516-yeni-vaka-61-kisi-hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;MSB&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye g\u00fcnl\u00fck koronavir\u00fcs tablosu&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:890,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye g\u00fcnl\u00fck koronavir\u00fcs tablosu&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/96\/78\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f99bab51-9e0b-5a47-a77d-fbb1ff598f98-4989678.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:&quot;https:\/\/covid19.saglik.gov.tr\/&quot;,&quot;height&quot;:529},{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;SonDakika&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1600,&quot;caption&quot;:&quot;SonDakika&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/66\/21\/82\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f328a6a7-85a1-51d4-a9e2-0172a3f2c5ab-4662182.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:900}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;id&quot;:284,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;continent&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;id&quot;:104,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de koronavir\u00fcs: Bin 516 yeni vaka, 61 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti &quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/20\/turkiye-de-20-eylul-koronavirus-tablosu-bin-516-yeni-vaka-61-kisi-hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600618135,&quot;createdAt&quot;:1600617767,&quot;updatedAt&quot;:1600619444,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de koronavir\u00fcs: Bin 516 yeni vaka, 61 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti &quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;id&quot;:11940,&quot;title&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;id&quot;:284,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;id&quot;:23110,&quot;title&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;olum&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm&quot;,&quot;id&quot;:8087,&quot;title&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;death&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;id&quot;:7909,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/20\/turkiye-de-20-eylul-koronavirus-tablosu-bin-516-yeni-vaka-61-kisi-hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600619444,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/20\/turkiye-de-20-eylul-koronavirus-tablosu-bin-516-yeni-vaka-61-kisi-hayat-n-kaybetti&quot;},{&quot;id&quot;:1234644,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in, ithal etti\u011fi dondurulmu\u015f kalamarlarda koronavir\u00fcse rastlad\u0131 &quot;,&quot;url&quot;:&quot;cin-ithal-ettigi-dondurulmus-kalamarlarda-koronaviruse-rastlad&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Dondurulmu\u015f kalamar paketleri (ar\u015fiv)&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:6092,&quot;caption&quot;:&quot;Dondurulmu\u015f kalamar paketleri (ar\u015fiv)&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/95\/66\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_be8559b7-b018-5355-b915-b7baf98232b1-4989566.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:4061}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;id&quot;:311,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/cin&quot;},&quot;continent&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;id&quot;:12,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;leadin&quot;:&quot;\u00c7in'e Rusya'dan a\u011fustos ay\u0131n\u0131n sonunda ithal edilen dondurulmu\u015f kalamar paketlerinde Covid-19 vir\u00fcs\u00fcne rastland\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131 &quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/20\/cin-ithal-ettigi-dondurulmus-kalamarlarda-koronaviruse-rastlad&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600616423,&quot;createdAt&quot;:1600614668,&quot;updatedAt&quot;:1600616425,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u00c7in, ithal etti\u011fi dondurulmu\u015f kalamarlarda koronavir\u00fcse rastlad\u0131 &quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;id&quot;:311,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ithalat&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130thalat&quot;,&quot;id&quot;:7707,&quot;title&quot;:&quot;\u0130thalat&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;import&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;id&quot;:239,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;russia&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;id&quot;:22926,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;id&quot;:23932,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/20\/cin-ithal-ettigi-dondurulmus-kalamarlarda-koronaviruse-rastlad&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600616425,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/20\/cin-ithal-ettigi-dondurulmus-kalamarlarda-koronaviruse-rastlad&quot;},{&quot;id&quot;:1234566,&quot;title&quot;:&quot;Almanya'da kamu \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 y\u00fczde 4.8'lik maa\u015f zamm\u0131 istiyor, sendikalar greve gidebilir&quot;,&quot;url&quot;:&quot;almanya-da-kamu-cal-sanlar-yuzde-4-8-lik-maas-zamm-istiyor-sendikalar-greve-gidebilir&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Metal i\u015f\u00e7ileri protesto y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fc (2018)&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:4591,&quot;caption&quot;:&quot;Metal i\u015f\u00e7ileri protesto y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fc (2018)&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/92\/40\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ae3925cb-43a1-5a8f-9b71-8c0a97a35144-4989240.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:2917}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;id&quot;:125,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/almanya&quot;},&quot;continent&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;id&quot;:104,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;leadin&quot;:&quot;Sendikalar Avrupa'n\u0131n en b\u00fcy\u00fck ekonomisindeki toplam 2,3 milyon ki\u015filik kamu \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 i\u00e7in y\u00fczde 4,8'lik bir zam talebinde bulunuyor.&quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/20\/almanya-da-kamu-cal-sanlar-yuzde-4-8-lik-maas-zamm-istiyor-sendikalar-greve-gidebilir&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600609433,&quot;createdAt&quot;:1600604817,&quot;updatedAt&quot;:1600609437,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Almanya'da maa\u015f zamm\u0131 pazarl\u0131klar\u0131 sonu\u00e7suz kald\u0131, grev kap\u0131da&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;id&quot;:125,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;germany&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;grev&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Grev&quot;,&quot;id&quot;:7854,&quot;title&quot;:&quot;Grev&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;strike&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kamu&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;kamu&quot;,&quot;id&quot;:21758,&quot;title&quot;:&quot;kamu&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;public-service&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;isciler&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;i\u015f\u00e7iler&quot;,&quot;id&quot;:12388,&quot;title&quot;:&quot;i\u015f\u00e7iler&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;workers&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sendikalar&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sendikalar&quot;,&quot;id&quot;:8337,&quot;title&quot;:&quot;Sendikalar&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;trade-unions&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/20\/almanya-da-kamu-cal-sanlar-yuzde-4-8-lik-maas-zamm-istiyor-sendikalar-greve-gidebilir&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600609437,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/20\/almanya-da-kamu-cal-sanlar-yuzde-4-8-lik-maas-zamm-istiyor-sendikalar-greve-gidebilir&quot;},{&quot;id&quot;:1045838,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 g\u00fcncel verileri | \u00dclkelere g\u00f6re can kayb\u0131 ve vaka say\u0131s\u0131&quot;,&quot;url&quot;:&quot;koronavirus-covid-19-hangi-ulke-ne-kadar-vaka-kac-kisi-iyilesti-olum-tedavi-ikinci-dalga&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo\/Steven Senne&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hangi \u00fclkede ne kadar koronavir\u00fcs vakas\u0131 tespit edildi?&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:4500,&quot;caption&quot;:&quot;Hangi \u00fclkede ne kadar koronavir\u00fcs vakas\u0131 tespit edildi?&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/76\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_21160a90-bb8f-5fac-9db7-8a03995c3c40-4563176.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:3000}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;continent&quot;:[],&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130lk defa 2019'un Aral\u0131k ay\u0131nda \u00c7in'in Vuhan kentinde g\u00f6r\u00fclen ve k\u0131sa bir s\u00fcrede d\u00fcnyan\u0131n neredeyse t\u00fcm \u00fclkelerine yay\u0131lan Covid-19 s\u00fcrecinde karantina tedbirlerini gev\u015feten bir\u00e7ok \u00fclke ikinci dalga tehlikesiyle ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya.&quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/20\/koronavirus-covid-19-hangi-ulke-ne-kadar-vaka-kac-kisi-iyilesti-olum-tedavi-ikinci-dalga&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600606849,&quot;createdAt&quot;:1584023684,&quot;updatedAt&quot;:1600606867,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 g\u00fcncel verileri | \u00dclkelere g\u00f6re can kayb\u0131 ve vaka say\u0131s\u0131&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:22526,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;id&quot;:7909,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hastalik&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hastal\u0131k&quot;,&quot;id&quot;:8235,&quot;title&quot;:&quot;Hastal\u0131k&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;disease&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;id&quot;:139,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;id&quot;:22926,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/20\/koronavirus-covid-19-hangi-ulke-ne-kadar-vaka-kac-kisi-iyilesti-olum-tedavi-ikinci-dalga&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600606867,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/20\/koronavirus-covid-19-hangi-ulke-ne-kadar-vaka-kac-kisi-iyilesti-olum-tedavi-ikinci-dalga&quot;},{&quot;id&quot;:1213218,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs nedeniyle ka\u00e7 sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybetti?&quot;,&quot;url&quot;:&quot;koranavirus-nedeniyle-hangi-ulkede-kac-saglik-calisani-hayatini-kaybetti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Infogram&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 nedeniyle d\u00fcnya genelinde hayat\u0131n\u0131 kaybeden sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 say\u0131s\u0131&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:4088,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 nedeniyle d\u00fcnya genelinde hayat\u0131n\u0131 kaybeden sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 say\u0131s\u0131&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/94\/20\/94\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_15a37b9c-d6a5-50d2-9f53-bf2a898d81c1-4942094.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:2346},{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 &quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1280,&quot;caption&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 &quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/94\/20\/94\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2bfa6c47-868e-5abb-aa4a-eee9c4ed27f7-4942094.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:853}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;continent&quot;:[],&quot;leadin&quot;:&quot;Uluslararas\u0131 Af \u00d6rg\u00fct\u00fc (Amnesty International), Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na ili\u015fkin bir rapor yay\u0131mlad\u0131. Rapora g\u00f6re, d\u00fcnya genelinde 7 binden fazla sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 koronavir\u00fcse yakalanarak hayat\u0131n\u0131 kaybetti. &quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/20\/koranavirus-nedeniyle-hangi-ulkede-kac-saglik-calisani-hayatini-kaybetti&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600597951,&quot;createdAt&quot;:1599203716,&quot;updatedAt&quot;:1600597953,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 nedeniyle hangi \u00fclkede ka\u00e7 sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybetti?&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;id&quot;:22970,&quot;title&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pandemic&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sagl-k-cal-san-&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131&quot;,&quot;id&quot;:22740,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health-worker&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:22526,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sagl-k-personeli&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k personeli&quot;,&quot;id&quot;:22742,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k personeli&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health-personnel&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;olum&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm&quot;,&quot;id&quot;:8087,&quot;title&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;death&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/20\/koranavirus-nedeniyle-hangi-ulkede-kac-saglik-calisani-hayatini-kaybetti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600597953,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/20\/koranavirus-nedeniyle-hangi-ulkede-kac-saglik-calisani-hayatini-kaybetti&quot;},{&quot;id&quot;:1174030,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs: Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 bulmaya en yak\u0131n \u00fclkeler hangileri?&quot;,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-ulkeler-hangileri&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/85\/96\/90\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_432cbf37-f595-51c5-a4fd-950b48380497-4859690.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:1080}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;continent&quot;:[],&quot;leadin&quot;:&quot;Yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 Covid-19 salg\u0131n\u0131 h\u0131zla yay\u0131l\u0131rken bilim insanlar\u0131 vir\u00fcse kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 ve ila\u00e7 geli\u015ftirmek i\u00e7in zamanla yar\u0131\u015f\u0131yor. Hangi \u00fclkede Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 devam ediyor?&quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/20\/covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-ulkeler-hangileri&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600584028,&quot;createdAt&quot;:1596450183,&quot;updatedAt&quot;:1600584046,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 bulmaya en yak\u0131n \u00fclkeler hangileri?&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;id&quot;:12030,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:22526,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;id&quot;:23284,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;id&quot;:139,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/20\/covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-ulkeler-hangileri&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600584046,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/20\/covid-19-as-s-n-bulmaya-en-yak-n-ulkeler-hangileri&quot;},{&quot;id&quot;:1234066,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'deki Covid-19 vakalar\u0131ndaki art\u0131\u015f doktorlarla politikac\u0131lar\u0131 kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya getiriyor&quot;,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-deki-covid-19-vakalar-ndaki-art-s-doktorlarla-politikac-lar-kars-kars-ya-getiriyor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1200,&quot;caption&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/82\/60\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_5b1af621-3555-5250-a996-a67aa5e25830-4988260.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:800}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;id&quot;:284,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;continent&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;id&quot;:104,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 vakalar\u0131nda g\u00fcnden g\u00fcne ya\u015fanan y\u00fckseli\u015f, resmi makamlar\u0131n \&quot;salg\u0131n\u0131n ciddiyetini k\u00fc\u00e7\u00fcmsedi\u011fini\&quot; d\u00fc\u015f\u00fcnen doktorlarla T\u00fcrk Tabipler Birli\u011fi'ni (TTB) su\u00e7layan politikac\u0131lar aras\u0131ndaki gerilimi k\u00f6r\u00fckl\u00fcyor.&quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/20\/turkiye-deki-covid-19-vakalar-ndaki-art-s-doktorlarla-politikac-lar-kars-kars-ya-getiriyor&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600582831,&quot;createdAt&quot;:1600525346,&quot;updatedAt&quot;:1600582835,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 rakamlar\u0131 doktorlarla politikac\u0131lar\u0131 kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya getiriyor&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;istanbul-turkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130stanbul, T\u00fcrkiye&quot;,&quot;id&quot;:463,&quot;title&quot;:&quot;\u0130stanbul, T\u00fcrkiye&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;istanbul-turkey&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;id&quot;:22926,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;doktor&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;doktor&quot;,&quot;id&quot;:13304,&quot;title&quot;:&quot;doktor&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;doctors&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-protestolar&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de protestolar&quot;,&quot;id&quot;:21370,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de protestolar&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;protests-in-turkey&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hukumet&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;h\u00fck\u00fcmet&quot;,&quot;id&quot;:12051,&quot;title&quot;:&quot;h\u00fck\u00fcmet&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;government&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/20\/turkiye-deki-covid-19-vakalar-ndaki-art-s-doktorlarla-politikac-lar-kars-kars-ya-getiriyor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600582835,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/20\/turkiye-deki-covid-19-vakalar-ndaki-art-s-doktorlarla-politikac-lar-kars-kars-ya-getiriyor&quot;},{&quot;id&quot;:1234120,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19: Rusya, Coronavir adl\u0131 ilac\u0131n eczanelerde sat\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in onay al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu&quot;,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-rusya-coronavir-adl-ilac-n-eczanelerde-sat-s-icin-onay-al-nd-g-n-duyurdu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Pavel Golovkin\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Rusya'dan Covid-19'a kar\u015f\u0131 yeni ila\u00e7&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:4962,&quot;caption&quot;:&quot;Rusya'dan Covid-19'a kar\u015f\u0131 yeni ila\u00e7&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/91\/07\/78\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_cf908e91-840c-51c8-9f78-ca6fb35f2e27-4910778.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:3308}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;id&quot;:239,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/rusya&quot;},&quot;continent&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;id&quot;:104,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;leadin&quot;:&quot;Coronavirin hafif ve orta d\u00fczeyde seyreden ve ayakta tedavi g\u00f6ren Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n tedavisinde kullan\u0131labilece\u011fi belirtiliyor.&quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/covid-19-rusya-coronavir-adl-ilac-n-eczanelerde-sat-s-icin-onay-al-nd-g-n-duyurdu&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600538441,&quot;createdAt&quot;:1600531728,&quot;updatedAt&quot;:1600538483,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Rusya'da Covid-19 tedavisi i\u00e7in Coronavir adl\u0131 yeni ilaca onay&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tedavi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;tedavi&quot;,&quot;id&quot;:17660,&quot;title&quot;:&quot;tedavi&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;tedavi&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ilac-firmalar-&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ila\u00e7 firmalar\u0131&quot;,&quot;id&quot;:20232,&quot;title&quot;:&quot;ila\u00e7 firmalar\u0131&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;drug-companies&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;id&quot;:239,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;russia&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;steroid&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Steroid&quot;,&quot;id&quot;:24016,&quot;title&quot;:&quot;Steroid&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;steroid&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:22526,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/covid-19-rusya-coronavir-adl-ilac-n-eczanelerde-sat-s-icin-onay-al-nd-g-n-duyurdu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600538483,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/covid-19-rusya-coronavir-adl-ilac-n-eczanelerde-sat-s-icin-onay-al-nd-g-n-duyurdu&quot;},{&quot;id&quot;:1234104,&quot;title&quot;:&quot;Fransa: Koronavir\u00fcs y\u00fcz\u00fcnden gelir kayb\u0131na u\u011frayan turist rehberleri protesto g\u00f6sterisi d\u00fczenledi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;fransa-koronavirus-yuzunden-gelir-kayb-na-ugrayan-turist-rehberleri-protesto-gosterisi-duz&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Paris'te turist rehberlerinden protesto g\u00f6sterisi&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1700,&quot;caption&quot;:&quot;Paris'te turist rehberlerinden protesto g\u00f6sterisi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/83\/98\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_542d98ce-760f-5535-b323-75ef92209507-4988398.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:1133},{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;\u064a\u0648\u0631\u0646\u064a\u0648\u0632&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;caption&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/84\/00\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_c9419362-914a-5cd4-a9ae-95faeb1ee6f1-4988400.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:1080}],&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;duration&quot;:50000,&quot;editor&quot;:null,&quot;filesizeBytes&quot;:5295612,&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;youtubeId&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/NC\/SU\/20\/09\/19\/tr\/200919_NCSU_13240857_13240957_50000_171719_tr.mp4&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;},{&quot;duration&quot;:50000,&quot;editor&quot;:null,&quot;filesizeBytes&quot;:8697028,&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;youtubeId&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/NC\/SU\/20\/09\/19\/tr\/200919_NCSU_13240857_13240957_50000_171719_tr.mp4&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;}],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;id&quot;:6,&quot;title&quot;:&quot;Nocomment&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;No Comment&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/nocomment&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;title&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/nocomment&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;id&quot;:117,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/fransa&quot;},&quot;continent&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;id&quot;:104,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;leadin&quot;:&quot;Fransa'da yeni vaka say\u0131s\u0131 artarken turist rehberleri d\u00fczenledikleri protesto ile h\u00fck\u00fcmetten mali yard\u0131m talep etti&quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/fransa-koronavirus-yuzunden-gelir-kayb-na-ugrayan-turist-rehberleri-protesto-gosterisi-duz&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600536819,&quot;createdAt&quot;:1600523872,&quot;updatedAt&quot;:1600537326,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Fransa'da turist rehberleri h\u00fck\u00fcmetten acil yard\u0131m talep etti&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;paris&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Paris&quot;,&quot;id&quot;:412,&quot;title&quot;:&quot;Paris&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;paris&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;id&quot;:117,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;france&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;gosteri&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;G\u00f6steri&quot;,&quot;id&quot;:4378,&quot;title&quot;:&quot;G\u00f6steri&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;protest&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yeni-normal-covid-19-sonras-&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Yeni Normal (Covid-19 sonras\u0131)&quot;,&quot;id&quot;:23494,&quot;title&quot;:&quot;Yeni Normal (Covid-19 sonras\u0131)&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;post-covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:22526,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turizm&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Turizm&quot;,&quot;id&quot;:4221,&quot;title&quot;:&quot;Turizm&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;tourism&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/fransa-koronavirus-yuzunden-gelir-kayb-na-ugrayan-turist-rehberleri-protesto-gosterisi-duz&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600537326,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/fransa-koronavirus-yuzunden-gelir-kayb-na-ugrayan-turist-rehberleri-protesto-gosterisi-duz&quot;},{&quot;id&quot;:1234122,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de 19 Eyl\u00fcl koronavir\u00fcs tablosu: Bin 538 yeni vaka, 68 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-19-eylul-koronavirus-tablosu-bin-538-yeni-vaka-68-kisi-hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Copvid-19 son durum raporu&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:942,&quot;caption&quot;:&quot;Copvid-19 son durum raporu&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/84\/42\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_af0ac292-ce10-5be0-a975-49c96ae7652d-4988442.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:&quot;https:\/\/covid19.saglik.gov.tr\/&quot;,&quot;height&quot;:546},{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Copvid-19 son durum raporu&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1122,&quot;caption&quot;:&quot;Copvid-19 son durum raporu&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/84\/42\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_88f52320-f754-5a03-aa21-585ff1e89df2-4988442.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:&quot;https:\/\/covid19.saglik.gov.tr\/&quot;,&quot;height&quot;:549},{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Copvid-19 son durum raporu&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1122,&quot;caption&quot;:&quot;Copvid-19 son durum raporu&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/84\/42\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_9098bd5e-048a-5b75-a285-028790c49ec4-4988442.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:&quot;https:\/\/covid19.saglik.gov.tr\/&quot;,&quot;height&quot;:549},{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Son Dakika&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1600,&quot;caption&quot;:&quot;Son Dakika&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/66\/21\/82\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f328a6a7-85a1-51d4-a9e2-0172a3f2c5ab-4662182.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:900}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;id&quot;:284,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;continent&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;id&quot;:104,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de 19 Eyl\u00fcl koronavir\u00fcs tablosu: Bin 538 yeni vaka, 68 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/turkiye-de-19-eylul-koronavirus-tablosu-bin-538-yeni-vaka-68-kisi-hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600532222,&quot;createdAt&quot;:1600531991,&quot;updatedAt&quot;:1600536270,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de koronavir\u00fcs: Bin 538 yeni vaka, 68 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;id&quot;:11940,&quot;title&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;id&quot;:23110,&quot;title&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin-deki-coronavirus-salg-n-&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in'deki coronavirus salg\u0131n\u0131&quot;,&quot;id&quot;:22648,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in'deki coronavirus salg\u0131n\u0131&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-outbreak-in-china&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;id&quot;:22926,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;son-durum&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;son durum&quot;,&quot;id&quot;:23418,&quot;title&quot;:&quot;son durum&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;latest&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/turkiye-de-19-eylul-koronavirus-tablosu-bin-538-yeni-vaka-68-kisi-hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600536270,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/turkiye-de-19-eylul-koronavirus-tablosu-bin-538-yeni-vaka-68-kisi-hayat-n-kaybetti&quot;},{&quot;id&quot;:1234030,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19: Almanya'ya giri\u015f izni hangi gerek\u00e7eler i\u00e7in kimlere veriliyor?&quot;,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-almanya-ya-giris-izni-hangi-gerekceler-icin-kimlere-veriliyor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Michael Sohn\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Almanya'da seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;caption&quot;:&quot;Almanya'da seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/81\/58\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_ec0ec5c0-1e5c-533a-bd97-5b352f336c9d-4988158.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:622}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;id&quot;:125,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/almanya&quot;},&quot;continent&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;id&quot;:104,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;leadin&quot;:&quot;Almanya Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele kapsam\u0131nda AB \u00fcyesi \u00fclkelerdeki vaka say\u0131s\u0131 y\u00fcksek baz\u0131 b\u00f6lgeler ile AB \u00fcyesi olmayan \u00fclkelere y\u00f6nelik seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131na devam ediyor. &quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/covid-19-almanya-ya-giris-izni-hangi-gerekceler-icin-kimlere-veriliyor&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600530133,&quot;createdAt&quot;:1600521522,&quot;updatedAt&quot;:1600536488,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19: Almanya'ya giri\u015f izni hangi gerek\u00e7eler i\u00e7in veriliyor?&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;id&quot;:125,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;germany&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:22526,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;id&quot;:284,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;seyahat-uyar-s-&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;seyahat uyar\u0131s\u0131&quot;,&quot;id&quot;:16888,&quot;title&quot;:&quot;seyahat uyar\u0131s\u0131&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;seyahat-uyar-s-&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;aile&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;aile&quot;,&quot;id&quot;:14890,&quot;title&quot;:&quot;aile&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;family&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/covid-19-almanya-ya-giris-izni-hangi-gerekceler-icin-kimlere-veriliyor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600536488,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/covid-19-almanya-ya-giris-izni-hangi-gerekceler-icin-kimlere-veriliyor&quot;},{&quot;id&quot;:1234078,&quot;title&quot;:&quot;Hollanda Adalet Bakan\u0131'na sosyal mesafe kural\u0131n\u0131 ihlal etti\u011fi gerek\u00e7esiyle para cezas\u0131 kesildi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;hollanda-adalet-bakan-na-sosyal-mesafe-kural-n-ihlal-ettigi-gerekcesiyle-para-cezas-kesild&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hollanda Adalet Bakan\u0131 Grapperhaus'a sosyal mesafe kurallar\u0131n\u0131 ihlal etti\u011fi gerek\u00e7esiyle para cezas\u0131 kesildi&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1700,&quot;caption&quot;:&quot;Hollanda Adalet Bakan\u0131 Grapperhaus'a sosyal mesafe kurallar\u0131n\u0131 ihlal etti\u011fi gerek\u00e7esiyle para cezas\u0131 kesildi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/82\/72\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_9935a179-f31e-5398-bb75-669a72d25722-4988272.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:1204}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hollanda&quot;,&quot;id&quot;:208,&quot;title&quot;:&quot;Hollanda&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/hollanda&quot;},&quot;continent&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;id&quot;:104,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;leadin&quot;:&quot;Hollanda'da Adalet Bakan\u0131 Ferdinand Grapperhaus, kendi d\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u0131ras\u0131nda sosyal mesafe kural\u0131n\u0131 ihlal etti\u011fi gerek\u00e7esiyle savc\u0131l\u0131k taraf\u0131ndan 390 euro para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131.&quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/hollanda-adalet-bakan-na-sosyal-mesafe-kural-n-ihlal-ettigi-gerekcesiyle-para-cezas-kesild&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600527576,&quot;createdAt&quot;:1600526672,&quot;updatedAt&quot;:1600527578,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Hollandal\u0131 Bakan'a Covid-19 \u00f6nlemlerini ihlal etti\u011fi i\u00e7in para cezas\u0131&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunyada-koronavirus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:23608,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-worldwide&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ceza&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ceza&quot;,&quot;id&quot;:15072,&quot;title&quot;:&quot;Ceza&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;ceza&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/hollanda-adalet-bakan-na-sosyal-mesafe-kural-n-ihlal-ettigi-gerekcesiyle-para-cezas-kesild&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600527578,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/hollanda-adalet-bakan-na-sosyal-mesafe-kural-n-ihlal-ettigi-gerekcesiyle-para-cezas-kesild&quot;},{&quot;id&quot;:1234034,&quot;title&quot;:&quot;Qantas Havayollar\u0131'n\u0131n yedi saatlik gezi u\u00e7u\u015fu i\u00e7in biletler 10 dakikada t\u00fckendi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;qantas-havayollar-nin-yedi-saatlik-gezi-ucusu-icin-biletler-10-dakikada-tukendi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Mark Baker\/AP2008&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Qantas Havayollar\u0131 Sidney'den gezi u\u00e7u\u015fu d\u00fczenleyecek&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:3088,&quot;caption&quot;:&quot;Qantas Havayollar\u0131 Sidney'den gezi u\u00e7u\u015fu d\u00fczenleyecek&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/81\/84\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_81628a7a-48b7-50ab-bd3a-84ed988378a8-4988184.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:1872}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avustralya&quot;,&quot;id&quot;:4611,&quot;title&quot;:&quot;Avustralya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/okyanusya\/avustralya&quot;},&quot;continent&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;okyanusya&quot;,&quot;id&quot;:391,&quot;title&quot;:&quot;Okyanusya&quot;},&quot;leadin&quot;:&quot;Avustralyal\u0131 Qantas Havayolar\u0131'n\u0131n yedi saatlik gezi u\u00e7u\u015fu biletleri 4 bin ila 20 bin TL'ye 10 dakikada al\u0131c\u0131 buldu&quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/qantas-havayollar-nin-yedi-saatlik-gezi-ucusu-icin-biletler-10-dakikada-tukendi&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600525527,&quot;createdAt&quot;:1600521841,&quot;updatedAt&quot;:1600525707,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Qantas Havayollar\u0131'n\u0131n gezi u\u00e7u\u015fu biletleri 10 dakikada t\u00fckendi&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;qantas&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Qantas&quot;,&quot;id&quot;:10165,&quot;title&quot;:&quot;Qantas&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;qantas&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;havayolu-tasimaciligi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Havayolu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;id&quot;:11019,&quot;title&quot;:&quot;Havayolu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;air-transport&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sidney&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sidney&quot;,&quot;id&quot;:10241,&quot;title&quot;:&quot;Sidney&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sydney&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avustralya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avustralya&quot;,&quot;id&quot;:13,&quot;title&quot;:&quot;Avustralya&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;australia&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ucak-bileti&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;u\u00e7ak bileti&quot;,&quot;id&quot;:24002,&quot;title&quot;:&quot;u\u00e7ak bileti&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;flight-ticket&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:22526,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/qantas-havayollar-nin-yedi-saatlik-gezi-ucusu-icin-biletler-10-dakikada-tukendi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600525707,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/qantas-havayollar-nin-yedi-saatlik-gezi-ucusu-icin-biletler-10-dakikada-tukendi&quot;},{&quot;id&quot;:1233934,&quot;title&quot;:&quot;G\u00f6zl\u00fck kullanmak Covid-19'a kar\u015f\u0131 korur mu? | Ara\u015ft\u0131rma&quot;,&quot;url&quot;:&quot;gozluk-kullanmak-covid-19-a-kars-korur-mu-arast-rma&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;HECTOR RETAMAL\/AFP or licensors&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;G\u00f6zl\u00fck kullanmak Covid-19'a kar\u015f\u0131 korur mu?&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;caption&quot;:&quot;G\u00f6zl\u00fck kullanmak Covid-19'a kar\u015f\u0131 korur mu?&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/79\/96\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_40d9cf65-1494-55b1-9d5c-039f056ee173-4987996.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:681}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;id&quot;:311,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/cin&quot;},&quot;continent&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;id&quot;:12,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn insan v\u00fccuduna a\u011f\u0131z, burun ve g\u00f6z yoluyla girdi\u011fi biliniyor. Peki g\u00f6zl\u00fck kullanmak Covid-19'a kar\u015f\u0131 koruyucu olabilir mi? \u00c7in'de yap\u0131lan k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7apl\u0131 bir ara\u015ft\u0131rma s\u00fcrekli g\u00f6zl\u00fck takanlar\u0131n bu konuda avantajl\u0131 olabilece\u011fine i\u015faret ediyor. &quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/gozluk-kullanmak-covid-19-a-kars-korur-mu-arast-rma&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600516168,&quot;createdAt&quot;:1600511880,&quot;updatedAt&quot;:1600516170,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;G\u00f6zl\u00fck takanlar Covid-19'a kar\u015f\u0131 daha iyi korunuyor| Ara\u015ft\u0131rma&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;arastirma&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma&quot;,&quot;id&quot;:380,&quot;title&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;research&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:22526,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koruma&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koruma&quot;,&quot;id&quot;:22682,&quot;title&quot;:&quot;koruma&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;guard&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;id&quot;:311,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;wuhan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Vuhan (Wuhan)&quot;,&quot;id&quot;:4065,&quot;title&quot;:&quot;Vuhan (Wuhan)&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;wuhan&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/gozluk-kullanmak-covid-19-a-kars-korur-mu-arast-rma&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600516170,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/gozluk-kullanmak-covid-19-a-kars-korur-mu-arast-rma&quot;},{&quot;id&quot;:1233750,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcste ikinci dalga: Hangi Avrupa \u00fclkelerinde Covid-19 vakalar\u0131 yeniden art\u0131\u015fta?&quot;,&quot;url&quot;:&quot;koronaviruste-ikinci-dalga-hangi-avrupa-ulkelerinde-covid-19-vakalar-yeniden-art-sta&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Vadim Ghirda\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Avrupa'da yeni Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 art\u0131\u015fta&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:3738,&quot;caption&quot;:&quot;Avrupa'da yeni Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 art\u0131\u015fta&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/77\/78\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_116c438e-3504-575b-9384-662f64b7fa18-4987778.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:2492}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;continent&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;id&quot;:104,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;leadin&quot;:&quot;Avrupa \u00fclkelerinde yeni vaka say\u0131s\u0131nda g\u00f6r\u00fclen art\u0131\u015f baz\u0131 \u00fclkeler i\u00e7in ikinci bir dalgaya i\u015faret ediyor, ancak uzmanlar vaka say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015f\u0131n artan test kapasitesiyle do\u011fru orant\u0131l\u0131 olabilece\u011fine dikkat \u00e7ekiyor.&quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/koronaviruste-ikinci-dalga-hangi-avrupa-ulkelerinde-covid-19-vakalar-yeniden-art-sta&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600509356,&quot;createdAt&quot;:1600503412,&quot;updatedAt&quot;:1600509378,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Hangi Avrupa \u00fclkelerinde pandeminin ikinci dalgas\u0131 ba\u015flad\u0131?&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ikinci-dalga-koronavirus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130kinci dalga - Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:23484,&quot;title&quot;:&quot;\u0130kinci dalga - Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;second-wave-of-coronavirus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:22526,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;id&quot;:22970,&quot;title&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pandemic&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;id&quot;:9239,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;europe&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dso&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;,&quot;id&quot;:7629,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;who&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/koronaviruste-ikinci-dalga-hangi-avrupa-ulkelerinde-covid-19-vakalar-yeniden-art-sta&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600509378,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/koronaviruste-ikinci-dalga-hangi-avrupa-ulkelerinde-covid-19-vakalar-yeniden-art-sta&quot;},{&quot;id&quot;:1086010,&quot;title&quot;:&quot;Tarihte a\u015f\u0131lar ne kadar s\u00fcrede geli\u015ftirildi?&quot;,&quot;url&quot;:&quot;tarihte-asilar-ne-kadar-surede-gelistirildi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Maureen Metcalfe, Tom Hodge\/CDC via AP&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1931,&quot;caption&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/88\/32\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_af1a1598-b15d-5077-92b7-04b1fc4728d6-4558832.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:1286},{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;NIAID-RML via AP&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Microskop ile g\u00f6zlemlenen koronavir\u00fcs&quot;,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:3060,&quot;caption&quot;:&quot;Microskop ile g\u00f6zlemlenen koronavir\u00fcs&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/65\/01\/94\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_36acd941-e9d5-5847-9d35-39a0fd4e29fc-4650194.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:2390}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;continent&quot;:[],&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 tedavi y\u00f6ntemleri geli\u015ftirmek i\u00e7in d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131nda ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Uzmanlar, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 geli\u015ftirmenin en az 12 ila 18 ay alaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131kl\u0131yor. Peki bug\u00fcne kadar geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar ne kadar s\u00fcrede piyasaya s\u00fcr\u00fclebildi?&quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/tarihte-asilar-ne-kadar-surede-gelistirildi&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600508437,&quot;createdAt&quot;:1587747890,&quot;updatedAt&quot;:1600508680,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Tarihte a\u015f\u0131lar ne kadar s\u00fcrede geli\u015ftirildi?&quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;id&quot;:12030,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;,&quot;id&quot;:12596,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;vaccination&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:22526,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;id&quot;:22926,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;virus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;vir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:15924,&quot;title&quot;:&quot;vir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;virus&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/tarihte-asilar-ne-kadar-surede-gelistirildi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600508680,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/tarihte-asilar-ne-kadar-surede-gelistirildi&quot;},{&quot;id&quot;:1099404,&quot;title&quot;:&quot;G\u00f6zl\u00fck camlar\u0131nda maskenin neden oldu\u011fu bu\u011fulanma nas\u0131l \u00f6nlenebilir? &quot;,&quot;url&quot;:&quot;gozluk-camlar-nda-maskenin-neden-oldugu-bugulanma-nas-l-onlenebilir&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;H\u00fcseyin Koyuncu - euronews&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;caption&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/68\/03\/52\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_da39b3fb-f7c2-5f4a-9e69-c7f14e087d8e-4680352.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:1080},{&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;caption&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/68\/03\/52\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a72582df-c645-5a18-b8a6-efef796029e4-4680352.jpg&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;height&quot;:1234}],&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;id&quot;:1,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;id&quot;:284,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;continent&quot;:{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;id&quot;:104,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla birlikte y\u00fcz maskeleri art\u0131k hayat\u0131m\u0131z\u0131n par\u00e7as\u0131 haline geldi. Vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmamas\u0131 i\u00e7in bir\u00e7ok \u00fclkede d\u0131\u015far\u0131da zorunlu hale geldi. Maske, g\u00f6zl\u00fck camlar\u0131n\u0131n bu\u011fulanmas\u0131na ve g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn engellenmesine neden oluyor. G\u00f6zl\u00fck camlar\u0131n\u0131n bu\u011fulanmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in neler yap\u0131labilir? &quot;,&quot;versions&quot;:[],&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/gozluk-camlar-nda-maskenin-neden-oldugu-bugulanma-nas-l-onlenebilir&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;publishedAt&quot;:1600498226,&quot;createdAt&quot;:1589382607,&quot;updatedAt&quot;:1600508958,&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;survey&quot;:[],&quot;pointOfView&quot;:{&quot;author&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;quotation&quot;:null},&quot;contentType&quot;:null,&quot;tweetId&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;,&quot;endDate&quot;:0,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;startDate&quot;:0,&quot;slug&quot;:null},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;titleListing1&quot;:&quot;G\u00f6zl\u00fck camlar\u0131nda maskenin neden oldu\u011fu bu\u011fulanma nas\u0131l \u00f6nlenebilir? &quot;,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;keywords&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;maske&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;maske&quot;,&quot;id&quot;:22922,&quot;title&quot;:&quot;maske&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;masks&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;id&quot;:22728,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;id&quot;:22526,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;},{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;id&quot;:139,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;}],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/gozluk-camlar-nda-maskenin-neden-oldugu-bugulanma-nas-l-onlenebilir&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600508958,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/gozluk-camlar-nda-maskenin-neden-oldugu-bugulanma-nas-l-onlenebilir&quot;}]" data-limit-per-request="10" class="o-block-listing o-block-listing__articles"><div class="js-listing" id="see-more-508542d8af6cf6a227b07bf57409943d-listing"><see-more-508542d8af6cf6a227b07bf57409943d-listing data-component></see-more-508542d8af6cf6a227b07bf57409943d-listing></div></div></div><aside class="o-block-listing__aside u-show-for-large"><div class="u-position-sticky-70"><div class="enw-MPU jsMPU  "><div id="adzone-halfpage_1" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div><div class="c-most-viewed c-most-viewed--num c-sublock-most-viewed" data-subsection="most-viewed"><header class="o-section__new-header o-section__new-header--subtitle"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  En çok okunanlar
              </h2></div></header><div class="c-most-viewed__article"><article data-nid="1235356" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
                          m-modeS-3 m-modeM-3 m-modeL-3 m-modeXL-3                                         m-object--no-label"><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas u-padding-0"></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/21/zarrab-n-kuryesinden-itiraf-kara-para-aklamada-turk-siyasiler-yuzde-4-komisyon-al-yordu" title="Zarrab'ın kuryesinden itiraf: 'Kara para aklamada Türk siyasiler yüzde 4 komisyon alıyordu'" target="_self">
                      Zarrab&#039;ın kuryesinden itiraf: Türk siyasiler yüzde 4 komisyon alıyordu
                  </a></h3></div></article></div><div class="c-most-viewed__article"><article data-nid="1234608" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
                          m-modeS-3 m-modeM-3 m-modeL-3 m-modeXL-3                                         m-object--no-label"><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas u-padding-0"></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/20/m-s-r-sakkara-nekropolunde-yaklas-k-2-500-y-l-oncesine-ait-14-yeni-lahit-bulundu" title="Mısır: Sakkara nekropolünde yaklaşık 2.500 yıl öncesine ait 14 yeni lahit bulundu" target="_self">
                      Mısır&#039;da yaklaşık 2.500 yıl öncesine ait 14 yeni lahit bulundu
                  </a></h3></div></article></div><div class="c-most-viewed__article"><article data-nid="1133910" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
                          m-modeS-3 m-modeM-3 m-modeL-3 m-modeXL-3                                         m-object--no-label"><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas u-padding-0"></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/12/yurt-disi-seyahati-icin-covid-19-testi-nerede-ve-nasil-yapilir" title="Yurt dışı seyahati için Covid-19 testi nerede ve nasıl yapılır?" target="_self">
                      Türkiye&#039;ye gelen turistler Covid-19 testlerini nasıl yaptıracak?
                  </a></h3></div></article></div><div class="c-most-viewed__article"><article data-nid="1045838" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
                          m-modeS-3 m-modeM-3 m-modeL-3 m-modeXL-3                                         m-object--no-label"><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas u-padding-0"></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/20/koronavirus-covid-19-hangi-ulke-ne-kadar-vaka-kac-kisi-iyilesti-olum-tedavi-ikinci-dalga" title="Covid-19 güncel verileri | Ülkelere göre can kaybı ve vaka sayısı" target="_self">
                      Covid-19 güncel verileri | Ülkelere göre can kaybı ve vaka sayısı
                  </a></h3></div></article></div><div class="c-most-viewed__article"><article data-nid="1234772" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
                          m-modeS-3 m-modeM-3 m-modeL-3 m-modeXL-3                                         m-object--no-label"><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas u-padding-0"></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/2020/09/21/fincen-belgeleri-buyuk-bankalarin-kara-para-transferindeki-rolu" title="FinCEN Belgeleri: Büyük bankaların kara para transferindeki rolü" target="_self">
                      FinCEN Belgeleri: Büyük bankaların kara para transferindeki rolü
                  </a></h3></div></article></div></div></div></aside></div></div></section><section class="o-leaderboard--fullwidth qa-dfpLeaderBoard "><div class="c-leaderboard u-show-for-medium"><div class="enw-block__leaderboard  text-center "><div id="adzone-leaderboard_1" class="advertising js-adzone"></div></div></div><div class="c-leaderboard c-leaderboard--mobile u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_3" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div></section></main><div class=""><footer class="c-footer "><section class="c-footer-search o-section--fullwidth"><div id="footer-search-autocomplete" class="js-awesomeplete-searchBar "><search-form apiurl="/api/searchautocomplete.json?q=" eventisallowed="1" searchplaceholder="Arama" class="c-search__input--xlarge c-search__input--icon-right"></search-form></div><div class="c-footer-search__tag" data-event="today-tags"><h3 class="c-footer-search__tag-title"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 37.32 37.32"><path d="M40.29,8S28.56,6.25,25.38,6.25v0a1.55,1.55,0,0,0-.77.1L5.14,25.82a1.54,1.54,0,0,0,0,2.16L20.28,43.12a1.51,1.51,0,0,0,1.08.45,1.5,1.5,0,0,0,1.08-.45L41.91,23.66C42.51,23.06,40.29,8,40.29,8ZM21.36,38.55,9.72,26.9,26.33,10.29c2.26.15,6.71.71,10.42,1.22.58,4.15,1.09,8.37,1.23,10.42Z" transform="translate(-4.7 -6.25)" fill="#002e44"/><circle cx="27.3" cy="9.75" r="2.5" fill="#002e44"/></svg>
          Günün etiketiyle ara
        </h3><div class="c-footer-search__tag-list"><a class="c-tag" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a><a class="c-tag" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/tag/brussels">Brüksel</a><a class="c-tag" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/tag/kara-para-aklama">Kara para aklama</a><a class="c-tag" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/tag/koronavirus">Koronavirüs</a><a class="c-tag" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a><a class="c-tag" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/tag/fincen-belgeleri">FinCEN Belgeleri</a><a class="c-tag" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/tag/avrupa-birligi">Avrupa Birliği</a><a class="c-tag" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/tag/recep-tayyip-erdogan">Recep Tayyip Erdoğan</a></div></div></section><section class="c-footer-sitemap o-section--fullwidth"><div class="c-footer-sitemap__logo"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 826.45 288.52"><path d="M140.44,137a29.26,29.26,0,0,1-23.89,12.67c-13.74,0-25.84-10.07-28.78-23.94l-.11-.5h67.15a36.28,36.28,0,0,0,.29-5.7h0v-.27c0-21.91-17.29-39.74-38.55-39.74S78,97.37,78,119.28,95.29,159,116.55,159a38.34,38.34,0,0,0,34.28-21.55l.95-1.93H141.4C141,136.14,140.69,136.66,140.44,137Zm-53.11-21.6c1.89-15.12,14.45-26.51,29.22-26.51s27.33,11.39,29.22,26.51l.06.47H87.27Z" fill="#005587"/><path d="M198.35,159.05a32.78,32.78,0,0,1-12.17-2.27,29.42,29.42,0,0,1-16.52-16.52,34.08,34.08,0,0,1-2.2-12.93V81.08h8.92v45.49a27,27,0,0,0,1.59,9.9,22.31,22.31,0,0,0,4.79,7.53,20.78,20.78,0,0,0,7,4.79,22,22,0,0,0,8.55,1.7,22.36,22.36,0,0,0,8.63-1.7,21.21,21.21,0,0,0,7-4.81,22.6,22.6,0,0,0,4.82-7.53,27.12,27.12,0,0,0,1.93-9.88V81.08h8.9v46.25a34.41,34.41,0,0,1-2.56,12.92,29.54,29.54,0,0,1-16.58,16.51,32.59,32.59,0,0,1-12.17,2.29Z" fill="#005587"/><path d="M242.4,157V113.21a38.92,38.92,0,0,1,1.15-9.47,31.06,31.06,0,0,1,5.14-11.14,29.39,29.39,0,0,1,11.72-9.25c5.59-2.52,12.44-3.79,20.35-3.79h1.5v9.52H280.8a42.81,42.81,0,0,0-14.75,2.25A21.41,21.41,0,0,0,257.4,97a20,20,0,0,0-4.24,7.7,30.15,30.15,0,0,0-1.17,8.52V157Z" fill="#005587"/><path d="M425.62,157V117a23.33,23.33,0,0,0-1.32-8.55,18.44,18.44,0,0,0-4-6.27,17,17,0,0,0-5.73-3.92,18.59,18.59,0,0,0-14.18,0,17.28,17.28,0,0,0-5.77,3.94,18.84,18.84,0,0,0-4,6.28A23.28,23.28,0,0,0,389,117v40H371.33V116.22a39.65,39.65,0,0,1,2.94-14.8,34.49,34.49,0,0,1,19.27-19.26,38.32,38.32,0,0,1,28,0,34.25,34.25,0,0,1,19.23,19.27,39.43,39.43,0,0,1,2.53,14.84V157Z" fill="#005587"/><path d="M490.46,159c-21.26,0-38.55-17.83-38.55-39.74s17.29-39.76,38.55-39.76S529,97.34,529,119.27a42.4,42.4,0,0,1-.45,6.06l-.09.6H468.27l.25.82a23.12,23.12,0,0,0,21.94,16.32,22.35,22.35,0,0,0,14.75-5.55l1.27-1.1h18.76l-.53,1.05A38.33,38.33,0,0,1,490.46,159Zm0-63.56a23.11,23.11,0,0,0-21.94,16.33l-.25.81h44.36l-.25-.81A23.1,23.1,0,0,0,490.46,95.45Z" fill="#005587"/><path d="M535,81.53v-.45h19.11c2.34,18.3,8.34,47.33,13.53,60.45,5.49-13.12,11.89-42.15,14.24-60.45h15.86c2.44,18.3,8.74,46.11,14.33,60.45,5.19-14.34,11.09-42.15,13.53-60.45h19v.45c-4.37,28.58-12.71,58-19.83,75.45H601a203.75,203.75,0,0,1-11.18-37.32c-2.34,13.12-7.53,28.58-11.09,37.32H554.94C546.59,137.87,537.53,105.81,535,81.53Z" fill="#005587"/><path d="M652.48,153.65V139.16h.8a85,85,0,0,0,20.29,3.1h3.9c6.2,0,10.9-1.9,10.9-8.2,0-4.7-4.1-6.59-8.6-7.8l-11.7-3.09c-8.59-2.2-15.59-8.2-15.59-21.1,0-15.19,12.5-21.49,27.69-21.49h3.9c4.7,0,14.1,1.2,18.39,2.8V97.77h-.8a92,92,0,0,0-17.59-2.29h-3.5c-5.49,0-10.2,1.09-10.2,6.59,0,4.3,3.2,6,7.1,7l11.7,3.2c11.29,3,17.19,9.7,17.19,21.79,0,16.8-12.09,23.09-28.89,23.09h-3.9A77.85,77.85,0,0,1,652.48,153.65Z" fill="#005587"/><circle cx="733.17" cy="141.15" r="16.02" fill="#005587"/><path d="M323.85,79.69c-21.42,0-38.78,17.8-38.78,39.75s17.36,39.75,38.78,39.75,38.79-17.8,38.79-39.75S345.27,79.69,323.85,79.69Zm0,68.66c-14.94,0-27.1-13-27.1-28.91s12.16-28.91,27.1-28.91,27.1,13,27.1,28.91S338.8,148.35,323.85,148.35Z" fill="#005587"/><path d="M91,186.26h1.76L104.17,211h-2l-3.12-6.87H84.56L81.44,211H79.55Zm7.3,16.21-6.46-14.21-6.49,14.21Z" fill="#005587"/><path d="M168.13,186.44H170v22.87h14.42V211H168.13Z" fill="#005587"/><path d="M248.43,186.44h1.82v22.87h14.42V211H248.43Z" fill="#005587"/><path d="M395.91,186.44h2L407.55,209l9.65-22.59h1.93l-10.81,24.73h-1.61Z" fill="#005587"/><path d="M483.33,186.44h1.82V211h-1.82Z" fill="#005587"/><path d="M551.45,186.44h17.47v1.68H553.28v9.65h14.06v1.68H553.28v9.86H569.1V211H551.45Z" fill="#005587"/><path d="M631.82,186.44h2l7.72,21.85,7.19-21.92h1.4l7.19,21.92,7.72-21.85H667l-8.91,24.73h-1.47l-7.19-21.33-7.19,21.33h-1.48Z" fill="#005587"/><path d="M728.86,207.41l1.19-1.36a11.92,11.92,0,0,0,8.81,3.64c3.68,0,6.2-2.07,6.2-4.87v-.07c0-2.6-1.36-4.11-6.94-5.23-5.89-1.19-8.28-3.19-8.28-6.91v-.07c0-3.65,3.33-6.46,7.89-6.46a12.24,12.24,0,0,1,8.42,3L745,190.5a10.6,10.6,0,0,0-7.33-2.77c-3.61,0-6,2.07-6,4.63v.07c0,2.6,1.34,4.18,7.16,5.37s8.07,3.19,8.07,6.77v.07c0,4-3.4,6.7-8.14,6.7A14,14,0,0,1,728.86,207.41Z" fill="#005587"/></svg></div><div class="o-template-footer"><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-1 js-accordion list-open"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Themes
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">Avrupa</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/uluslararasi">Dünya</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/ekonomi">Ekonomi</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/spor">Spor</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/lifestyle/kultur">Kültür</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/knowledge/sci-tech">BİLİM-TEKNİK</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/lifestyle/travel">GEZİ</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/video">Video</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar">Programlar</a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-2 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Services</a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/live">Canlı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/bulletin">Bülten</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/hava-durumu">Hava durumu</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/son-haberler">Son Dakika Haber Akışı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/follow-us">Bizi takip edin</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/widgets">Widgets &amp; Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/http://www.africanews.com/">Africanews
              </a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-3 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Kurumsal
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/about">Euronews hakkında</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/services-ue">AB programları</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/terms-and-conditions">Şartlar</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/cookie-policy">Cookie politikamız</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/contact">İletişim</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/distribution">Dağıtım</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/advertising">Reklam</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/jobs">İş ilanları</a></li></ul></li></ul><div class="o-template-footer__element-4"><div class="c-footer-sitemap__follow-socials" data-event="follow-button-footer"><a class="c-footer-sitemap__list-item c-footer-sitemap__list-item--follow" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/follow-us">Bizi takip edin
            </a><ul class="c-social-share "><li class="c-social-share__item c-social-share__item--facebook"><a href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://www.facebook.com/tr.euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg" title="Facebook" alt="Facebook"/></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--twitter"><a href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://twitter.com/euronews_tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg" title="Twitter" alt="Twitter"/></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--flipboard"><a href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://flipboard.com/@euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/flipboard_logo.svg" title="Flipboard" alt="Flipboard"/></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--youtube"><a href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://www.youtube.com/euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_youtube.svg" title="Youtube" alt="Youtube"/></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--linkedin"><a href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://www.linkedin.com/company/euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg" title="Linkedin" alt="Linkedin"/></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--dailymotion"><a href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://www.dailymotion.com/euronews-tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_dailymotion.svg" title="Dailymotion" alt="Dailymotion"/></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--instagram"><a href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://www.instagram.com/euronews_tr/" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_instagram.svg" title="Instagram" alt="Instagram"/></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--telegram"><a href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://t.me/euronewsturkce" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg" title="Telegram" alt="Telegram"/></a></li></ul></div><div class="c-footer-sitemap__newsletter" data-feature="mailmunch"><div id="mailmunchNewsletter" class="mailmunch-forms-widget-726020" data-site="579365"></div></div></div></div><div class="c-footer-sitemap__copyright"><div class="c-footer-sitemap__copyright__text">Copyright © euronews 2020</div><div class="u-margin-x-1 u-hide-for-small-only"> -</div><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://www.euronews.com/special/coronavirus" lang="en-GB" hreflang="en" data-locale="en" data-locale-origin="//www.euronews.com">
                  English
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://fr.euronews.com/special/coronavirus" lang="fr-FR" hreflang="fr" data-locale="fr" data-locale-origin="//fr.euronews.com">
                  Français
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://de.euronews.com/special/coronavirus" lang="de-DE" hreflang="de" data-locale="de" data-locale-origin="//de.euronews.com">
                  Deutsch
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://it.euronews.com/special/coronavirus" lang="it-IT" hreflang="it" data-locale="it" data-locale-origin="//it.euronews.com">
                  Italiano
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://es.euronews.com/special/coronavirus" lang="es-ES" hreflang="es" data-locale="es" data-locale-origin="//es.euronews.com">
                  Español
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://pt.euronews.com/special/coronavirus" lang="pt-PT" hreflang="pt" data-locale="pt" data-locale-origin="//pt.euronews.com">
                  Português
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://ru.euronews.com/special/coronavirus" lang="ru-RU" hreflang="ru" data-locale="ru" data-locale-origin="//ru.euronews.com">
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/special/coronavirus" lang="tr-TR" hreflang="tr" data-locale="tr" data-locale-origin="//tr.euronews.com">
                  Türkçe
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://gr.euronews.com/special/coronavirus" lang="el-GR" hreflang="el" data-locale="el" data-locale-origin="//gr.euronews.com">
                  Ελληνικά
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://hu.euronews.com/special/coronavirus" lang="hu-HU" hreflang="hu" data-locale="hu" data-locale-origin="//hu.euronews.com">
                  Magyar
                </a></li></ul><ul><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://per.euronews.com/special/coronavirus" lang="fa-IR" hreflang="fa" data-locale="fa" data-locale-origin="//per.euronews.com">
                    فارسی
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://arabic.euronews.com/special/coronavirus" lang="hy-AM" hreflang="ar" data-locale="ar" data-locale-origin="//arabic.euronews.com">
                    العربية
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://www.euronews.al/al" lang="sq-AL" hreflang="al" data-locale="al" data-locale-origin="https://www.euronews.al/al" target="_blank" rel="noopener">
                    Shqip
                </a></li></ul></div></div></li></ul></div></section></footer></div><aside id="hamburger-menu" class="enw-menu u-hide-for-large enw-block-scrollable js-scrollable"><div class="enw-hamburger-menu-content" id="hamburger-menu-content" data-content="{&quot;mainItems&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;europe&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/uluslararasi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;news&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/ekonomi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;business&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/spor&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;sport&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/kultur&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;culture&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge\/sci-tech&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;science_technology&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/travel&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;travel&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;&quot;}],&quot;hubs&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/croatia-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Croatia 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_croatia-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;programsBlocks&quot;:[[{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/smart-regions&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ak\u0131ll\u0131 B\u00f6lgeler&quot;,&quot;id&quot;:&quot;smart-regions&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/bruksel-burosu&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BR\u00dcKSEL B\u00dcROSU&quot;,&quot;id&quot;:&quot;bruksel-burosu&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/state-of-the-union&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130RL\u0130\u011e\u0130N DURUMU&quot;,&quot;id&quot;:&quot;state-of-the-union&quot;}],&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;},{&quot;label&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/business-line&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Business Line&quot;,&quot;id&quot;:&quot;business-line&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/business-planet&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BUSINESS PLANET&quot;,&quot;id&quot;:&quot;business-planet&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/realeconomy&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GER\u00c7EK EKONOM\u0130&quot;,&quot;id&quot;:&quot;realeconomy&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/target&quot;,&quot;label&quot;:&quot;HEDEF&quot;,&quot;id&quot;:&quot;target&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/piyasalar&quot;,&quot;label&quot;:&quot;piyasalar&quot;,&quot;id&quot;:&quot;piyasalar&quot;}],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/ekonomi&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/aid-zone&quot;,&quot;label&quot;:&quot;AID ZONE&quot;,&quot;id&quot;:&quot;aid-zone&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;,&quot;label&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;id&quot;:&quot;dunya&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/global-japan&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GLOBAL JAPAN&quot;,&quot;id&quot;:&quot;global-japan&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/view&quot;,&quot;label&quot;:&quot;G\u00d6R\u00dc\u015e&quot;,&quot;id&quot;:&quot;view&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/globalconversation&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fcresel Tart\u0131\u015fmalar&quot;,&quot;id&quot;:&quot;globalconversation&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/nocomment&quot;,&quot;label&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;id&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;openInNewTab&quot;:false},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/rop&quot;,&quot;label&quot;:&quot;R\u00d6P&quot;,&quot;id&quot;:&quot;rop&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/spotlight&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spotlight&quot;,&quot;id&quot;:&quot;spotlight&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/unreported-europe&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Unreported Europe&quot;,&quot;id&quot;:&quot;unreported-europe&quot;}],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/uluslararasi&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/cult&quot;,&quot;label&quot;:&quot;CULT&quot;,&quot;id&quot;:&quot;cult&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/musica&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MUSICA&quot;,&quot;id&quot;:&quot;musica&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/cinema&quot;,&quot;label&quot;:&quot;S\u0130NEMA&quot;,&quot;id&quot;:&quot;cinema&quot;}],&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/kultur&quot;},{&quot;label&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;items&quot;:[],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/spor&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/sci-tech&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;id&quot;:&quot;sci-tech&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/climate-now&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Climate Now&quot;,&quot;id&quot;:&quot;climate-now&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/futuris&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FUTURIS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;futuris&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/ocean&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ocean&quot;,&quot;id&quot;:&quot;ocean&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/space-chronicles-with-luca-parmitano&quot;,&quot;label&quot;:&quot;SPACE CHRONICLES WITH LUCA PARMITANO&quot;,&quot;id&quot;:&quot;space-chronicles-with-luca-parmitano&quot;}],&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge\/sci-tech&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/explore&quot;,&quot;label&quot;:&quot;explore&quot;,&quot;id&quot;:&quot;explore&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/focus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FOCUS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;focus&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/postcards&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KARTPOSTAL&quot;,&quot;id&quot;:&quot;postcards&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/taste&quot;,&quot;label&quot;:&quot;LEZZET&quot;,&quot;id&quot;:&quot;taste&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/adventures&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MACERA&quot;,&quot;id&quot;:&quot;adventures&quot;}],&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/travel&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;\u00d6zel yay\u0131n&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/croatia-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Croatia 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_croatia-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;url&quot;:&quot;&quot;}]],&quot;channelsItems&quot;:[{&quot;label&quot;:&quot;Haber&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Ya\u015fam&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Bilgi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;openInNewTab&quot;:false,&quot;displayFooter&quot;:false},{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa &quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true}],&quot;barreNowTags&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;label&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;frequency&quot;:6},{&quot;id&quot;:&quot;4129&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Br\u00fcksel&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;brussels&quot;,&quot;frequency&quot;:5},{&quot;id&quot;:&quot;12211&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Kara para aklama&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kara-para-aklama&quot;,&quot;frequency&quot;:3},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;frequency&quot;:3},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;frequency&quot;:3},{&quot;id&quot;:&quot;24128&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FinCEN Belgeleri&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fincen-belgeleri&quot;,&quot;frequency&quot;:3},{&quot;id&quot;:&quot;105&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa-birligi&quot;,&quot;frequency&quot;:3},{&quot;id&quot;:&quot;8397&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Recep Tayyip Erdo\u011fan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;recep-tayyip-erdogan&quot;,&quot;frequency&quot;:3}]}"><div class="u-hide-for-large"><div id="hamburger-search-autocomplete" class="js-awesomeplete-searchBar "><search-form apiurl="/api/searchautocomplete.json?q=" eventisallowed="1" searchplaceholder="Arama" class=""></search-form></div></div><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-hide-for-large u-padding-x-0 " data-event="barre-now-tags-mobile"><h3 class="c-barre-now__tag-title">
    Öne çıkan konular
  </h3><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/tag/brussels">Brüksel</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/tag/kara-para-aklama">Kara para aklama</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/tag/koronavirus">Koronavirüs</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/tag/fincen-belgeleri">FinCEN Belgeleri</a></li></ul></section><div class="c-menu-mobile-list c-menu-mobile-list-main"><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">
                    Avrupa
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/uluslararasi">
                    Dünya
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/ekonomi">
                    Ekonomi
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/haber/spor">
                    Spor
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/lifestyle/kultur">
                    Kültür
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/knowledge/sci-tech">
                    BİLİM-TEKNİK
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/lifestyle/travel">
                    GEZİ
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/video">
                    Video
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programlar">
                Tüm Programlar
            </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/special/coronavirus">
                        KORONAVİRÜS
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/special/croatia-360">
                        Croatia 360
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/special/climate">
                        İklim Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/special/angola-360">
                        Angola 360
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/special/destination-dubai">
                        Destination Dubai
                    </a></div><section class="bottom-links"><ul class="bottom-links__list"><li><a class="bottom-links__icon" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Canlı</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/programs/view" title="Tüm görüşler"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48"><path d="M24,16a8,8,0,1,0,8,8A8,8,0,0,0,24,16Zm5.65,5H26.91a8.33,8.33,0,0,0-1.27-3.18A6.44,6.44,0,0,1,29.65,21Zm.75,3a6.27,6.27,0,0,1-.26,1.8h-3a16.25,16.25,0,0,0,0-3.6h3A6.27,6.27,0,0,1,30.4,24ZM24,30c-.47,0-1.23-1.12-1.67-3h3.34C25.23,28.88,24.47,30,24,30Zm-1.88-4.2a13.56,13.56,0,0,1,0-3.6h3.76a13.56,13.56,0,0,1,0,3.6ZM17.6,24a6.27,6.27,0,0,1,.26-1.8h3a16.25,16.25,0,0,0,0,3.6h-3A6.27,6.27,0,0,1,17.6,24ZM24,18c.47,0,1.23,1.12,1.67,3H22.33C22.77,19.12,23.53,18,24,18Zm-1.64-.18A8.33,8.33,0,0,0,21.09,21H18.35A6.44,6.44,0,0,1,22.36,17.82Zm-4,9.18h2.74a8.33,8.33,0,0,0,1.27,3.18A6.44,6.44,0,0,1,18.35,27Zm7.29,3.18A8.33,8.33,0,0,0,26.91,27h2.74A6.44,6.44,0,0,1,25.64,30.18Z" fill="#002e44"/><path d="M43,19.5A24.71,24.71,0,0,0,2,24a24.71,24.71,0,0,0,44,0A24.63,24.63,0,0,0,43,19.5ZM24,33A20.23,20.23,0,0,1,7.2,24a20.19,20.19,0,0,1,33.6,0A20.23,20.23,0,0,1,24,33Z"/></svg><span class="bottom-links__text">Tüm görüşler</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Bülten</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg><span class="bottom-links__text">Son Dakika</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon weather-icon" href="/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/hava-durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Hava durumu</span></a></li></ul></section><div class="c-languages js-languageSelect-menu-burger"><div class="c-languages__select"><select class="c-languages__select__options js-languageSelect" aria-label="Dil seçimi"><option value="//www.euronews.com/special/coronavirus" lang="en-GB" data-locale="en">
              English
            </option><option value="//fr.euronews.com/special/coronavirus" lang="fr-FR" data-locale="fr">
              Français
            </option><option value="//de.euronews.com/special/coronavirus" lang="de-DE" data-locale="de">
              Deutsch
            </option><option value="//it.euronews.com/special/coronavirus" lang="it-IT" data-locale="it">
              Italiano
            </option><option value="//es.euronews.com/special/coronavirus" lang="es-ES" data-locale="es">
              Español
            </option><option value="//pt.euronews.com/special/coronavirus" lang="pt-PT" data-locale="pt">
              Português
            </option><option value="//ru.euronews.com/special/coronavirus" lang="ru-RU" data-locale="ru">
              Русский
            </option><option value="//tr.euronews.com/special/coronavirus" selected lang="tr-TR" data-locale="tr">
              Türkçe
            </option><option value="//gr.euronews.com/special/coronavirus" lang="el-GR" data-locale="el">
              Ελληνικά
            </option><option value="//hu.euronews.com/special/coronavirus" lang="hu-HU" data-locale="hu">
              Magyar
            </option><option value="//per.euronews.com/special/coronavirus" lang="fa-IR" data-locale="fa">
              فارسی
            </option><option value="//arabic.euronews.com/special/coronavirus" lang="hy-AM" data-locale="ar">
              العربية
            </option><option value="https://www.euronews.al/al" lang="sq-AL" data-locale="al">
              Shqip
            </option></select></div></div><section class="bottom-social-links"><ul class="c-social-share "></ul></section></div></aside><script type="x/template" id="search-form-template"><div class="c-search__input"><input v-model="inputSearch" class="awesomplete"
           aria-expanded="true"
           aria-label="Ara"
           placeholder="{{searchplaceholder}}"
           type="search"
           v-on:keyup="updateData | debounce 400"
           v-on:keyup.enter="launchSearch"
           v-bind:class="{'noResult': noResult}"><button class="c-search__button" aria-label="search button" v-on:click="launchSearch"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://web.archive.org/web/20200922010832/https://vecta.io/nano"><path d="M28.056 27.944h0c-.78.777-.78 2.05-.003 2.828l8.163 8.18c.777.78 2.05.78 2.828.003h0c.78-.777.78-2.05.003-2.828l-8.163-8.18c-.776-.778-2.05-.78-2.828-.003z"/><path d="M20.5 11c5.238 0 9.5 4.262 9.5 9.5S25.738 30 20.5 30 11 25.738 11 20.5s4.262-9.5 9.5-9.5m0-4C13.044 7 7 13.044 7 20.5S13.044 34 20.5 34 34 27.956 34 20.5 27.956 7 20.5 7h0z"/></svg></button><div class="enw-searchBar__loader" v-bind:class="{'loading': isLoading}"><svg class="loader" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="40" height="40" viewBox="0 0 50 50"><path d="M43.935 25.145c0-10.318-8.364-18.683-18.683-18.683-10.318 0-18.683 8.365-18.683 18.683h4.067c0-8.07 6.543-14.615 14.615-14.615s14.615 6.543 14.615 14.615h4.068z"><animateTransform attributeType="xml" attributeName="transform" type="rotate" from="0 25 25" to="360 25 25" dur="0.6s" repeatCount="indefinite"/></path></svg></div></div></script><div class="breakingNews-master-hidden"></div><div class="js-browser-unsupported browser-unsupported hide" data-msg="Euronews artık Internet Explorer üzerinden erişilebilir değil. Bu tarayıcı artık Microsoft tarafından güncellenmiyor ve en son teknik yenilikleri desteklemiyor. Sizi; Esge, Safari, Google Chrome veya Mozilla Firefox gibi başka tarayıcıları kullanmaya davet ediyoruz."><div class="browser-unsupported__bkg"></div><div class="browser-unsupported__modal js-browser-unsupported-txt"></div></div><script>
        window['APP_ENV_ENTRY'] = '';
        var url_en = 'www.euronews.com';
        var stickySecondsLdbIsActive = false;
        var dfpSiteName = 'euronews';
        var digitalData = JSON.parse('{\"site\":{\"platform\":\"\",\"language\":\"tr\",\"primarylanguage\":\"\",\"secondarylanguage\":\"\",\"environment\":\"prod\",\"brand\":\"euronews\",\"servicetype\":\"web\",\"version\":{\"versions\":{\"date\":20200917153421,\"revision\":\"4.126.0\"}}},\"page\":{\"pagename\":\"euronews.multi.multi.multi.Coronavirus\",\"pagehasad\":\"\",\"pagenumads\":\"\",\"sitesection\":\"\",\"sitesubsection1\":\"\",\"sitesubsection2\":\"\",\"pagetype\":\"hub\",\"pageurl\":\"tr.euronews.com\\/special\\/coronavirus\",\"pagedownloadtime\":\"\",\"vertical\":\"multi\",\"theme\":\"multi\",\"program\":\"multi\",\"contenttype\":\"txt\",\"menustatus\":\"\",\"pagereload\":\"\",\"pagedisplaybreakpoint\":\"\",\"displaybreakingnewsbar\":\"none\",\"swipe\":\"none\",\"urlpath\":\"tr.euronews.com\\/special\\/coronavirus\"},\"search\":{\"keyword\":\"\",\"searchresult\":\"\"},\"uv\":{\"uvid\":\"\"},\"article\":{\"eventid\":\"none\",\"storyid\":\"none\",\"updatedate\":\"none\",\"title\":\"none\",\"format\":\"none\",\"nbdayssincepublication\":\"none\",\"articlepromotedtobcs\":\"\",\"articlepromotedtohp\":\"\"},\"video\":{\"videoid\":\"none\",\"youtubevideoid\":\"none\",\"housenumbervidid\":\"none\",\"name\":\"none\",\"publicationdate\":\"none\",\"type\":\"none\",\"duration\":\"none\",\"isinplaylist\":\"none\",\"playlistname\":\"none\",\"haspreview\":\"none\",\"viewmode\":\"none\",\"playername\":\"none\",\"playlistnumitems\":\"none\",\"playlistposition\":\"none\",\"playerversion\":\"none\",\"soundstatus\":\"none\"},\"component\":{\"name\":\"\",\"type\":\"\",\"action\":\"\",\"pagename\":\"\",\"actiondetail\":\"\"},\"newsletter\":{\"name\":\"\",\"location\":\"\"},\"thirdPartiesDisabled\":[],\"scribbleId\":2818513,\"sendDate\":null}');
    </script><script src="//web.archive.org/web/20200922010832js_/https://assets.adobedtm.com/cbcaa08b4d07/21b46dbf0308/launch-18c76c3a7465.min.js" data-feature="adobe" async></script><script src="/web/20200922010832js_/https://tr.euronews.com/build/30fbf5176f77ffad8299-adobe-datalayer-front.js" data-feature="adobe" async></script><script data-feature="cxense_cms_public" defer src="https://web.archive.org/web/20200922010832js_/https://csm.cxpublic.com/Euronews.js"></script><script defer src="/web/20200922010832js_/https://tr.euronews.com/build/903f8cef4af014082ebc-0.js"></script><script defer src="/web/20200922010832js_/https://tr.euronews.com/build/da61d74cf5f8ff6b7e36-2.js"></script><script defer src="/web/20200922010832js_/https://tr.euronews.com/build/1e5ed3bb6d568dec55a6-main.js"></script><script data-item="page" defer src="/web/20200922010832js_/https://tr.euronews.com/build/cb5f2078fd8c80c910db-1.js"></script><script data-item="page" defer src="/web/20200922010832js_/https://tr.euronews.com/build/c1d019a8a93e08aec724-program-landing.js"></script><script data-item="page" defer src="/web/20200922010832js_/https://tr.euronews.com/build/0c3de2e59c37fd3a1ef0-14.js"></script><script data-item="page" defer src="/web/20200922010832js_/https://tr.euronews.com/build/0c78e9b25ba06f079dbf-gallery.js"></script><script type="x/template" id="articlesListing-template"><section class="c-listing-articles__more"><div v-for="item in items"><article data-nid="{{item.id}}"
         data-cid="{{item.id}}"
         data-related="2"
         data-sponsored="sponsored"
         class="m-object m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-1 m-modeXL-1 "
         v-bind:class="{'u-has-image': item.image}"><div v-if="item.image" v-bind:class="{media__img__notwire: item.image}" class="m-object__img"><figure><a href="{{item.fullUrl }}" class="media__img__link""><img class="m-img"
             v-bind:src="item.image"
             sizes="(min-width: 900px) 80vw, (min-width: 600px) 100vw, 33vw"
             v-bind:srcset="item.srcset"
             onerror="this.onerror=null;this.removeAttribute('srcset');this.src='https://web.archive.org/web/20200922010832/https://static.euronews.com/website/images/fallback-640.jpg';"
             title="{{item.titleListing1 ? item.titleListing1 : item.title}}"
             alt="{{  (item.image.caption) ? item.image.caption : item.title }}"
        /></a></figure></div><div v-bind:class="{media__body__wire: !item.image}" class="m-object__body"><div class="m-object__metas"><div v-if="item.type != 'breakingnews'" class="m-object__metas__label"><a v-if="item.themes[0].urlSafeValue == 'news' && item.country.title.length > 0 && item.country.url.length > 0"
           class="m-object__metas__label__link"
           href="{{ item.country.url }}">{{ item.country.title }}</a><a  v-else class="m-object__metas__label__link" href="{{ item.labelHref }}">{{ item.label }}</a></div></div><div v-if="item.type == 'breakingnews'"
         class="m-object__cartouche"><div class="media__body__cartouche__mask"><svg class="cartouche-mask" version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><circle cx="4.7" cy="8.5" r="4.3"/><path d="M4.7 0c4.7 0 8.5 3.8 8.5 8.5S9.4 17 4.7 17h17V0h-17z"/></svg></div><div class="media__body__cartouche__content">
        Haber uyarısı
      </div></div><h3 class="m-object__title {{item.type ? 'type-'+item.type : '' }}"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link" href="{{item.fullUrl }}"">
          {{item.titleListing1 ? item.titleListing1 : item.title}}
        </a></h3></div></article></div></section><section class="c-listing-articles__button "><button aria-label="Daha Fazla Görüntüle" target=_self class="c-section__footer__link c-link c-link--btn  "     data-component v-on:click="viewMore" v-bind:class="{ 'hide': hideViewMore }"><span>Daha Fazla Görüntüle</span></button></section></script><script type="x/template" id="listing-template"><div  v-for="item in items"><article data-nid="{{item.id}}"
         data-cid="{{item.id}}"
         data-related="2"
         data-sponsored="sponsored"
         class="m-object m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2 "
         v-bind:class="{'u-has-image': item.image}"><div v-if="item.image" v-bind:class="{media__img__notwire: item.image}" class="m-object__img"><figure><a href="{{item.fullUrl }}" class="media__img__link""><img class="m-img"
             v-bind:src="item.image"
             sizes="(min-width: 900px) 80vw, (min-width: 600px) 100vw, 33vw"
             v-bind:srcset="item.srcset"
             onerror="this.onerror=null;this.removeAttribute('srcset');this.src='https://web.archive.org/web/20200922010832/https://static.euronews.com/website/images/fallback-640.jpg';"
             title="{{item.titleListing1 ? item.titleListing1 : item.title}}"
             alt="{{  (item.image.caption) ? item.image.caption : item.title }}"
        /></a></figure></div><div v-bind:class="{media__body__wire: !item.image}" class="m-object__body"><div class="m-object__metas"><div v-if="item.type != 'breakingnews'" class="m-object__metas__label"><a v-if="item.themes[0].urlSafeValue == 'news' && item.country.title.length > 0 && item.country.url.length > 0"
           class="m-object__metas__label__link"
           href="{{ item.country.url }}">{{ item.country.title }}</a><a  v-else class="m-object__metas__label__link" href="{{ item.labelHref }}">{{ item.label }}</a></div></div><div v-if="item.type == 'breakingnews'"
         class="m-object__cartouche"><div class="media__body__cartouche__mask"><svg class="cartouche-mask" version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><circle cx="4.7" cy="8.5" r="4.3"/><path d="M4.7 0c4.7 0 8.5 3.8 8.5 8.5S9.4 17 4.7 17h17V0h-17z"/></svg></div><div class="media__body__cartouche__content">
        Haber uyarısı
      </div></div><h3 class="m-object__title {{item.type ? 'type-'+item.type : '' }}"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link" href="{{item.fullUrl }}"">
          {{item.titleListing1 ? item.titleListing1 : item.title}}
        </a></h3><div v-if="item.leadin" class="m-object__description {{item.type ? 'type-'+item.type : '' }}"><a rel="bookmark" class="m-object__description__link" href="{{item.fullUrl }}">
            {{item.leadin }}
          </a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="{{ item.publishedAt*1000 }}">
          {{item.date}}
        </time></div></article></div><section class="c-listing__button "><button aria-label="Daha Fazla Görüntüle" target=_self class="c-section__footer__link c-link c-link--btn  "     data-component v-on:click="viewMore" v-bind:class="{ 'hide': hideViewMore }"><span>Daha Fazla Görüntüle</span></button></section></script><noscript data-feature="facebook"><img height="1" width="1" style="display:none" alt="Facebook" src="https://web.archive.org/web/20200922010832im_/https://www.facebook.com/tr?id=1612819098956034&amp;ev=PageView&amp;noscript=1"/></noscript><script type="application/ld+json">{
    "@context": "https://web.archive.org/web/20200922010832/http://schema.org/",
    "@type": "WebSite",
    "name": "Euronews.com",
    "url": "https://web.archive.org/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/",
    "potentialAction": {
        "@type": "SearchAction",
        "target": "https://web.archive.org/web/20200922010832/https://tr.euronews.com/search?query={search_term_string}",
        "query-input": "required name=search_term_string"
    },
    "sameAs": [
        "https://web.archive.org/web/20200922010832/https://www.facebook.com/tr.euronews",
        "https://web.archive.org/web/20200922010832/https://www.instagram.com/euronews_tr/",
        "https://web.archive.org/web/20200922010832/https://flipboard.com/@euronewstr",
        "https://web.archive.org/web/20200922010832/https://twitter.com/euronews_tr",
        "https://web.archive.org/web/20200922010832/https://www.linkedin.com/company/euronews",
        "https://web.archive.org/web/20200922010832/https://t.me/euronewsturkce"
    ]
}</script></body></html>
<!--
     FILE ARCHIVED ON 01:08:32 Sep 22, 2020 AND RETRIEVED FROM THE
     INTERNET ARCHIVE ON 14:40:39 Jul 29, 2021.
     JAVASCRIPT APPENDED BY WAYBACK MACHINE, COPYRIGHT INTERNET ARCHIVE.

     ALL OTHER CONTENT MAY ALSO BE PROTECTED BY COPYRIGHT (17 U.S.C.
     SECTION 108(a)(3)).
-->
<!--
playback timings (ms):
  exclusion.robots: 0.417
  RedisCDXSource: 5.341
  esindex: 0.017
  captures_list: 74.926
  exclusion.robots.policy: 0.403
  load_resource: 217.636
  CDXLines.iter: 26.895 (3)
  LoadShardBlock: 32.545 (3)
  PetaboxLoader3.datanode: 49.166 (4)
  PetaboxLoader3.resolve: 165.318
-->