<!DOCTYPE html><html class="no-js" lang="tr"><head><meta charset="UTF-8"><meta name="robots" content="max-snippet:-1, max-image-preview:standard"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-400.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-700.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://static.euronews.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://api.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://sdk.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://www.googletagservices.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://pagead2.googlesyndication.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://api.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://script.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://forms.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://analytics.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://connect.facebook.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://assets.poool.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://apv-launcher.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://snippet.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://ping.chartbeat.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://static.chartbeat.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://odb.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://log.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://mcdp-chidc2.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://sync.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://libs.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://tcheck.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://widgets.outbrain.com"><meta name="dfp-data" content="{&quot;rootId&quot;:&quot;6458&quot;,&quot;adUnit&quot;:&quot;news\/tags&quot;,&quot;keyValues&quot;:{&quot;lng&quot;:&quot;tr&quot;,&quot;ntvPlacement&quot;:&quot;1108721&quot;,&quot;page&quot;:&quot;tag&quot;,&quot;tags&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;},&quot;level1&quot;:&quot;euronews_new&quot;,&quot;level1AMP&quot;:&quot;euronews_new_AMP&quot;,&quot;mpuLimit&quot;:4,&quot;moatTimeout&quot;:1000,&quot;lazyLoadingOffset&quot;:&quot;100&quot;,&quot;hasSwipe&quot;:true,&quot;moatJwClientId&quot;:&quot;euronewsjwvideo227963755119&quot;,&quot;moatDmClientId&quot;:&quot;euronewsjsvideo10965533385&quot;,&quot;disabledAdSlots&quot;:[]}"><meta name="global-store-data" content="eyJrZXlWYWx1ZXMiOnsiZmVhdHVyZV9mbGlwcGluZyI6eyJmYXN0Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0xhenlsb2FkaW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvbWF0YWQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImJhcnJlX25vdyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImJjb3ZlcnkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImdvb2dsZV9hbmFseXRpY3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ3JhcGVzaG90Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImxpbmtlZGluTmV4dCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJtYWlsbXVuY2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwibWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicG9vb2wiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOnRydWUsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInBvcHVwX21lc3NhZ2VfYWxsX3dlYnNpdGUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwb3B1cF9tZXNzYWdlX2xpdmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJzcG90aW0iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0aWNreVNlY29uZHNMZGJJc0FjdGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sInRvcF92aWRlb19taW51dGVseSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOnRydWUsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiRHVyYXRpb25NZWRpYSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwidmlkZW9fYXV0b3BsYXkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX19LCJzbG93Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX19fSwidGhpcmRfcGFydF9hZHNfdGltZW91dCI6IjMwMDAifSwibG9jYWxlIjoidHIiLCJ2ZXJ0aWNhbENvbmZpZ3VyYXRpb24iOnsidmVydGljYWxDb25maWciOnsid2Vic2l0ZSI6ImV1cm9uZXdzIiwidmVydGljYWxfc2l0ZSI6eyJ0cmF2ZWwiOnsia2V5dmFsdWVzUHJlZml4IjoidnRyXyIsImFjdGl2ZSI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlfSwib3duX2Rlc2lnbiI6eyJlbiI6dHJ1ZX0sInNvY2lhbF9uZXR3b3JrcyI6eyJlbiI6eyJpbnN0YWdyYW0iOiJodHRwczpcL1wvd3d3Lmluc3RhZ3JhbS5jb21cL2V1cm9uZXdzdHJhdmVsIiwieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzVHJhdmVsIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3N0cmF2ZWwiLCJ0d2l0dGVyIjoiaHR0cHM6XC9cL3R3aXR0ZXIuY29tXC9ldXJvbmV3c3RyYXZlbCJ9fX0sImdyZWVuIjp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZncl8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsiaW5zdGFncmFtIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5pbnN0YWdyYW0uY29tXC9ldXJvbmV3c2dyZWVuXC8iLCJ5b3V0dWJlIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy55b3V0dWJlLmNvbVwvY2hhbm5lbFwvVUNCOHF1OGJoQWlWOEJPSks5RVJ6WjNRIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3NncmVlbiIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzZ3JlZW4iLCJmbGlwYm9hcmQiOiJodHRwczpcL1wvZmxpcGJvYXJkLmNvbVwvQGV1cm9uZXdzZ3JlZW4ifX19LCJuZXh0Ijp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZuZV8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzTmV4dCIsImZhY2Vib29rIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5mYWNlYm9vay5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsImZsaXBib2FyZCI6Imh0dHBzOlwvXC9mbGlwYm9hcmQuY29tXC9ARXVyb25ld3NOZXh0In19fX19LCJjdXJyZW50VmVydGljYWwiOm51bGx9LCJwb29vbCI6eyJhcHBLZXkiOiJiQTY4aHZkUmlVOVllc01EZGUySnNjZUNtZnA3ZkNGRnczajl2QVNtaVViYU5TYVptTGs4bXBBeHNmdWlQOHp6IiwicGFnZVR5cGUiOiJwYWdlIiwidGVzdFNlZ21lbnQiOm51bGx9fQ=="><meta name="app-context" content="search-page"><title>koronavirüs testi | euronews -  koronavirüs testi hakkında uluslararası haberler
</title><meta name="description" content="koronavir&amp;uuml;s testi | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
"><meta name="keywords" content="koronavirüs testi"><meta name="news_keywords" content="koronavirüs testi"><link rel="canonical" href="https://tr.euronews.com/tag/koronavirus-testi"/><link rel="alternate" hreflang="en" href="https://www.euronews.com/tag/coronavirus-test"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="https://tr.euronews.com/tag/koronavirus-testi"/><link rel="alternate" hreflang="fa" href="https://per.euronews.com/tag/coronavirus-test"/><link rel="alternate" hreflang="el" href="https://gr.euronews.com/tag/coronavirus-test"/><link rel="alternate" hreflang="hu" href="https://hu.euronews.com/tag/koronavirus-teszt"/><link rel="alternate" hreflang="x-default" href="https://www.euronews.com/tag/coronavirus-test"/><meta property="og:locale" content="tr-TR" /><meta property="og:site_name" content="euronews" /><meta property="og:url" content="https://tr.euronews.com/tag/koronavirus-testi" /><meta property="og:type" content="website" /><meta property="og:title" content="koronavirüs testi | euronews -  koronavirüs testi hakkında uluslararası haberler
" /><meta property="og:description" content="koronavir&amp;uuml;s testi | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="og:locale:alternate" content="en-GB" /><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR" /><meta property="og:locale:alternate" content="fa-IR" /><meta property="og:locale:alternate" content="el-GR" /><meta property="og:locale:alternate" content="hu-HU" /><meta name="twitter:site" content="@euronews" /><meta name="twitter:title" content="koronavirüs testi | euronews -  koronavirüs testi hakkında uluslararası haberler
" /><meta name="twitter:description" content="koronavir&amp;uuml;s testi | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="fb:pages" content="240986288813" /><!--[if IE]><meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge"/><![endif]--><link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-57x57.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-60x60.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-72x72.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-76x76.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-114x114.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-120x120.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-144x144.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-152x152.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-180x180.png"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-32x32.png" sizes="32x32"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/android-chrome-192x192.png" sizes="192x192"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-96x96.png" sizes="96x96"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-16x16.png" sizes="16x16"><link rel="manifest" href="/manifest.json"><link rel="mask-icon" href="https://static.euronews.com/favicons/safari-pinned-tab.svg" color="#003865"><meta name="msapplication-TileColor" content="#003865"><meta name="theme-color" content="#ffffff"><meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="no"><meta name="msapplication-config" content="browserconfig.xml" /><meta name="msapplication-window" content="width=1280;height=1024" /><meta name="msapplication-navbutton-color" content="#003865" /><meta name="msapplication-starturl" content="./" /><meta name="mobile-web-app-capable" content="no"><link rel="home" href="/" title="homepage"><meta name="msapplication-TileImage" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-144x144.png"><meta name="apple-mobile-web-app-title" content="Euronews.com"><meta name="application-name" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-tooltip" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-square70x70logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-small.jpg"/><meta name="msapplication-square150x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-medium.jpg"/><meta name="msapplication-wide310x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-wide.jpg"/><meta name="msapplication-square310x310logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-large.jpg"/><meta name="viewport" content="width=device-width, minimum-scale=1, initial-scale=1"><link rel="stylesheet" href="/build/02f5517d4b5a864934e3-font_noto.css"><link rel="stylesheet" href="/build/c99f381907799aba89ac-11.css"><link rel="stylesheet" href="/build/ad0b2502aa594ee77d65-app_css.css"><script data-feature="didomi" src="/build/69d917eecc5bd779591b-runtime.js" async></script><script data-feature="didomi" src="/build/e46f66cff3a4d40be0ff-didomi.js" async></script><script src="/build/4de8a479afbb0d715f51-globalstore_bridge.js"></script><script>
          window.digitalData = JSON.parse('{\"site\":{\"platform\":\"\",\"language\":\"tr\",\"primarylanguage\":\"\",\"secondarylanguage\":\"\",\"environment\":\"prod\",\"brand\":\"euronews\",\"servicetype\":\"web\",\"version\":{\"versions\":{\"date\":20210729085451,\"revision\":\"5.8.2\"}}},\"page\":{\"pagename\":\"euronews.multi.tags.multi.coronavirus-test\",\"pagehasad\":\"\",\"pagenumads\":\"\",\"sitesection\":\"\",\"sitesubsection1\":\"\",\"sitesubsection2\":\"\",\"pagetype\":\"page\",\"pageurl\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/koronavirus-testi\",\"pagedownloadtime\":\"\",\"vertical\":\"multi\",\"theme\":\"tags\",\"program\":\"multi\",\"contenttype\":\"txt\",\"menustatus\":\"\",\"pagereload\":\"\",\"pagedisplaybreakpoint\":\"\",\"displaybreakingnewsbar\":\"none\",\"swipe\":\"none\",\"urlpath\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/koronavirus-testi\"},\"search\":{\"keyword\":\"\",\"searchresult\":\"\"},\"uv\":{\"uvid\":\"\"},\"article\":{\"eventid\":\"none\",\"storyid\":\"none\",\"updatedate\":\"none\",\"title\":\"none\",\"format\":\"none\",\"nbdayssincepublication\":\"none\",\"articlepromotedtobcs\":\"\",\"articlepromotedtohp\":\"\"},\"video\":{\"videoid\":\"none\",\"youtubevideoid\":\"none\",\"dailymotionvideoid\":\"none\",\"housenumbervidid\":\"none\",\"name\":\"none\",\"publicationdate\":\"none\",\"type\":\"none\",\"duration\":\"none\",\"isinplaylist\":\"none\",\"playlistname\":\"none\",\"haspreview\":\"none\",\"viewmode\":\"none\",\"playername\":\"none\",\"playlistnumitems\":\"none\",\"playlistposition\":\"none\",\"playerversion\":\"none\",\"soundstatus\":\"none\"},\"component\":{\"name\":\"\",\"type\":\"\",\"action\":\"\",\"pagename\":\"\",\"actiondetail\":\"\"},\"newsletter\":{\"name\":\"\",\"location\":\"\"},\"cm\":{\"ssf\":\"1\"},\"thirdPartiesDisabled\":[],\"scribbleId\":2818513,\"sendDate\":null}');
          let dfpDataJson = document.head.querySelector("meta[name=dfp-data]");
          if (null !== dfpDataJson) {
              try {
                  window.dfpData = JSON.parse(dfpDataJson.content);
                  window.dfpData.adobeReady = false;
                  window.dfpData.grapeshotReady = false;
                  window.dfpData.streamampReady = false;
                  window.dfpData.streamampConfigReady = false;
                  window.dfpData.moatReady = false;
              } catch (e) {
                  console.error("DfpData has incorrect values");
              }
          }
      </script><script src="/build/56515ee75cce8de087ec-adobeDatalayer_bridge.js" data-feature="adobe"></script><script src="https://assets.adobedtm.com/cbcaa08b4d07/21b46dbf0308/launch-18c76c3a7465.min.js" data-feature="adobe" async></script><script src="/build/0c0f6a7206d7578bc452-0.js" defer></script><script src="/build/d7ca20b225ac9b5678c9-2.js" defer></script><script src="/build/e9c05a1680046a88abdd-main.js" defer></script></head><body  data-website="euronews"><div id="outdated"></div><div><div id="js-leaderboard-top"
                     class="base-leaderboard base-leaderboard--top base-leaderboard--wallpaper u-show-for-large"><div id="adzone-leaderboard-wallpaper" class="advertising js-adzone"></div></div><div class="u-position-relative u-zindex--999" id="js-header"><header class="o-site-header c-site-header" role="banner"><input type="checkbox" id="c-burger-btn-checkbox" class="c-burger-btn-checkbox u-hide-for-all" role="button"><label class="c-burger-btn u-hide-for-large u-margin-bottom-0" for="c-burger-btn-checkbox" id="toggle-menu" aria-label="Toggle menu"><div class="c-burger-btn__container" id="hamburger-button"><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-1"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-2"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-3"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-4"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-5"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-6"></div></div></label><div class="o-site-header__top u-show-for-medium"><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/tag/coronavirus-test"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/tag/koronavirus-testi"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com/tag/coronavirus-test"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com/tag/koronavirus-teszt"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com/tag/coronavirus-test"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul><div class="js-search-menu o-header-topbar__search"><div class="c-search-form c-search-form-topbar js-awesomeplete-searchBar" id="search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Ara"
        class="c-search-form-topbar"></search-form></div></div><ul class="o-header-topbar__internal-links c-internal-links u-show-for-large"><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon" href="/follow-us" rel="noopener" aria-label="Read more about follow us !"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M42,8H6a2,2,0,0,0-2,2V38a2,2,0,0,0,2,2H42a2,2,0,0,0,2-2V10A2,2,0,0,0,42,8Zm-2,4.19L39.85,12H40ZM37.53,12,24,22.15,10.52,12ZM8,36V13.86L24,25.91l16-12V36Z" fill="#002e44"/></svg><span data-event="newsletter-link-header" class="c-internal-links__text">Newsletter</span></a></li><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon"
           href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
           target="_blank"
           rel="noopener"
           aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="c-internal-links__text c-internal-links__text--games">Games</span></a></li></ul></div><a class="o-site-header__logo" href="/" aria-label="Euronews Logo"><svg width="110" height="24" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>
    Euronews
  </title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z" fill="#005587"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z" fill="#005587"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z" fill="#005587"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z" fill="#005587"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z" fill="#005587"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z" fill="#005587"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z" fill="#005587"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9" fill="#005587"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z" fill="#005587"/></svg></a><div class="o-site-menu-icons u-hide-for-medium"><a class="o-site-menu-icons__btn" href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M30.56,17.57a.67.67,0,0,0-.36.53.58.58,0,0,0,.06.26.45.45,0,0,0,.24.21l9.55,4.12a.7.7,0,0,0,.89-.44s0-.05,0-.08l1.62-10.25a.48.48,0,0,0-.24-.54.6.6,0,0,0-.63,0l-3.28,1.81L38,13.4a17.93,17.93,0,1,0,3.15,14,1.79,1.79,0,1,0-3.51-.67,14.36,14.36,0,1,1-2.79-11.51l-.64.35Z" fill="#00202f" /><path d="M28.91,31.38a1.86,1.86,0,0,1-1.29-.53l-5.35-5.36a1.82,1.82,0,0,1-.54-1.29V14.94a1.82,1.82,0,0,1,3.64,0v8.51l4.83,4.82a1.82,1.82,0,0,1-1.29,3.11Z" fill="#00202f" /></svg></a><a class="o-site-menu-icons__btn js-menu-live" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z" fill="#00202f"/></svg></a></div><section class="o-header-menu u-hide-for-small-only"><nav class="o-section o-header-menu__nav"><ul class="o-header-menu__list"><li class="o-header-menu__first-list u-flex-container"><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
              GEZİ
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/video" aria-label="Read more about Video">
              Video
            </a></div></li><li id="list-item" class="list-item list-item--more u-hide-for-xlarge"><a href="#" class="js-menu-more more-link list-item__link">Daha fazla</a><div class="c-menu-more c-header-sub-menu u-hide-for-all"><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
                  Ekonomi
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
                  Spor
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a></div></li><li class="js-programs_links list-item list-item--programs"><a href="#" class="c-programs-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="none" stroke="#fff" stroke-width="4" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" stroke-miterlimit="10" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M18 24h22.02m-32-.015h3.917M18 13.993h22.02m-32-.015h3.917M18 33.993h22.02m-32-.015h3.917"/></svg><span class="c-programs-icon__text">Programlar</span></a></li><li class="u-hide-for-medium"><a aria-label="Euronews logo" class="c-header-logo__link" href="/"><svg class="c-header-logo__svg" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>Euronews</title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/hava-durumu" title="Hava durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a class="c-menu-icons--live"
           href="/live"
           title="Canlı"><span class="c-menu-icons--live__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg></span><span class="list-item__link c-menu-icons--live__text">Canlı</span></a></li></ul><div class="js-programs-menu c-programs-menu c-header-sub-menu u-hide-for-all"><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/european-affairs/avrupa-haber" class="title" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/smart-regions"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Akıllı Bölgeler
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/bruksel-burosu"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Brüksel Bürosu
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/state-of-the-union"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇rli̇ği̇n Durumu
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/haber/uluslararasi" class="title" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/dunya"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Dünya
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/euronews-witness"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Euronews Witness
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/global-japan"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Global Japan
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/view"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Görüş
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/globalconversation"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Küresel Tartışmalar
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/nocomment"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >No Comment
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/rop"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Röp
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/spotlight"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Spotlight
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/unreported-europe"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Unreported Europe
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/lifestyle/kultur" class="title" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cult"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Cult
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/musica"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Musica
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cinema"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Si̇nema
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/next" class="title" aria-label="Read more about Next">
                  Next
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-line"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Line
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-planet"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Planet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/sci-tech"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇li̇m-Tekni̇k
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/disrupted"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Disrupted
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/focus"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Focus
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/futuris"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Futuris
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/realeconomy"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Gerçek Ekonomi̇
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/target"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Hedef
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/gezi" class="title" aria-label="Read more about GEZİ">
                  Gezi̇
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/european-lens"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >European Lens
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/explore"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Explore
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/postcards"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Kartpostal
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/taste"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Lezzet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/adventures"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Macera
                  </a></li></ul><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/green" class="title" aria-label="Read more about Green">
                  Green
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/climate-now"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Climate Now
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/ocean"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Ocean
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><span class="title">Özel yayın</span></div><ul><li class="list-item"><a href="/special/angola-360"
                     class="js-menu-program-hub_angola-360 list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_angola-360"
                     >Angola 360
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/destination-dubai"
                     class="js-menu-program-hub_destination-dubai list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_destination-dubai"
                     >Destination Dubai
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/dogu-akdeniz-krizi"
                     class="js-menu-program-hub_east-mediterranean-crisis list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_east-mediterranean-crisis"
                     >Doğu Akdeniz Krizi
                  </a></li><li class="list-item"><a href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship"
                     class="js-menu-program-custom_Football for friendship list-item__link"
                     aria-label="Read more about custom_Football for friendship"
                     >Football For Friendship
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/coronavirus"
                     class="js-menu-program-hub_Coronavirus list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Coronavirus"
                     >Koronavi̇rüs
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/climate"
                     class="js-menu-program-hub_Climate list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Climate"
                     >İklim Krizi
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__footer"><footer class="c-section__footer"><a class="c-section__footer__link " href="/programlar" >
    Tüm Programlar
  </a></footer></div></div></nav></section></header><section class="c-breakingNews c-breakingNews--hidden js-breakingNews"><div class="o-section c-breakingNews__content"><strong class="c-breakingNews__title">Son Dakika</strong><div class="c-breakingNews__swiper"><div class="c-swiper c-swiper--breakingNews"                   ><div id="breaking-news-component" class="swiper-container" data-carousel="breaking-news"
       data-carousel-theme="carousel"><div class="swiper-wrapper"><breaking-news></breaking-news></div><div class="breaking-news-component swiper-pagination"></div></div><div class="breaking-news-component swiper-button-prev u-hide-for-small-only"></div><div class="breaking-news-component swiper-button-next u-hide-for-small-only"></div></div><button class="c-swipper__button close-breaking-news" aria-label="Close alert"><svg version="1.1" class="c-button--cross" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px"
	 width="17px" height="17px" viewBox="0 0 17 17" style="enable-background:new 0 0 17 17;" xml:space="preserve"><polygon  points="15.5,16.7 8.5,10.1 1.6,16.7 0.2,15.2 7.1,8.8 0.2,2.3 1.6,0.8 8.5,7.4 15.5,0.8 16.8,2.3 10,8.8 
	16.8,15.2 "/></svg></button></div></div></section></div></div><a href="#" id="dfp-wallpaper-wrapper" class="u-hide-for-all" aria-label="wallpaper link"></a><main class="o-site-main" id="enw-main-content"><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--default  u-show-for-medium "
        data-event="barre-now-tags"><ul class="o-section__new-nav c-section__nav c-barre-now__tag-list"><li><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
                Öne çıkan konular
            </strong><span class="c-barre-now__dot">.</span></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="o-section c-section o-block-topstories-newsy "><header class="o-section__new-header "><div class="o-section__new-header__top"><div class="o-section__new-header__label">
                BU KONUDA DAHA FAZLASI
            </div><h1 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  koronavirüs testi
              </h1></div></header><div class="o-block-topstories-newsy__main"><div class="o-block-topstories-newsy__articles"><article
        data-nid="1589654"
        data-cid="5861070"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-1 m-modeM-1 m-modeL-1 m-modeXL-1                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/10/covid-19-paris-teki-4-bin-kisilik-deneme-konserinde-enfeksiyon-art-s-gorulmedi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/86/10/70/210x136_cmsv2_6b4f8a57-6804-5498-8e9c-94567f6b6a52-5861070.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/86/10/70/210x136_cmsv2_6b4f8a57-6804-5498-8e9c-94567f6b6a52-5861070.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/86/10/70/508x344_cmsv2_6b4f8a57-6804-5498-8e9c-94567f6b6a52-5861070.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/86/10/70/630x420_cmsv2_6b4f8a57-6804-5498-8e9c-94567f6b6a52-5861070.jpg 630w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Paris&#039;te 4 bin kişi Bercy AccorHotels Arena&#039;daki Covid-19 &quot;deneme konserine&quot; katıldı. 29 Mayıs 2021" alt="Paris&#039;te 4 bin kişi Bercy AccorHotels Arena&#039;daki Covid-19 &quot;deneme konserine&quot; katıldı. 29 Mayıs 2021"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/fransa" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Fransa
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link m-object__title__link--big-title"
           href="/2021/07/10/covid-19-paris-teki-4-bin-kisilik-deneme-konserinde-enfeksiyon-art-s-gorulmedi"
           title="Covid-19: Paris&#039;teki 4 bin kişilik deneme konserinde enfeksiyon artışı görülmedi"
           target="_self">
                      Covid-19: 4 bin kişilik deneme konserinde enfeksiyon artışı görülmedi
                  </a></h2></div></article></div><aside class="o-block-topstories-newsy__aside"><article
        data-nid="1493822"
        data-cid="5616600"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/05/03/covid-19-turkiye-de-test-say-s-ile-vakalar-aras-ndaki-oranda-son-durum-ne"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/61/66/00/210x136_cmsv2_2bb07539-84de-5c83-a515-9d2b1cf0dd49-5616600.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/61/66/00/210x136_cmsv2_2bb07539-84de-5c83-a515-9d2b1cf0dd49-5616600.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/61/66/00/508x344_cmsv2_2bb07539-84de-5c83-a515-9d2b1cf0dd49-5616600.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/61/66/00/508x344_cmsv2_2bb07539-84de-5c83-a515-9d2b1cf0dd49-5616600.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="PCR testi / Arşiv" alt="PCR testi / Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/05/03/covid-19-turkiye-de-test-say-s-ile-vakalar-aras-ndaki-oranda-son-durum-ne"
           title="Covid-19: Türkiye&#039;de test sayısı ile vakalar arasındaki oranda son durum ne?"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de test sayısı ile vakalar arasındaki oranda son durum ne?
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1445074"
        data-cid="5503212"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/28/ispanya-da-sosyal-mesafesiz-ilk-konser-yap-ld"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/32/12/210x136_cmsv2_81c600d6-46d7-5192-bd03-5c570c3342ce-5503212.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/32/12/210x136_cmsv2_81c600d6-46d7-5192-bd03-5c570c3342ce-5503212.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/32/12/508x344_cmsv2_81c600d6-46d7-5192-bd03-5c570c3342ce-5503212.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/50/32/12/508x344_cmsv2_81c600d6-46d7-5192-bd03-5c570c3342ce-5503212.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Barselona&#039;da Covid konseri" alt="Barselona&#039;da Covid konseri"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/ispanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İspanya
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/28/ispanya-da-sosyal-mesafesiz-ilk-konser-yap-ld"
           title="İspanya&#039;da sosyal mesafesiz ilk konser yapıldı"
           target="_self">
                      İspanya&#039;da sosyal mesafesiz ilk konser yapıldı
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1429280"
        data-cid="5463814"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/03/18/turkiye-nin-covid-19-tablosu-kac-kisi-as-oldu-kac-yeni-vaka-tespit-edildi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/38/14/210x136_cmsv2_ae492837-8423-54ca-ad0c-2d482b58650b-5463814.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/38/14/210x136_cmsv2_ae492837-8423-54ca-ad0c-2d482b58650b-5463814.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/38/14/508x344_cmsv2_ae492837-8423-54ca-ad0c-2d482b58650b-5463814.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/46/38/14/508x344_cmsv2_ae492837-8423-54ca-ad0c-2d482b58650b-5463814.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Türkiye&#039;nin Covid-19 tablosu: Kaç kişi aşı oldu, kaç yeni vaka tespit edildi? / Arşiv" alt="Türkiye&#039;nin Covid-19 tablosu: Kaç kişi aşı oldu, kaç yeni vaka tespit edildi? / Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/03/18/turkiye-nin-covid-19-tablosu-kac-kisi-as-oldu-kac-yeni-vaka-tespit-edildi"
           title="Türkiye&#039;nin Covid-19 tablosu: Kaç kişi aşı oldu, kaç yeni vaka tespit edildi?"
           target="_self">
                      Rakamlarla Türkiye&#039;nin 18 Mart Covid-19 tablosu
                  </a></h2></div></article></aside></div></section><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-show-for-small-only " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/hot-topic/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="c-section"
                 data-api-url="/api/tag/koronavirus-testi"
                 data-api-search-url="/api/search/tag/koronavirus-testi"
                 data-title="koronavirüs testi"
                 data-allow-empty-query="1"
                 data-show-input="1"
                 data-total-result="90"
                 data-pagination="1"
        ><div class="c-search-page__list" id="c-search-articles"><section
      class="o-section o-block-listing  qa-listingBlock"><div data-content="[{&quot;id&quot;:&quot;1363432&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5315504&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;3&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210124_NWSU_14669312&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&#039;de an\u00fcsten al\u0131nan \u00f6rneklerle Covid-19 testi yap\u0131lmaya ba\u015fland\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u00c7in&#039;de art\u0131k an\u00fcsten al\u0131nan \u00f6rneklerle Covid-19 testi yap\u0131l\u0131yor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u00c7in&#039;de Covid-19 testi i\u00e7in burun ve bo\u011fazdan al\u0131nan \u00f6rneklerin yan\u0131 s\u0131ra art\u0131k an\u00fcs b\u00f6lgesinden de \u00f6rnek al\u0131nmaya ba\u015fland\u0131.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00c7in&#039;de Covid-19 testi i\u00e7in burun ve bo\u011fazdan al\u0131nan \u00f6rneklerin yan\u0131 s\u0131ra art\u0131k an\u00fcs b\u00f6lgesinden de \u00f6rnek al\u0131nmaya ba\u015fland\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00c7in&#039;de Covid-19 testi i\u00e7in burun ve bo\u011fazdan al\u0131nan \u00f6rneklerin yan\u0131 s\u0131ra art\u0131k an\u00fcs b\u00f6lgesinden de \u00f6rnek al\u0131nmaya ba\u015fland\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;cin-de-anusten-al-nan-orneklerle-covid-19-testi-yap-lmaya-basland&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7in&#039;de Covid-19 testi i\u00e7in burun ve bo\u011fazdan al\u0131nan \u00f6rneklerin yan\u0131 s\u0131ra art\u0131k an\u00fcs b\u00f6lgesinden de \u00f6rnek al\u0131nmaya ba\u015fland\u0131. Ba\u015fkent Pekin&#039;de  bir okulda an\u00fcs \u00f6rnekleriyle al\u0131nan Covid-19 testi uygulamas\u0131 sonras\u0131, anal b\u00f6lgeden al\u0131nan \u00f6rneklerin daha do\u011fru sonu\u00e7lar verebilece\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc \u00fczerinde durulmu\u015ftu. \n\nPekin You&#039;an Hastanesi&#039;nde bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar biriminde g\u00f6revli Li Tongzeng, yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n, an\u00fcs b\u00f6lgesindeki vir\u00fcslerin, v\u00fccudun di\u011fer b\u00f6lgelerine g\u00f6re daha yo\u011fun oldu\u011funu ve daha uzun ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koydu\u011funu s\u00f6yledi. \n\n\u00c7in devlet televizyonuna konu\u015fan Li Tongzeng, an\u00fcs b\u00f6lgesinden al\u0131nan \u00f6rneklerle yap\u0131lan Covid-19 testlerinin daha do\u011fru sonu\u00e7lar verebilece\u011fini belirtti. Ancak bu yolla \u00f6rnek alman\u0131n \u00e7ok da uygun olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen \u00c7inli uzman, bunun sadece karantina merkezlerinde kalanlar \u00fczerinde denebilece\u011fini vurgulad\u0131. \n\nAncak bir ba\u015fkan \u00c7inli uzman, Wuhan \u00fcniversitesinden Yang Zhangiu&#039;ya g\u00f6re ise, vir\u00fcs insana sindirim organlar\u0131 de\u011fil ilk \u00f6nce nasal ve solunum organlar\u0131ndan bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in burun yoluyla \u00f6rnek almak daha etkili. Zhangiu konuyla ilgili olarak \&quot;Daha \u00f6nce hasta d\u0131\u015fk\u0131lar\u0131nda vir\u00fcse rastland\u0131 ancak ancak vir\u00fcs\u00fcn sindirim sistemi yoluyla bula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren bir delil yok.\&quot; dedi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;de Covid-19 testi i\u00e7in burun ve bo\u011fazdan al\u0131nan \u00f6rneklerin yan\u0131 s\u0131ra art\u0131k an\u00fcs b\u00f6lgesinden de \u00f6rnek al\u0131nmaya ba\u015fland\u0131. Ba\u015fkent Pekin&amp;#039;de bir okulda an\u00fcs \u00f6rnekleriyle al\u0131nan Covid-19 testi uygulamas\u0131 sonras\u0131, anal b\u00f6lgeden al\u0131nan \u00f6rneklerin daha do\u011fru sonu\u00e7lar verebilece\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc \u00fczerinde durulmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pekin You&amp;#039;an Hastanesi&amp;#039;nde bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar biriminde g\u00f6revli Li Tongzeng, yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n, an\u00fcs b\u00f6lgesindeki vir\u00fcslerin, v\u00fccudun di\u011fer b\u00f6lgelerine g\u00f6re daha yo\u011fun oldu\u011funu ve daha uzun ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koydu\u011funu s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in devlet televizyonuna konu\u015fan Li Tongzeng, an\u00fcs b\u00f6lgesinden al\u0131nan \u00f6rneklerle yap\u0131lan Covid-19 testlerinin daha do\u011fru sonu\u00e7lar verebilece\u011fini belirtti. Ancak bu yolla \u00f6rnek alman\u0131n \u00e7ok da uygun olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen \u00c7inli uzman, bunun sadece karantina merkezlerinde kalanlar \u00fczerinde denebilece\u011fini vurgulad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5301946\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/20\/cin-den-covid-19-onlemi-4-bin-kisilik-karantina-kamp-kuruluyor\&quot;&gt;\u00c7in&#039;den Covid-19 \u00f6nlemi: 4 bin ki\u015filik karantina kamp\u0131 kuruluyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Ancak bir ba\u015fkan \u00c7inli uzman, Wuhan \u00fcniversitesinden Yang Zhangiu&amp;#039;ya g\u00f6re ise, vir\u00fcs insana sindirim organlar\u0131 de\u011fil ilk \u00f6nce nasal ve solunum organlar\u0131ndan bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in burun yoluyla \u00f6rnek almak daha etkili. Zhangiu konuyla ilgili olarak \&quot;Daha \u00f6nce hasta d\u0131\u015fk\u0131lar\u0131nda vir\u00fcse rastland\u0131 ancak ancak vir\u00fcs\u00fcn sindirim sistemi yoluyla bula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren bir delil yok.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1611507015,&quot;publishedAt&quot;:1611508283,&quot;updatedAt&quot;:1611508837,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/24\/cin-de-anusten-al-nan-orneklerle-covid-19-testi-yap-lmaya-basland&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/31\/55\/04\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_d9324da1-92d1-58c5-b43d-6117c8edc810-5315504.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u00c7in&#039;de bir test merkezi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u00c7in&#039;de bir test merkezi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1800&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;23932&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23942&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pcr-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pcr-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;PCR testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;PCR testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1363516&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;Global Times&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/cin&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/01\/24\/cin-de-anusten-al-nan-orneklerle-covid-19-testi-yap-lmaya-basland&quot;,&quot;lastModified&quot;:1611508837},{&quot;id&quot;:&quot;1362524&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5312500&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;210123_NCSU_14663261&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;10&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Pekin&#039;de Covid-19 mutasyonu \u00f6nlemi: 48 saatte 2 milyon ki\u015fi testten ge\u00e7ecek&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Pekin&#039;de mutasyon \u00f6nlemi:48 saatte 2 milyon ki\u015fiye Covid-19 taramas\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Pekin&#039;de Covid-19 mutasyonu \u00f6nlemi: 48 saatte 2 milyon ki\u015fi testten ge\u00e7ecek&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in ba\u015fkenti Pekin&#039;de, \u0130ngiltere kaynakl\u0131 mutasyonlu vir\u00fcs vakalar\u0131 tespit edilmesi \u00fczerine cumartesi g\u00fcn\u00fc ba\u015flat\u0131lan kitlesel tarama kampanyas\u0131 ile 48 saat i\u00e7inde 2 milyon insana Covid-19 testi uygulanmas\u0131 hedefleniyor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in ba\u015fkenti Pekin&#039;de, \u0130ngiltere kaynakl\u0131 mutasyonlu vir\u00fcs vakalar\u0131 tespit edilmesi \u00fczerine cumartesi g\u00fcn\u00fc ba\u015flat\u0131lan kitlesel tarama kampanyas\u0131 ile 48 saat i\u00e7inde 2 milyon insana Covid-19 testi uygulanmas\u0131 hedefleniyor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;pekin-de-covid-19-mutasyonu-onlemi-48-saatte-2-milyon-kisi-testten-gececek&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7in&#039;in ba\u015fkenti Pekin&#039;de cumartesi g\u00fcn\u00fc ba\u015flat\u0131lan kitlesel tarama kampanyas\u0131 ile 48 saat i\u00e7inde 2 milyon insana Covid-19 testi yap\u0131lmas\u0131 hedefleniyor. \n\nPekin y\u00f6netimi, ilk olarak \u0130ngiltere&#039;de g\u00f6r\u00fclen ve daha bula\u015f\u0131c\u0131 oldu\u011fu tahmin edilen Covid-19 mutasyonu vakalar\u0131n\u0131n tespit edilmesi \u00fczerine mutasyon vir\u00fcs\u00fcn \u015fehirde yay\u0131l\u0131m\u0131n\u0131n kontrol alt\u0131na al\u0131nmas\u0131 amac\u0131yla \u015fehrin farkl\u0131 noktalar\u0131nda test merkezleri kurdu. \n\nKentte baz\u0131 b\u00f6lgeler karantina alt\u0131na al\u0131nd\u0131.   \n\nPekin&#039;de ge\u00e7ti\u011fimiz hafta 19 yeni Covid-19 vakas\u0131 tespit edildi. \n\nBa\u015fkent Pekin, yeni tip koronavir\u00fcs vakalar\u0131n\u0131n ilk kez Aral\u0131k 2019&#039;da Wuhan kentinde g\u00f6r\u00fclmesinden k\u0131sa bir s\u00fcre sonra karantina alt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131. \u015eehirde 2020 Mart&#039;\u0131ndan bu yana vaka say\u0131s\u0131 d\u00fc\u015f\u00fck seviyede kald\u0131. \n\n\u00c7in h\u00fck\u00fcmeti, salg\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131ndan bu yana 88 bini a\u015fk\u0131n vaka ve Covid-19 nedenli yakla\u015f\u0131k 4 bin 600 \u00f6l\u00fcm a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;in ba\u015fkenti Pekin&amp;#039;de cumartesi g\u00fcn\u00fc ba\u015flat\u0131lan kitlesel tarama kampanyas\u0131 ile 48 saat i\u00e7inde 2 milyon insana Covid-19 testi yap\u0131lmas\u0131 hedefleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pekin y\u00f6netimi, ilk olarak \u0130ngiltere&amp;#039;de g\u00f6r\u00fclen ve daha bula\u015f\u0131c\u0131 oldu\u011fu tahmin edilen Covid-19 mutasyonu vakalar\u0131n\u0131n tespit edilmesi \u00fczerine mutasyon vir\u00fcs\u00fcn \u015fehirde yay\u0131l\u0131m\u0131n\u0131n kontrol alt\u0131na al\u0131nmas\u0131 amac\u0131yla \u015fehrin farkl\u0131 noktalar\u0131nda test merkezleri kurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kentte baz\u0131 b\u00f6lgeler karantina alt\u0131na al\u0131nd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pekin&amp;#039;de ge\u00e7ti\u011fimiz hafta 19 yeni Covid-19 vakas\u0131 tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fkent Pekin, yeni tip koronavir\u00fcs vakalar\u0131n\u0131n ilk kez Aral\u0131k 2019&amp;#039;da Wuhan kentinde g\u00f6r\u00fclmesinden k\u0131sa bir s\u00fcre sonra karantina alt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131. \u015eehirde 2020 Mart&amp;#039;\u0131ndan bu yana vaka say\u0131s\u0131 d\u00fc\u015f\u00fck seviyede kald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in h\u00fck\u00fcmeti, salg\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131ndan bu yana 88 bini a\u015fk\u0131n vaka ve Covid-19 nedenli yakla\u015f\u0131k 4 bin 600 \u00f6l\u00fcm a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1611405807,&quot;publishedAt&quot;:1611468007,&quot;updatedAt&quot;:1611468044,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2021\/01\/24\/pekin-de-covid-19-mutasyonu-onlemi-48-saatte-2-milyon-kisi-testten-gececek&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/31\/24\/86\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_92a66a71-942e-52d7-8401-8fcde216e24d-5312486.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23932&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1362478&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/NC\/SU\/21\/01\/23\/tr\/210123_NCSU_14663261_14663332_50000_143752_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;50000&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;4982594&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0},{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/NC\/SU\/21\/01\/23\/tr\/210123_NCSU_14663261_14663332_50000_143752_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;50000&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;8313620&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0}],&quot;externalPartners&quot;:{&quot;dailymotionId&quot;:&quot;x7yvmtf&quot;,&quot;youtubeId&quot;:&quot;rzXLX5jyXYA&quot;},&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;title&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/nocomment&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;title&quot;:&quot;No Comment&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/nocomment&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;6&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Nocomment&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2021\/01\/24\/pekin-de-covid-19-mutasyonu-onlemi-48-saatte-2-milyon-kisi-testten-gececek&quot;,&quot;lastModified&quot;:1611468044},{&quot;id&quot;:&quot;1321154&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5205700&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201215_NWSU_14233281&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;ABD&#039;de Noel baban\u0131n Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 50 \u00e7ocu\u011fa uyar\u0131 gitti&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;ABD&#039;de Noel baban\u0131n Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131 50 \u00e7ocu\u011fa uyar\u0131 gitti&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;ABD&#039;de Noel baban\u0131n Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 50 \u00e7ocu\u011fa uyar\u0131 gitti&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nin Georgia eyaletinin Ludowici b\u00f6lgesinde 10 Aral\u0131k&#039;ta d\u00fczenlenen bir Noel program\u0131nda en az 50 \u00e7ocu\u011fa Covid-19 bula\u015fm\u0131\u015f olabilece\u011fi bildirildi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nin Georgia eyaletinin Ludowici b\u00f6lgesinde 10 Aral\u0131k&#039;ta d\u00fczenlenen bir Noel program\u0131nda en az 50 \u00e7ocu\u011fa Covid-19 bula\u015fm\u0131\u015f olabilece\u011fi bildirildi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;abd-de-noel-baban-n-covid-19-testi-pozitif-c-kt-50-cocuga-uyar-gitti&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nin Georgia eyaletinin Ludowici b\u00f6lgesinde 10 Aral\u0131k&#039;ta d\u00fczenlenen bir Noel program\u0131nda en az 50 \u00e7ocu\u011fa Covid-19 bula\u015fm\u0131\u015f olabilece\u011fi bildirildi.  \n\nLong County Ticaret Odas\u0131 taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen etkinlikte a\u011fa\u00e7 ayd\u0131nlatmas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra \u00e7ocuklar, Noel baba ile foto\u011fraf da \u00e7ektirmi\u015fti.    \n\nAncak t\u00f6renden sadece iki g\u00fcn sonra Noel Baba ve e\u015finin koronavir\u00fcs testlerinin sonucu pozitif \u00e7\u0131kt\u0131.  \n\nBir kent yetkilisi, Noel Baba ve e\u015finin program s\u0131ras\u0131nda herhangi bir belirti g\u00f6stermedi\u011fini dile getirdi.  \n\nLong County&#039;de \u00f6\u011frencilerin gitti\u011fi okullar ise \u00e7ocuklar\u0131n semptom g\u00f6stermesi halinde evde kalmalar\u0131 ve yeni y\u0131l tatili bitinceye kadar karantinada olmalar\u0131n\u0131 istedi.  \n\nBu arada Georgia&#039;daki olay, Noel baba ziyareti dolay\u0131s\u0131yla ya\u015fanan koronavir\u00fcs bula\u015fmas\u0131 hadisesi ilk de\u011fil.  \n\nGe\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde Bel\u00e7ika&#039;da Noel Baba k\u0131yafetleriyle bak\u0131mevini ziyaret eden bir ki\u015finin burada 118 ki\u015fiye Covid-19 bula\u015fmas\u0131na sebep oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.  \n\nBel\u00e7ika bas\u0131n\u0131ndaki haberlere g\u00f6re, Anvers kenti yak\u0131nlar\u0131ndaki ya\u015fl\u0131 bak\u0131mevinde kalan ki\u015filerden birinin o\u011flu, Noel Baba k\u0131yafetleri giyerek beraberindeki birka\u00e7 yak\u0131n\u0131yla yakla\u015fan Noel \u00f6ncesinde bak\u0131mevi sakinlerini ziyaret edip, onlara moral vermek istedi. Ziyaretten sonra \&quot;Noel Baba\&quot; ile temas eden bak\u0131mevi sakinlerinden baz\u0131lar\u0131 Covid-19 belirtileri g\u00f6stermeye ba\u015flad\u0131. \u0130lk olarak 45 ki\u015finin vir\u00fcs kapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131 ancak bu say\u0131 giderek y\u00fckseldi. Yetkililer, bak\u0131mevinde kalan 98 ki\u015fiyle, burada \u00e7al\u0131\u015fan 20 ki\u015finin Covid-19&#039;a yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131, bu t\u00fcr bir ziyaretin salg\u0131nla m\u00fccadele tedbirleri kapsam\u0131nda yasak oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. Bak\u0131mevinde vakalar\u0131n artmas\u0131 \u00fczerine ortaya \u00e7\u0131kan ziyaret g\u00fcn\u00fcne ait foto\u011fraflarda bir\u00e7ok ki\u015finin maskesiz oldu\u011fu g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nin Georgia eyaletinin Ludowici b\u00f6lgesinde 10 Aral\u0131k&amp;#039;ta d\u00fczenlenen bir Noel program\u0131nda en az 50 \u00e7ocu\u011fa Covid-19 bula\u015fm\u0131\u015f olabilece\u011fi bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Long County Ticaret Odas\u0131 taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen etkinlikte a\u011fa\u00e7 ayd\u0131nlatmas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra \u00e7ocuklar, Noel baba ile foto\u011fraf da \u00e7ektirmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ancak t\u00f6renden sadece iki g\u00fcn sonra Noel Baba ve e\u015finin koronavir\u00fcs testlerinin sonucu pozitif \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bir kent yetkilisi, Noel Baba ve e\u015finin program s\u0131ras\u0131nda herhangi bir belirti g\u00f6stermedi\u011fini dile getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Long County&amp;#039;de \u00f6\u011frencilerin gitti\u011fi okullar ise \u00e7ocuklar\u0131n semptom g\u00f6stermesi halinde evde kalmalar\u0131 ve yeni y\u0131l tatili bitinceye kadar karantinada olmalar\u0131n\u0131 istedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu arada Georgia&amp;#039;daki olay, Noel baba ziyareti dolay\u0131s\u0131yla ya\u015fanan koronavir\u00fcs bula\u015fmas\u0131 hadisesi ilk de\u011fil.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5197662,5132516\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/16\/noel-baba-n-n-covid-19-onlemleri-kucag-nda-fotograf-cektirmek-yasak\&quot;&gt;Noel Baba&#039;n\u0131n Covid-19 \u00f6nlemleri: Kuca\u011f\u0131nda foto\u011fraf \u00e7ektirmek yasak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/12\/hediye-beklerken-viruse-yakaland-lar-noel-baba-n-n-ziyaret-ettigi-huzurevinde-45-kisi-covi\&quot;&gt;Hediye beklerken vir\u00fcse yakaland\u0131lar: Noel Baba&#039;n\u0131n ziyaret etti\u011fi huzurevinde 45 ki\u015fi Covid-19 oldu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde Bel\u00e7ika&amp;#039;da Noel Baba k\u0131yafetleriyle bak\u0131mevini ziyaret eden bir ki\u015finin burada 118 ki\u015fiye Covid-19 bula\u015fmas\u0131na sebep oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bel\u00e7ika bas\u0131n\u0131ndaki haberlere g\u00f6re, Anvers kenti yak\u0131nlar\u0131ndaki ya\u015fl\u0131 bak\u0131mevinde kalan ki\u015filerden birinin o\u011flu, Noel Baba k\u0131yafetleri giyerek beraberindeki birka\u00e7 yak\u0131n\u0131yla yakla\u015fan Noel \u00f6ncesinde bak\u0131mevi sakinlerini ziyaret edip, onlara moral vermek istedi. Ziyaretten sonra \&quot;Noel Baba\&quot; ile temas eden bak\u0131mevi sakinlerinden baz\u0131lar\u0131 Covid-19 belirtileri g\u00f6stermeye ba\u015flad\u0131. \u0130lk olarak 45 ki\u015finin vir\u00fcs kapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131 ancak bu say\u0131 giderek y\u00fckseldi. Yetkililer, bak\u0131mevinde kalan 98 ki\u015fiyle, burada \u00e7al\u0131\u015fan 20 ki\u015finin Covid-19&amp;#039;a yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131, bu t\u00fcr bir ziyaretin salg\u0131nla m\u00fccadele tedbirleri kapsam\u0131nda yasak oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. Bak\u0131mevinde vakalar\u0131n artmas\u0131 \u00fczerine ortaya \u00e7\u0131kan ziyaret g\u00fcn\u00fcne ait foto\u011fraflarda bir\u00e7ok ki\u015finin maskesiz oldu\u011fu g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1608060072,&quot;publishedAt&quot;:1608093029,&quot;updatedAt&quot;:1608093048,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/12\/16\/abd-de-noel-baban-n-covid-19-testi-pozitif-c-kt-50-cocuga-uyar-gitti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/20\/57\/00\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a0f0e98b-8052-5b52-8387-10d3a4a10e9a-5205700.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hawaii&#039;de Noel Baba ile foto\u011fraf \u00e7ektiren \u00e7ocuklar, ABD&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Hawaii&#039;de Noel Baba ile foto\u011fraf \u00e7ektiren \u00e7ocuklar, ABD&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2434&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1623&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;usa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ABD&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5312&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;christmas&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;noel&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Noel&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Noel&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12948&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;santa-claus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;noel-baba&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Noel Baba&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Noel Baba&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12073&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;children&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cocuklar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00e7ocuk&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00e7ocuk&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1316808&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1321194&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1321818&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/12\/16\/abd-de-noel-baban-n-covid-19-testi-pozitif-c-kt-50-cocuga-uyar-gitti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1608093048},{&quot;id&quot;:&quot;1295390&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5142386&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;5&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201120_NWSU_13954920&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin Covid-19 tablosu: 141 can kayb\u0131, 5 bin 103 yeni hasta&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin Covid-19 tablosu: 141 can kayb\u0131, 5 bin 103 yeni hasta&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin Covid-19 tablosu: 141 can kayb\u0131, 5 bin 103 yeni hasta&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle son 24 saatte 141 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, semptom g\u00f6steren 5 bin 103 yeni hasta tespit edildi. Salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana toplam can kayb\u0131 12 bin 84&#039;e y\u00fckseldi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle son 24 saatte 141 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, semptom g\u00f6steren 5 bin 103 yeni hasta tespit edildi. Salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana toplam can kayb\u0131 12 bin 84&#039;e y\u00fckseldi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-nin-covid-19-tablosu-41-can-kayb-5-bin-103-yeni-hasta&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle son 24 saatte 141 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, semptom g\u00f6steren 5 bin 103 yeni hasta tespit edildi. Salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana toplam can kayb\u0131 12 bin 84&#039;e y\u00fckseldi. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re bug\u00fcn 156 bin 642 testin sonucu \u00e7\u0131kt\u0131. A\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 3 bin 990 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131. 3 bin 19 ki\u015fi sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftu, toplam iyile\u015fen say\u0131s\u0131 367 bin 592 oldu. \n\nSalg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana \u00fclke genelinde koronavir\u00fcse yakalan\u0131p &#039;hasta&#039; tan\u0131m\u0131na giren ki\u015filerin say\u0131s\u0131 ise 435 bin 273. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca verileri payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 iletisinde \u015fu ifadeleri kulland\u0131: \n\n\&quot;Bug\u00fcn tespit edilen 5.103 yeni hastam\u0131z var. A\u011f\u0131r hasta say\u0131m\u0131z 4.000\u2019e yakla\u015ft\u0131. Salg\u0131nla m\u00fccadelede yeniden k\u0131s\u0131tlamalar uygulamak zorunda kald\u0131k. Birlikte tedbirlere uyarsak kendi k\u0131s\u0131tlamalar\u0131m\u0131z\u0131 kendimiz koyarsak m\u00fccadele daha kolay olacak. G\u00fc\u00e7 verin\&quot; \n\nT\u00fcrkiye, sadece hastal\u0131k belirtisi g\u00f6sterenlerin say\u0131s\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131kl\u0131yor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle son 24 saatte 141 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, semptom g\u00f6steren 5 bin 103 yeni hasta tespit edildi. Salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana toplam can kayb\u0131 12 bin 84&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re bug\u00fcn 156 bin 642 testin sonucu \u00e7\u0131kt\u0131. A\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 3 bin 990 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131. 3 bin 19 ki\u015fi sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftu, toplam iyile\u015fen say\u0131s\u0131 367 bin 592 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.4380664652567976\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/14\/23\/86\/808x354_cmsv2_9fb47865-0738-5b78-aea1-90e1b40d39e9-5142386.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/14\/23\/86\/202x89_cmsv2_9fb47865-0738-5b78-aea1-90e1b40d39e9-5142386.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/14\/23\/86\/266x117_cmsv2_9fb47865-0738-5b78-aea1-90e1b40d39e9-5142386.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/14\/23\/86\/404x177_cmsv2_9fb47865-0738-5b78-aea1-90e1b40d39e9-5142386.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/14\/23\/86\/534x234_cmsv2_9fb47865-0738-5b78-aea1-90e1b40d39e9-5142386.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/14\/23\/86\/606x266_cmsv2_9fb47865-0738-5b78-aea1-90e1b40d39e9-5142386.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/14\/23\/86\/808x354_cmsv2_9fb47865-0738-5b78-aea1-90e1b40d39e9-5142386.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Korona tablosu&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana \u00fclke genelinde koronavir\u00fcse yakalan\u0131p &amp;#039;hasta&amp;#039; tan\u0131m\u0131na giren ki\u015filerin say\u0131s\u0131 ise 435 bin 273.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca verileri payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 iletisinde \u015fu ifadeleri kulland\u0131:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Bug\u00fcn tespit edilen 5.103 yeni hastam\u0131z var. A\u011f\u0131r hasta say\u0131m\u0131z 4.000\u2019e yakla\u015ft\u0131. Salg\u0131nla m\u00fccadelede yeniden k\u0131s\u0131tlamalar uygulamak zorunda kald\u0131k. Birlikte tedbirlere uyarsak kendi k\u0131s\u0131tlamalar\u0131m\u0131z\u0131 kendimiz koyarsak m\u00fccadele daha kolay olacak. G\u00fc\u00e7 verin\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye, sadece hastal\u0131k belirtisi g\u00f6sterenlerin say\u0131s\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131kl\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1605885969,&quot;publishedAt&quot;:1605889404,&quot;updatedAt&quot;:1605892639,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/20\/turkiye-nin-covid-19-tablosu-41-can-kayb-5-bin-103-yeni-hasta&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/14\/23\/86\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b40db814-bccd-5126-a687-d155b982cff4-5142386.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 20 Kas\u0131m Covid-19 tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 20 Kas\u0131m Covid-19 tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1899&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1068&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/14\/23\/86\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_9fb47865-0738-5b78-aea1-90e1b40d39e9-5142386.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Korona tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Korona tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1324&quot;,&quot;height&quot;:&quot;580&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;21874&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;number&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;say-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23418&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;latest&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;son-durum&quot;,&quot;title&quot;:&quot;son durum&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;son durum&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1295162&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/20\/turkiye-nin-covid-19-tablosu-41-can-kayb-5-bin-103-yeni-hasta&quot;,&quot;lastModified&quot;:1605892639},{&quot;id&quot;:&quot;1294360&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5140386&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;3&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201119_NWSU_13941421&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin Covid-19 tablosu: 123 can kayb\u0131, 4 bin 542 yeni hasta&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin Covid-19 tablosu: 123 can kayb\u0131, 4 bin 542 yeni hasta&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin Covid-19 tablosu: 123 can kayb\u0131, 4 bin 542 yeni hasta&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle son 24 saatte 123 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, semptom g\u00f6steren 4 bin 542 yeni hasta tespit edildi. Salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana toplam can kayb\u0131 11 bin 943&#039;e y\u00fckseldi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle son 24 saatte 123 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, semptom g\u00f6steren 4 bin 542 yeni hasta tespit edildi. Salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana toplam can kayb\u0131 11 bin 943&#039;e y\u00fckseldi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-nin-covid-19-tablosu-123-can-kayb-4-bin-542-yeni-hasta&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle son 24 saatte 123 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, semptom g\u00f6steren 4 bin 542 yeni hasta tespit edildi. Salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana toplam can kayb\u0131 11 bin 943&#039;e y\u00fckseldi. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re bug\u00fcn 157 bin 756 testin sonucu \u00e7\u0131kt\u0131. A\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 3 bin 850 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131. 2 bin 918 ki\u015fi sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftu, toplam iyile\u015fen say\u0131s\u0131 364 bin 573 oldu. \n\nSalg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana \u00fclke genelinde koronavir\u00fcse yakalan\u0131p &#039;hasta&#039; tan\u0131m\u0131na giren ki\u015filerin say\u0131s\u0131 ise 430 bin 170. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca verileri payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 iletisinde \u015fu ifadeleri kulland\u0131:   \n\n\&quot;Bug\u00fcn tespit edilen 4.542 hastam\u0131z var. A\u011f\u0131r hasta say\u0131m\u0131z 3.850\u2019ye ula\u015ft\u0131. Tedbirleri kendimiz al\u0131rsak, zorunlu k\u0131s\u0131tlamalara mecbur kalmay\u0131z. Salg\u0131n\u0131n seyrini lehimize \u00e7eviremezsek hayat\u0131m\u0131z\u0131n her alan\u0131nda zorunlu tedbirler olabilir. M\u00fccadeleye kat\u0131l\u0131n\&quot;   \n\nT\u00fcrkiye, sadece hastal\u0131k belirtisi g\u00f6sterenlerin say\u0131s\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131kl\u0131yor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle son 24 saatte 123 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, semptom g\u00f6steren 4 bin 542 yeni hasta tespit edildi. Salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana toplam can kayb\u0131 11 bin 943&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re bug\u00fcn 157 bin 756 testin sonucu \u00e7\u0131kt\u0131. A\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 3 bin 850 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131. 2 bin 918 ki\u015fi sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftu, toplam iyile\u015fen say\u0131s\u0131 364 bin 573 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.44469525959367945\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/14\/03\/86\/808x359_cmsv2_dd0f1cee-cede-5c38-9a8f-f88156450259-5140386.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/14\/03\/86\/202x90_cmsv2_dd0f1cee-cede-5c38-9a8f-f88156450259-5140386.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/14\/03\/86\/266x118_cmsv2_dd0f1cee-cede-5c38-9a8f-f88156450259-5140386.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/14\/03\/86\/404x180_cmsv2_dd0f1cee-cede-5c38-9a8f-f88156450259-5140386.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/14\/03\/86\/534x237_cmsv2_dd0f1cee-cede-5c38-9a8f-f88156450259-5140386.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/14\/03\/86\/606x269_cmsv2_dd0f1cee-cede-5c38-9a8f-f88156450259-5140386.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/14\/03\/86\/808x359_cmsv2_dd0f1cee-cede-5c38-9a8f-f88156450259-5140386.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Covid-19 tablosu&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana \u00fclke genelinde koronavir\u00fcse yakalan\u0131p &amp;#039;hasta&amp;#039; tan\u0131m\u0131na giren ki\u015filerin say\u0131s\u0131 ise 430 bin 170.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca verileri payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 iletisinde \u015fu ifadeleri kulland\u0131:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Bug\u00fcn tespit edilen 4.542 hastam\u0131z var. A\u011f\u0131r hasta say\u0131m\u0131z 3.850\u2019ye ula\u015ft\u0131. Tedbirleri kendimiz al\u0131rsak, zorunlu k\u0131s\u0131tlamalara mecbur kalmay\u0131z. Salg\u0131n\u0131n seyrini lehimize \u00e7eviremezsek hayat\u0131m\u0131z\u0131n her alan\u0131nda zorunlu tedbirler olabilir. M\u00fccadeleye kat\u0131l\u0131n\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye, sadece hastal\u0131k belirtisi g\u00f6sterenlerin say\u0131s\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131kl\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1605800354,&quot;publishedAt&quot;:1605802997,&quot;updatedAt&quot;:1605805495,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/19\/turkiye-nin-covid-19-tablosu-123-can-kayb-4-bin-542-yeni-hasta&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/14\/03\/86\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_cd4cb031-8a58-5890-8c40-07e9f1f86026-5140386.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 19 Kas\u0131m Covid-19 tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 19 Kas\u0131m Covid-19 tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/14\/03\/86\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_dd0f1cee-cede-5c38-9a8f-f88156450259-5140386.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1329&quot;,&quot;height&quot;:&quot;591&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;21874&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;number&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;say-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1294058&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/19\/turkiye-nin-covid-19-tablosu-123-can-kayb-4-bin-542-yeni-hasta&quot;,&quot;lastModified&quot;:1605805495},{&quot;id&quot;:&quot;1292716&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5136756&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201118_NWSU_13918559&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;ABD evde uygulanabilen ve 30 dakikada sonu\u00e7 veren ilk h\u0131zl\u0131 Covid-19 testini onaylad\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;ABD evde uygulanabilen ilk h\u0131zl\u0131 Covid-19 testini onaylad\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Amerikan G\u0131da ve \u0130la\u00e7 \u0130daresi Lucira Health taraf\u0131ndan \u00fcretien tek kullan\u0131ml\u0131k testlerin doktor re\u00e7etesi ile birlikte kullan\u0131lmas\u0131na onay verdi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Amerikan G\u0131da ve \u0130la\u00e7 \u0130daresi Lucira Health taraf\u0131ndan \u00fcretien tek kullan\u0131ml\u0131k testlerin doktor re\u00e7etesi ile birlikte kullan\u0131lmas\u0131na onay verdi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Amerikan G\u0131da ve \u0130la\u00e7 \u0130daresi Lucira Health taraf\u0131ndan \u00fcretien tek kullan\u0131ml\u0131k testlerin doktor re\u00e7etesi ile birlikte kullan\u0131lmas\u0131na onay verdi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;abd-evde-uygulanabilen-ve-30-dakikada-sonuc-veren-ilk-h-zl-covid-19-testini-onaylad&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nde tamamen evde yap\u0131larak 30 dakika i\u00e7inde sonu\u00e7 veren bir h\u0131zl\u0131 koronavir\u00fcs testine ilk defa izin verildi. \n\nG\u0131da ve \u0130la\u00e7 \u0130daresi (FDA), Lucira Health taraf\u0131ndan \u00fcretien tek kullan\u0131ml\u0131k testlerin doktor re\u00e7etesi ile birlikte kullan\u0131lmas\u0131na onay verdi\u011fini duyurdu. \n\nBu karar\u0131n d\u00fcnya \u00fczerinde koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan en fazla etkilenen \u00fclkedeki test kapasitesini ciddi bi\u00e7imde art\u0131rmas\u0131 bekleniyor. \n\nKaliforniya merkezli \u015firketin testleri burundan al\u0131nan s\u00fcr\u00fcnt\u00fc \u00f6rne\u011finin laboratuvarda haz\u0131rlanm\u0131\u015f bir ta\u015f\u0131nabilir sol\u00fcsyonun i\u00e7ine bat\u0131r\u0131lmas\u0131 ile uygulan\u0131yor. Sonu\u00e7lar pozitif ya da negatif olarak testin \u0131\u015f\u0131kl\u0131 bildiriminde g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleniyor. \n\n\u015eu ana kadar FDA taraf\u0131ndan yakla\u015f\u0131k 300 farkl\u0131 test onay verildi. Fakat bu testlerin a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 k\u0131sm\u0131 sa\u011fl\u0131k personeli taraf\u0131ndan burundan al\u0131nan s\u00fcr\u00fcnt\u00fc \u00f6rneklerinin laboratuvar ortam\u0131nda y\u00fcksek teknolojili cihazlar kullan\u0131larak analiz edilmesi ile sonu\u00e7 veriyor. Bir k\u0131sm\u0131 ise ki\u015filere burun ya da salya s\u00fcr\u00fcnt\u00fc \u00f6rneklerini kendi kendilerine ald\u0131ktan sonra laboratuvara g\u00f6ndermesiyle uygulan\u0131yor ve sonu\u00e7lar\u0131n al\u0131nmas\u0131 bir ka\u00e7 g\u00fcn s\u00fcr\u00fcyor. \n\nUzmanlar kendi kendine yap\u0131lan ve sonu\u00e7 veren testlerin vir\u00fcs bula\u015fan ki\u015filerin tespitini h\u0131zland\u0131r\u0131p yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in daha h\u0131zl\u0131 \u00f6nlemler al\u0131nmas\u0131n\u0131 kolayla\u015ft\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor.   \n\nHalihaz\u0131rda gribe kar\u015f\u0131 evde uygulanabilecek testler \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fan Lucira Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n patlak vermesi ile \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 bu alana yo\u011funla\u015ft\u0131rd\u0131.  \n\nLucira Health&#039;n geli\u015ftirdi\u011fi test di\u011fer h\u0131zl\u0131 testlerden farkl\u0131 olarak v\u00fccuttaki antijenler yerine do\u011frudan vir\u00fcs\u00fcn varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit ediyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nde tamamen evde yap\u0131larak 30 dakika i\u00e7inde sonu\u00e7 veren bir h\u0131zl\u0131 koronavir\u00fcs testine ilk defa izin verildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;G\u0131da ve \u0130la\u00e7 \u0130daresi (FDA), Lucira Health taraf\u0131ndan \u00fcretien tek kullan\u0131ml\u0131k testlerin doktor re\u00e7etesi ile birlikte kullan\u0131lmas\u0131na onay verdi\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu karar\u0131n d\u00fcnya \u00fczerinde koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan en fazla etkilenen \u00fclkedeki test kapasitesini ciddi bi\u00e7imde art\u0131rmas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kaliforniya merkezli \u015firketin testleri burundan al\u0131nan s\u00fcr\u00fcnt\u00fc \u00f6rne\u011finin laboratuvarda haz\u0131rlanm\u0131\u015f bir ta\u015f\u0131nabilir sol\u00fcsyonun i\u00e7ine bat\u0131r\u0131lmas\u0131 ile uygulan\u0131yor. Sonu\u00e7lar pozitif ya da negatif olarak testin \u0131\u015f\u0131kl\u0131 bildiriminde g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eu ana kadar FDA taraf\u0131ndan yakla\u015f\u0131k 300 farkl\u0131 test onay verildi. Fakat bu testlerin a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 k\u0131sm\u0131 sa\u011fl\u0131k personeli taraf\u0131ndan burundan al\u0131nan s\u00fcr\u00fcnt\u00fc \u00f6rneklerinin laboratuvar ortam\u0131nda y\u00fcksek teknolojili cihazlar kullan\u0131larak analiz edilmesi ile sonu\u00e7 veriyor. Bir k\u0131sm\u0131 ise ki\u015filere burun ya da salya s\u00fcr\u00fcnt\u00fc \u00f6rneklerini kendi kendilerine ald\u0131ktan sonra laboratuvara g\u00f6ndermesiyle uygulan\u0131yor ve sonu\u00e7lar\u0131n al\u0131nmas\u0131 bir ka\u00e7 g\u00fcn s\u00fcr\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5093374,5088060\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/27\/covid-19-a-kars-uretilen-antikorlar-h-zla-azal-yor-arast-rma\&quot;&gt;Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 \u00fcretilen antikorlar h\u0131zla azal\u0131yor | Ara\u015ft\u0131rma&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/29\/covid-19-hakk-nda-bilgi-ve-tecrube-artt-kca-olum-oranlar-dustu-arast-rma\&quot;&gt;Covid-19 hakk\u0131nda bilgi ve tecr\u00fcbe artt\u0131k\u00e7a \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131 d\u00fc\u015ft\u00fc | Ara\u015ft\u0131rma&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Uzmanlar kendi kendine yap\u0131lan ve sonu\u00e7 veren testlerin vir\u00fcs bula\u015fan ki\u015filerin tespitini h\u0131zland\u0131r\u0131p yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in daha h\u0131zl\u0131 \u00f6nlemler al\u0131nmas\u0131n\u0131 kolayla\u015ft\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Halihaz\u0131rda gribe kar\u015f\u0131 evde uygulanabilecek testler \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fan Lucira Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n patlak vermesi ile \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 bu alana yo\u011funla\u015ft\u0131rd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Lucira Health&amp;#039;n geli\u015ftirdi\u011fi test di\u011fer h\u0131zl\u0131 testlerden farkl\u0131 olarak v\u00fccuttaki antijenler yerine do\u011frudan vir\u00fcs\u00fcn varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit ediyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1605684910,&quot;publishedAt&quot;:1605680240,&quot;updatedAt&quot;:1605687553,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/18\/abd-evde-uygulanabilen-ve-30-dakikada-sonuc-veren-ilk-h-zl-covid-19-testini-onaylad&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/13\/67\/56\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a8d56357-93e9-52bb-8e60-88be5980b731-5136756.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nde tamamen evde yap\u0131larak 30 dakika i\u00e7inde sonu\u00e7 veren bir h\u0131zl\u0131 koronavir\u00fcs testine ilk defa izin verildi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nde tamamen evde yap\u0131larak 30 dakika i\u00e7inde sonu\u00e7 veren bir h\u0131zl\u0131 koronavir\u00fcs testine ilk defa izin verildi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;The Associated Pres&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5448&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3621&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;can&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Faruk Can&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23100&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-usa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd-de-koronavirus-vakalar-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&#039;de koronavir\u00fcs vakalar\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ABD&#039;de koronavir\u00fcs vakalar\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1274264&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1317856&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/18\/abd-evde-uygulanabilen-ve-30-dakikada-sonuc-veren-ilk-h-zl-covid-19-testini-onaylad&quot;,&quot;lastModified&quot;:1605687553},{&quot;id&quot;:&quot;1283408&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5114624&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201108_NWSU_13810560&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya genelinde Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 50 milyonu ge\u00e7ti&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;D\u00fcnya genelinde Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 50 milyonu ge\u00e7ti&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;D\u00fcnya genelinde Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 50 milyonu ge\u00e7ti, en fazla vaka ve \u00f6l\u00fcm ABD&#039;de&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;D\u00fcnya genelinde Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 50 milyonu ge\u00e7ti, en fazla vaka ve \u00f6l\u00fcm ABD&#039;de&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;D\u00fcnya genelinde Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 50 milyonu ge\u00e7ti, en fazla vaka ve \u00f6l\u00fcm ABD&#039;de&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;dunya-genelinde-covid-19-vaka-say-s-50-milyonu-gecti&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnya genelinde Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 50 milyonu ge\u00e7ti. \n\nCovid-19 g\u00f6r\u00fclen \u00fclke ve b\u00f6lgelerdeki vakalara ili\u015fkin g\u00fcncel verilerin derlendi\u011fi \&quot;Worldometer\&quot; internet sitesine g\u00f6re, d\u00fcnya genelinde vir\u00fcs nedeniyle 1 milyon 256 bin 358 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.\u2028 \n\nVaka say\u0131s\u0131 ise 50 milyon 263 bin 958&#039;e \u00e7\u0131karken, vir\u00fcs saptanan 35 milyon 550 bin 153 ki\u015fi sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftu. Tedavileri devam eden hasta say\u0131s\u0131 ise 13 milyon 457 bin 447.  \n\nEn fazla vaka ABD&#039;de \n\nABD&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenlerin say\u0131s\u0131 son 24 saatte 976 artarak 243 bin 392\u2019ye y\u00fckseldi. Covid-19 bula\u015fan ki\u015fi say\u0131s\u0131 ise son 24 saatte 118 bin 821 art\u0131\u015fla 10 milyon 177 bin 376&#039;ya \u00e7\u0131kt\u0131. \n\nVir\u00fcs nedeniyle ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenlerin say\u0131s\u0131n\u0131n 976 artarak 243 bin 392\u2019ye ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede, iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 6 milyon 442 bini, toplam test say\u0131s\u0131 ise 156 milyonu ge\u00e7ti. \n\n\u00dclkede en \u00e7ok vaka 1 milyon 12 bin 428 ile Teksas eyaletinde g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken, \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131nda ise New York, 33 bin 801 can kayb\u0131yla ilk s\u0131rada yer al\u0131yor. \n\nVaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131nda d\u00fcnyada ilk s\u0131rada bulunan ABD&#039;yi, 8 milyon 519 binden fazla vakayla Hindistan ve 5 milyon 653 bini a\u015fk\u0131n vakayla Brezilya izliyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnya genelinde Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 50 milyonu ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 g\u00f6r\u00fclen \u00fclke ve b\u00f6lgelerdeki vakalara ili\u015fkin g\u00fcncel verilerin derlendi\u011fi \&quot;Worldometer\&quot; internet sitesine g\u00f6re, d\u00fcnya genelinde vir\u00fcs nedeniyle 1 milyon 256 bin 358 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.\u2028&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vaka say\u0131s\u0131 ise 50 milyon 263 bin 958&amp;#039;e \u00e7\u0131karken, vir\u00fcs saptanan 35 milyon 550 bin 153 ki\u015fi sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftu. Tedavileri devam eden hasta say\u0131s\u0131 ise 13 milyon 457 bin 447.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5114518,5114178\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/08\/covid-19-sonras-yunan-adalar-as-r-turizm-yerini-ilgisizlige-b-rakt\&quot;&gt;Covid-19 sonras\u0131 Yunan adalar\u0131: A\u015f\u0131r\u0131 turizm yerini ilgisizli\u011fe b\u0131rakt\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/08\/turkiye-de-covid-19-84-kisi-hayat-n-kaybetti-2-bin-516-kisiye-tan-kondu\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19: 84 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 2 bin 516 ki\u015fiye tan\u0131 kondu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;En fazla vaka ABD&#039;de&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;ABD&amp;#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenlerin say\u0131s\u0131 son 24 saatte 976 artarak 243 bin 392\u2019ye y\u00fckseldi. Covid-19 bula\u015fan ki\u015fi say\u0131s\u0131 ise son 24 saatte 118 bin 821 art\u0131\u015fla 10 milyon 177 bin 376&amp;#039;ya \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vir\u00fcs nedeniyle ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenlerin say\u0131s\u0131n\u0131n 976 artarak 243 bin 392\u2019ye ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede, iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 6 milyon 442 bini, toplam test say\u0131s\u0131 ise 156 milyonu ge\u00e7ti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede en \u00e7ok vaka 1 milyon 12 bin 428 ile Teksas eyaletinde g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken, \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131nda ise New York, 33 bin 801 can kayb\u0131yla ilk s\u0131rada yer al\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131nda d\u00fcnyada ilk s\u0131rada bulunan ABD&amp;#039;yi, 8 milyon 519 binden fazla vakayla Hindistan ve 5 milyon 653 bini a\u015fk\u0131n vakayla Brezilya izliyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1604854824,&quot;publishedAt&quot;:1604856838,&quot;updatedAt&quot;:1604856899,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/11\/08\/dunya-genelinde-covid-19-vaka-say-s-50-milyonu-gecti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/11\/46\/24\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_4bee98b5-2ccb-57fc-a17d-ecc303546cb4-5114624.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hindistan&#039;da Covid-19 testi s\u0131ras\u0131nda bekleyenler&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Hindistan&#039;da Covid-19 testi s\u0131ras\u0131nda bekleyenler&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5259&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3648&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;17270&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;world-health-organization&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya-sagl-k-orgutu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1280020&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1283666&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1285230&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/11\/08\/dunya-genelinde-covid-19-vaka-say-s-50-milyonu-gecti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1604856899},{&quot;id&quot;:&quot;1268002&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5078790&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201022_NWSU_13616957&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de 22 Covid-19 g\u00fcncel verileri: 24 saatte 71 can kayb\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de 22 Covid-19 g\u00fcncel verileri: 24 saatte 71 can kayb\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de 22 Covid-19 g\u00fcncel verileri: 24 saatte 71 can kayb\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de 22 Covid-19 g\u00fcncel verileri: 24 saatte 71 can kayb\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de 22 Covid-19 g\u00fcncel verileri: 24 saatte 71 can kayb\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-22-covid-19-guncel-verileri-24-saatte-72-can-kayb&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de son 24 saatte koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda 71 ki\u015fi daha ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi; hastal\u0131k belirtisi g\u00f6steren 2 bin 102 yeni vaka kayda ge\u00e7ti.\u00a0 \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Covid-19 \u00a0g\u00fcncel verilerini, Twitter hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n tablosunda yer alan verilere g\u00f6re pandemide ba\u015f\u0131ndan bu yana can kayb\u0131 9 bin 584, hasta say\u0131s\u0131 ise 355 bin 528&#039;e y\u00fckseldi.\u00a0 Bug\u00fcn iyile\u015fen say\u0131s\u0131 bin 581 oldu. \n\nA\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 1.599 \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcncel tabloya g\u00f6re topla m test say\u0131s\u0131 12 milyon 876 bin 267, toplam a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 1.599, toplam iyile\u015fen hasta say\u0131s\u0131 310 bin 027. \n\nBakan Koca, Twitter mesaj\u0131nda &#039;&#039;Bug\u00fcn tespit edilen 2.102 yeni hastam\u0131z var. A\u011f\u0131r hasta say\u0131m\u0131z 1.599. Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z i\u00e7in en \u00f6nemli m\u00fccadele alan\u0131 a\u011f\u0131r hastalar\u0131 tedavi ederek say\u0131lar\u0131n\u0131 azaltmak Bize d\u00fc\u015fen \u00e7ok daha kolay. Ba\u015fta maske ile tedbirlere uyarak m\u00fccadeleye destek verin&#039;&#039; ifadelerini kulland\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda 71 ki\u015fi daha ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi; hastal\u0131k belirtisi g\u00f6steren 2 bin 102 yeni vaka kayda ge\u00e7ti. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Covid-19 g\u00fcncel verilerini, Twitter hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n tablosunda yer alan verilere g\u00f6re pandemide ba\u015f\u0131ndan bu yana can kayb\u0131 9 bin 584, hasta say\u0131s\u0131 ise 355 bin 528&amp;#039;e y\u00fckseldi. Bug\u00fcn iyile\u015fen say\u0131s\u0131 bin 581 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1319308470173245442\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;A\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 1.599&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcncel tabloya g\u00f6re toplam test say\u0131s\u0131 12 milyon 876 bin 267, toplam a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 1.599, toplam iyile\u015fen hasta say\u0131s\u0131 310 bin 027.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakan Koca, Twitter mesaj\u0131nda &amp;#039;&amp;#039;Bug\u00fcn tespit edilen 2.102 yeni hastam\u0131z var. A\u011f\u0131r hasta say\u0131m\u0131z 1.599. Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z i\u00e7in en \u00f6nemli m\u00fccadele alan\u0131 a\u011f\u0131r hastalar\u0131 tedavi ederek say\u0131lar\u0131n\u0131 azaltmak Bize d\u00fc\u015fen \u00e7ok daha kolay. Ba\u015fta maske ile tedbirlere uyarak m\u00fccadeleye destek verin&amp;#039;&amp;#039; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1603387266,&quot;publishedAt&quot;:1603388582,&quot;updatedAt&quot;:1603388606,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/22\/turkiye-de-22-covid-19-guncel-verileri-24-saatte-72-can-kayb&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/66\/52\/70\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_caf8e436-857d-51ca-8b14-5403727a2f7d-4665270.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;22 Ekim koronavir\u00fcs tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;22 Ekim koronavir\u00fcs tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4933&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3132&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23932&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23484&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;second-wave-of-coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ikinci-dalga-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130kinci dalga - Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130kinci dalga - Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23014&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;critical-care-bed&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yogun-bak-m-yatag-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;yo\u011fun bak\u0131m yata\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;yo\u011fun bak\u0131m yata\u011f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1267618&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1266952&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/10\/22\/turkiye-de-22-covid-19-guncel-verileri-24-saatte-72-can-kayb&quot;,&quot;lastModified&quot;:1603388606},{&quot;id&quot;:&quot;1263304&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5066984&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201018_NWSU_13565488&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in: Bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klarla m\u00fccadele i\u00e7in &#039;biyog\u00fcvenlik yasas\u0131&#039; kabul edildi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u00c7in: Bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klara kar\u015f\u0131 &#039;biyog\u00fcvenlik yasas\u0131&#039; kabul edildi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u00c7in: Bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klarla m\u00fccadele i\u00e7in &#039;biyog\u00fcvenlik yasas\u0131&#039; kabul edildi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00c7in Ulusal Halk Kongresi Daimi Komitesi cumartesi g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 oylamayla bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar\u0131 \u00f6nlemeyi ve y\u00f6netmeyi ama\u00e7layan yeni bir biyog\u00fcvenlik yasas\u0131n\u0131 kabul etti. Yasan\u0131n 15 Nisan 2021&#039;de y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girmesi bekleniyor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00c7in Ulusal Halk Kongresi Daimi Komitesi cumartesi g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 oylamayla bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar\u0131 \u00f6nlemeyi ve y\u00f6netmeyi ama\u00e7layan yeni bir biyog\u00fcvenlik yasas\u0131n\u0131 kabul etti. Yasan\u0131n 15 Nisan 2021&#039;de y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girmesi bekleniyor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;cin-bulas-c-hastal-klarla-mucadele-icin-biyoguvenlik-yasas-kabul-edildi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7in&#039;de bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klarla m\u00fccadele i\u00e7in biyog\u00fcvenlik yasas\u0131 cumartesi g\u00fcn\u00fc kabul edildi. \n\n\u00c7in Ulusal Halk Kongresi Daimi Komitesi cumartesi g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 oylamayla bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar\u0131 \u00f6nlemeyi ve y\u00f6netmeyi ama\u00e7layan yeni bir biyog\u00fcvenlik yasas\u0131n\u0131 kabul etti. Yasan\u0131n 15 Nisan 2021&#039;de y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girmesi bekleniyor. \n\nEyalet haber ajans\u0131 Xinhua, biyog\u00fcvenlik yasas\u0131 ile risk izleme, erken uyar\u0131, risk ara\u015ft\u0131rmas\u0131 ve de\u011ferlendirmesi ile bilgi payla\u015f\u0131m\u0131 dahil olmak \u00fczere biyog\u00fcvenlik risk \u00f6nleme ve kontrol\u00fc i\u00e7in sistemler kurulaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \n\nBiyog\u00fcvenlik yasas\u0131nda, yeni ortaya \u00e7\u0131kan ba\u015fl\u0131ca bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar, salg\u0131n, ani salg\u0131nlar ve biyoteknoloji ara\u015ft\u0131rma, geli\u015ftirme ve uygulama dahil olmak \u00fczere belirli risklerini \u00f6nlemek ve bunlara yan\u0131t vermek i\u00e7in h\u00fck\u00fcmler olacak.   \n\n\u00c7in, ilk olarak Wuhan kentinde tespit edildikten sonra k\u00fcresel bir pandemiye d\u00f6n\u00fc\u015fen Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, may\u0131s ay\u0131nda biyog\u00fcvenlik yasas\u0131n\u0131n haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131n 2020 y\u0131l\u0131 sonuna kadar h\u0131zland\u0131rmay\u0131 hedefledi\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. \n\nYeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn \u00e7\u0131k\u0131\u015f yeri kabul edilen Asya \u00fclkesinde salg\u0131n\u0131n yay\u0131l\u0131m\u0131n\u0131n engellenmesi amac\u0131yla al\u0131nan \u00f6nlemlerden sonra yerel bazda vir\u00fcs yay\u0131l\u0131m\u0131 neredeyse sona erdi.  \n\n\u00dclkenin do\u011fu k\u0131y\u0131s\u0131ndaki Jingdao \u015fehrinde ya\u015fayan 11 milyon ki\u015fiye toplu test yap\u0131ld\u0131 ve tek bir vakaya dahi  rastlanmad\u0131. \n\n17 Ekim Cumartesi g\u00fcn\u00fc itibar\u0131 ile \u00c7in Ulusal Sa\u011fl\u0131k Komisyonu rakamlar\u0131na g\u00f6re t\u00fcm \u00fclkede 13 yeni Covid-19 vakas\u0131 tespit edildi. Salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana toplam do\u011frulanm\u0131\u015f vaka say\u0131s\u0131n\u0131 85 bin 672 oldu. Pandemi boyunca 4 bin 634 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;de bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klarla m\u00fccadele i\u00e7in biyog\u00fcvenlik yasas\u0131 cumartesi g\u00fcn\u00fc kabul edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in Ulusal Halk Kongresi Daimi Komitesi cumartesi g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 oylamayla bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar\u0131 \u00f6nlemeyi ve y\u00f6netmeyi ama\u00e7layan yeni bir biyog\u00fcvenlik yasas\u0131n\u0131 kabul etti. Yasan\u0131n 15 Nisan 2021&amp;#039;de y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girmesi bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Eyalet haber ajans\u0131 Xinhua, biyog\u00fcvenlik yasas\u0131 ile risk izleme, erken uyar\u0131, risk ara\u015ft\u0131rmas\u0131 ve de\u011ferlendirmesi ile bilgi payla\u015f\u0131m\u0131 dahil olmak \u00fczere biyog\u00fcvenlik risk \u00f6nleme ve kontrol\u00fc i\u00e7in sistemler kurulaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Biyog\u00fcvenlik yasas\u0131nda, yeni ortaya \u00e7\u0131kan ba\u015fl\u0131ca bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar, salg\u0131n, ani salg\u0131nlar ve biyoteknoloji ara\u015ft\u0131rma, geli\u015ftirme ve uygulama dahil olmak \u00fczere belirli risklerini \u00f6nlemek ve bunlara yan\u0131t vermek i\u00e7in h\u00fck\u00fcmler olacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5064934\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/16\/pfizer-gelistirdigimiz-covid-19-as-s-icin-kas-m-ortas-nda-onay-almay-umuyoruz\&quot;&gt;Pfizer: Geli\u015ftirdi\u011fimiz Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in kas\u0131m ortas\u0131nda onay almay\u0131 umuyoruz&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u00c7in, ilk olarak Wuhan kentinde tespit edildikten sonra k\u00fcresel bir pandemiye d\u00f6n\u00fc\u015fen Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, may\u0131s ay\u0131nda biyog\u00fcvenlik yasas\u0131n\u0131n haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131n 2020 y\u0131l\u0131 sonuna kadar h\u0131zland\u0131rmay\u0131 hedefledi\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn \u00e7\u0131k\u0131\u015f yeri kabul edilen Asya \u00fclkesinde salg\u0131n\u0131n yay\u0131l\u0131m\u0131n\u0131n engellenmesi amac\u0131yla al\u0131nan \u00f6nlemlerden sonra yerel bazda vir\u00fcs yay\u0131l\u0131m\u0131 neredeyse sona erdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkenin do\u011fu k\u0131y\u0131s\u0131ndaki Jingdao \u015fehrinde ya\u015fayan 11 milyon ki\u015fiye toplu test yap\u0131ld\u0131 ve tek bir vakaya dahi &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/17\/cin-in-11-milyon-nufuslu-jingdao-sehrinde-herkese-covid-19-testi-yap-ld-vaka-yok\&quot;&gt;rastlanmad\u0131.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5064428\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/16\/ingiltere-de-kontrollu-insan-enfeksiyonu-yontemiyle-covid-19-as-denemeleri-baslayabilir\&quot;&gt;\u0130ngiltere&#039;de &#039;kontroll\u00fc insan enfeksiyonu&#039; y\u00f6ntemiyle Covid-19 a\u015f\u0131 denemeleri ba\u015flayabilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;17 Ekim Cumartesi g\u00fcn\u00fc itibar\u0131 ile \u00c7in Ulusal Sa\u011fl\u0131k Komisyonu rakamlar\u0131na g\u00f6re t\u00fcm \u00fclkede 13 yeni Covid-19 vakas\u0131 tespit edildi. Salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana toplam do\u011frulanm\u0131\u015f vaka say\u0131s\u0131n\u0131 85 bin 672 oldu. Pandemi boyunca 4 bin 634 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1603009963,&quot;publishedAt&quot;:1603013744,&quot;updatedAt&quot;:1603013802,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/18\/cin-bulas-c-hastal-klarla-mucadele-icin-biyoguvenlik-yasas-kabul-edildi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/06\/69\/84\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_4229b41e-ed1f-5b1c-bc7b-58a0e7e0c286-5066984.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u00c7in, bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar\u0131 \u00f6nlemeyi ama\u00e7layan  biyog\u00fcvenlik yasas\u0131 15 Nisan 2021&#039;de y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girecek&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u00c7in, bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar\u0131 \u00f6nlemeyi ama\u00e7layan  biyog\u00fcvenlik yasas\u0131 15 Nisan 2021&#039;de y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girecek&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Ng Han Guan\/ AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5026&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2827&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/06\/15\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_74251d24-e3bc-514b-83b7-1589f29ec72d-5061538.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u00c7in, bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar\u0131 \u00f6nlemeyi ama\u00e7layan  biyog\u00fcvenlik yasas\u0131 15 Nisan 2021&#039;de y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girecek&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u00c7in, bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar\u0131 \u00f6nlemeyi ama\u00e7layan  biyog\u00fcvenlik yasas\u0131 15 Nisan 2021&#039;de y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girecek&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3192&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ortahamamcilar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Burak Ortahamamcilar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22970&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pandemic&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;pandemi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22648&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-outbreak-in-china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin-deki-coronavirus-salg-n-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&#039;deki coronavirus salg\u0131n\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&#039;deki coronavirus salg\u0131n\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22604&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;contagious-disease&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bulas-c-hastal-k&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131k&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1262084&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1260142&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/cin&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;505&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pekin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pekin&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/10\/18\/cin-bulas-c-hastal-klarla-mucadele-icin-biyoguvenlik-yasas-kabul-edildi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1603013802},{&quot;id&quot;:&quot;1259358&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5058790&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201013_NWSU_13515275&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Fransa: 40 dakikada sonu\u00e7 veren h\u0131zl\u0131 Covid-19 testinde y\u00fczde 87,5 do\u011fruluk oran\u0131na ula\u015f\u0131ld\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Fransa: H\u0131zl\u0131 Covid-19 testinde y\u00fczde 87,5 do\u011fruluk oran\u0131na ula\u015f\u0131ld\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Fransa: 40 dakikada sonu\u00e7 veren h\u0131zl\u0131 Covid-19 testinde y\u00fczde 87,5 do\u011fruluk oran\u0131na ula\u015f\u0131ld\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Frans\u0131z Ulusal Bilimsel Ara\u015ft\u0131rma Merkezi ve SkillCell ortakl\u0131\u011f\u0131yla geli\u015ftirilen EasyCOV h\u0131zl\u0131 Covid-19 testi projesinde, 220 ki\u015fi \u00fczerinde yap\u0131lan testlerde pozitif sonu\u00e7larda y\u00fczde 87,5 do\u011fruluk pay\u0131na ula\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Frans\u0131z Ulusal Bilimsel Ara\u015ft\u0131rma Merkezi ve SkillCell ortakl\u0131\u011f\u0131yla geli\u015ftirilen EasyCOV h\u0131zl\u0131 Covid-19 testi projesinde, 220 ki\u015fi \u00fczerinde yap\u0131lan testlerde pozitif sonu\u00e7larda y\u00fczde 87,5 do\u011fruluk pay\u0131na ula\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;fransa-40-dakikada-sonuc-veren-h-zl-covid-19-testinde-yuzde-87-5-dogruluk-oran-na-ulas-ld&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Frans\u0131z ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, pamuklu \u00e7ubukla s\u00fcr\u00fcnt\u00fc almadan ve numuneleri laboratuvara g\u00f6ndermeye gerek kalmadan 40 dakika i\u00e7inde sonu\u00e7 verebilecek bir Covid-19 test sisteminin ilk denemelerinden cesaret verici sonu\u00e7lar al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.   \n\nFrans\u0131z Ulusal Bilimsel Ara\u015ft\u0131rma Merkezi ve SkillCell laboratuvar\u0131 ortakl\u0131\u011f\u0131yla geli\u015ftirilen EasyCOV projesinde, 220 ki\u015fi \u00fczerinde yap\u0131lan testlerde pozitif sonu\u00e7larda y\u00fczde 87,5 do\u011fruluk pay\u0131na ula\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131. Testin kullan\u0131ma sunulmas\u0131 i\u00e7in Frans\u0131z Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;ndan onay bekleniyor. \n\nEasyCOV test sisteminde hastan\u0131n a\u011fz\u0131ndan pipet arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bir t\u00fck\u00fcr\u00fck numunesi al\u0131n\u0131yor. Portatif cihazda \u0131s\u0131t\u0131lan test t\u00fcplerine aktar\u0131lan t\u00fck\u00fcr\u00fck numunesi 40 dakika i\u00e7inde sonu\u00e7 veriyor \n\nT\u00fcpteki  numunenin sar\u0131 renge d\u00f6n\u00fc\u015fmesi Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131 oldu\u011fu anlam\u0131na geliyor, turuncu renk ise sonucun negatif oldu\u011funa i\u015faret ediyor.   \n\nSkillCell&#039;in Direkt\u00f6r\u00fc Alexandra Prieux \u00e7al\u0131\u015fma hakk\u0131nda, \&quot;Her yerde yap\u0131labilecek bir test.\&quot; ifadesinde bulundu.   \n\nKonsorsiyum, 220 ki\u015fiyle yap\u0131lan ilk testin ard\u0131ndan \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n 720 ki\u015filik bir deney grubuna  geni\u015fletildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. Daha geni\u015f kapsaml\u0131 testlerin sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n hala analiz a\u015famas\u0131nda oldu\u011fu belirtildi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Frans\u0131z ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, pamuklu \u00e7ubukla s\u00fcr\u00fcnt\u00fc almadan ve numuneleri laboratuvara g\u00f6ndermeye gerek kalmadan 40 dakika i\u00e7inde sonu\u00e7 verebilecek bir Covid-19 test sisteminin ilk denemelerinden cesaret verici sonu\u00e7lar al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Frans\u0131z Ulusal Bilimsel Ara\u015ft\u0131rma Merkezi ve SkillCell laboratuvar\u0131 ortakl\u0131\u011f\u0131yla geli\u015ftirilen EasyCOV projesinde, 220 ki\u015fi \u00fczerinde yap\u0131lan testlerde pozitif sonu\u00e7larda y\u00fczde 87,5 do\u011fruluk pay\u0131na ula\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131. Testin kullan\u0131ma sunulmas\u0131 i\u00e7in Frans\u0131z Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;ndan onay bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;EasyCOV test sisteminde hastan\u0131n a\u011fz\u0131ndan pipet arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bir t\u00fck\u00fcr\u00fck numunesi al\u0131n\u0131yor. Portatif cihazda \u0131s\u0131t\u0131lan test t\u00fcplerine aktar\u0131lan t\u00fck\u00fcr\u00fck numunesi 40 dakika i\u00e7inde sonu\u00e7 veriyor&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcpteki numunenin sar\u0131 renge d\u00f6n\u00fc\u015fmesi Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131 oldu\u011fu anlam\u0131na geliyor, turuncu renk ise sonucun negatif oldu\u011funa i\u015faret ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5030812\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/04\/covid-19-testi-yapt-ran-40-yas-ndaki-bir-kad-n-n-beyin-s-v-s-akt\&quot;&gt;Covid-19 testi yapt\u0131ran 40 ya\u015f\u0131ndaki bir kad\u0131n\u0131n beyin s\u0131v\u0131s\u0131 akt\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;SkillCell&amp;#039;in Direkt\u00f6r\u00fc Alexandra Prieux \u00e7al\u0131\u015fma hakk\u0131nda, \&quot;Her yerde yap\u0131labilecek bir test.\&quot; ifadesinde bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5058674\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/13\/turkiye-de-covid-19-tablosu-62-can-kayb-bin-632-yeni-hasta\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 tablosu: 62 can kayb\u0131, bin 632 yeni hasta&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Konsorsiyum, 220 ki\u015fiyle yap\u0131lan ilk testin ard\u0131ndan \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n 720 ki\u015filik bir deney grubuna geni\u015fletildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. Daha geni\u015f kapsaml\u0131 testlerin sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n hala analiz a\u015famas\u0131nda oldu\u011fu belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1602607078,&quot;publishedAt&quot;:1602609918,&quot;updatedAt&quot;:1602609920,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/13\/fransa-40-dakikada-sonuc-veren-h-zl-covid-19-testinde-yuzde-87-5-dogruluk-oran-na-ulas-ld&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/05\/87\/90\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_270c882e-008e-5387-93f2-f1081f6375a8-5058790.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Fransa, 40 dakikada sonu\u00e7 veren h\u0131zl\u0131 Covid-19 testlerini deniyor&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Fransa, 40 dakikada sonu\u00e7 veren h\u0131zl\u0131 Covid-19 testlerini deniyor&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;PASCAL GUYOT\/AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1125&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ortahamamcilar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Burak Ortahamamcilar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;117&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;france&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fransa&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23932&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22970&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pandemic&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;pandemi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22986&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;lab&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;laboratuvar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;laboratuvar&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;laboratuvar&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1262048&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1273122&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1389100&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;117&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/fransa&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/10\/13\/fransa-40-dakikada-sonuc-veren-h-zl-covid-19-testinde-yuzde-87-5-dogruluk-oran-na-ulas-ld&quot;,&quot;lastModified&quot;:1602609920},{&quot;id&quot;:&quot;1133910&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4774966&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;16&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200627_NWSU_12400955&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Yurt d\u0131\u015f\u0131 seyahati i\u00e7in Covid-19 testi nerede ve nas\u0131l yap\u0131l\u0131r?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;ye gelen turistler Covid-19 testlerini nas\u0131l yapt\u0131racak?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Yurt d\u0131\u015f\u0131 seyahati i\u00e7in Covid-19 testi nerede ve nas\u0131l yap\u0131l\u0131r?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n g\u00f6lgesinde yabanc\u0131 turistleri a\u011f\u0131rlayan T\u00fcrkiye&#039;de yetkililer, turistlerin \u00fclkelerine d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc i\u00e7in gerekli Covid-19 testleri i\u00e7in baz\u0131 ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n g\u00f6lgesinde yabanc\u0131 turistleri a\u011f\u0131rlayan T\u00fcrkiye&#039;de yetkililer, turistlerin \u00fclkelerine d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc i\u00e7in gerekli Covid-19 testleri i\u00e7in baz\u0131 ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;yurt-disi-seyahati-icin-covid-19-testi-nerede-ve-nasil-yapilir&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Avrupa Birli\u011fi (AB) 1 Temmuz&#039;dan itibaren baz\u0131 \u00fclkelere d\u0131\u015f s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131. Ancak T\u00fcrkiye AB&#039;nin s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler aras\u0131nda  yer almad\u0131. \n\nT\u00fcrkiye&#039;ye gelen turistlerin \u00fclkelerine d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcnde 14 g\u00fcnl\u00fck karantina uygulamas\u0131yla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalmamas\u0131 i\u00e7in toplam 130 Covid-19 test merkezi a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi. \n\nK\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131, s\u0131n\u0131r kap\u0131lar\u0131 ve havaalanlar\u0131nda yer alacak test merkezlerinin \u0130stanbul, Antalya, \u0130zmir, Dalaman gibi yo\u011fun b\u00f6lgelerde 1 Temmuz&#039;dan itibaren, di\u011fer b\u00f6lgelerdeyse 15 Temmuz&#039;dan itibaren hizmet vermeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nCovid-19 testi nerelerde yap\u0131l\u0131yor? \n\nSivil Havac\u0131l\u0131k Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc T\u00fcrkiye - Almanya u\u00e7u\u015flar\u0131nda negatif  PCR testi  ibraz etme zorunlulu\u011funun 12 A\u011fustos 2020&#039;den itibaren ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nAlmanya ve Avusturya gibi Avrupa \u00fclkelerinin T\u00fcrkiye&#039;de yap\u0131lan Covid-19 testlerini kabul edece\u011fi daha \u00f6nce a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131. Bu sayede T\u00fcrkiye&#039;de yapt\u0131rd\u0131klar\u0131 Covid-19 test sonucunu \u00fclkelerindeki yetkililere iletenler 14 g\u00fcnl\u00fck karantina s\u00fcrecini atlayabilecek. \n\nBununla birlikte bu testlerin kabul edilmesi i\u00e7in baz\u0131 \u015fartlar var. Turistlerin Covid-19 testlerini T\u00fcrkiye&#039;den ayr\u0131lmadan \u00f6nce yapt\u0131rmalar\u0131 ve sonucunu ya\u015fad\u0131klar\u0131 \u00fclkelere 48 saat i\u00e7inde vermeleri gerekiyor. Bu testleri d\u00f6n\u00fc\u015f yolunda yapt\u0131racaklar s\u0131n\u0131r kap\u0131lar\u0131ndaki ve havaalanlar\u0131ndaki test merkezlerinden yararlanabilecek. \n\nK\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Ersoy, turistlerin istedikleri zaman Covid-19 testi yapt\u0131rabilmeleri i\u00e7in sa\u011fl\u0131k ocaklar\u0131na da yaz\u0131 g\u00f6nderildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nTBMM Yurtd\u0131\u015f\u0131 T\u00fcrkler ve Akraba Topluluklar\u0131 Alt Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Zafer S\u0131rakaya, d\u00f6n\u00fc\u015f yolunda uzun kuyruklar\u0131n olu\u015fmamas\u0131 i\u00e7in vatanda\u015flar\u0131n, Covid-19 testlerini, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n internet sitesinde yer alan  yetkilendirilmi\u015f test merkezleri nde yapt\u0131rarak s\u0131n\u0131r kap\u0131lar\u0131na y\u00f6nelmeleri tavsiyesinde bulundu. \n\nTuristler i\u00e7in Covid-19 testlerinin \u00fccreti ne kadar? \n\nCovid-19 testlerini hastal\u0131k belirtisi g\u00f6sterenler \u00fccretsiz olarak, belirti g\u00f6stermeyenlerse 110 T\u00fcrk Liras\u0131 kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda yapt\u0131r\u0131l\u0131yordu. \n\nHavalimanlar\u0131nda 110 liradan yap\u0131lan \u00f6zel PCR testleri, Almanya zorunlu tuttuktan sonra 220 liraya \u00e7\u0131kar\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Daha sonra bu rakam 260 lira oldu. \u0130stanbul Havaliman\u0131 test yapt\u0131ranlardan 260 T\u00fcrk Liras\u0131 al\u0131yor. Bu da 12 A\u011fustos 2020 tarihi itibariyle yakla\u015f\u0131k yakla\u015f\u0131k olarak 30 euroya tekab\u00fcl ediyor. \n\nBununla birlikle Covid-19 test merkezlerinde \u00f6deme al\u0131nmayacak. Bunun yerine Halkbank&#039;\u0131n ilgili hesap numaras\u0131na havale yoluyla \u00f6demelerini yapan turistler, test merkezlerine bu i\u015flemin dekontuyla gidebilecek. \n\nSonu\u00e7lar ne zaman \u00e7\u0131k\u0131yor? \n\nYetkililere g\u00f6re Covid-19 test sonu\u00e7lar\u0131 yap\u0131ld\u0131ktan 2 saat sonra eri\u015filebilir olacak. \n\nSonu\u00e7lar\u0131n e-Devlet&#039;te yer alan  e-Nab\u0131z  uygulamas\u0131n\u0131n raporlar k\u0131sm\u0131na yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn i\u00e7inde y\u00fcklenece\u011fi belirtiliyor. \n\nS\u0131rakaya yurt d\u0131\u015f\u0131nda ya\u015fayan T\u00fcrklere \u015fu tavsiyede bulunuyor: \&quot;Vatanda\u015flar\u0131m\u0131z T\u00fcrkiye&#039;ye gelmeden \u00f6nce ya\u015fad\u0131klar\u0131 \u00fclkelerin T\u00fcrkiye b\u00fcy\u00fckel\u00e7iliklerinden veya konsolosluklar\u0131ndan ya da \u00fclkeye gelir gelmez herhangi bir PTT noktas\u0131ndan e-Devlet \u015fifrelerini al\u0131rlarsa test sonu\u00e7lar\u0131na e-Devlet \u00fczerinden rahatl\u0131kla ula\u015fabilirler.\&quot; \n\nT\u00fcrkiye&#039;ye gelenlere test yap\u0131lacak m\u0131? \n\nBakan Ersoy, T\u00fcrkiye&#039;ye giri\u015f yapan turistlerin tamam\u0131n\u0131n v\u00fccut \u0131s\u0131lar\u0131n\u0131n \u00f6l\u00e7\u00fclece\u011fini, 37,8 derece ve \u00fczeri \u00e7\u0131kmas\u0131 halinde ya da belirti g\u00f6stermeleri halinde test merkezinde Covid-19 testi yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Ersoy bu testlerin \u00fccretsiz olaca\u011f\u0131n\u0131 ifade etti. \n\nT\u00fcrkiye&#039;ye gelen ve ate\u015f\/belirti g\u00f6stermeyenlere test yap\u0131lmayacak.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Avrupa Birli\u011fi (AB) 1 Temmuz&amp;#039;dan itibaren baz\u0131 \u00fclkelere d\u0131\u015f s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131. Ancak T\u00fcrkiye AB&amp;#039;nin s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler aras\u0131nda &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/07\/14\/ab-d-s-s-n-rlar-n-s-rbistan-a-kapatacak-h-rvatistan-ise-abd-ye-s-n-rlar-n-acacak-kulis\&quot;&gt;yer almad\u0131.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;ye gelen turistlerin \u00fclkelerine d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcnde 14 g\u00fcnl\u00fck karantina uygulamas\u0131yla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalmamas\u0131 i\u00e7in toplam 130 Covid-19 test merkezi a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131, s\u0131n\u0131r kap\u0131lar\u0131 ve havaalanlar\u0131nda yer alacak test merkezlerinin \u0130stanbul, Antalya, \u0130zmir, Dalaman gibi yo\u011fun b\u00f6lgelerde 1 Temmuz&amp;#039;dan itibaren, di\u011fer b\u00f6lgelerdeyse 15 Temmuz&amp;#039;dan itibaren hizmet vermeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Covid-19 testi nerelerde yap\u0131l\u0131yor?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sivil Havac\u0131l\u0131k Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc T\u00fcrkiye - Almanya u\u00e7u\u015flar\u0131nda negatif &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/10\/yurt-disi-seyahati-icin-covid-19-testi-nerede-ve-nasil-yapilir\&quot;&gt;PCR testi&lt;\/a&gt; ibraz etme zorunlulu\u011funun 12 A\u011fustos 2020&amp;#039;den itibaren ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Almanya ve Avusturya gibi Avrupa \u00fclkelerinin T\u00fcrkiye&amp;#039;de yap\u0131lan Covid-19 testlerini kabul edece\u011fi daha \u00f6nce a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131. Bu sayede T\u00fcrkiye&amp;#039;de yapt\u0131rd\u0131klar\u0131 Covid-19 test sonucunu \u00fclkelerindeki yetkililere iletenler 14 g\u00fcnl\u00fck karantina s\u00fcrecini atlayabilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4881552\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/13\/covid-19-teshisi-icin-yap-lan-pcr-testi-nedir-hangi-havalimanlar-nda-yapt-r-labilir\&quot;&gt;Covid-19 te\u015fhisi i\u00e7in yap\u0131lan PCR testi nedir? Hangi havalimanlar\u0131nda yapt\u0131r\u0131labilir?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Bununla birlikte bu testlerin kabul edilmesi i\u00e7in baz\u0131 \u015fartlar var. Turistlerin Covid-19 testlerini T\u00fcrkiye&amp;#039;den ayr\u0131lmadan \u00f6nce yapt\u0131rmalar\u0131 ve sonucunu ya\u015fad\u0131klar\u0131 \u00fclkelere 48 saat i\u00e7inde vermeleri gerekiyor. Bu testleri d\u00f6n\u00fc\u015f yolunda yapt\u0131racaklar s\u0131n\u0131r kap\u0131lar\u0131ndaki ve havaalanlar\u0131ndaki test merkezlerinden yararlanabilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Ersoy, turistlerin istedikleri zaman Covid-19 testi yapt\u0131rabilmeleri i\u00e7in sa\u011fl\u0131k ocaklar\u0131na da yaz\u0131 g\u00f6nderildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;TBMM Yurtd\u0131\u015f\u0131 T\u00fcrkler ve Akraba Topluluklar\u0131 Alt Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Zafer S\u0131rakaya, d\u00f6n\u00fc\u015f yolunda uzun kuyruklar\u0131n olu\u015fmamas\u0131 i\u00e7in vatanda\u015flar\u0131n, Covid-19 testlerini, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n internet sitesinde yer alan &lt;a href=\&quot;https:\/\/covid19bilgi.saglik.gov.tr\/tr\/covid-19-yetkilendirilmis-tani-laboratuvarlari-listesi.html\&quot;&gt;yetkilendirilmi\u015f test merkezleri&lt;\/a&gt;nde yapt\u0131rarak s\u0131n\u0131r kap\u0131lar\u0131na y\u00f6nelmeleri tavsiyesinde bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Turistler i\u00e7in Covid-19 testlerinin \u00fccreti ne kadar?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Covid-19 testlerini hastal\u0131k belirtisi g\u00f6sterenler \u00fccretsiz olarak, belirti g\u00f6stermeyenlerse 110 T\u00fcrk Liras\u0131 kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda yapt\u0131r\u0131l\u0131yordu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Havalimanlar\u0131nda 110 liradan yap\u0131lan \u00f6zel PCR testleri, Almanya zorunlu tuttuktan sonra 220 liraya \u00e7\u0131kar\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Daha sonra bu rakam 260 lira oldu. \u0130stanbul Havaliman\u0131 test yapt\u0131ranlardan 260 T\u00fcrk Liras\u0131 al\u0131yor. Bu da 12 A\u011fustos 2020 tarihi itibariyle yakla\u015f\u0131k yakla\u015f\u0131k olarak 30 euroya tekab\u00fcl ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bununla birlikle Covid-19 test merkezlerinde \u00f6deme al\u0131nmayacak. Bunun yerine Halkbank&amp;#039;\u0131n ilgili hesap numaras\u0131na havale yoluyla \u00f6demelerini yapan turistler, test merkezlerine bu i\u015flemin dekontuyla gidebilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4597590,4758052\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/30\/covid-19-testi-icin-hangi-yontemler-kullan-l-yor-testler-nas-l-yap-l-yor\&quot;&gt;Covid-19 testi i\u00e7in hangi y\u00f6ntemler kullan\u0131l\u0131yor, testler nas\u0131l yap\u0131l\u0131yor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/06\/18\/almanyanin-covid-19-testini-gecerli-saydigi-ulkeler-arasinda-turkiye-yok\&quot;&gt;Almanya, Covid-19 testini ge\u00e7erli sayd\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler aras\u0131na T\u00fcrkiye&#039;yi de ekledi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Sonu\u00e7lar ne zaman \u00e7\u0131k\u0131yor?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Yetkililere g\u00f6re Covid-19 test sonu\u00e7lar\u0131 yap\u0131ld\u0131ktan 2 saat sonra eri\u015filebilir olacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sonu\u00e7lar\u0131n e-Devlet&amp;#039;te yer alan &lt;a href=\&quot;https:\/\/enabiz.gov.tr\/\&quot;&gt;e-Nab\u0131z&lt;\/a&gt; uygulamas\u0131n\u0131n raporlar k\u0131sm\u0131na yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn i\u00e7inde y\u00fcklenece\u011fi belirtiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;S\u0131rakaya yurt d\u0131\u015f\u0131nda ya\u015fayan T\u00fcrklere \u015fu tavsiyede bulunuyor: \&quot;Vatanda\u015flar\u0131m\u0131z T\u00fcrkiye&amp;#039;ye gelmeden \u00f6nce ya\u015fad\u0131klar\u0131 \u00fclkelerin T\u00fcrkiye b\u00fcy\u00fckel\u00e7iliklerinden veya konsolosluklar\u0131ndan ya da \u00fclkeye gelir gelmez herhangi bir PTT noktas\u0131ndan e-Devlet \u015fifrelerini al\u0131rlarsa test sonu\u00e7lar\u0131na e-Devlet \u00fczerinden rahatl\u0131kla ula\u015fabilirler.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;T\u00fcrkiye&#039;ye gelenlere test yap\u0131lacak m\u0131?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bakan Ersoy, T\u00fcrkiye&amp;#039;ye giri\u015f yapan turistlerin tamam\u0131n\u0131n v\u00fccut \u0131s\u0131lar\u0131n\u0131n \u00f6l\u00e7\u00fclece\u011fini, 37,8 derece ve \u00fczeri \u00e7\u0131kmas\u0131 halinde ya da belirti g\u00f6stermeleri halinde test merkezinde Covid-19 testi yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Ersoy bu testlerin \u00fccretsiz olaca\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;ye gelen ve ate\u015f\/belirti g\u00f6stermeyenlere test yap\u0131lmayacak.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1593237286,&quot;publishedAt&quot;:1602302432,&quot;updatedAt&quot;:1602490374,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/10\/yurt-disi-seyahati-icin-covid-19-testi-nerede-ve-nasil-yapilir&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/77\/49\/66\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_430e2f0f-18fd-52cb-a39b-0f00e77d0cd7-4774966.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1280&quot;,&quot;height&quot;:&quot;853&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sade&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Gizem Sade&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@GizemSadee&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;23494&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;post-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yeni-normal-covid-19-sonras-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yeni Normal (Covid-19 sonras\u0131)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Yeni Normal (Covid-19 sonras\u0131)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;21034&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;tourists&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turistler&quot;,&quot;title&quot;:&quot;turistler&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;turistler&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12523&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;airport&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;havaalani&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Havaalan\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Havaalan\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23932&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23942&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pcr-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pcr-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;PCR testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;PCR testi&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1158250&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1208726&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1208412&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/10\/10\/yurt-disi-seyahati-icin-covid-19-testi-nerede-ve-nasil-yapilir&quot;,&quot;lastModified&quot;:1602490374},{&quot;id&quot;:&quot;1249508&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5030812&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201004_NWSU_13402246&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi yapt\u0131ran 40 ya\u015f\u0131ndaki bir kad\u0131n\u0131n beyin s\u0131v\u0131s\u0131 akt\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 testi yapt\u0131ran 40 ya\u015f\u0131ndaki bir kad\u0131n\u0131n beyin s\u0131v\u0131s\u0131 akt\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 testi sonras\u0131 40 ya\u015f\u0131ndaki bir kad\u0131n\u0131n beyin omurilik s\u0131v\u0131s\u0131 akt\u0131: Neden endi\u015feye gerek yok?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19 testi sonras\u0131 40 ya\u015f\u0131ndaki bir kad\u0131n ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131, \u0131\u015f\u0131\u011fa duyarl\u0131l\u0131k ve a\u011fz\u0131nda pas tad\u0131 \u015fikayetleri ile hastaneye gitti. Tedavi alt\u0131na al\u0131nan kad\u0131nda beyin omurilik s\u0131v\u0131s\u0131n\u0131n akt\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Bu duruma \u00e7ok seyrek rastlan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen uzmanlar endi\u015feye gerek olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19 testi sonras\u0131 40 ya\u015f\u0131ndaki bir kad\u0131n ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131, \u0131\u015f\u0131\u011fa duyarl\u0131l\u0131k ve a\u011fz\u0131nda pas tad\u0131 \u015fikayetleri ile hastaneye gitti. Tedavi alt\u0131na al\u0131nan kad\u0131nda beyin omurilik s\u0131v\u0131s\u0131n\u0131n akt\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Bu duruma \u00e7ok seyrek rastlan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen uzmanlar endi\u015feye gerek olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-testi-yapt-ran-40-yas-ndaki-bir-kad-n-n-beyin-s-v-s-akt&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nde Covid-19 testi yapt\u0131ran bir kad\u0131n\u0131n burnundan beyin omurilik s\u0131v\u0131s\u0131 geldi.\u00a0 \n\nGe\u00e7en per\u015fembe Amerikan T\u0131p Derne\u011fi Dergisi&#039;nde (Journal of the American Medical Association) yay\u0131mlanan makaleye g\u00f6re, test sonras\u0131nda hastaneden d\u00f6nen bir kad\u0131n ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131, \u0131\u015f\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 hassasiyet hissetmeye ve a\u011fz\u0131nda demir tad\u0131 almaya ba\u015flad\u0131. \n\nBu \u015fikayetlerle hastanenin yolunu tekrar tutan 40 ya\u015f\u0131ndaki kad\u0131n\u0131n beyin omurilik s\u0131v\u0131s\u0131n\u0131n akt\u0131\u011f\u0131 fark edildi. Tedavi alt\u0131na al\u0131nan ve bir de cerrahi operasyon ge\u00e7iren kad\u0131n\u0131n daha \u00f6nceden ge\u00e7irdi\u011fi hastal\u0131k ve ameliyatlar\u0131n bu durumda rol oynad\u0131\u011f\u0131 ve Covid-19 testlerinin bu t\u00fcr sorunlara neden olmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.  \n\nIowa \u00dcniversitesi Hastanesi&#039;nden dergideki  makalenin  yazar\u0131 Jarret Walsh, 40 ya\u015f\u0131ndaki kad\u0131n\u0131n ilk defa Covid-19 testi yapt\u0131rmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 fakat bu t\u00fcr yan etkilerle ilk defa kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor.    \n\nHer ne kadar burundan yap\u0131lan testlerin tahri\u015fe yol a\u00e7abilece\u011fi ve rahats\u0131zl\u0131k yaratabilece\u011fi bilinse de beyin s\u0131v\u0131s\u0131n\u0131n akmas\u0131na ilk defa rastlan\u0131yor.  \n\n\&quot;Neden hastan\u0131n t\u0131bbi ge\u00e7mi\u015fi\&quot; \n\nCovid-19 testi s\u0131ras\u0131nda bu t\u00fcr bir olay ya\u015fanmas\u0131n\u0131n nedeni olarak kad\u0131n\u0131n daha \u00f6nceden ensefalosel ad\u0131ndaki bir hastal\u0131\u011fa yakalanmas\u0131 olarak g\u00f6steriliyor.  \n\nKafatas\u0131ndaki bir a\u00e7\u0131kl\u0131ktan dolay\u0131 beyin dokusunun s\u0131zarak kese \u015feklinde f\u0131t\u0131kla\u015fmas\u0131 olarak a\u00e7\u0131klanabilecek hastal\u0131k nedeniyle invazif Covid-19 testinin bu korunmas\u0131z keseye ula\u015fmas\u0131 nedeniyle ak\u0131nt\u0131n\u0131n oldu\u011fu saptanm\u0131\u015f durumda. \n\nKi\u015finin daha \u00f6nce de kafatas\u0131 hipertansiyonu sorunu ya\u015fam\u0131\u015f olmas\u0131 ve 20 y\u0131l \u00f6nce de cerrahi operasyonla burun poliplerini ald\u0131rmas\u0131 da Covid-19 nazal testlerinin kendisinde sorun yaratmas\u0131n\u0131n di\u011fer nedenleri.  \n\nHer ne kadar bu t\u00fcr vakalara az say\u0131da rastlansa da uzmanlar testlerde formasyonlar\u0131n \u00f6nemine ve testlerin her ki\u015finin \u00f6zel durumuna adapte edilerek yap\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6nemine dikkat \u00e7ekiyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nde Covid-19 testi yapt\u0131ran bir kad\u0131n\u0131n burnundan beyin omurilik s\u0131v\u0131s\u0131 geldi. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ge\u00e7en per\u015fembe Amerikan T\u0131p Derne\u011fi Dergisi&amp;#039;nde (Journal of the American Medical Association) yay\u0131mlanan makaleye g\u00f6re, test sonras\u0131nda hastaneden d\u00f6nen bir kad\u0131n ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131, \u0131\u015f\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 hassasiyet hissetmeye ve a\u011fz\u0131nda demir tad\u0131 almaya ba\u015flad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu \u015fikayetlerle hastanenin yolunu tekrar tutan 40 ya\u015f\u0131ndaki kad\u0131n\u0131n beyin omurilik s\u0131v\u0131s\u0131n\u0131n akt\u0131\u011f\u0131 fark edildi. Tedavi alt\u0131na al\u0131nan ve bir de cerrahi operasyon ge\u00e7iren kad\u0131n\u0131n daha \u00f6nceden ge\u00e7irdi\u011fi hastal\u0131k ve ameliyatlar\u0131n bu durumda rol oynad\u0131\u011f\u0131 ve Covid-19 testlerinin bu t\u00fcr sorunlara neden olmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Iowa \u00dcniversitesi Hastanesi&amp;#039;nden dergideki &lt;a href=\&quot;https:\/\/jamanetwork.com\/journals\/jamaotolaryngology\/fullarticle\/2771362\&quot;&gt;makalenin&lt;\/a&gt; yazar\u0131 Jarret Walsh, 40 ya\u015f\u0131ndaki kad\u0131n\u0131n ilk defa Covid-19 testi yapt\u0131rmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 fakat bu t\u00fcr yan etkilerle ilk defa kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Her ne kadar burundan yap\u0131lan testlerin tahri\u015fe yol a\u00e7abilece\u011fi ve rahats\u0131zl\u0131k yaratabilece\u011fi bilinse de beyin s\u0131v\u0131s\u0131n\u0131n akmas\u0131na ilk defa rastlan\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Neden hastan\u0131n t\u0131bbi ge\u00e7mi\u015fi\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Covid-19 testi s\u0131ras\u0131nda bu t\u00fcr bir olay ya\u015fanmas\u0131n\u0131n nedeni olarak kad\u0131n\u0131n daha \u00f6nceden ensefalosel ad\u0131ndaki bir hastal\u0131\u011fa yakalanmas\u0131 olarak g\u00f6steriliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kafatas\u0131ndaki bir a\u00e7\u0131kl\u0131ktan dolay\u0131 beyin dokusunun s\u0131zarak kese \u015feklinde f\u0131t\u0131kla\u015fmas\u0131 olarak a\u00e7\u0131klanabilecek hastal\u0131k nedeniyle invazif Covid-19 testinin bu korunmas\u0131z keseye ula\u015fmas\u0131 nedeniyle ak\u0131nt\u0131n\u0131n oldu\u011fu saptanm\u0131\u015f durumda.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5019216,5013966\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/01\/yeni-c-kan-h-zl-covid-19-testleri-ne-kadar-guvenilir-olacak\&quot;&gt;Yeni \u00e7\u0131kan h\u0131zl\u0131 Covid-19 testleri ne kadar g\u00fcvenilir olacak?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/28\/dso-dusuk-ve-orta-gelirli-ulkelere-5-dolardan-h-zl-covid-19-test-kiti-saglayacak\&quot;&gt;DS\u00d6 d\u00fc\u015f\u00fck ve orta gelirli \u00fclkelere 5 dolardan h\u0131zl\u0131 Covid-19 test kiti sa\u011flayacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Ki\u015finin daha \u00f6nce de kafatas\u0131 hipertansiyonu sorunu ya\u015fam\u0131\u015f olmas\u0131 ve 20 y\u0131l \u00f6nce de cerrahi operasyonla burun poliplerini ald\u0131rmas\u0131 da Covid-19 nazal testlerinin kendisinde sorun yaratmas\u0131n\u0131n di\u011fer nedenleri.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Her ne kadar bu t\u00fcr vakalara az say\u0131da rastlansa da uzmanlar testlerde formasyonlar\u0131n \u00f6nemine ve testlerin her ki\u015finin \u00f6zel durumuna adapte edilerek yap\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6nemine dikkat \u00e7ekiyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1601802434,&quot;publishedAt&quot;:1601808919,&quot;updatedAt&quot;:1601808923,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/04\/covid-19-testi-yapt-ran-40-yas-ndaki-bir-kad-n-n-beyin-s-v-s-akt&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/03\/08\/12\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_d314fc61-f1b7-557e-b901-d099f979e54a-5030812.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 testi sonras\u0131 beyin s\u0131v\u0131s\u0131 akt\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 testi sonras\u0131 beyin s\u0131v\u0131s\u0131 akt\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5400&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3600&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23932&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14354&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;brain&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;beyin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Beyin&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Beyin&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1243514&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1251238&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/10\/04\/covid-19-testi-yapt-ran-40-yas-ndaki-bir-kad-n-n-beyin-s-v-s-akt&quot;,&quot;lastModified&quot;:1601808923},{&quot;id&quot;:&quot;1248156&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5026900&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201002_WBSU_13391282&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Amazon&#039;un 20 bine yak\u0131n \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 Covid-19&#039;a yakaland\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Amazon&#039;un 20 bine yak\u0131n \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 Covid-19&#039;a yakaland\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Amazon&#039;un 20 bine yak\u0131n \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 Covid-19&#039;a yakaland\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck \u00e7evrim i\u00e7i al\u0131\u015fveri\u015f \u015firketlerinden Amazon&#039;un kurumsal bilgi mesaj\u0131nda, \u015firketin b\u00fcnyesindeki Amazon ve Whole Foods Market \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na uygulanan testlerde 19 bin 816 pozitif yeni tip koronavir\u00fcs vakas\u0131 tespit edildi\u011fi ifade edildi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck \u00e7evrim i\u00e7i al\u0131\u015fveri\u015f \u015firketlerinden Amazon&#039;un kurumsal bilgi mesaj\u0131nda, \u015firketin b\u00fcnyesindeki Amazon ve Whole Foods Market \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na uygulanan testlerde 19 bin 816 pozitif yeni tip koronavir\u00fcs vakas\u0131 tespit edildi\u011fi ifade edildi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;amazon-un-20-bine-yak-n-cal-san-covid-19-a-yakaland&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck \u00e7evrim i\u00e7i al\u0131\u015fveri\u015f \u015firketlerinden Amazon&#039;un yakla\u015f\u0131k 20 bin \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 Covid-19&#039;a yakaland\u0131.   \n\nAmazon&#039;un kurumsal bilgi mesaj\u0131nda, \u015firketin b\u00fcnyesindeki Amazon ve Whole Foods Market \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na uygulanan testlerde 19 bin 816 pozitif yeni tip koronavir\u00fcs vakas\u0131 tespit edildi\u011fi ifade edildi.  \n\nVeri, firman\u0131n d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda yakla\u015f\u0131k 1 milyon 370 bin \u00e7al\u0131\u015fan\u0131na 1 Mart-19 Eyl\u00fcl tarihleri aras\u0131nda yap\u0131lan Covid-19 testi sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 kaps\u0131yor. \n\nAmazon, 650 tesisinde her g\u00fcn binlerce test yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve Kas\u0131m ay\u0131na kadar bu rakam\u0131n g\u00fcnde 50 bine \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131n\u0131n hedeflendi\u011fini duyurdu. \n\nYeni tip koronavir\u00fcs pandemisi s\u0131ras\u0131nda k\u0131s\u0131tlama uygulamalar\u0131nda sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131 b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde artt\u0131ran Amazon, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131nda Covid-19 g\u00f6r\u00fclme oran\u0131n\u0131n, Johns Hopkin \u00dcniversitesi&#039;nin y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc ara\u015ft\u0131rmada a\u00e7\u0131klanan &#039;Amerika Birle\u015fik Devletleri genel n\u00fcfusa g\u00f6re vaka oranlar\u0131&#039;ndan d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor. \n\nJohns Hopkin ara\u015ft\u0131rmas\u0131 sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n Amazon ve Whole Foods b\u00fcnyesindeki i\u015f g\u00fcc\u00fc say\u0131s\u0131na uyarlanmas\u0131 durumunda koronavir\u00fcs pozitif say\u0131s\u0131 34 bin olarak belirleniyor. \n\nAmazon bas\u0131n s\u00f6zc\u00fcs\u00fc Kelly Cheeseman, firma ad\u0131na \u00e7al\u0131\u015fan ve temas riski y\u00fcksek olan s\u00fcr\u00fcc\u00fclerin rakamlara dahil olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck \u00e7evrim i\u00e7i al\u0131\u015fveri\u015f \u015firketlerinden Amazon&amp;#039;un yakla\u015f\u0131k 20 bin \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 Covid-19&amp;#039;a yakaland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Amazon&amp;#039;un kurumsal bilgi mesaj\u0131nda, \u015firketin b\u00fcnyesindeki Amazon ve Whole Foods Market \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na uygulanan testlerde 19 bin 816 pozitif yeni tip koronavir\u00fcs vakas\u0131 tespit edildi\u011fi ifade edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Veri, firman\u0131n d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda yakla\u015f\u0131k 1 milyon 370 bin \u00e7al\u0131\u015fan\u0131na 1 Mart-19 Eyl\u00fcl tarihleri aras\u0131nda yap\u0131lan Covid-19 testi sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 kaps\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Amazon, 650 tesisinde her g\u00fcn binlerce test yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve Kas\u0131m ay\u0131na kadar bu rakam\u0131n g\u00fcnde 50 bine \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131n\u0131n hedeflendi\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4956438\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/08\/forbes-2020-en-zengin-amerikal-lar-listesi-bezos-1-numara-trump-n-serveti-azald-\&quot;&gt;Forbes 2020 en zengin Amerikal\u0131lar listesi: Bezos 1, numara, Trump&#039;\u0131n serveti azald\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Yeni tip koronavir\u00fcs pandemisi s\u0131ras\u0131nda k\u0131s\u0131tlama uygulamalar\u0131nda sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131 b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde artt\u0131ran Amazon, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131nda Covid-19 g\u00f6r\u00fclme oran\u0131n\u0131n, Johns Hopkin \u00dcniversitesi&amp;#039;nin y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc ara\u015ft\u0131rmada a\u00e7\u0131klanan &amp;#039;Amerika Birle\u015fik Devletleri genel n\u00fcfusa g\u00f6re vaka oranlar\u0131&amp;#039;ndan d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Johns Hopkin ara\u015ft\u0131rmas\u0131 sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n Amazon ve Whole Foods b\u00fcnyesindeki i\u015f g\u00fcc\u00fc say\u0131s\u0131na uyarlanmas\u0131 durumunda koronavir\u00fcs pozitif say\u0131s\u0131 34 bin olarak belirleniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;5021962,5025678\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/02\/sanat-siyaset-spor-dunyas-ndan-koronaviruse-yakalanan-unluler\&quot;&gt;Sanat, siyaset, spor d\u00fcnyas\u0131ndan koronavir\u00fcse yakalanan \u00fcnl\u00fcler&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/01\/covid-19-vakalar-n-n-yuzde-kac-belirti-gostermiyor\&quot;&gt;Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n y\u00fczde ka\u00e7\u0131 belirti g\u00f6stermiyor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Amazon bas\u0131n s\u00f6zc\u00fcs\u00fc Kelly Cheeseman, firma ad\u0131na \u00e7al\u0131\u015fan ve temas riski y\u00fcksek olan s\u00fcr\u00fcc\u00fclerin rakamlara dahil olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1601644778,&quot;publishedAt&quot;:1601648557,&quot;updatedAt&quot;:1601648615,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/02\/amazon-un-20-bine-yak-n-cal-san-covid-19-a-yakaland&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/02\/69\/00\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_0d7d4c4b-2245-5c87-b325-656f7988c927-5026900.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u00c7evrim i\u00e7i al\u0131\u015fveri\u015f devi Amazon&#039;un yakla\u015f\u0131k 20 bin \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 Covid-19&#039;a yakaland\u0131.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u00c7evrim i\u00e7i al\u0131\u015fveri\u015f devi Amazon&#039;un yakla\u015f\u0131k 20 bin \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 Covid-19&#039;a yakaland\u0131.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Michel Spingler\/ AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4540&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3025&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ortahamamcilar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Burak Ortahamamcilar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11117&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;amazon&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amazon&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amazon&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Amazon&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12388&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;workers&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;isciler&quot;,&quot;title&quot;:&quot;i\u015f\u00e7iler&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;i\u015f\u00e7iler&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1247892&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1247590&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1248228&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/10\/02\/amazon-un-20-bine-yak-n-cal-san-covid-19-a-yakaland&quot;,&quot;lastModified&quot;:1601648615},{&quot;id&quot;:&quot;1247206&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;5024516&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;201001_NWSU_13378885&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin g\u00fcncel Covid-19 tablosu; Koca&#039;n\u0131n &#039;belirti g\u00f6stermeyen vakalar&#039; a\u00e7\u0131klamas\u0131na tepkiler&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin g\u00fcncel Covid-19 tablosu&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin g\u00fcncel Covid-19 tablosu; Bakan Koca&#039;n\u0131n &#039;belirti g\u00f6stermeyen vakalar&#039; a\u00e7\u0131klamas\u0131na tepkiler&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin g\u00fcncel Covid-19 tablosu; Koca&#039;n\u0131n &#039;belirti g\u00f6stermeyen vakalar&#039; a\u00e7\u0131klamas\u0131na tepkiler&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin g\u00fcncel Covid-19 tablosu; Koca&#039;n\u0131n &#039;belirti g\u00f6stermeyen vakalar&#039; a\u00e7\u0131klamas\u0131na tepkiler&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-nin-guncel-covid-19-tablosu-koca-n-n-belirti-gostermeyen-vakalar-ac-klamas-na-tepk&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de 1 Ekim itibar\u0131yla koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda yeni hasta say\u0131s\u0131n\u0131n 1.407 oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, son 24 saatte 67 ki\u015finin daha Covid-19&#039;dan ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fi bilgisini  payla\u015ft\u0131 .\u00a0 \n\nSon verilere g\u00f6re, salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana toplam hasta say\u0131s\u0131 320 bin 70 olurken; can kayb\u0131 8 bin 262&#039;ye y\u00fckseldi. 281 bin 151 ki\u015fi hastal\u0131\u011f\u0131 atlatarak iyile\u015fti. \n\n&#039;Belirti g\u00f6stermeyen pozitif vakalar g\u00fcnl\u00fck tabloda yok&#039; a\u00e7\u0131klamas\u0131na tepki \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&#039;n\u0131n g\u00fcnl\u00fck tabloda yer verilen vaka say\u0131lar\u0131na ili\u015fkin d\u00fcnk\u00fc a\u00e7\u0131klamas\u0131 g\u00fcndemdeki yerini koruyor. Bakan Koca &#039;vaka ve hasta&#039; kavramlar\u0131n\u0131n ayr\u0131 oldu\u011funu vurgulayarak g\u00fcnl\u00fck payla\u015f\u0131lan tabloda, sadece semptom g\u00f6steren vakalar\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemi\u015fti. \n\n\nSosyal medya kullan\u0131c\u0131lar\u0131, g\u00fcndem olan a\u00e7\u0131klamalarla ilgili olarak ele\u015ftirilerini payla\u015f\u0131rken T\u00fcrk Tabipler Birli\u011fi de &#039;ger\u00e7ekleri gizlediniz&#039; s\u00f6zleriyle Fahrettin Koca&#039;ya tepki g\u00f6sterdi.\u00a0 \n\nT\u00fcrk Tabipleri Birli\u011fi (TTB) Covid-19 \u0130zleme Grubu, pandeminin 6\u2019nc\u0131 ay\u0131nda haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 \u201cSalg\u0131n Y\u00f6netilemiyor F\u0131rt\u0131na Kap\u0131da\u201d raporunu\u00a0ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda duyurmu\u015ftu. Salg\u0131n\u0131n &#039;daha \u00f6l\u00fcmc\u00fcl sonu\u00e7lar\u0131 olacak&#039; denen raporu a\u00e7\u0131klayan hekimler, &#039;Eyl\u00fcl sonras\u0131 T\u00fcrkiye\u2019yi tsunami bekliyor&#039; ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131. \n\n\u0130ngiltere, T\u00fcrkiye&#039;yi Covid-19 a\u00e7\u0131s\u0131ndan g\u00fcvenli \u00fclkeler listesinden \u00e7\u0131kard\u0131 \n\nBu arada, T\u00fcrkiye&#039;den Birle\u015fik Krall\u0131k&#039;a seyahat edecekler i\u00e7in yeniden karantina uygulamas\u0131 ba\u015fl\u0131yor.  \u0130ngiltere, T\u00fcrkiye&#039;yi karantina uygulanacak \u00fclkeler listesine ekledi . \u0130ngiltere Ula\u015ft\u0131rma Bakan\u0131 Grant Shapps&#039;\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131na g\u00f6re Birle\u015fik Krall\u0131k&#039;a T\u00fcrkiye \u00fczerinden seyahat edeceklerin \u00fclkeye giri\u015flerinden itibaren 14 g\u00fcn s\u00fcreyle karantinada kalmas\u0131 gerekecek.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de 1 Ekim itibar\u0131yla koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda yeni hasta say\u0131s\u0131n\u0131n 1.407 oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, son 24 saatte 67 ki\u015finin daha Covid-19&amp;#039;dan ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fi bilgisini &lt;a href=\&quot;https:\/\/covid19.saglik.gov.tr\/\&quot;&gt;payla\u015ft\u0131&lt;\/a&gt;. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son verilere g\u00f6re, salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana toplam hasta say\u0131s\u0131 320 bin 70 olurken; can kayb\u0131 8 bin 262&amp;#039;ye y\u00fckseldi. 281 bin 151 ki\u015fi hastal\u0131\u011f\u0131 atlatarak iyile\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1311723741282435072\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;&#039;Belirti g\u00f6stermeyen pozitif vakalar g\u00fcnl\u00fck tabloda yok&#039; a\u00e7\u0131klamas\u0131na tepki&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&amp;#039;n\u0131n g\u00fcnl\u00fck tabloda yer verilen vaka say\u0131lar\u0131na ili\u015fkin d\u00fcnk\u00fc a\u00e7\u0131klamas\u0131 g\u00fcndemdeki yerini koruyor. Bakan Koca &amp;#039;vaka ve hasta&amp;#039; kavramlar\u0131n\u0131n ayr\u0131 oldu\u011funu vurgulayarak g\u00fcnl\u00fck payla\u015f\u0131lan tabloda, sadece semptom g\u00f6steren vakalar\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemi\u015fti.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sosyal medya kullan\u0131c\u0131lar\u0131, g\u00fcndem olan a\u00e7\u0131klamalarla ilgili olarak ele\u015ftirilerini payla\u015f\u0131rken T\u00fcrk Tabipler Birli\u011fi de &amp;#039;ger\u00e7ekleri gizlediniz&amp;#039; s\u00f6zleriyle Fahrettin Koca&amp;#039;ya tepki g\u00f6sterdi. &lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1311377952479862784\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;T\u00fcrk Tabipleri Birli\u011fi (TTB) Covid-19 \u0130zleme Grubu, pandeminin 6\u2019nc\u0131 ay\u0131nda haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 \u201cSalg\u0131n Y\u00f6netilemiyor F\u0131rt\u0131na Kap\u0131da\u201d raporunu ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda duyurmu\u015ftu. Salg\u0131n\u0131n &amp;#039;daha \u00f6l\u00fcmc\u00fcl sonu\u00e7lar\u0131 olacak&amp;#039; denen raporu a\u00e7\u0131klayan hekimler, &amp;#039;Eyl\u00fcl sonras\u0131 T\u00fcrkiye\u2019yi tsunami bekliyor&amp;#039; ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\u0130ngiltere, T\u00fcrkiye&#039;yi Covid-19 a\u00e7\u0131s\u0131ndan g\u00fcvenli \u00fclkeler listesinden \u00e7\u0131kard\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bu arada, T\u00fcrkiye&amp;#039;den Birle\u015fik Krall\u0131k&amp;#039;a seyahat edecekler i\u00e7in yeniden karantina uygulamas\u0131 ba\u015fl\u0131yor. &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/01\/ingiltere-turkiye-yi-karantina-uygulanacak-ulkeler-listesine-ald\&quot;&gt;\u0130ngiltere, T\u00fcrkiye&amp;#039;yi karantina uygulanacak \u00fclkeler listesine ekledi&lt;\/a&gt;. \u0130ngiltere Ula\u015ft\u0131rma Bakan\u0131 Grant Shapps&amp;#039;\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131na g\u00f6re Birle\u015fik Krall\u0131k&amp;#039;a T\u00fcrkiye \u00fczerinden seyahat edeceklerin \u00fclkeye giri\u015flerinden itibaren 14 g\u00fcn s\u00fcreyle karantinada kalmas\u0131 gerekecek.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1601569618,&quot;publishedAt&quot;:1601574687,&quot;updatedAt&quot;:1601575009,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/01\/turkiye-nin-guncel-covid-19-tablosu-koca-n-n-belirti-gostermeyen-vakalar-ac-klamas-na-tepk&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/05\/02\/45\/16\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_1d282223-0489-5449-8094-8aa96a03e06b-5024516.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 1 Ekim koronavir\u00fcs tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin 1 Ekim koronavir\u00fcs tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2224&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1559&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;23110&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24154&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23076&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-symptomes&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-belirtileri&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs belirtileri&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs belirtileri&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1247046&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1247190&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1702&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ankara&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ankara&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/10\/01\/turkiye-nin-guncel-covid-19-tablosu-koca-n-n-belirti-gostermeyen-vakalar-ac-klamas-na-tepk&quot;,&quot;lastModified&quot;:1601575009},{&quot;id&quot;:&quot;1215630&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4947966&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200906_NWSU_13088497&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma | Covid-19 testinin pozitif sonu\u00e7lar\u0131 neden yan\u0131lt\u0131c\u0131 olabilir?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 testinin pozitif sonu\u00e7lar\u0131 neden yan\u0131lt\u0131c\u0131 olabilir?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma | Covid-19 testinin pozitif sonu\u00e7lar\u0131 neden yan\u0131lt\u0131c\u0131 olabilir?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Polimeraz zincir reaksiyonu (PCR) olarak bilinen test, v\u00fccudumuzda vir\u00fcs\u00fc ta\u015f\u0131y\u0131p ta\u015f\u0131mad\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 belirliyor ancak organizman\u0131n aktif olup olmad\u0131\u011f\u0131 sorusunu yan\u0131tlam\u0131yor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Polimeraz zincir reaksiyonu (PCR) olarak bilinen test, v\u00fccudumuzda vir\u00fcs\u00fc ta\u015f\u0131y\u0131p ta\u015f\u0131mad\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 belirliyor ancak organizman\u0131n aktif olup olmad\u0131\u011f\u0131 sorusunu yan\u0131tlam\u0131yor.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;arast-rma-covid-19-testinin-pozitif-sonuclar-neden-yan-lt-c-olabilir-&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Negatif sonu\u00e7larda g\u00fcvenilirli\u011fi tart\u0131\u015f\u0131lan Covid-19 testinin, &#039;\u00f6l\u00fc vir\u00fcsleri&#039; de tespit etti\u011finden pozitif sonucunun da yan\u0131lt\u0131c\u0131 olabilece\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. \n\nPolimeraz zincir reaksiyonu (PCR) olarak bilinen test, v\u00fccudumuzda vir\u00fcs\u00fc ta\u015f\u0131y\u0131p ta\u015f\u0131mad\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 belirliyor ancak organizman\u0131n aktif olup olmad\u0131\u011f\u0131 sorusunu yan\u0131tlam\u0131yor.  \n\nOxford \u00dcniversitesi&#039;nde yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmada, sonucu pozitif 25 PCR testinin numunelerine bak\u0131ld\u0131. \u0130ncelemelerde, testin, aktif (\u00e7o\u011falabilen) vir\u00fcslerin yan\u0131 s\u0131ra hastal\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7irenlerde bulunan kal\u0131nt\u0131lar\u0131 ve \u00f6l\u00fc vir\u00fcsleri de alg\u0131lad\u0131\u011f\u0131ndan &#039;yan\u0131lt\u0131c\u0131 pozitif&#039; sonu\u00e7 verdi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Buna g\u00f6re testi pozitif olan herkesin hastal\u0131\u011f\u0131 bula\u015ft\u0131rabilen aktif vaka olmad\u0131\u011f\u0131 kan\u0131s\u0131na var\u0131ld\u0131. Hastal\u0131\u011fa yakaland\u0131\u011f\u0131m\u0131zda ortalama bir hafta boyunca bula\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 oluyoruz ancak ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re vir\u00fcs bir kez sistemimize girdi\u011finden iyile\u015ftikten g\u00fcnler sonra bile  PCR testinin pozitif \u00e7\u0131kmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn. \n\nSalg\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 aylarda, g\u00fcnde y\u00fczlerce ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi Avrupa \u00fclkelerinde vaka say\u0131lar\u0131 tekrar  artmaya ba\u015flad\u0131,  buna ra\u011fmen hastaneye kald\u0131r\u0131lanlar\u0131n say\u0131s\u0131 ve can kayb\u0131 ilk dalga d\u00f6nemine g\u00f6re daha az. Uzmanlar, bu durumun  PCR testinden  elde edilen yan\u0131lt\u0131c\u0131 pozitif sonu\u00e7larla ba\u011flant\u0131l\u0131 olabilece\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Negatif sonu\u00e7larda g\u00fcvenilirli\u011fi tart\u0131\u015f\u0131lan Covid-19 testinin, &amp;#039;\u00f6l\u00fc vir\u00fcsleri&amp;#039; de tespit etti\u011finden pozitif sonucunun da yan\u0131lt\u0131c\u0131 olabilece\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Polimeraz zincir reaksiyonu (PCR) olarak bilinen test, v\u00fccudumuzda vir\u00fcs\u00fc ta\u015f\u0131y\u0131p ta\u015f\u0131mad\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 belirliyor ancak organizman\u0131n aktif olup olmad\u0131\u011f\u0131 sorusunu yan\u0131tlam\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Oxford \u00dcniversitesi&amp;#039;nde yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmada, sonucu pozitif 25 PCR testinin numunelerine bak\u0131ld\u0131. \u0130ncelemelerde, testin, aktif (\u00e7o\u011falabilen) vir\u00fcslerin yan\u0131 s\u0131ra hastal\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7irenlerde bulunan kal\u0131nt\u0131lar\u0131 ve \u00f6l\u00fc vir\u00fcsleri de alg\u0131lad\u0131\u011f\u0131ndan &amp;#039;yan\u0131lt\u0131c\u0131 pozitif&amp;#039; sonu\u00e7 verdi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Buna g\u00f6re testi pozitif olan herkesin hastal\u0131\u011f\u0131 bula\u015ft\u0131rabilen aktif vaka olmad\u0131\u011f\u0131 kan\u0131s\u0131na var\u0131ld\u0131. Hastal\u0131\u011fa yakaland\u0131\u011f\u0131m\u0131zda ortalama bir hafta boyunca bula\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 oluyoruz ancak ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re vir\u00fcs bir kez sistemimize girdi\u011finden iyile\u015ftikten g\u00fcnler sonra bile PCR testinin pozitif \u00e7\u0131kmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4881552,4797506\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/07\/08\/koronavirus-antikor-arast-rmas-suru-bag-s-kl-g-beklentilerini-bosa-c-kard\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs antikor ara\u015ft\u0131rmas\u0131 s\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 beklentilerini bo\u015fa \u00e7\u0131kard\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/13\/covid-19-teshisi-icin-yap-lan-pcr-testi-nedir-hangi-havalimanlar-nda-yapt-r-labilir\&quot;&gt;Covid-19 te\u015fhisi i\u00e7in yap\u0131lan PCR testi nedir? Hangi havalimanlar\u0131nda yapt\u0131r\u0131labilir?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Salg\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 aylarda, g\u00fcnde y\u00fczlerce ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi Avrupa \u00fclkelerinde vaka say\u0131lar\u0131 tekrar &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/07\/09\/koronavirus-salg-n-nda-ikinci-dalgaya-yakalanan-ulkeler-hangileri\&quot;&gt;artmaya ba\u015flad\u0131,&lt;\/a&gt; buna ra\u011fmen hastaneye kald\u0131r\u0131lanlar\u0131n say\u0131s\u0131 ve can kayb\u0131 ilk dalga d\u00f6nemine g\u00f6re daha az. Uzmanlar, bu durumun &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/15\/hangi-ulkede-kac-kisiye-koronavirus-testi-yapildi\&quot;&gt;PCR testinden&lt;\/a&gt; elde edilen yan\u0131lt\u0131c\u0131 pozitif sonu\u00e7larla ba\u011flant\u0131l\u0131 olabilece\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1599395673,&quot;publishedAt&quot;:1599400274,&quot;updatedAt&quot;:1599400276,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/06\/arast-rma-covid-19-testinin-pozitif-sonuclar-neden-yan-lt-c-olabilir-&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/94\/79\/66\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b3dc1300-9f42-5a86-9375-872a6e3c001e-4947966.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 testi aktif olmayan vir\u00fcsleri de say\u0131yor&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 testi aktif olmayan vir\u00fcsleri de say\u0131yor&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1806&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1016&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/94\/79\/66\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_61c078a5-82d8-5694-ad6c-b429bdf36f41-4947966.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 testi aktif olmayan vir\u00fcsleri de say\u0131yor&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 testi aktif olmayan vir\u00fcsleri de say\u0131yor&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23932&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1220362&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/06\/arast-rma-covid-19-testinin-pozitif-sonuclar-neden-yan-lt-c-olabilir-&quot;,&quot;lastModified&quot;:1599400276},{&quot;id&quot;:&quot;1201250&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4914430&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200826_NWSU_12975931&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Almanya, yurt d\u0131\u015f\u0131ndan d\u00f6nenlere zorunlu test uygulamas\u0131n\u0131 kald\u0131r\u0131yor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Almanya, yurt d\u0131\u015f\u0131ndan d\u00f6nenlere zorunlu test uygulamas\u0131n\u0131 kald\u0131r\u0131yor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Almanya, yurt d\u0131\u015f\u0131ndan d\u00f6nenlere zorunlu test uygulamas\u0131n\u0131 kald\u0131r\u0131yor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Almanya, yurt d\u0131\u015f\u0131ndaki &#039;riskli b\u00f6lgelerden&#039; d\u00f6nen yolcular\u0131n tabi tutuldu\u011fu zorunlu Covid-19 testi uygulamas\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Ayr\u0131ca AB d\u0131\u015f\u0131nda toplamda 160 \u00fclkeye uygulanan seyahat yasa\u011f\u0131 14 Eyl\u00fcl&#039;e kadar uzat\u0131ld\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Almanya, yurt d\u0131\u015f\u0131ndaki &#039;riskli b\u00f6lgelerden&#039; d\u00f6nen yolcular\u0131n tabi tutuldu\u011fu zorunlu Covid-19 testi uygulamas\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Ayr\u0131ca AB d\u0131\u015f\u0131nda toplamda 160 \u00fclkeye uygulanan seyahat yasa\u011f\u0131 14 Eyl\u00fcl&#039;e kadar uzat\u0131ld\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;almanya-yurt-d-s-ndan-donenlere-zorunlu-test-uygulamas-n-kald-r-yor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Almanya, yurt d\u0131\u015f\u0131ndaki &#039;riskli b\u00f6lgelerden&#039; d\u00f6nen yolcular\u0131n tabi tutuldu\u011fu zorunlu Covid-19 testi uygulamas\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Berlin y\u00f6netimi bunun yerine sadece semptom g\u00f6steren ki\u015filere test yapacak.  \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Jens Spahn, yurt d\u0131\u015f\u0131 seyahatlerinde vir\u00fcse yakalanm\u0131\u015f olma ihtimali bulunan ki\u015fileri tespit etmek amac\u0131yla yaz tatili d\u00f6neminde \u00fclke genelinde yap\u0131lan haftal\u0131k test say\u0131s\u0131n\u0131n 900 bine \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.  \n\n\u00dclkede iki haftal\u0131k karantina uygulamas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mek i\u00e7in havaalanlar\u0131nda, tren istasyonlar\u0131nda ve otoyollarda \u00fccretsiz Covid-19 testi uygulan\u0131yordu.  \n\nYeni plan kapsam\u0131nda a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak AB d\u0131\u015f\u0131ndaki b\u00f6lgeler ve k\u0131smen Birlik i\u00e7erisindeki \u00fclkelerden d\u00f6nenlerin koronavir\u00fcs testine tabi tutulmadan 5 g\u00fcnl\u00fck zorunlu karantinada kalmas\u0131 gerekecek.  \n\nAyr\u0131ca doktor sevki olmadan yap\u0131lacak testler de \u00fccretli olacak.  \n\n\&quot;Tatil d\u00f6neminin ard\u0131ndan risk tekrar azalacakt\u0131r.\&quot; ifadesini kullanan Bakan Spahn, \&quot;Bundan b\u00f6yle daha \u00e7ok semptom g\u00f6steren hastalara ve Covid-19 hastalar\u0131yla temas\u0131 bulunanlara odaklanmal\u0131y\u0131z.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nBakan Spahn test stratejisinin tam olarak ne zaman de\u011fi\u015fece\u011fine ili\u015fkin bilgi vermedi, ancak nihai karar\u0131n per\u015fembe g\u00fcn\u00fc Ba\u015fbakan Angela Merkel&#039;in 16 eyalet y\u00f6neticisiyle yapaca\u011f\u0131 toplant\u0131da al\u0131nmas\u0131n\u0131n muhtemel oldu\u011funu s\u00f6yledi.  \n\nAlmanya, AB d\u0131\u015f\u0131ndaki \u00fclkelere seyahat uyar\u0131s\u0131n\u0131 14 Eyl\u00fcl\u2019e kadar uzatt\u0131 \n\nBu arada Almanya, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle mart ay\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 uluslararas\u0131 \&quot;seyahat uyar\u0131s\u0131n\u0131\&quot; Avrupa Birli\u011fi d\u0131\u015f\u0131ndaki \u00fclkeler i\u00e7in 14 Eyl\u00fcl\u2019e kadar uzatt\u0131.  \n\nKarar, Almanya&#039;n\u0131n, AB d\u0131\u015f\u0131nda toplamda 160 \u00fclkeye uygulad\u0131\u011f\u0131 seyahat yasa\u011f\u0131 anlam\u0131na geliyor.  \n\nH\u00fck\u00fcmet S\u00f6zc\u00fc Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Ulrike Demmer, bug\u00fcn yap\u0131lan Bakanlar Kurulunda, AB \u00fclkeleri, \u0130ngiltere ve Schengen \u00fclkeleri hari\u00e7 di\u011fer \u00fclkeler i\u00e7in 31 A\u011fustos&#039;a kadar ge\u00e7erli olan \&quot;seyahat uyar\u0131s\u0131n\u0131n\&quot; 14 Eyl\u00fcl\u2019e kadar uzat\u0131lmas\u0131 karar\u0131n\u0131n ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. \n\nD\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Andrea Sasse de, salg\u0131nla ilgili tahminler yapman\u0131n zor oldu\u011funu ifade ederek, \u00fclkede yaz tatil d\u00f6neminin bitti\u011fi eyl\u00fcl ortas\u0131nda durumun yeniden de\u011ferlendirilece\u011fi bilgisini payla\u015ft\u0131. \n\nAlmanya Covid-19 salg\u0131n\u0131 sebebiyle  T\u00fcrkiye&#039;ye uygulad\u0131\u011f\u0131 seyahat uyar\u0131s\u0131 n\u0131 Mu\u011fla, Ayd\u0131n, \u0130zmir ve Antalya i\u00e7in  kald\u0131rm\u0131\u015f , AB\u2019de yer alan Fransa, Bel\u00e7ika, Romanya ve H\u0131rvatistan&#039;daki baz\u0131 b\u00f6lgelere ve \u0130spanya&#039;ya vakalar\u0131n artmas\u0131 sebebiyle yeniden seyahat uyar\u0131s\u0131nda bulunmu\u015ftu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Almanya, yurt d\u0131\u015f\u0131ndaki &amp;#039;riskli b\u00f6lgelerden&amp;#039; d\u00f6nen yolcular\u0131n tabi tutuldu\u011fu zorunlu Covid-19 testi uygulamas\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Berlin y\u00f6netimi bunun yerine sadece semptom g\u00f6steren ki\u015filere test yapacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Jens Spahn, yurt d\u0131\u015f\u0131 seyahatlerinde vir\u00fcse yakalanm\u0131\u015f olma ihtimali bulunan ki\u015fileri tespit etmek amac\u0131yla yaz tatili d\u00f6neminde \u00fclke genelinde yap\u0131lan haftal\u0131k test say\u0131s\u0131n\u0131n 900 bine \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede iki haftal\u0131k karantina uygulamas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mek i\u00e7in havaalanlar\u0131nda, tren istasyonlar\u0131nda ve otoyollarda \u00fccretsiz Covid-19 testi uygulan\u0131yordu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yeni plan kapsam\u0131nda a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak AB d\u0131\u015f\u0131ndaki b\u00f6lgeler ve k\u0131smen Birlik i\u00e7erisindeki \u00fclkelerden d\u00f6nenlerin koronavir\u00fcs testine tabi tutulmadan 5 g\u00fcnl\u00fck zorunlu karantinada kalmas\u0131 gerekecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ayr\u0131ca doktor sevki olmadan yap\u0131lacak testler de \u00fccretli olacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Tatil d\u00f6neminin ard\u0131ndan risk tekrar azalacakt\u0131r.\&quot; ifadesini kullanan Bakan Spahn, \&quot;Bundan b\u00f6yle daha \u00e7ok semptom g\u00f6steren hastalara ve Covid-19 hastalar\u0131yla temas\u0131 bulunanlara odaklanmal\u0131y\u0131z.\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakan Spahn test stratejisinin tam olarak ne zaman de\u011fi\u015fece\u011fine ili\u015fkin bilgi vermedi, ancak nihai karar\u0131n per\u015fembe g\u00fcn\u00fc Ba\u015fbakan Angela Merkel&amp;#039;in 16 eyalet y\u00f6neticisiyle yapaca\u011f\u0131 toplant\u0131da al\u0131nmas\u0131n\u0131n muhtemel oldu\u011funu s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4903084,4902502\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/22\/almanya-koronavirusun-nas-l-yay-ld-g-n-gormek-icin-gercek-konser-testi-yapt\&quot;&gt;Almanya, koronavir\u00fcs\u00fcn nas\u0131l yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rmek i\u00e7in ger\u00e7ek konser testi yapt\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/22\/avrupa-da-yeni-koronavirus-dalgas-almanya-da-vaka-say-s-son-dort-ay-n-zirvesinde\&quot;&gt;Avrupa&#039;da yeni koronavir\u00fcs dalgas\u0131: Almanya&#039;da vaka say\u0131s\u0131 son d\u00f6rt ay\u0131n zirvesinde&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Almanya, AB d\u0131\u015f\u0131ndaki \u00fclkelere seyahat uyar\u0131s\u0131n\u0131 14 Eyl\u00fcl\u2019e kadar uzatt\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bu arada Almanya, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle mart ay\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 uluslararas\u0131 \&quot;seyahat uyar\u0131s\u0131n\u0131\&quot; Avrupa Birli\u011fi d\u0131\u015f\u0131ndaki \u00fclkeler i\u00e7in 14 Eyl\u00fcl\u2019e kadar uzatt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Karar, Almanya&amp;#039;n\u0131n, AB d\u0131\u015f\u0131nda toplamda 160 \u00fclkeye uygulad\u0131\u011f\u0131 seyahat yasa\u011f\u0131 anlam\u0131na geliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;H\u00fck\u00fcmet S\u00f6zc\u00fc Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Ulrike Demmer, bug\u00fcn yap\u0131lan Bakanlar Kurulunda, AB \u00fclkeleri, \u0130ngiltere ve Schengen \u00fclkeleri hari\u00e7 di\u011fer \u00fclkeler i\u00e7in 31 A\u011fustos&amp;#039;a kadar ge\u00e7erli olan \&quot;seyahat uyar\u0131s\u0131n\u0131n\&quot; 14 Eyl\u00fcl\u2019e kadar uzat\u0131lmas\u0131 karar\u0131n\u0131n ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Andrea Sasse de, salg\u0131nla ilgili tahminler yapman\u0131n zor oldu\u011funu ifade ederek, \u00fclkede yaz tatil d\u00f6neminin bitti\u011fi eyl\u00fcl ortas\u0131nda durumun yeniden de\u011ferlendirilece\u011fi bilgisini payla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Almanya Covid-19 salg\u0131n\u0131 sebebiyle &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/07\/30\/almanya-seyahat-uyar-s-listesini-guncelledi-turkiye-ye-yonelik-uyar-kaldirilmadi\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;ye uygulad\u0131\u011f\u0131 seyahat uyar\u0131s\u0131&lt;\/a&gt;n\u0131 Mu\u011fla, Ayd\u0131n, \u0130zmir ve Antalya i\u00e7in &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/04\/almanya-turkiye-de-4-il-icin-seyahat-uyar-s-n-kald-rd\&quot;&gt;kald\u0131rm\u0131\u015f&lt;\/a&gt;, AB\u2019de yer alan Fransa, Bel\u00e7ika, Romanya ve H\u0131rvatistan&amp;#039;daki baz\u0131 b\u00f6lgelere ve \u0130spanya&amp;#039;ya vakalar\u0131n artmas\u0131 sebebiyle yeniden seyahat uyar\u0131s\u0131nda bulunmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1598448403,&quot;publishedAt&quot;:1598451495,&quot;updatedAt&quot;:1598451499,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/26\/almanya-yurt-d-s-ndan-donenlere-zorunlu-test-uygulamas-n-kald-r-yor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/90\/09\/74\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_1e1bafad-546e-5c6b-b94d-09f750eb4882-4900974.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Almanya&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Berlin&#039;de, yaz tatili sonras\u0131 okula giden \u00f6\u011frenciler&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Almanya&#039;n\u0131n ba\u015fkenti Berlin&#039;de, yaz tatili sonras\u0131 okula giden \u00f6\u011frenciler&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2018&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1260&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;germany&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Almanya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;16888&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;seyahat-uyar-s-&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;seyahat-uyar-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;seyahat uyar\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;seyahat uyar\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23102&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1201040&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1201438&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AP, AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/almanya&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1734&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;berlin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Berlin&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/08\/26\/almanya-yurt-d-s-ndan-donenlere-zorunlu-test-uygulamas-n-kald-r-yor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1598451499},{&quot;id&quot;:&quot;1200496&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4912750&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200825_NWSU_12967043&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130sve\u00e7&#039;te 3 bin 700 ki\u015finin Covid-19 testi yanl\u0131\u015fl\u0131kla pozitif \u00e7\u0131kt\u0131: \&quot;Sorumlu \u00c7in mal\u0131 kitler\&quot;&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130sve\u00e7&#039;te 3 bin 700 ki\u015finin Covid-19 testi yanl\u0131\u015fl\u0131kla pozitif \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130sve\u00e7&#039;te 3 bin 700 ki\u015finin Covid-19 testi yanl\u0131\u015fl\u0131kla pozitif \u00e7\u0131kt\u0131: \&quot;Sorumlu \u00c7in mal\u0131 kitler\&quot;&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130sve\u00e7 Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Kurumu (Folkh\u00e4lsomyndigheten), \u00c7in&#039;den ithal edilen Covid-19 test kitlerinin ar\u0131zal\u0131 olmas\u0131 nedeniyle 3 bin 700 ki\u015finin koronavir\u00fcs testlerinin yanl\u0131\u015fl\u0131kla pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130sve\u00e7 Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Kurumu (Folkh\u00e4lsomyndigheten), \u00c7in&#039;den ithal edilen Covid-19 test kitlerinin ar\u0131zal\u0131 olmas\u0131 nedeniyle 3 bin 700 ki\u015finin koronavir\u00fcs testlerinin yanl\u0131\u015fl\u0131kla pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;isvec-te-3-bin-700-kisinin-covid-19-testi-yanl-sl-kla-pozitif-c-kt-sorumlu-cin-mal-kitler&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130sve\u00e7 Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Kurumu (Folkh\u00e4lsomyndigheten), \u00c7in&#039;den ithal edilen Covid-19 test kitlerinin ar\u0131zal\u0131 olmas\u0131 nedeniyle 3 bin 700 ki\u015finin koronavir\u00fcs testlerinin yanl\u0131\u015fl\u0131kla pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. \n\nKitlerdeki ar\u0131za, \u0130sve\u00e7&#039;te iki laboratuvar taraf\u0131ndan sistematik kalite kontrolleri s\u0131ras\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. \n\nKurum, \u00c7in men\u015feli BGI Genomics&#039;den al\u0131nan kitlerin vir\u00fcs\u00fcn \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fck seviyesi ile negatif sonucu birbirinden ay\u0131rt edemedi\u011finin anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.  \n\nA\u00e7\u0131klamada, \u00e7o\u011funlukla \&quot;hafif semptomlar\u0131 olan veya  test  s\u0131ras\u0131nda herhangi bir belirti g\u00f6stermeyen ki\u015filere yanl\u0131\u015f pozitif sonu\u00e7lar verildi\&quot; ifadelerine yer verildi.   \n\n\&quot;Avrupa Birli\u011fi ve D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc bilgilendirildi\&quot; \n\nHalk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Kurumu mikrobiyoloji departman\u0131 ba\u015fkan\u0131 Karin Tegmark Wisell, \&quot;\u00c7inli tedarik\u00e7i \u015firketin test kitinin kullan\u0131lmas\u0131 i\u00e7in gereken performans\u0131 ayarlamas\u0131 gerekiyordu\&quot; dedi. \n\nWisell, test kitlerinin yo\u011fun \u015fekilde di\u011fer \u00fclkelere de ihra\u00e7 edildi\u011fini s\u00f6zlerine ekledi.  \n\nAyn\u0131 yetkili, \u0130sve\u00e7 T\u0131bbi \u00dcr\u00fcnler Ajans\u0131&#039;n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Avrupa Birli\u011fi ve D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&#039;n\u00fcn de bilgilendirildi\u011fini kaydetti.    \n\nTest kitlerin \u0130sve\u00e7&#039;te mart ay\u0131ndan a\u011fustos ay\u0131na kadar evlerde yap\u0131lan testlerde kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi.  \n\nBGI Genomics, Do\u011fu T\u00fcrkistan nedeniyle ABD&#039;nin yapt\u0131r\u0131m listesinde\u00a0 \n\n\u00c7in&#039;in Do\u011fu T\u00fcrkistan&#039;daki insan haklar\u0131 ihlallerine katk\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle  ABD&#039;nin yapt\u0131r\u0131m listesinde  bulunan BGI Genomics \u015firketi, su\u00e7lamayla ilgili yorum yapmad\u0131.  \n\n\u015eirket ABD&#039;de mart ay\u0131nda acil durumlar i\u00e7in kullan\u0131m izni alm\u0131\u015f ard\u0131ndan da may\u0131s ay\u0131nda D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&#039;n\u00fcn acil kullan\u0131m listesine eklenmi\u015fti.   \n\nYanl\u0131\u015f sonu\u00e7 verilen ki\u015filerle irtibat kurulacak \n\n\u0130sve\u00e7 sa\u011fl\u0131k otoriteleri, kitlerin verdi\u011fi hatal\u0131 sonu\u00e7lar nedeniyle yanl\u0131\u015fl\u0131kla koronavir\u00fcs te\u015fhisi konulan vatanda\u015flarla irtibat kurulaca\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.  \n\nStockholm y\u00f6netimi, bu kitlerle yap\u0131lan testlerden al\u0131nan yanl\u0131\u015f sonu\u00e7lar\u0131n \u00fclke genelini kapsayan enfeksiyon istatistiklerini k\u00fc\u00e7\u00fck oranda etkiledi\u011fini bildirdi.  \n\n\u00dclkede \u015fu anda 86 binin \u00fczerinde teyitli koronavir\u00fcs vakas\u0131 bulunuyor. Can kayb\u0131 ise 6 bine yakla\u015fm\u0131\u015f durumda.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130sve\u00e7 Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Kurumu (Folkh\u00e4lsomyndigheten), \u00c7in&amp;#039;den ithal edilen Covid-19 test kitlerinin ar\u0131zal\u0131 olmas\u0131 nedeniyle 3 bin 700 ki\u015finin koronavir\u00fcs testlerinin yanl\u0131\u015fl\u0131kla pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kitlerdeki ar\u0131za, \u0130sve\u00e7&amp;#039;te iki laboratuvar taraf\u0131ndan sistematik kalite kontrolleri s\u0131ras\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kurum, \u00c7in men\u015feli BGI Genomics&amp;#039;den al\u0131nan kitlerin vir\u00fcs\u00fcn \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fck seviyesi ile negatif sonucu birbirinden ay\u0131rt edemedi\u011finin anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u00e7\u0131klamada, \u00e7o\u011funlukla \&quot;hafif semptomlar\u0131 olan veya &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/13\/covid-19-teshisi-icin-yap-lan-pcr-testi-nedir-hangi-havalimanlar-nda-yapt-r-labilir\&quot;&gt;test&lt;\/a&gt; s\u0131ras\u0131nda herhangi bir belirti g\u00f6stermeyen ki\u015filere yanl\u0131\u015f pozitif sonu\u00e7lar verildi\&quot; ifadelerine yer verildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Avrupa Birli\u011fi ve D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc bilgilendirildi\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Kurumu mikrobiyoloji departman\u0131 ba\u015fkan\u0131 Karin Tegmark Wisell, \&quot;\u00c7inli tedarik\u00e7i \u015firketin test kitinin kullan\u0131lmas\u0131 i\u00e7in gereken performans\u0131 ayarlamas\u0131 gerekiyordu\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Wisell, test kitlerinin yo\u011fun \u015fekilde di\u011fer \u00fclkelere de ihra\u00e7 edildi\u011fini s\u00f6zlerine ekledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ayn\u0131 yetkili, \u0130sve\u00e7 T\u0131bbi \u00dcr\u00fcnler Ajans\u0131&amp;#039;n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Avrupa Birli\u011fi ve D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&amp;#039;n\u00fcn de bilgilendirildi\u011fini kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Test kitlerin \u0130sve\u00e7&amp;#039;te mart ay\u0131ndan a\u011fustos ay\u0131na kadar evlerde yap\u0131lan testlerde kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;BGI Genomics, Do\u011fu T\u00fcrkistan nedeniyle ABD&#039;nin yapt\u0131r\u0131m listesinde&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;in Do\u011fu T\u00fcrkistan&amp;#039;daki insan haklar\u0131 ihlallerine katk\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/07\/10\/abd-hazine-bakanl-g-ndan-cinli-yetkililere-dogu-turkistan-yapt-r-m\&quot;&gt;ABD&amp;#039;nin yapt\u0131r\u0131m listesinde&lt;\/a&gt; bulunan BGI Genomics \u015firketi, su\u00e7lamayla ilgili yorum yapmad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eirket ABD&amp;#039;de mart ay\u0131nda acil durumlar i\u00e7in kullan\u0131m izni alm\u0131\u015f ard\u0131ndan da may\u0131s ay\u0131nda D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&amp;#039;n\u00fcn acil kullan\u0131m listesine eklenmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4685010,4656620\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/15\/isvec-covid-19-salg-n-na-ragmen-neden-halka-yuz-maskesi-takmas-n-onermiyor\&quot;&gt;\u0130sve\u00e7, Covid-19 salg\u0131n\u0131na ra\u011fmen neden halka y\u00fcz maskesi takmas\u0131n\u0131 \u00f6nermiyor ?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/27\/isvec-in-koronavirus-stratejisinin-bedelini-yaslilar-mi-oduyor\&quot;&gt;\u0130sve\u00e7&#039;in koronavir\u00fcs stratejisinin bedelini ya\u015fl\u0131lar m\u0131 \u00f6d\u00fcyor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Yanl\u0131\u015f sonu\u00e7 verilen ki\u015filerle irtibat kurulacak&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130sve\u00e7 sa\u011fl\u0131k otoriteleri, kitlerin verdi\u011fi hatal\u0131 sonu\u00e7lar nedeniyle yanl\u0131\u015fl\u0131kla koronavir\u00fcs te\u015fhisi konulan vatanda\u015flarla irtibat kurulaca\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Stockholm y\u00f6netimi, bu kitlerle yap\u0131lan testlerden al\u0131nan yanl\u0131\u015f sonu\u00e7lar\u0131n \u00fclke genelini kapsayan enfeksiyon istatistiklerini k\u00fc\u00e7\u00fck oranda etkiledi\u011fini bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede \u015fu anda 86 binin \u00fczerinde teyitli koronavir\u00fcs vakas\u0131 bulunuyor. Can kayb\u0131 ise 6 bine yakla\u015fm\u0131\u015f durumda.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1598373225,&quot;publishedAt&quot;:1598386102,&quot;updatedAt&quot;:1598386105,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/25\/isvec-te-3-bin-700-kisinin-covid-19-testi-yanl-sl-kla-pozitif-c-kt-sorumlu-cin-mal-kitler&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/91\/27\/50\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_e8e6a0ed-68ae-56fe-8b0b-b80ec2d94e4d-4912750.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130sve\u00e7&#039;in ba\u015fkenti Stockholm&#039;de bir kafe&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130sve\u00e7&#039;in ba\u015fkenti Stockholm&#039;de bir kafe&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4176&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2784&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bag&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Mustafa Bag&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@mustafa__bag&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;7812&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sweden&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;isvec&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130sve\u00e7&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130sve\u00e7&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23942&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pcr-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pcr-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;PCR testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;PCR testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7629&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;who&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dso&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1199660&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1238612&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;266&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;isvec&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130sve\u00e7&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/isvec&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/08\/25\/isvec-te-3-bin-700-kisinin-covid-19-testi-yanl-sl-kla-pozitif-c-kt-sorumlu-cin-mal-kitler&quot;,&quot;lastModified&quot;:1598386105},{&quot;id&quot;:&quot;1184230&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4881552&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200813_NWSU_12855776&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 te\u015fhisi i\u00e7in yap\u0131lan PCR testi nedir? Hangi havalimanlar\u0131nda yapt\u0131r\u0131labilir?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;PCR testi nedir? Hangi havalimanlar\u0131nda yapt\u0131r\u0131labilir?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 te\u015fhisi i\u00e7in yap\u0131lan PCR testi nedir? Hangi havalimanlar\u0131nda yapt\u0131r\u0131labilir?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs te\u015fhisi i\u00e7in yap\u0131lan PCR testi yurt d\u0131\u015f\u0131na gidi\u015f geli\u015flerde bir \u00e7ok \u00fclkede zorunluluk haline geldi. Testin nas\u0131l ve hangi havalimanlar\u0131nda yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 da yolcular\u0131n merak konusu oldu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs te\u015fhisi i\u00e7in yap\u0131lan PCR testi yurt d\u0131\u015f\u0131na gidi\u015f geli\u015flerde bir \u00e7ok \u00fclkede zorunluluk haline geldi. Testin nas\u0131l ve hangi havalimanlar\u0131nda yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 da yolcular\u0131n merak konusu oldu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-teshisi-icin-yap-lan-pcr-testi-nedir-hangi-havalimanlar-nda-yapt-r-labilir&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs te\u015fhisi i\u00e7in yap\u0131lan PCR testi, yurt d\u0131\u015f\u0131na gidi\u015f geli\u015flerde baz\u0131 \u00fclkelerde zorunluluk haline geldi. Testin nas\u0131l ve hangi havalimanlar\u0131nda yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 da yolcular\u0131n merak konusu oldu. \n\n\u0130ngilizce \&quot;Polymerase chain reaction\&quot;\u0131n k\u0131salt\u0131lmas\u0131 olan PCR&#039;\u0131n T\u00fcrk\u00e7e a\u00e7\u0131l\u0131m\u0131 ise Polimeraz zincir reaksiyonu. Bu y\u00f6ntemle, bir ki\u015fiden \u00e7ok az miktarda al\u0131nan deoksiribo n\u00fckleik asit (DNA) \u00f6rne\u011fi uygun ko\u015fullarda \u00e7o\u011falt\u0131larak incelenir. Adli t\u0131ptan biyoteknolojiye, babal\u0131k testine kadar geni\u015f bir alanda kullan\u0131lan PCR testi, vir\u00fcslerin geneti\u011fini tespit etmede de s\u0131k\u00e7a kullan\u0131lan bir metot. \n\nBurun ve bo\u011fazdan kulak pamu\u011funa benzer bir \u00e7ubukla al\u0131nan numuneler, \u00f6zel bir s\u0131v\u0131 i\u00e7erisine yerle\u015ftirilir. Daha sonra bu \u00f6rnekler laboratuvar ortam\u0131nda incelenir. \n\nEn erken 3 saat i\u00e7inde sonu\u00e7 veren testin g\u00fcvenilirli\u011fi tart\u0131\u015fma konusu. Pozitif olan test sonu\u00e7lar\u0131 neredeyse kesin iken, uzmanlar negatif \u00e7\u0131kan sonu\u00e7larda hata pay\u0131n\u0131n y\u00fczde 30 oldu\u011funu hat\u0131rlat\u0131yor. \n\nHangi havalimanlar\u0131 PCR testi imkan\u0131 sunuyor? \n\nT\u00fcrkiye\u2019de \u0130stanbul, Sabiha G\u00f6k\u00e7en, Ankara Esenbo\u011fa, Antalya, \u0130zmir Adnan Menderes, Dalaman, Bodrum, Adana, Malatya ve Trabzon gibi \u015fehirlerde yer alan b\u00fcy\u00fck havalimanlar\u0131nda PCR testi yapt\u0131rmak m\u00fcmk\u00fcn.  \n\nHavalimanlar\u0131nda 110 liradan yap\u0131lan PCR testleri, Almanya zorunlu tuttuktan sonra 220 liraya \u00e7\u0131kar\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Daha sonra bu rakam 260 lira oldu. \u0130stanbul Havaliman\u0131, test yapt\u0131ranlardan 260 T\u00fcrk Liras\u0131 al\u0131yor. Bu da yakla\u015f\u0131k olarak 30 euroya tekab\u00fcl ediyor.   \n\nHavalimanlar\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n internet sitesinde yer alan yetkilendirilmi\u015f  sa\u011fl\u0131k merkezlerinde  de PCR testleri yap\u0131l\u0131yor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs te\u015fhisi i\u00e7in yap\u0131lan PCR testi, yurt d\u0131\u015f\u0131na gidi\u015f geli\u015flerde baz\u0131 \u00fclkelerde zorunluluk haline geldi. Testin nas\u0131l ve hangi havalimanlar\u0131nda yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 da yolcular\u0131n merak konusu oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngilizce \&quot;Polymerase chain reaction\&quot;\u0131n k\u0131salt\u0131lmas\u0131 olan PCR&amp;#039;\u0131n T\u00fcrk\u00e7e a\u00e7\u0131l\u0131m\u0131 ise Polimeraz zincir reaksiyonu. Bu y\u00f6ntemle, bir ki\u015fiden \u00e7ok az miktarda al\u0131nan deoksiribo n\u00fckleik asit (DNA) \u00f6rne\u011fi uygun ko\u015fullarda \u00e7o\u011falt\u0131larak incelenir. Adli t\u0131ptan biyoteknolojiye, babal\u0131k testine kadar geni\u015f bir alanda kullan\u0131lan PCR testi, vir\u00fcslerin geneti\u011fini tespit etmede de s\u0131k\u00e7a kullan\u0131lan bir metot.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Burun ve bo\u011fazdan kulak pamu\u011funa benzer bir \u00e7ubukla al\u0131nan numuneler, \u00f6zel bir s\u0131v\u0131 i\u00e7erisine yerle\u015ftirilir. Daha sonra bu \u00f6rnekler laboratuvar ortam\u0131nda incelenir.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;En erken 3 saat i\u00e7inde sonu\u00e7 veren testin g\u00fcvenilirli\u011fi tart\u0131\u015fma konusu. Pozitif olan test sonu\u00e7lar\u0131 neredeyse kesin iken, uzmanlar negatif \u00e7\u0131kan sonu\u00e7larda hata pay\u0131n\u0131n y\u00fczde 30 oldu\u011funu hat\u0131rlat\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4835564,4567064\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/07\/24\/almanya-da-hangi-havaliamlarinda-koronavirus-testi-yapiliyor-surec-nasil-isliyor\&quot;&gt;Almanya\u2019da hangi havalimanlar\u0131nda koronavir\u00fcs testi yap\u0131l\u0131yor? S\u00fcre\u00e7 nas\u0131l i\u015fliyor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/15\/hangi-ulkede-kac-kisiye-koronavirus-testi-yapildi\&quot;&gt;Hangi \u00fclkede ka\u00e7 ki\u015fiye koronavir\u00fcs testi yap\u0131ld\u0131?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Hangi havalimanlar\u0131 PCR testi imkan\u0131 sunuyor?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye\u2019de \u0130stanbul, Sabiha G\u00f6k\u00e7en, Ankara Esenbo\u011fa, Antalya, \u0130zmir Adnan Menderes, Dalaman, Bodrum, Adana, Malatya ve Trabzon gibi \u015fehirlerde yer alan b\u00fcy\u00fck havalimanlar\u0131nda PCR testi yapt\u0131rmak m\u00fcmk\u00fcn.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Havalimanlar\u0131nda 110 liradan yap\u0131lan PCR testleri, Almanya zorunlu tuttuktan sonra 220 liraya \u00e7\u0131kar\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Daha sonra bu rakam 260 lira oldu. \u0130stanbul Havaliman\u0131, test yapt\u0131ranlardan 260 T\u00fcrk Liras\u0131 al\u0131yor. Bu da yakla\u015f\u0131k olarak 30 euroya tekab\u00fcl ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Havalimanlar\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n internet sitesinde yer alan yetkilendirilmi\u015f &lt;a href=\&quot;https:\/\/covid19bilgi.saglik.gov.tr\/tr\/covid-19-yetkilendirilmis-tani-laboratuvarlari-listesi.html\&quot;&gt;sa\u011fl\u0131k merkezlerinde&lt;\/a&gt; de PCR testleri yap\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1597315782,&quot;publishedAt&quot;:1597323699,&quot;updatedAt&quot;:1597323703,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/13\/covid-19-teshisi-icin-yap-lan-pcr-testi-nedir-hangi-havalimanlar-nda-yapt-r-labilir&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/88\/15\/52\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_aa1ae76e-8b24-51a9-9c18-b178d69d5ac8-4881552.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;PCR testi nedir? \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;PCR testi nedir? \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23942&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pcr-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pcr-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;PCR testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;PCR testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23932&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12523&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;airport&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;havaalani&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Havaalan\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Havaalan\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;19664&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;istanbul-airport&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;istanbul-havaliman-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130stanbul Havaliman\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130stanbul Havaliman\u0131&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1184470&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/08\/13\/covid-19-teshisi-icin-yap-lan-pcr-testi-nedir-hangi-havalimanlar-nda-yapt-r-labilir&quot;,&quot;lastModified&quot;:1597323703},{&quot;id&quot;:&quot;1182544&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4878642&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;4&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200812_NWSU_12844139&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;En fazla Covid-19 testi yap\u0131lan ve ki\u015fi ba\u015f\u0131na en fazla test d\u00fc\u015fen \u00fclkeler hangileri?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Ki\u015fi ba\u015f\u0131na en fazla Covid-19 testi d\u00fc\u015fen \u00fclkeler hangileri?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;En fazla Covid-19 testi yap\u0131lan ve ki\u015fi ba\u015f\u0131na en fazla test d\u00fc\u015fen \u00fclkeler hangileri?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Pandemi ba\u015flad\u0131\u011f\u0131ndan bu yana en \u00e7ok tart\u0131\u015f\u0131lan konulardan biri insanlar\u0131n test yapt\u0131rabilme imkan\u0131 ve test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n g\u00fcvenilirli\u011fi oldu. Bug\u00fcn T\u00fcrkiye&#039;de g\u00fcnl\u00fck test say\u0131s\u0131 60 binlere kadar \u00e7\u0131kt\u0131. Peki ki\u015fi ba\u015f\u0131na en fazla test d\u00fc\u015fen \u00fclkeler hangileri?&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Pandemi ba\u015flad\u0131\u011f\u0131ndan bu yana en \u00e7ok tart\u0131\u015f\u0131lan konulardan biri insanlar\u0131n test yapt\u0131rabilme imkan\u0131 ve test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n g\u00fcvenilirli\u011fi oldu. Bug\u00fcn T\u00fcrkiye&#039;de g\u00fcnl\u00fck test say\u0131s\u0131 60 binlere kadar \u00e7\u0131kt\u0131. Peki ki\u015fi ba\u015f\u0131na en fazla test d\u00fc\u015fen \u00fclkeler hangileri?&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;en-fazla-covid-19-testi-yap-lan-ve-kisi-bas-na-en-fazla-test-dusen-ulkeler-hangileri&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Salg\u0131n\u0131n yay\u0131lma h\u0131z\u0131n\u0131 ve seyrini belirleyip kontrol alt\u0131na al\u0131nmas\u0131n\u0131 kolayla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131ndan, koronavir\u00fcs testine bir ki\u015finin hastal\u0131\u011fa yakalan\u0131p yakalanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya \u00e7\u0131karmas\u0131dan \u00e7ok daha \u00f6nem veriliyor. \n\nPandemi ba\u015flad\u0131\u011f\u0131ndan bu yana en \u00e7ok tart\u0131\u015f\u0131lan konulardan biri insanlar\u0131n test yapt\u0131rabilme imkan\u0131 ve test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n g\u00fcvenilirli\u011fi oldu. Bug\u00fcn T\u00fcrkiye&#039;de g\u00fcnl\u00fck test say\u0131s\u0131 60 binlere kadar \u00e7\u0131kt\u0131. Toplamda 5 milyon 400 bine yak\u0131n test yap\u0131ld\u0131 ancak birden fazla test yapt\u0131ranlar oldu\u011fundan ka\u00e7 ki\u015fiye test uyguland\u0131\u011f\u0131 net olarak bilinmiyor. \n\nPeki hangi \u00fclkede ne kadar test yap\u0131ld\u0131, n\u00fcfusa oranla en fazla testin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler hangileri? \n\nKoronavir\u00fcs\u00fcn \u00e7\u0131k\u0131\u015f noktas\u0131 \u00c7in test say\u0131s\u0131nda 90 milyon 410 bin ile liste ba\u015f\u0131 olsa da, ki\u015fi ba\u015f\u0131na d\u00fc\u015fen test say\u0131s\u0131nda ise test verilerini a\u00e7\u0131klayan \u00fclkeler listesinde 68&#039;inci s\u0131raya iniyor. \u00dclkeler aras\u0131ndaki oran\u0131 daha iyi resmedebilmek i\u00e7in bir ki\u015finin birden fazla test yapt\u0131rmas\u0131n\u0131 bir kenara b\u0131rak\u0131rsak, veriler \u00c7in&#039;de her 16 ki\u015fiden bir ki\u015fiye test yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor. \n\nA\u015fa\u011f\u0131daki veriler, test yapt\u0131rma ko\u015fullar\u0131n\u0131, bilgi toplamadaki eksiklikleri, sa\u011fl\u0131k uygulamalar\u0131ndaki farkl\u0131l\u0131klar\u0131 dikkate almad\u0131\u011f\u0131ndan testlerle ilgili nihai de\u011fil ancak fikir veren genel bir tablo \u00e7iziyor. \n\nBir yerin test say\u0131lar\u0131n\u0131 yorumlarken o \u00fclkenin n\u00fcfusunu da dikkate almak gerekiyor. Ya\u015fayan ki\u015fi say\u0131s\u0131 bak\u0131m\u0131ndan daha k\u00fc\u00e7\u00fck \u00fclkelerde, do\u011fal olarak daha yayg\u0131n test yap\u0131l\u0131yor. \n\nKi\u015fi ba\u015f\u0131na d\u00fc\u015fen test say\u0131s\u0131nda lider konumdaki \u00fclke, sadece 324 vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc, Kuzey Atlantikte&#039;ki Faroe Adalar\u0131. N\u00fcfusu 48 884 olan adalar toplulu\u011funda yap\u0131lan toplam test say\u0131s\u0131 ise 60 bin. (Faroe Adalar\u0131, Birle\u015fik Krall\u0131k&#039;a ba\u011fl\u0131 olmas\u0131na ra\u011fmen i\u00e7i\u015flerinde \u00f6zerk y\u00f6netime sahip). \n\nN\u00fcfusundan daha fazla test say\u0131s\u0131na sahip di\u011fer bir \u00fclke ise L\u00fcksemburg. Salg\u0131na 122 kay\u0131p veren L\u00fcksemburg&#039;da vaka say\u0131s\u0131 7 binin \u00fczerinde. Worldometers sitesinin verilerine g\u00f6re yakla\u015f\u0131k 628 bin ki\u015fin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede \u015fu ana kadar 653 bin 707 test yap\u0131lm\u0131\u015f. Bu da ki\u015fi ba\u015f\u0131na birden fazla test d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6steriyor. \n\nYap\u0131lan testler sonucunda d\u00fcnya genelinde bug\u00fcne kadar 20 milyondan fazla ki\u015fiye Covid-19 tan\u0131s\u0131 kondu. K\u00fcresel \u00e7apta toplamda ka\u00e7 ki\u015fiye ka\u00e7 test yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ise bilinmiyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Salg\u0131n\u0131n yay\u0131lma h\u0131z\u0131n\u0131 ve seyrini belirleyip kontrol alt\u0131na al\u0131nmas\u0131n\u0131 kolayla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131ndan, koronavir\u00fcs testine bir ki\u015finin hastal\u0131\u011fa yakalan\u0131p yakalanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya \u00e7\u0131karmas\u0131dan \u00e7ok daha \u00f6nem veriliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pandemi ba\u015flad\u0131\u011f\u0131ndan bu yana en \u00e7ok tart\u0131\u015f\u0131lan konulardan biri insanlar\u0131n test yapt\u0131rabilme imkan\u0131 ve test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n g\u00fcvenilirli\u011fi oldu. Bug\u00fcn T\u00fcrkiye&amp;#039;de g\u00fcnl\u00fck test say\u0131s\u0131 60 binlere kadar \u00e7\u0131kt\u0131. Toplamda 5 milyon 400 bine yak\u0131n test yap\u0131ld\u0131 ancak birden fazla test yapt\u0131ranlar oldu\u011fundan ka\u00e7 ki\u015fiye test uyguland\u0131\u011f\u0131 net olarak bilinmiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Peki hangi \u00fclkede ne kadar test yap\u0131ld\u0131, n\u00fcfusa oranla en fazla testin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler hangileri?&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs\u00fcn \u00e7\u0131k\u0131\u015f noktas\u0131 \u00c7in test say\u0131s\u0131nda 90 milyon 410 bin ile liste ba\u015f\u0131 olsa da, ki\u015fi ba\u015f\u0131na d\u00fc\u015fen test say\u0131s\u0131nda ise test verilerini a\u00e7\u0131klayan \u00fclkeler listesinde 68&amp;#039;inci s\u0131raya iniyor. \u00dclkeler aras\u0131ndaki oran\u0131 daha iyi resmedebilmek i\u00e7in bir ki\u015finin birden fazla test yapt\u0131rmas\u0131n\u0131 bir kenara b\u0131rak\u0131rsak, veriler \u00c7in&amp;#039;de her 16 ki\u015fiden bir ki\u015fiye test yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u015fa\u011f\u0131daki veriler, test yapt\u0131rma ko\u015fullar\u0131n\u0131, bilgi toplamadaki eksiklikleri, sa\u011fl\u0131k uygulamalar\u0131ndaki farkl\u0131l\u0131klar\u0131 dikkate almad\u0131\u011f\u0131ndan testlerle ilgili nihai de\u011fil ancak fikir veren genel bir tablo \u00e7iziyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/copy-ab-ve-turkiyede-asgari-ucret-ile-et-fiyatlari-1h7v4pg7dz3j4k0?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;11c6aa2c-2bcf-441c-9e52-fa091e086d38\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;Copy: AB ve T\u00fcrkiye&#039;de asgari \u00fccret ile et fiyatlar\u0131\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;p&gt;Bir yerin test say\u0131lar\u0131n\u0131 yorumlarken o \u00fclkenin n\u00fcfusunu da dikkate almak gerekiyor. Ya\u015fayan ki\u015fi say\u0131s\u0131 bak\u0131m\u0131ndan daha k\u00fc\u00e7\u00fck \u00fclkelerde, do\u011fal olarak daha yayg\u0131n test yap\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ki\u015fi ba\u015f\u0131na d\u00fc\u015fen test say\u0131s\u0131nda lider konumdaki \u00fclke, sadece 324 vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc, Kuzey Atlantikte&amp;#039;ki Faroe Adalar\u0131. N\u00fcfusu 48 884 olan adalar toplulu\u011funda yap\u0131lan toplam test say\u0131s\u0131 ise 60 bin. (Faroe Adalar\u0131, Birle\u015fik Krall\u0131k&amp;#039;a ba\u011fl\u0131 olmas\u0131na ra\u011fmen i\u00e7i\u015flerinde \u00f6zerk y\u00f6netime sahip).&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4774966,4755824\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/10\/10\/yurt-disi-seyahati-icin-covid-19-testi-nerede-ve-nasil-yapilir\&quot;&gt;Yurt d\u0131\u015f\u0131 seyahati i\u00e7in Covid-19 testi nerede ve nas\u0131l yap\u0131l\u0131r?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/06\/25\/turkiye-de-sanayide-de-uygulanmaya-baslayan-antikor-testi-nedir-ne-ise-yarar\&quot;&gt;&#039;Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k oran\u0131m\u0131z d\u00fc\u015f\u00fck&#039; diyen Bakan Koca testlerin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi, peki antikor testi nedir?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;N\u00fcfusundan daha fazla test say\u0131s\u0131na sahip di\u011fer bir \u00fclke ise L\u00fcksemburg. Salg\u0131na 122 kay\u0131p veren L\u00fcksemburg&amp;#039;da vaka say\u0131s\u0131 7 binin \u00fczerinde. Worldometers sitesinin verilerine g\u00f6re yakla\u015f\u0131k 628 bin ki\u015fin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede \u015fu ana kadar 653 bin 707 test yap\u0131lm\u0131\u015f. Bu da ki\u015fi ba\u015f\u0131na birden fazla test d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6steriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/kisi-basina-covid-testi-1h0r6r190emw2ek?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;e7e382a7-6697-4d25-a189-e9cd4cc29a57\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;Ki\u015fi ba\u015f\u0131na Covid testi\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;p&gt;Yap\u0131lan testler sonucunda d\u00fcnya genelinde bug\u00fcne kadar 20 milyondan fazla ki\u015fiye Covid-19 tan\u0131s\u0131 kondu. K\u00fcresel \u00e7apta toplamda ka\u00e7 ki\u015fiye ka\u00e7 test yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ise bilinmiyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1597224117,&quot;publishedAt&quot;:1597233294,&quot;updatedAt&quot;:1597237643,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/12\/en-fazla-covid-19-testi-yap-lan-ve-kisi-bas-na-en-fazla-test-dusen-ulkeler-hangileri&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/87\/86\/42\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_100fee71-9538-5a23-bb40-8817832357fc-4878642.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 testi \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 testi \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23932&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1182318&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1185190&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;infogram&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/08\/12\/en-fazla-covid-19-testi-yap-lan-ve-kisi-bas-na-en-fazla-test-dusen-ulkeler-hangileri&quot;,&quot;lastModified&quot;:1597237643},{&quot;id&quot;:&quot;1176476&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4866260&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200806_NWSU_12792480&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&#039;da, &#039;riskli&#039; \u00fclkelerden d\u00f6n\u00fc\u015flerde Covid-19 testi zorunlulu\u011fu ba\u015fl\u0131yor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Almanya&#039;da, &#039;riskli&#039; \u00fclkelerden d\u00f6nenlere Covid-19 testi zorunlulu\u011fu&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Almanya&#039;da, &#039;riskli&#039; \u00fclkelerden d\u00f6n\u00fc\u015flerde Covid-19 testi zorunlulu\u011fu ba\u015fl\u0131yor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Almanya&#039;ya riskli b\u00f6lge ilan edilen \u00fclkelerden yap\u0131lacak giri\u015flerde Covid-19 testi zorunlulu\u011fu cumartesi g\u00fcn\u00fcnden itibaren uygulanmaya ba\u015flanacak. T\u00fcrkiye&#039;den hava yoluyla Almanya&#039;ya gidecek yolcular da Covid-19 testi ibraz etmek zorunda olacak&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Almanya&#039;ya riskli b\u00f6lge ilan edilen \u00fclkelerden yap\u0131lacak giri\u015flerde Covid-19 testi zorunlulu\u011fu cumartesi g\u00fcn\u00fcnden itibaren uygulanmaya ba\u015flanacak. T\u00fcrkiye&#039;den hava yoluyla Almanya&#039;ya gidecek yolcular da Covid-19 testi ibraz etmek zorunda olacak&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;almanya-da-riskli-ulkelerden-donuslerde-covid-19-testi-zorunlulugu-basl-yor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Almanya&#039;ya riskli b\u00f6lge ilan edilen \u00fclkelerden yap\u0131lacak giri\u015flerde koronavir\u00fcs testi zorunlulu\u011funun cumartesi g\u00fcn\u00fcnden itibaren uygulanmaya ba\u015flanaca\u011f\u0131 bildirildi. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Jens Spahn, Berlin&#039;de d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, \&quot;riskli b\u00f6lge\&quot; ilan edilen \u00fclkelerden Almanya&#039;ya giri\u015flerde Covid-19 testi zorunlulu\u011funun cumartesi g\u00fcn\u00fcnden itibaren ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \n\nTest zorunlulu\u011funun, bireysel \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011fe bir m\u00fcdahale oldu\u011funu kabul etti\u011fini belirten Spahn, ancak bunun makul bir m\u00fcdahale oldu\u011funu savundu. \n\nSpahn, \&quot;\u00d6zg\u00fcrl\u00fck, en az\u0131ndan benim \u00f6zg\u00fcrl\u00fck kavram\u0131m, &#039;her zaman yaln\u0131z kendim i\u00e7in \u00f6zg\u00fcrl\u00fck&#039; demek de\u011fildir. \u00d6zg\u00fcrl\u00fck, her zaman ba\u015fkalar\u0131na kar\u015f\u0131 sorumlulukla ba\u015flar.\&quot; g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc dile getirdi. \n\nAlmanya&#039;ya gidecekler, T\u00fcrkiye&#039;den \u00e7\u0131kmadan test yapt\u0131racak \n\nT\u00fcrkiye&#039;de halen tatilde veya akraba ziyaretinde olan \u00e7ok say\u0131da T\u00fcrk&#039;\u00fcn de bulundu\u011funa dikkati \u00e7eken Spahn, \&quot;T\u00fcrkiye ile olan anla\u015fmam\u0131z gere\u011fi, orada bu testin yapt\u0131r\u0131lmas\u0131 daha mant\u0131kl\u0131.\&quot; ifadesini kulland\u0131. \n\nBuna g\u00f6re, T\u00fcrkiye&#039;den Almanya&#039;ya gelecekler \u00fclkeden \u00e7\u0131kmadan test yapt\u0131r\u0131p, test sonucunu da u\u00e7ak \u015firketlerine ibraz etmek zorunda kalacak. \n\nKara yoluyla gelecekler ise \u00fclkeye giri\u015flerde ba\u011fl\u0131 bulunduklar\u0131 sa\u011fl\u0131k m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne bildirim yapacak.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Almanya&amp;#039;ya riskli b\u00f6lge ilan edilen \u00fclkelerden yap\u0131lacak giri\u015flerde koronavir\u00fcs testi zorunlulu\u011funun cumartesi g\u00fcn\u00fcnden itibaren uygulanmaya ba\u015flanaca\u011f\u0131 bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Jens Spahn, Berlin&amp;#039;de d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, \&quot;riskli b\u00f6lge\&quot; ilan edilen \u00fclkelerden Almanya&amp;#039;ya giri\u015flerde Covid-19 testi zorunlulu\u011funun cumartesi g\u00fcn\u00fcnden itibaren ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Test zorunlulu\u011funun, bireysel \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011fe bir m\u00fcdahale oldu\u011funu kabul etti\u011fini belirten Spahn, ancak bunun makul bir m\u00fcdahale oldu\u011funu savundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Spahn, \&quot;\u00d6zg\u00fcrl\u00fck, en az\u0131ndan benim \u00f6zg\u00fcrl\u00fck kavram\u0131m, &amp;#039;her zaman yaln\u0131z kendim i\u00e7in \u00f6zg\u00fcrl\u00fck&amp;#039; demek de\u011fildir. \u00d6zg\u00fcrl\u00fck, her zaman ba\u015fkalar\u0131na kar\u015f\u0131 sorumlulukla ba\u015flar.\&quot; g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc dile getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4862870,4848544\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/07\/30\/almanya-seyahat-uyar-s-listesini-guncelledi-turkiye-ye-yonelik-uyar-kaldirilmadi\&quot;&gt;Almanya seyahat uyar\u0131s\u0131 listesini g\u00fcncelledi, T\u00fcrkiye&#039;ye y\u00f6nelik uyar\u0131 kald\u0131r\u0131lmad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/04\/almanya-turkiye-de-4-il-icin-seyahat-uyar-s-n-kald-rd\&quot;&gt;Almanya, T\u00fcrkiye&#039;de 4 il i\u00e7in seyahat uyar\u0131s\u0131n\u0131 kald\u0131rd\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Almanya&#039;ya gidecekler, T\u00fcrkiye&#039;den \u00e7\u0131kmadan test yapt\u0131racak&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de halen tatilde veya akraba ziyaretinde olan \u00e7ok say\u0131da T\u00fcrk&amp;#039;\u00fcn de bulundu\u011funa dikkati \u00e7eken Spahn, \&quot;T\u00fcrkiye ile olan anla\u015fmam\u0131z gere\u011fi, orada bu testin yapt\u0131r\u0131lmas\u0131 daha mant\u0131kl\u0131.\&quot; ifadesini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Buna g\u00f6re, T\u00fcrkiye&amp;#039;den Almanya&amp;#039;ya gelecekler \u00fclkeden \u00e7\u0131kmadan test yapt\u0131r\u0131p, test sonucunu da u\u00e7ak \u015firketlerine ibraz etmek zorunda kalacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kara yoluyla gelecekler ise \u00fclkeye giri\u015flerde ba\u011fl\u0131 bulunduklar\u0131 sa\u011fl\u0131k m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne bildirim yapacak.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1596710183,&quot;publishedAt&quot;:1596710810,&quot;updatedAt&quot;:1596710812,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/06\/almanya-da-riskli-ulkelerden-donuslerde-covid-19-testi-zorunlulugu-basl-yor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/86\/62\/60\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_0f0f0ab7-470e-5db8-8ebb-2575155b1408-4866260.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Duesseldorf Havaalan\u0131&#039;na gelen yolcular\u0131, Covid-19 test merkezine y\u00f6nlendiren bir g\u00f6revli&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Duesseldorf Havaalan\u0131&#039;na gelen yolcular\u0131, Covid-19 test merkezine y\u00f6nlendiren bir g\u00f6revli&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2480&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1568&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;germany&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Almanya&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22880&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;threat&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;risk&quot;,&quot;title&quot;:&quot;risk&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;risk&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23102&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1176680&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1176624&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1178724&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;125&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;almanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Almanya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/almanya&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1734&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;berlin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Berlin&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/08\/06\/almanya-da-riskli-ulkelerden-donuslerde-covid-19-testi-zorunlulugu-basl-yor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1596710812},{&quot;id&quot;:&quot;1175996&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4864704&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200805_NWSU_12786392&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;&#039;Salg\u0131n yay\u0131l\u0131yor&#039;: Fransa&#039;da re\u00e7etesiz ve \u00fccretsiz Covid-19 testi uygulamas\u0131na tepki&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;&#039;Salg\u0131n yay\u0131l\u0131yor&#039;: Re\u00e7etesiz Covid-19 testi uygulamas\u0131na tepki&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;&#039;Salg\u0131n yay\u0131l\u0131yor&#039;: Fransa&#039;da re\u00e7etesiz ve \u00fccretsiz Covid-19 testi uygulamas\u0131na tepki&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Fransa&#039;da h\u00fck\u00fcmetin koronavir\u00fcs testlerini herkes i\u00e7in \u00fccretsiz hale getirmesinin ard\u0131ndan sa\u011fl\u0131k merkezlerinin \u00f6n\u00fcnde uzun kuyruklar olu\u015fmas\u0131, h\u00fck\u00fcmetin politikas\u0131n\u0131n ele\u015ftirilmesine yol a\u00e7t\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Fransa&#039;da h\u00fck\u00fcmetin koronavir\u00fcs testlerini herkes i\u00e7in \u00fccretsiz hale getirmesinin ard\u0131ndan sa\u011fl\u0131k merkezlerinin \u00f6n\u00fcnde uzun kuyruklar olu\u015fmas\u0131, h\u00fck\u00fcmetin politikas\u0131n\u0131n ele\u015ftirilmesine yol a\u00e7t\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;salg-n-yay-l-yor-fransa-da-recetesiz-ve-ucretsiz-covid-19-testi-uygulamas-na-tepki&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Fransa&#039;da Emmanuel Macron h\u00fck\u00fcmetinin koronavir\u00fcs testlerini herkes i\u00e7in \u00fccretsiz hale getirmesinin ard\u0131ndan sa\u011fl\u0131k merkezlerinin \u00f6n\u00fcnde uzun kuyruklar olu\u015fmas\u0131, h\u00fck\u00fcmetin politikas\u0131n\u0131n ele\u015ftirilmesine yol a\u00e7t\u0131. \n\nSiyasiler ve sa\u011fl\u0131k otoriteleri, pandeminin devam etti\u011fi bir ortamda re\u00e7etesiz yap\u0131lan Covid-19 testi i\u00e7in insanlar\u0131n sosyal mesafe kural\u0131na uymadan s\u0131raya girmesinin endi\u015fe kayna\u011f\u0131 oldu\u011funu dile getirdi. \n\n\u00dclkenin \u00f6nde gelen bir laboratuvar federasyonundan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, t\u00fcm tecr\u00fcbeli personelin tatile gitti\u011fi bir ortamda al\u0131nan ani karara sert tepki g\u00f6sterdi. \n\nMuhalefet partileri de test merkezlerinin \u00f6n\u00fcnde adeta &#039;karga\u015fa&#039; ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. \n\n\u00dclkede Covid-19 G\u00f6rev G\u00fcc\u00fc&#039;n\u00fcn ba\u015f\u0131nda bulunan epidemiyolog Didier Pittet, \&quot;\u0130nsanlar\u0131n tamam\u0131n\u0131 test etmek hi\u00e7bir sonuca g\u00f6t\u00fcrmez. Bunun bir hedefi olmal\u0131.\&quot; s\u00f6zleriyle kendisini bu g\u00f6reve getiren h\u00fck\u00fcmetin karar\u0131n\u0131 ele\u015ftirdi. \n\nReuters&#039;a g\u00f6re koronavir\u00fcs vakalar\u0131 Fransa&#039;da &#039;mantar&#039; gibi \u00e7o\u011fal\u0131yor. \n\nBilim Kurulu&#039;ndan \&quot;ikinci dalga\&quot; uyar\u0131s\u0131 \n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron&#039;un kurdu\u011fu Bilim Kurulu&#039;ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u00fclkede salg\u0131n\u0131n her an kontrol edilemeyecek duruma gelebilece\u011fi belirtildi. \n\nA\u00e7\u0131klamada, sonbaharda veya k\u0131\u015f\u0131n salg\u0131nda ikinci dalgan\u0131n ya\u015fanma ihtimalinin y\u00fcksek oldu\u011fu uyar\u0131s\u0131nda bulunuldu. \n\nBu arada \u00fclkede yo\u011fun bak\u0131mda bulunanlar\u0131n say\u0131s\u0131 artmaya devam ediyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Fransa&amp;#039;da Emmanuel Macron h\u00fck\u00fcmetinin koronavir\u00fcs testlerini herkes i\u00e7in \u00fccretsiz hale getirmesinin ard\u0131ndan sa\u011fl\u0131k merkezlerinin \u00f6n\u00fcnde uzun kuyruklar olu\u015fmas\u0131, h\u00fck\u00fcmetin politikas\u0131n\u0131n ele\u015ftirilmesine yol a\u00e7t\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Siyasiler ve sa\u011fl\u0131k otoriteleri, pandeminin devam etti\u011fi bir ortamda re\u00e7etesiz yap\u0131lan Covid-19 testi i\u00e7in insanlar\u0131n sosyal mesafe kural\u0131na uymadan s\u0131raya girmesinin endi\u015fe kayna\u011f\u0131 oldu\u011funu dile getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkenin \u00f6nde gelen bir laboratuvar federasyonundan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, t\u00fcm tecr\u00fcbeli personelin tatile gitti\u011fi bir ortamda al\u0131nan ani karara sert tepki g\u00f6sterdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Muhalefet partileri de test merkezlerinin \u00f6n\u00fcnde adeta &amp;#039;karga\u015fa&amp;#039; ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede Covid-19 G\u00f6rev G\u00fcc\u00fc&amp;#039;n\u00fcn ba\u015f\u0131nda bulunan epidemiyolog Didier Pittet, \&quot;\u0130nsanlar\u0131n tamam\u0131n\u0131 test etmek hi\u00e7bir sonuca g\u00f6t\u00fcrmez. Bunun bir hedefi olmal\u0131.\&quot; s\u00f6zleriyle kendisini bu g\u00f6reve getiren h\u00fck\u00fcmetin karar\u0131n\u0131 ele\u015ftirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Reuters&amp;#039;a g\u00f6re koronavir\u00fcs vakalar\u0131 Fransa&amp;#039;da &amp;#039;mantar&amp;#039; gibi \u00e7o\u011fal\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4838180\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/07\/26\/dunyada-covid-19-salg-n-nda-son-durum-ikinci-dalga-m-geliyor\&quot;&gt;D\u00fcnyada Covid-19 salg\u0131n\u0131nda son durum: \u0130kinci dalga m\u0131 geliyor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Bilim Kurulu&#039;ndan \&quot;ikinci dalga\&quot; uyar\u0131s\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Cumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron&amp;#039;un kurdu\u011fu Bilim Kurulu&amp;#039;ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u00fclkede salg\u0131n\u0131n her an kontrol edilemeyecek duruma gelebilece\u011fi belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u00e7\u0131klamada, sonbaharda veya k\u0131\u015f\u0131n salg\u0131nda ikinci dalgan\u0131n ya\u015fanma ihtimalinin y\u00fcksek oldu\u011fu uyar\u0131s\u0131nda bulunuldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu arada \u00fclkede yo\u011fun bak\u0131mda bulunanlar\u0131n say\u0131s\u0131 artmaya devam ediyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1596644242,&quot;publishedAt&quot;:1596646757,&quot;updatedAt&quot;:1596646760,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/05\/salg-n-yay-l-yor-fransa-da-recetesiz-ve-ucretsiz-covid-19-testi-uygulamas-na-tepki&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/84\/23\/66\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f72f43dc-604b-5a96-9572-cb985b92368d-4842366.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Fransa&#039;n\u0131n Saint Jean de Luz kentinde Covid-19 test merkezi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Fransa&#039;n\u0131n Saint Jean de Luz kentinde Covid-19 test merkezi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;715&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/86\/47\/04\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b053900b-84e0-5c8c-b686-cf591057a4bf-4864704.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Fransa&#039;n\u0131n Saint Jean de Luz kentinde Covid-19 test merkezi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Fransa&#039;n\u0131n Saint Jean de Luz kentinde Covid-19 test merkezi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1921&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1286&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/86\/47\/04\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a1159acd-0b67-57e9-8bbd-dab0784ba10c-4864704.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Fransa&#039;n\u0131n Saint Jean de Luz kentinde Covid-19 test merkezi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Fransa&#039;n\u0131n Saint Jean de Luz kentinde Covid-19 test merkezi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1936&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1352&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;117&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;france&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fransa&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22850&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;free&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bedava&quot;,&quot;title&quot;:&quot;bedava&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;bedava&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12357&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;emmanuel-macron&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;emmanuel-macron&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Emmanuel Macron&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Emmanuel Macron&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23044&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;social-distance&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sosyal-mesafe&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sosyal mesafe&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sosyal mesafe&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1175250&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;117&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/fransa&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;2035&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;paris&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Paris&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/08\/05\/salg-n-yay-l-yor-fransa-da-recetesiz-ve-ucretsiz-covid-19-testi-uygulamas-na-tepki&quot;,&quot;lastModified&quot;:1596646760},{&quot;id&quot;:&quot;1175172&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4862752&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200804_NWSU_12773044&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Hollanda&#039;da Covid-19 vaka say\u0131lar\u0131 bir haftada y\u00fczde 95 artt\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Hollanda&#039;da Covid-19 vaka say\u0131lar\u0131 bir haftada y\u00fczde 95 artt\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Hollanda&#039;da Covid-19 vaka say\u0131lar\u0131 bir haftada y\u00fczde 95 artt\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Hollanda&#039;da Covid-19 vaka say\u0131s\u0131n\u0131n son bir haftada y\u00fczde 95 artt\u0131\u011f\u0131 bildirildi. Sa\u011fl\u0131k ve \u00c7evre i\u00e7in Devlet Enstit\u00fcs\u00fcn\u00fcn (RIVM) yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 haftal\u0131k verilere g\u00f6re, 29 Temmuz-4 A\u011fustos&#039;ta \u00fclkede 2 bin 588 yeni Covid-19 vakas\u0131 tespit edildi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Hollanda&#039;da Covid-19 vaka say\u0131s\u0131n\u0131n son bir haftada y\u00fczde 95 artt\u0131\u011f\u0131 bildirildi. Sa\u011fl\u0131k ve \u00c7evre i\u00e7in Devlet Enstit\u00fcs\u00fcn\u00fcn (RIVM) yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 haftal\u0131k verilere g\u00f6re, 29 Temmuz-4 A\u011fustos&#039;ta \u00fclkede 2 bin 588 yeni Covid-19 vakas\u0131 tespit edildi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;hollanda-da-covid-19-vaka-say-lar-bir-haftada-yuzde-95-artt&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Hollanda&#039;da Covid-19 vaka say\u0131s\u0131n\u0131n son bir haftada y\u00fczde 95 artt\u0131\u011f\u0131 bildirildi. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 Sa\u011fl\u0131k ve \u00c7evre i\u00e7in Devlet Enstit\u00fcs\u00fcn\u00fcn (RIVM) yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 haftal\u0131k verilere g\u00f6re, 29 Temmuz-4 A\u011fustos&#039;ta \u00fclkede 2 bin 588 yeni Covid-19 vakas\u0131 tespit edildi. \n\nG\u00fcnde ortalama 370 ki\u015fide Covid-19 saptan\u0131rken, vaka say\u0131lar\u0131nda y\u00fczde 95&#039;lik art\u0131\u015f oldu. \n\nHollanda&#039;da Covid-19 toplam vaka say\u0131s\u0131 55 bin 955&#039;e y\u00fckseldi, hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 ise 6 bin 150&#039;ye ula\u015ft\u0131. \n\nRIVM&#039;den yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, ge\u00e7en haftaya g\u00f6re 10 bin daha az test yap\u0131lmas\u0131na ra\u011fmen vaka say\u0131s\u0131n\u0131n s\u00f6z konusu d\u00f6nemde bin 259 artt\u0131\u011f\u0131 vurguland\u0131. \n\nA\u00e7\u0131klamada, Covid-19&#039;dan dolay\u0131 hastaneye kald\u0131r\u0131lan ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n ge\u00e7en hafta 23, bu hafta ise 44 artt\u0131\u011f\u0131 belirtildi. \n\nVaka say\u0131lar\u0131n\u0131n son zamanlarda en \u00e7ok y\u00fckseldi\u011fi ba\u015fkent Amsterdam ve Rotterdam kentlerindeki al\u0131\u015fveri\u015f merkezleri gibi insanlar\u0131n yo\u011fun oldu\u011fu baz\u0131 b\u00f6lgelerde, 5 A\u011fustos&#039;tan itibaren maske takmak zorunlu olacak.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Hollanda&amp;#039;da Covid-19 vaka say\u0131s\u0131n\u0131n son bir haftada y\u00fczde 95 artt\u0131\u011f\u0131 bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 Sa\u011fl\u0131k ve \u00c7evre i\u00e7in Devlet Enstit\u00fcs\u00fcn\u00fcn (RIVM) yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 haftal\u0131k verilere g\u00f6re, 29 Temmuz-4 A\u011fustos&amp;#039;ta \u00fclkede 2 bin 588 yeni Covid-19 vakas\u0131 tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;G\u00fcnde ortalama 370 ki\u015fide Covid-19 saptan\u0131rken, vaka say\u0131lar\u0131nda y\u00fczde 95&amp;#039;lik art\u0131\u015f oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hollanda&amp;#039;da Covid-19 toplam vaka say\u0131s\u0131 55 bin 955&amp;#039;e y\u00fckseldi, hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 ise 6 bin 150&amp;#039;ye ula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;RIVM&amp;#039;den yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, ge\u00e7en haftaya g\u00f6re 10 bin daha az test yap\u0131lmas\u0131na ra\u011fmen vaka say\u0131s\u0131n\u0131n s\u00f6z konusu d\u00f6nemde bin 259 artt\u0131\u011f\u0131 vurguland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4862014,4859550\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/04\/ispanya-turizmine-covid-19-darbesi-yabanc-turist-say-s-yuzde-98-dustu\&quot;&gt;\u0130spanya turizmine Covid-19 darbesi: Yabanc\u0131 turist say\u0131s\u0131 y\u00fczde 98 d\u00fc\u015ft\u00fc&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/03\/barlar-n-kapal-kald-g-fransa-da-yasa-d-s-partilere-yogun-ilgi\&quot;&gt;Barlar\u0131n kapal\u0131 kald\u0131\u011f\u0131 Fransa&#039;da yasa d\u0131\u015f\u0131 partilere yo\u011fun ilgi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;A\u00e7\u0131klamada, Covid-19&amp;#039;dan dolay\u0131 hastaneye kald\u0131r\u0131lan ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n ge\u00e7en hafta 23, bu hafta ise 44 artt\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n son zamanlarda en \u00e7ok y\u00fckseldi\u011fi ba\u015fkent Amsterdam ve Rotterdam kentlerindeki al\u0131\u015fveri\u015f merkezleri gibi insanlar\u0131n yo\u011fun oldu\u011fu baz\u0131 b\u00f6lgelerde, 5 A\u011fustos&amp;#039;tan itibaren maske takmak zorunlu olacak.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1596550658,&quot;publishedAt&quot;:1596571029,&quot;updatedAt&quot;:1596571036,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/04\/hollanda-da-covid-19-vaka-say-lar-bir-haftada-yuzde-95-artt&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/86\/27\/52\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b1d32603-a968-5dfc-9c5e-47fde722bc6c-4862752.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Amsterdam, Hollanda&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Amsterdam, Hollanda&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5328&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3436&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23608&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-worldwide&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunyada-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;d\u00fcnyada koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1174790&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1174262&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;208&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hollanda&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hollanda&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/hollanda&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/08\/04\/hollanda-da-covid-19-vaka-say-lar-bir-haftada-yuzde-95-artt&quot;,&quot;lastModified&quot;:1596571036},{&quot;id&quot;:&quot;1175184&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4862788&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;4&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200804_NWSU_12773236&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Ankara Tabip Odas\u0131&#039;n\u0131n Covid-19 raporundan sonra Mansur Yava\u015f&#039;tan da vaka art\u0131\u015f\u0131 uyar\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Ankara Tabip Odas\u0131 ve Mansur Yava\u015f&#039;tan Covid-19 uyar\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Ankara Tabip Odas\u0131&#039;n\u0131n Covid-19 raporundan sonra Mansur Yava\u015f&#039;tan da vaka art\u0131\u015f\u0131 uyar\u0131s\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Ankara Tabip Odas\u0131, normalle\u015fme s\u00fcrecinde Ankara&#039;da g\u00fcnl\u00fck pozitif Covid-19 vaka say\u0131s\u0131n\u0131n bine yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildiren bir rapor yay\u0131mlad\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Ankara Tabip Odas\u0131, normalle\u015fme s\u00fcrecinde Ankara&#039;da g\u00fcnl\u00fck pozitif Covid-19 vaka say\u0131s\u0131n\u0131n bine yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildiren bir rapor yay\u0131mlad\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ankara-tabip-odas-ndan-koronavirus-uyar-s-baskentte-gunluk-covid-19-vaka-say-s-bine-yaklas&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Ankara Tabip Odas\u0131, normalle\u015fme s\u00fcrecinde ba\u015fkentte g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vaka say\u0131s\u0131n\u0131n bine yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildiren bir rapor yay\u0131mlad\u0131. Raporda, \&quot;Ankara\u2019da sadece Covid-19 hastalar\u0131na sa\u011fl\u0131k hizmeti sunan pandemi hastanelerin servis ve yo\u011fun bak\u0131m \u00fcniteleri y\u00fczde y\u00fcz doluluk oranlar\u0131yla hizmet vermektedir\&quot; ifadeleri kullan\u0131ld\u0131. \n\nAnkara Tabip Odas\u0131 taraf\u0131ndan sal\u0131 g\u00fcn\u00fc \&quot;Yeniden A\u00e7\u0131lma (&#039;Normalle\u015fme&#039;Haziran-Temmuz 2020) S\u00fcreci De\u011ferlendirme ve Anket Analizi Sonu\u00e7lar\u0131\&quot; ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla yay\u0131mlanan raporda, \u00f6zellikle pandemi hastanelerinde servis ve yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitelerinin doluluktan dolay\u0131 Covid-19 hastas\u0131 kabul edemez hale geldi\u011fi belirtildi. \n\nRaporda ayr\u0131ca, s\u00f6z konusu yo\u011funlu\u011fun, pandemi hastanelerinde fiziksel mesafe ve hijyen \u00f6nlemlerinin de geri plana itilmesine ve uzayan kuyruklarda bula\u015f riskinin \u00e7ok fazla artmas\u0131na sebep oldu\u011fu ifade edildi. \n\nAnkara Tabip Odas\u0131 raporda, 1 Haziran&#039;dan itibaren 8 sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini ve sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n enfekte olmaya devam etti\u011fini belirterek \&quot;Yeniden a\u00e7\u0131lma d\u00f6neminde ya\u015fanan vaka art\u0131\u015flar\u0131 ve h\u00fck\u00fcmetin \u015feffafl\u0131ktan uzak politikalar\u0131 sa\u011fl\u0131k personeli \u00fczerinde tedirginlik, kayg\u0131 art\u0131\u015f\u0131, t\u00fckenmeye kadar varan etkilere yol a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131r\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu. \n\nYava\u015f: Vaka art\u0131\u015f\u0131 ilk zamanlardaki seviyeye \u00e7\u0131kt\u0131 \n\nAnkara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mansur Yava\u015f da sal\u0131 g\u00fcn\u00fc sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, Ankara&#039;daki Covid-19 vaka art\u0131\u015f\u0131n\u0131n ilk zamanlardaki seviyeye \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nYava\u015f payla\u015f\u0131m\u0131nda, \&quot;Tedbirlerimizi \u00fcst seviyeye \u00e7\u0131karmakla birlikte \u00e7al\u0131\u015fma arkada\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n ve sizlerin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in belediyemize ziyaretleri s\u0131n\u0131rland\u0131rd\u0131k\&quot; ifadelerini kullanarak Ankaral\u0131lar\u0131 salg\u0131n tedbirlerine uymaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. \n\nTabip Odas\u0131&#039;n\u0131n  rapor undaysa, \&quot;Sahada aktif \u00e7al\u0131\u015fan sa\u011fl\u0131k emek\u00e7ilerinden (filyasyon ekibinde g\u00f6revli, poliklinik hizmeti veren ve yo\u011fun bak\u0131mda g\u00f6revli sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na kadar) ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z bilgiler do\u011frultusunda Ankara\u2019da g\u00fcnl\u00fck pozitif Covid-19 vaka say\u0131s\u0131n\u0131n bine yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtmek istiyoruz\&quot; ifadeleri kullan\u0131ld\u0131. \n\nAnkara Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnden a\u00e7\u0131klama \n\n\u00d6te yandan, Ankara Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan sal\u0131 g\u00fcn\u00fc ak\u015fam saatlerinde yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fma ve haz\u0131rl\u0131klar\u0131m\u0131zdan ilimizde hasta patlamas\u0131 oldu\u011fu ve sa\u011fl\u0131k alt yap\u0131m\u0131z\u0131n \u00e7\u00f6kt\u00fc\u011f\u00fc gibi sonu\u00e7lar \u00e7\u0131karmak ger\u00e7ekle ba\u011fda\u015fmamaktad\u0131r\&quot; ifadeleri kullan\u0131ld\u0131. \n\n\u0130l Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, Ankara&#039;da hastane yatak doluluk oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 50, yo\u011fun bak\u0131m yatak dolulu\u011funun y\u00fczde 63 oldu\u011funu belirterek \&quot;\u0130limizde halen pandemi kontrol alt\u0131ndad\u0131r\&quot; a\u00e7\u0131klamas\u0131 yapt\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Ankara Tabip Odas\u0131, normalle\u015fme s\u00fcrecinde ba\u015fkentte g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vaka say\u0131s\u0131n\u0131n bine yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildiren bir rapor yay\u0131mlad\u0131. Raporda, \&quot;Ankara\u2019da sadece Covid-19 hastalar\u0131na sa\u011fl\u0131k hizmeti sunan pandemi hastanelerin servis ve yo\u011fun bak\u0131m \u00fcniteleri y\u00fczde y\u00fcz doluluk oranlar\u0131yla hizmet vermektedir\&quot; ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ankara Tabip Odas\u0131 taraf\u0131ndan sal\u0131 g\u00fcn\u00fc \&quot;Yeniden A\u00e7\u0131lma (&amp;#039;Normalle\u015fme&amp;#039;Haziran-Temmuz 2020) S\u00fcreci De\u011ferlendirme ve Anket Analizi Sonu\u00e7lar\u0131\&quot; ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla yay\u0131mlanan raporda, \u00f6zellikle pandemi hastanelerinde servis ve yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitelerinin doluluktan dolay\u0131 Covid-19 hastas\u0131 kabul edemez hale geldi\u011fi belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Raporda ayr\u0131ca, s\u00f6z konusu yo\u011funlu\u011fun, pandemi hastanelerinde fiziksel mesafe ve hijyen \u00f6nlemlerinin de geri plana itilmesine ve uzayan kuyruklarda bula\u015f riskinin \u00e7ok fazla artmas\u0131na sebep oldu\u011fu ifade edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1290623246132547584\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Ankara Tabip Odas\u0131 raporda, 1 Haziran&amp;#039;dan itibaren 8 sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini ve sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n enfekte olmaya devam etti\u011fini belirterek \&quot;Yeniden a\u00e7\u0131lma d\u00f6neminde ya\u015fanan vaka art\u0131\u015flar\u0131 ve h\u00fck\u00fcmetin \u015feffafl\u0131ktan uzak politikalar\u0131 sa\u011fl\u0131k personeli \u00fczerinde tedirginlik, kayg\u0131 art\u0131\u015f\u0131, t\u00fckenmeye kadar varan etkilere yol a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131r\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4861878,4860202,4854962\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/02\/covid-19-u-yenen-hasta-olumle-burun-buruna-yasamak-cok-zor-bu-isin-sakas-yok\&quot;&gt;Covid-19&#039;u yenen hasta: \u00d6l\u00fcmle burun buruna ya\u015famak \u00e7ok zor. Bu i\u015fin \u015fakas\u0131 yok&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/04\/chp-genel-baskan-yard-mc-s-ilgezdi-48-gundur-cezaevlerindeki-covid-19-vakalar-neden-ac-kla\&quot;&gt;CHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u0130lgezdi: 48 g\u00fcnd\u00fcr cezaevlerindeki Covid-19 vakalar\u0131 neden a\u00e7\u0131klanm\u0131yor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/03\/turkiye-de-covid-19-salg-n-nda-son-durum-19-kisi-daha-hayat-n-kaybetti\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda son durum: 19 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Yava\u015f: Vaka art\u0131\u015f\u0131 ilk zamanlardaki seviyeye \u00e7\u0131kt\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mansur Yava\u015f da sal\u0131 g\u00fcn\u00fc sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, Ankara&amp;#039;daki Covid-19 vaka art\u0131\u015f\u0131n\u0131n ilk zamanlardaki seviyeye \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yava\u015f payla\u015f\u0131m\u0131nda, \&quot;Tedbirlerimizi \u00fcst seviyeye \u00e7\u0131karmakla birlikte \u00e7al\u0131\u015fma arkada\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n ve sizlerin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in belediyemize ziyaretleri s\u0131n\u0131rland\u0131rd\u0131k\&quot; ifadelerini kullanarak Ankaral\u0131lar\u0131 salg\u0131n tedbirlerine uymaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1290634662516273152\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Tabip Odas\u0131&amp;#039;n\u0131n &lt;a href=\&quot;https:\/\/koronavirus.ato.org.tr\/saglik-calisanlari\/202-ankara-tabip-odasi-yeniden-acilma-normallesme-haziran-temmuz-2020-sureci-degerlendirme-ve-anket-analizi-sonuclari.html\&quot;&gt;rapor&lt;\/a&gt;undaysa, \&quot;Sahada aktif \u00e7al\u0131\u015fan sa\u011fl\u0131k emek\u00e7ilerinden (filyasyon ekibinde g\u00f6revli, poliklinik hizmeti veren ve yo\u011fun bak\u0131mda g\u00f6revli sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na kadar) ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z bilgiler do\u011frultusunda Ankara\u2019da g\u00fcnl\u00fck pozitif Covid-19 vaka say\u0131s\u0131n\u0131n bine yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtmek istiyoruz\&quot; ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Ankara Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnden a\u00e7\u0131klama&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00d6te yandan, Ankara Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan sal\u0131 g\u00fcn\u00fc ak\u015fam saatlerinde yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \&quot;Yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fma ve haz\u0131rl\u0131klar\u0131m\u0131zdan ilimizde hasta patlamas\u0131 oldu\u011fu ve sa\u011fl\u0131k alt yap\u0131m\u0131z\u0131n \u00e7\u00f6kt\u00fc\u011f\u00fc gibi sonu\u00e7lar \u00e7\u0131karmak ger\u00e7ekle ba\u011fda\u015fmamaktad\u0131r\&quot; ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130l Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, Ankara&amp;#039;da hastane yatak doluluk oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 50, yo\u011fun bak\u0131m yatak dolulu\u011funun y\u00fczde 63 oldu\u011funu belirterek \&quot;\u0130limizde halen pandemi kontrol alt\u0131ndad\u0131r\&quot; a\u00e7\u0131klamas\u0131 yapt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1596552249,&quot;publishedAt&quot;:1596554288,&quot;updatedAt&quot;:1596601345,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/04\/ankara-tabip-odas-ndan-koronavirus-uyar-s-baskentte-gunluk-covid-19-vaka-say-s-bine-yaklas&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/86\/27\/88\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_62ed1816-2b31-5e49-a923-19fc4e7f4da7-4862788.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Ankara \u015eehir Hastanesi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Ankara \u015eehir Hastanesi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1280&quot;,&quot;height&quot;:&quot;853&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sade&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Gizem Sade&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@GizemSadee&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23484&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;second-wave-of-coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ikinci-dalga-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130kinci dalga - Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130kinci dalga - Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;18308&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;mansur-yavas&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;mansur-yavas&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Mansur Yava\u015f&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Mansur Yava\u015f&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1175272&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1702&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ankara&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ankara&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/08\/04\/ankara-tabip-odas-ndan-koronavirus-uyar-s-baskentte-gunluk-covid-19-vaka-say-s-bine-yaklas&quot;,&quot;lastModified&quot;:1596601345},{&quot;id&quot;:&quot;1172792&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4855880&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200802_NWSU_12753188&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcse yakalanan Hindistan \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koronavir\u00fcse yakalanan Hindistan \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcse yakalanan Hindistan \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Hindistan&#039;da Covid-19&#039;a yakalanan \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Amit Shah hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131. Shah, \u00fclkede koronavir\u00fcs test sonucu pozitif \u00e7\u0131kan en \u00fcst d\u00fczey siyasi fig\u00fcr oldu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Hindistan&#039;da Covid-19&#039;a yakalanan \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Amit Shah hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131. Shah, \u00fclkede koronavir\u00fcs test sonucu pozitif \u00e7\u0131kan en \u00fcst d\u00fczey siyasi fig\u00fcr oldu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;koronaviruse-yakalanan-hindistan-icisleri-bakan-hastaneye-kald-r-ld&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Hindistan&#039;da Covid-19&#039;a yakalanan \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Amit Shah hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131. Shah, \u00fclkede koronavir\u00fcs test sonucu pozitif \u00e7\u0131kan en \u00fcst d\u00fczey siyasi fig\u00fcr oldu.  \n\nSosyal medya hesab\u0131ndan pazar g\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klama yapan \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Amit Shah, sa\u011fl\u0131k durumunun iyi oldu\u011funu ancak doktorlar\u0131n tavsiyesi \u00fczerine hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \n\nShah, Covid-19&#039;un ba\u015flang\u0131\u00e7 belirtilerini g\u00f6stermesinin ard\u0131ndan teste tabi tutuldu\u011funu ve sonucun pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.  \n\nBakan Shah takip\u00e7ilerinden kendisiyle son g\u00fcnlerde temasa ge\u00e7en herkesin izolasyon uygulamas\u0131n\u0131 ve test yapt\u0131rmas\u0131n\u0131 istedi.  \n\nBa\u015fbakan Narendra Modi&#039;nin yak\u0131n dan\u0131\u015fmanlar\u0131ndan biri olan Shah, Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n y\u00f6netiminde \u00f6n planda olan \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revini y\u00fcr\u00fct\u00fcyor.  \n\nShah&#039;\u0131n Ba\u015fbakan Modi ile en son ne zaman bir araya geldi\u011fine ili\u015fkin herhangi bir a\u00e7\u0131klama yap\u0131lmad\u0131.  \n\nHindistan, d\u00fcnya genelinde Amerika Birle\u015fik Devletleri ve Brezilya&#039;n\u0131n ard\u0131ndan Covid-19 salg\u0131n\u0131nda en \u00e7ok vaka bildiren 3. \u00fclke.  \n\n\u00dclkede pazar g\u00fcn\u00fc itibar\u0131yla toplam vaka say\u0131s\u0131 1 milyon 766 bine, can kayb\u0131ysa 37 bin 560&#039;a ula\u015ft\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Hindistan&amp;#039;da Covid-19&amp;#039;a yakalanan \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Amit Shah hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131. Shah, \u00fclkede koronavir\u00fcs test sonucu pozitif \u00e7\u0131kan en \u00fcst d\u00fczey siyasi fig\u00fcr oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sosyal medya hesab\u0131ndan pazar g\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klama yapan \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Amit Shah, sa\u011fl\u0131k durumunun iyi oldu\u011funu ancak doktorlar\u0131n tavsiyesi \u00fczerine hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Shah, Covid-19&amp;#039;un ba\u015flang\u0131\u00e7 belirtilerini g\u00f6stermesinin ard\u0131ndan teste tabi tutuldu\u011funu ve sonucun pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakan Shah takip\u00e7ilerinden kendisiyle son g\u00fcnlerde temasa ge\u00e7en herkesin izolasyon uygulamas\u0131n\u0131 ve test yapt\u0131rmas\u0131n\u0131 istedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fbakan Narendra Modi&amp;#039;nin yak\u0131n dan\u0131\u015fmanlar\u0131ndan biri olan Shah, Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n y\u00f6netiminde \u00f6n planda olan \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revini y\u00fcr\u00fct\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4836674,4853684,4829904\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/07\/24\/hindistan-da-covid-19-tedavi-merkezinde-14-yas-ndaki-k-z-cocuguna-tecavuz\&quot;&gt;Hindistan&#039;da Covid-19 tedavi merkezinde 14 ya\u015f\u0131ndaki k\u0131z \u00e7ocu\u011funa tecav\u00fcz&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/01\/covid-19-brezilya-da-bin-212-hindistan-da-ise-764-olume-neden-oldu\&quot;&gt;Covid-19 Brezilya&#039;da bin 212, Hindistan&#039;da ise 764 \u00f6l\u00fcme neden oldu&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/07\/21\/hindistan-da-bir-gunde-37-bin-yeni-covid-19-teshisi-iran-da-229-olum\&quot;&gt;Hindistan&#039;da bir g\u00fcnde 37 bin yeni Covid-19 te\u015fhisi, \u0130ran&#039;da 229 \u00f6l\u00fcm&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Shah&amp;#039;\u0131n Ba\u015fbakan Modi ile en son ne zaman bir araya geldi\u011fine ili\u015fkin herhangi bir a\u00e7\u0131klama yap\u0131lmad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hindistan, d\u00fcnya genelinde Amerika Birle\u015fik Devletleri ve Brezilya&amp;#039;n\u0131n ard\u0131ndan Covid-19 salg\u0131n\u0131nda en \u00e7ok vaka bildiren 3. \u00fclke.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede pazar g\u00fcn\u00fc itibar\u0131yla toplam vaka say\u0131s\u0131 1 milyon 766 bine, can kayb\u0131ysa 37 bin 560&amp;#039;a ula\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1596374181,&quot;publishedAt&quot;:1596375607,&quot;updatedAt&quot;:1596375609,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/02\/koronaviruse-yakalanan-hindistan-icisleri-bakan-hastaneye-kald-r-ld&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/85\/58\/80\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_7d3cd973-ccd5-5818-aef2-3c9f2f25672a-4855880.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hindistan \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Amit Shah&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Hindistan \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Amit Shah&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1280&quot;,&quot;height&quot;:&quot;823&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/85\/58\/80\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b88bdf2c-5440-53ef-8dd5-3e6bb4210d04-4855880.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hindistan \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Amit Shah&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Hindistan \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Amit Shah&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3500&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2532&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;16764&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;icisleri-bakanl-g-&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;icisleri-bakanl-g-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;148&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;india&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hindistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hindistan&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1172664&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1172602&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;148&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hindistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/hindistan&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/08\/02\/koronaviruse-yakalanan-hindistan-icisleri-bakan-hastaneye-kald-r-ld&quot;,&quot;lastModified&quot;:1596375609},{&quot;id&quot;:&quot;1171406&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4852622&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200731_NWSU_12744232&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin g\u00fcnl\u00fck Covi-19 tablosu: Fahrettin Koca vakalarda art\u0131\u015f e\u011filimine dikkat \u00e7ekti&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: T\u00fcrkiye&#039;de yeni vakalarda art\u0131\u015f e\u011filimi var&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin g\u00fcnl\u00fck Covi-19 tablosu: Fahrettin Koca vakalarda art\u0131\u015f e\u011filimine dikkat \u00e7ekti&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin g\u00fcnl\u00fck Covi-19 tablosu: Fahrettin Koca vakalarda art\u0131\u015f e\u011filimine dikkat \u00e7ekti&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;nin g\u00fcnl\u00fck Covi-19 tablosu: Fahrettin Koca vakalarda art\u0131\u015f e\u011filimine dikkat \u00e7ekti&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-nin-gunluk-covi-19-tablosu-fahrettin-koca-vakalarda-art-s-egilimine-dikkat-cekti&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de 31 Temmuz itibar\u0131yla, Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na yakalananlardan 17&#039;si daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti. 982 ki\u015finin de vir\u00fcs\u00fc ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 tespit edildi. Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, d\u00fcnden beri yap\u0131lan 50 bine yak\u0131n test yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131; \u015fu ana kadar koronavir\u00fcs tan\u0131s\u0131 konanlardan 582&#039;sinin a\u011f\u0131r hasta oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.\u00a0 \n\nYo\u011fun bak\u0131m hastas\u0131 ve ent\u00fcbe vakalara ili\u015fkin veriler payla\u015f\u0131lmazken; g\u00fcnl\u00fck tabloda yeni verilmeye ba\u015flanan zat\u00fcrreli hasta oran\u0131 son 24 saat i\u00e7inde y\u00fczde 9,3&#039;ten y\u00fczde 8,8&#039;e geriledi.\u00a0 \n\nFahrettin Koca, vakalarda art\u0131\u015f e\u011filimi oldu\u011funa dikkat \u00e7ekti. D\u00fcn 967 olan yeni tan\u0131 say\u0131s\u0131 bug\u00fcn 982 oldu.\u00a0&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de 31 Temmuz itibar\u0131yla, Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na yakalananlardan 17&amp;#039;si daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti. 982 ki\u015finin de vir\u00fcs\u00fc ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 tespit edildi. Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, d\u00fcnden beri yap\u0131lan 50 bine yak\u0131n test yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131; \u015fu ana kadar koronavir\u00fcs tan\u0131s\u0131 konanlardan 582&amp;#039;sinin a\u011f\u0131r hasta oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yo\u011fun bak\u0131m hastas\u0131 ve ent\u00fcbe vakalara ili\u015fkin veriler payla\u015f\u0131lmazken; g\u00fcnl\u00fck tabloda yeni verilmeye ba\u015flanan zat\u00fcrreli hasta oran\u0131 son 24 saat i\u00e7inde y\u00fczde 9,3&amp;#039;ten y\u00fczde 8,8&amp;#039;e geriledi. &lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1289252342240436224\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Fahrettin Koca, vakalarda art\u0131\u015f e\u011filimi oldu\u011funa dikkat \u00e7ekti. D\u00fcn 967 olan yeni tan\u0131 say\u0131s\u0131 bug\u00fcn 982 oldu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1596218718,&quot;publishedAt&quot;:1596219338,&quot;updatedAt&quot;:1596219341,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/07\/31\/turkiye-nin-gunluk-covi-19-tablosu-fahrettin-koca-vakalarda-art-s-egilimine-dikkat-cekti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/80\/37\/66\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_19b70acc-88f8-555e-a220-6bfef0bed799-4803766.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de 31 Temmuz koronavir\u00fcs tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de 31 Temmuz koronavir\u00fcs tablosu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4966&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3408&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23484&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;second-wave-of-coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ikinci-dalga-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130kinci dalga - Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130kinci dalga - Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23112&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-cases-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;en-cok-hangi-illerde-koronavirus-var&quot;,&quot;title&quot;:&quot;en \u00e7ok hangi illerde koronavir\u00fcs var&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;en \u00e7ok hangi illerde koronavir\u00fcs var&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23284&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1164214&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1171176&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1702&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ankara&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ankara&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/07\/31\/turkiye-nin-gunluk-covi-19-tablosu-fahrettin-koca-vakalarda-art-s-egilimine-dikkat-cekti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1596219341},{&quot;id&quot;:&quot;1170714&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4851098&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200730_NWSU_12732825&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;F1 pilotu Perez&#039;in koronavir\u00fcs testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;F1 pilotu Perez&#039;in koronavir\u00fcs testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;F1 pilotu Perez&#039;in koronavir\u00fcs testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Formula 1 tak\u0131mlar\u0131ndan Racing Point&#039;in Meksikal\u0131 pilotu Sergio Perez&#039;in koronavir\u00fcs (Covid-19) testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Formula 1 tak\u0131mlar\u0131ndan Racing Point&#039;in Meksikal\u0131 pilotu Sergio Perez&#039;in koronavir\u00fcs (Covid-19) testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;f1-pilotu-perez-in-koronavirus-testi-pozitif-c-kt&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Formula 1 tak\u0131mlar\u0131ndan Racing Point&#039;in Meksikal\u0131 pilotu Sergio Perez&#039;in koronavir\u00fcs (Covid-19) testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131. \n\nFormula 1&#039;in internet sitesinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, belirsiz sonu\u00e7lanan ilk testin ard\u0131ndan bug\u00fcn Silverstone Pisti&#039;ne \u00e7\u0131kmayan 30 ya\u015f\u0131ndaki Perez&#039;in ikinci testinin pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 duyuruldu. \n\nPerez, 2 A\u011fustos Pazar g\u00fcn\u00fc sezonun 4. yar\u0131\u015f\u0131 olan B\u00fcy\u00fck Britanya Grand Prix&#039;sinde yar\u0131\u015famayacak. \n\nFormula 1&#039;de koronavir\u00fcse yakalanan ilk pilot olan Perez&#039;e daha \u00f6nce yap\u0131lan testin belirsiz sonu\u00e7land\u0131\u011f\u0131 ve kendisini izole etti\u011fi a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Formula 1 tak\u0131mlar\u0131ndan Racing Point&amp;#039;in Meksikal\u0131 pilotu Sergio Perez&amp;#039;in koronavir\u00fcs (Covid-19) testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Formula 1&amp;#039;in internet sitesinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, belirsiz sonu\u00e7lanan ilk testin ard\u0131ndan bug\u00fcn Silverstone Pisti&amp;#039;ne \u00e7\u0131kmayan 30 ya\u015f\u0131ndaki Perez&amp;#039;in ikinci testinin pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 duyuruldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4767080,4848578\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/07\/30\/brezilya-da-koronavirus-nedeniyle-son-24-saatte-1-595-kisi-hayat-n-kaybetti\&quot;&gt;Brezilya&#039;da koronavir\u00fcs nedeniyle son 24 saatte 1,595 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/06\/23\/s-rp-tenisci-novak-djokovic-in-koronavirus-testi-pozitif-cikti\&quot;&gt;S\u0131rp tenis\u00e7i Novak Djokovic&#039;in koronavir\u00fcs testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Perez, 2 A\u011fustos Pazar g\u00fcn\u00fc sezonun 4. yar\u0131\u015f\u0131 olan B\u00fcy\u00fck Britanya Grand Prix&amp;#039;sinde yar\u0131\u015famayacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Formula 1&amp;#039;de koronavir\u00fcse yakalanan ilk pilot olan Perez&amp;#039;e daha \u00f6nce yap\u0131lan testin belirsiz sonu\u00e7land\u0131\u011f\u0131 ve kendisini izole etti\u011fi a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1596139288,&quot;publishedAt&quot;:1596140173,&quot;updatedAt&quot;:1596140176,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/07\/30\/f1-pilotu-perez-in-koronavirus-testi-pozitif-c-kt&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/85\/10\/98\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_d79bfab3-8a39-5a9a-9fda-b85300881bb4-4851098.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Formula 1 tak\u0131mlar\u0131ndan Racing Point&#039;in Meksikal\u0131 pilotu Sergio Perez&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Formula 1 tak\u0131mlar\u0131ndan Racing Point&#039;in Meksikal\u0131 pilotu Sergio Perez&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5616&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3744&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;189&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;mexico&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;meksika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Meksika&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Meksika&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7991&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;formula-1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;formula-1&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Formula 1&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Formula 1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22990&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-test&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs testi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;8507&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;motorsport&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;motor-sporlari&quot;,&quot;title&quot;:&quot;motor sporlar\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;motor sporlar\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;23102&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1170682&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1170588&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1170312&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;189&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;meksika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Meksika&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/meksika&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/07\/30\/f1-pilotu-perez-in-koronavirus-testi-pozitif-c-kt&quot;,&quot;lastModified&quot;:1596140176}]"
     data-api-url="/api/tag/koronavirus-testi"><header class="o-section__new-header t-section__header--bulleted"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  BU KONUDA DAHA FAZLASI
              </h2></div></header><div class="o-block-listing__content"><div class="o-block-listing__articles"><article
        data-nid="1363432"
        data-cid="5315504"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-1         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/01/24/cin-de-anusten-al-nan-orneklerle-covid-19-testi-yap-lmaya-basland"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/31/55/04/320x212_cmsv2_d9324da1-92d1-58c5-b43d-6117c8edc810-5315504.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/31/55/04/320x212_cmsv2_d9324da1-92d1-58c5-b43d-6117c8edc810-5315504.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/31/55/04/329x224_cmsv2_d9324da1-92d1-58c5-b43d-6117c8edc810-5315504.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/31/55/04/329x224_cmsv2_d9324da1-92d1-58c5-b43d-6117c8edc810-5315504.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/31/55/04/329x224_cmsv2_d9324da1-92d1-58c5-b43d-6117c8edc810-5315504.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Çin&#039;de bir test merkezi" alt="Çin&#039;de bir test merkezi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/cin" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Çin
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/01/24/cin-de-anusten-al-nan-orneklerle-covid-19-testi-yap-lmaya-basland"
           title="Çin&#039;de anüsten alınan örneklerle Covid-19 testi yapılmaya başlandı"
           target="_self">
                      Çin&#039;de artık anüsten alınan örneklerle Covid-19 testi yapılıyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1611508283000">
            24/01/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1362524"
        data-cid="5312500"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-2         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="00:50"><a href="/2021/01/24/pekin-de-covid-19-mutasyonu-onlemi-48-saatte-2-milyon-kisi-testten-gececek"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/31/24/86/320x212_cmsv2_92a66a71-942e-52d7-8401-8fcde216e24d-5312486.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/31/24/86/320x212_cmsv2_92a66a71-942e-52d7-8401-8fcde216e24d-5312486.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/31/24/86/329x224_cmsv2_92a66a71-942e-52d7-8401-8fcde216e24d-5312486.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/31/24/86/329x224_cmsv2_92a66a71-942e-52d7-8401-8fcde216e24d-5312486.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/31/24/86/329x224_cmsv2_92a66a71-942e-52d7-8401-8fcde216e24d-5312486.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Pekin&#039;de Covid-19 mutasyonu önlemi: 48 saatte 2 milyon kişi testten geçecek" alt="Pekin&#039;de Covid-19 mutasyonu önlemi: 48 saatte 2 milyon kişi testten geçecek"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/nocomment" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            NO COMMENT
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/01/24/pekin-de-covid-19-mutasyonu-onlemi-48-saatte-2-milyon-kisi-testten-gececek"
           title="Pekin&#039;de Covid-19 mutasyonu önlemi: 48 saatte 2 milyon kişi testten geçecek"
           target="_self">
                      Pekin&#039;de mutasyon önlemi:48 saatte 2 milyon kişiye Covid-19 taraması
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1611468007000">
            24/01/2021
          </time></div></article><article
        data-nid="1321154"
        data-cid="5205700"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-3         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/12/16/abd-de-noel-baban-n-covid-19-testi-pozitif-c-kt-50-cocuga-uyar-gitti"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/20/57/00/320x212_cmsv2_a0f0e98b-8052-5b52-8387-10d3a4a10e9a-5205700.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/20/57/00/320x212_cmsv2_a0f0e98b-8052-5b52-8387-10d3a4a10e9a-5205700.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/20/57/00/329x224_cmsv2_a0f0e98b-8052-5b52-8387-10d3a4a10e9a-5205700.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/20/57/00/329x224_cmsv2_a0f0e98b-8052-5b52-8387-10d3a4a10e9a-5205700.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/20/57/00/329x224_cmsv2_a0f0e98b-8052-5b52-8387-10d3a4a10e9a-5205700.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Hawaii&#039;de Noel Baba ile fotoğraf çektiren çocuklar, ABD" alt="Hawaii&#039;de Noel Baba ile fotoğraf çektiren çocuklar, ABD"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/12/16/abd-de-noel-baban-n-covid-19-testi-pozitif-c-kt-50-cocuga-uyar-gitti"
           title="ABD&#039;de Noel babanın Covid-19 testi pozitif çıktı, 50 çocuğa uyarı gitti"
           target="_self">
                      ABD&#039;de Noel babanın Covid-19 testi pozitif çıktı 50 çocuğa uyarı gitti
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1608093029000">
            16/12/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1295390"
        data-cid="5142386"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-4         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/20/turkiye-nin-covid-19-tablosu-41-can-kayb-5-bin-103-yeni-hasta"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/23/86/320x212_cmsv2_b40db814-bccd-5126-a687-d155b982cff4-5142386.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/23/86/320x212_cmsv2_b40db814-bccd-5126-a687-d155b982cff4-5142386.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/23/86/329x224_cmsv2_b40db814-bccd-5126-a687-d155b982cff4-5142386.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/23/86/329x224_cmsv2_b40db814-bccd-5126-a687-d155b982cff4-5142386.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/23/86/329x224_cmsv2_b40db814-bccd-5126-a687-d155b982cff4-5142386.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Türkiye&#039;nin 20 Kasım Covid-19 tablosu" alt="Türkiye&#039;nin 20 Kasım Covid-19 tablosu"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/20/turkiye-nin-covid-19-tablosu-41-can-kayb-5-bin-103-yeni-hasta"
           title="Türkiye&#039;nin Covid-19 tablosu: 141 can kaybı, 5 bin 103 yeni hasta"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;nin Covid-19 tablosu: 141 can kaybı, 5 bin 103 yeni hasta
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1605889404000">
            20/11/2020
          </time></div></article><div class="u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><article
        data-nid="1294360"
        data-cid="5140386"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-5         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/19/turkiye-nin-covid-19-tablosu-123-can-kayb-4-bin-542-yeni-hasta"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/03/86/320x212_cmsv2_cd4cb031-8a58-5890-8c40-07e9f1f86026-5140386.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/03/86/320x212_cmsv2_cd4cb031-8a58-5890-8c40-07e9f1f86026-5140386.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/03/86/329x224_cmsv2_cd4cb031-8a58-5890-8c40-07e9f1f86026-5140386.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/03/86/329x224_cmsv2_cd4cb031-8a58-5890-8c40-07e9f1f86026-5140386.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/14/03/86/329x224_cmsv2_cd4cb031-8a58-5890-8c40-07e9f1f86026-5140386.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Türkiye&#039;nin 19 Kasım Covid-19 tablosu" alt="Türkiye&#039;nin 19 Kasım Covid-19 tablosu"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/19/turkiye-nin-covid-19-tablosu-123-can-kayb-4-bin-542-yeni-hasta"
           title="Türkiye&#039;nin Covid-19 tablosu: 123 can kaybı, 4 bin 542 yeni hasta"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;nin Covid-19 tablosu: 123 can kaybı, 4 bin 542 yeni hasta
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1605802997000">
            19/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1292716"
        data-cid="5136756"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-6         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/18/abd-evde-uygulanabilen-ve-30-dakikada-sonuc-veren-ilk-h-zl-covid-19-testini-onaylad"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/67/56/320x212_cmsv2_a8d56357-93e9-52bb-8e60-88be5980b731-5136756.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/67/56/320x212_cmsv2_a8d56357-93e9-52bb-8e60-88be5980b731-5136756.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/67/56/329x224_cmsv2_a8d56357-93e9-52bb-8e60-88be5980b731-5136756.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/67/56/329x224_cmsv2_a8d56357-93e9-52bb-8e60-88be5980b731-5136756.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/67/56/329x224_cmsv2_a8d56357-93e9-52bb-8e60-88be5980b731-5136756.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Amerika Birleşik Devletleri&#039;nde tamamen evde yapılarak 30 dakika içinde sonuç veren bir hızlı koronavirüs testine ilk defa izin verildi" alt="Amerika Birleşik Devletleri&#039;nde tamamen evde yapılarak 30 dakika içinde sonuç veren bir hızlı koronavirüs testine ilk defa izin verildi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/18/abd-evde-uygulanabilen-ve-30-dakikada-sonuc-veren-ilk-h-zl-covid-19-testini-onaylad"
           title="ABD evde uygulanabilen ve 30 dakikada sonuç veren ilk hızlı Covid-19 testini onayladı"
           target="_self">
                      ABD evde uygulanabilen ilk hızlı Covid-19 testini onayladı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1605680240000">
            18/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1283408"
        data-cid="5114624"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-7         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/11/08/dunya-genelinde-covid-19-vaka-say-s-50-milyonu-gecti"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/46/24/320x212_cmsv2_4bee98b5-2ccb-57fc-a17d-ecc303546cb4-5114624.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/46/24/320x212_cmsv2_4bee98b5-2ccb-57fc-a17d-ecc303546cb4-5114624.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/46/24/329x224_cmsv2_4bee98b5-2ccb-57fc-a17d-ecc303546cb4-5114624.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/46/24/329x224_cmsv2_4bee98b5-2ccb-57fc-a17d-ecc303546cb4-5114624.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/11/46/24/329x224_cmsv2_4bee98b5-2ccb-57fc-a17d-ecc303546cb4-5114624.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Hindistan&#039;da Covid-19 testi sırasında bekleyenler" alt="Hindistan&#039;da Covid-19 testi sırasında bekleyenler"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/11/08/dunya-genelinde-covid-19-vaka-say-s-50-milyonu-gecti"
           title="Dünya genelinde Covid-19 vaka sayısı 50 milyonu geçti"
           target="_self">
                      Dünya genelinde Covid-19 vaka sayısı 50 milyonu geçti
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1604856838000">
            08/11/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1268002"
        data-cid="5078790"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-8         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/10/22/turkiye-de-22-covid-19-guncel-verileri-24-saatte-72-can-kayb"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/66/52/70/320x212_cmsv2_caf8e436-857d-51ca-8b14-5403727a2f7d-4665270.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/66/52/70/320x212_cmsv2_caf8e436-857d-51ca-8b14-5403727a2f7d-4665270.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/66/52/70/329x224_cmsv2_caf8e436-857d-51ca-8b14-5403727a2f7d-4665270.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/66/52/70/329x224_cmsv2_caf8e436-857d-51ca-8b14-5403727a2f7d-4665270.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/66/52/70/329x224_cmsv2_caf8e436-857d-51ca-8b14-5403727a2f7d-4665270.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="22 Ekim koronavirüs tablosu" alt="22 Ekim koronavirüs tablosu"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/10/22/turkiye-de-22-covid-19-guncel-verileri-24-saatte-72-can-kayb"
           title="Türkiye&#039;de 22 Covid-19 güncel verileri: 24 saatte 71 can kaybı"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de 22 Covid-19 güncel verileri: 24 saatte 71 can kaybı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1603388582000">
            22/10/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1263304"
        data-cid="5066984"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-9         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/10/18/cin-bulas-c-hastal-klarla-mucadele-icin-biyoguvenlik-yasas-kabul-edildi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/06/69/84/320x212_cmsv2_4229b41e-ed1f-5b1c-bc7b-58a0e7e0c286-5066984.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/06/69/84/320x212_cmsv2_4229b41e-ed1f-5b1c-bc7b-58a0e7e0c286-5066984.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/06/69/84/329x224_cmsv2_4229b41e-ed1f-5b1c-bc7b-58a0e7e0c286-5066984.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/06/69/84/329x224_cmsv2_4229b41e-ed1f-5b1c-bc7b-58a0e7e0c286-5066984.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/06/69/84/329x224_cmsv2_4229b41e-ed1f-5b1c-bc7b-58a0e7e0c286-5066984.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Çin, bulaşıcı hastalıkları önlemeyi amaçlayan  biyogüvenlik yasası 15 Nisan 2021&#039;de yürürlüğe girecek" alt="Çin, bulaşıcı hastalıkları önlemeyi amaçlayan  biyogüvenlik yasası 15 Nisan 2021&#039;de yürürlüğe girecek"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/cin" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Çin
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/10/18/cin-bulas-c-hastal-klarla-mucadele-icin-biyoguvenlik-yasas-kabul-edildi"
           title="Çin: Bulaşıcı hastalıklarla mücadele için &#039;biyogüvenlik yasası&#039; kabul edildi"
           target="_self">
                      Çin: Bulaşıcı hastalıklara karşı &#039;biyogüvenlik yasası&#039; kabul edildi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1603013744000">
            18/10/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1259358"
        data-cid="5058790"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-10         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/10/13/fransa-40-dakikada-sonuc-veren-h-zl-covid-19-testinde-yuzde-87-5-dogruluk-oran-na-ulas-ld"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/05/87/90/320x212_cmsv2_270c882e-008e-5387-93f2-f1081f6375a8-5058790.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/05/87/90/320x212_cmsv2_270c882e-008e-5387-93f2-f1081f6375a8-5058790.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/05/87/90/329x224_cmsv2_270c882e-008e-5387-93f2-f1081f6375a8-5058790.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/05/87/90/329x224_cmsv2_270c882e-008e-5387-93f2-f1081f6375a8-5058790.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/05/87/90/329x224_cmsv2_270c882e-008e-5387-93f2-f1081f6375a8-5058790.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Fransa, 40 dakikada sonuç veren hızlı Covid-19 testlerini deniyor" alt="Fransa, 40 dakikada sonuç veren hızlı Covid-19 testlerini deniyor"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/fransa" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Fransa
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/10/13/fransa-40-dakikada-sonuc-veren-h-zl-covid-19-testinde-yuzde-87-5-dogruluk-oran-na-ulas-ld"
           title="Fransa: 40 dakikada sonuç veren hızlı Covid-19 testinde yüzde 87,5 doğruluk oranına ulaşıldı"
           target="_self">
                      Fransa: Hızlı Covid-19 testinde yüzde 87,5 doğruluk oranına ulaşıldı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1602609918000">
            13/10/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1133910"
        data-cid="4774966"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-11         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/10/10/yurt-disi-seyahati-icin-covid-19-testi-nerede-ve-nasil-yapilir"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/77/49/66/320x212_cmsv2_430e2f0f-18fd-52cb-a39b-0f00e77d0cd7-4774966.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/77/49/66/320x212_cmsv2_430e2f0f-18fd-52cb-a39b-0f00e77d0cd7-4774966.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/77/49/66/329x224_cmsv2_430e2f0f-18fd-52cb-a39b-0f00e77d0cd7-4774966.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/77/49/66/329x224_cmsv2_430e2f0f-18fd-52cb-a39b-0f00e77d0cd7-4774966.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/77/49/66/329x224_cmsv2_430e2f0f-18fd-52cb-a39b-0f00e77d0cd7-4774966.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Covid-19 testi" alt="Covid-19 testi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/10/10/yurt-disi-seyahati-icin-covid-19-testi-nerede-ve-nasil-yapilir"
           title="Yurt dışı seyahati için Covid-19 testi nerede ve nasıl yapılır?"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;ye gelen turistler Covid-19 testlerini nasıl yaptıracak?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1602302432000">
            10/10/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1249508"
        data-cid="5030812"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-12         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/10/04/covid-19-testi-yapt-ran-40-yas-ndaki-bir-kad-n-n-beyin-s-v-s-akt"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/03/08/12/320x212_cmsv2_d314fc61-f1b7-557e-b901-d099f979e54a-5030812.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/03/08/12/320x212_cmsv2_d314fc61-f1b7-557e-b901-d099f979e54a-5030812.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/03/08/12/329x224_cmsv2_d314fc61-f1b7-557e-b901-d099f979e54a-5030812.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/03/08/12/329x224_cmsv2_d314fc61-f1b7-557e-b901-d099f979e54a-5030812.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/03/08/12/329x224_cmsv2_d314fc61-f1b7-557e-b901-d099f979e54a-5030812.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Covid-19 testi sonrası beyin sıvısı aktı" alt="Covid-19 testi sonrası beyin sıvısı aktı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/10/04/covid-19-testi-yapt-ran-40-yas-ndaki-bir-kad-n-n-beyin-s-v-s-akt"
           title="Covid-19 testi yaptıran 40 yaşındaki bir kadının beyin sıvısı aktı"
           target="_self">
                      Covid-19 testi yaptıran 40 yaşındaki bir kadının beyin sıvısı aktı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1601808919000">
            04/10/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1248156"
        data-cid="5026900"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-13         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/10/02/amazon-un-20-bine-yak-n-cal-san-covid-19-a-yakaland"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/02/69/00/320x212_cmsv2_0d7d4c4b-2245-5c87-b325-656f7988c927-5026900.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/02/69/00/320x212_cmsv2_0d7d4c4b-2245-5c87-b325-656f7988c927-5026900.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/02/69/00/329x224_cmsv2_0d7d4c4b-2245-5c87-b325-656f7988c927-5026900.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/02/69/00/329x224_cmsv2_0d7d4c4b-2245-5c87-b325-656f7988c927-5026900.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/02/69/00/329x224_cmsv2_0d7d4c4b-2245-5c87-b325-656f7988c927-5026900.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Çevrim içi alışveriş devi Amazon&#039;un yaklaşık 20 bin çalışanı Covid-19&#039;a yakalandı." alt="Çevrim içi alışveriş devi Amazon&#039;un yaklaşık 20 bin çalışanı Covid-19&#039;a yakalandı."/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/10/02/amazon-un-20-bine-yak-n-cal-san-covid-19-a-yakaland"
           title="Amazon&#039;un 20 bine yakın çalışanı Covid-19&#039;a yakalandı"
           target="_self">
                      Amazon&#039;un 20 bine yakın çalışanı Covid-19&#039;a yakalandı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1601648557000">
            02/10/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1247206"
        data-cid="5024516"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-14         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/10/01/turkiye-nin-guncel-covid-19-tablosu-koca-n-n-belirti-gostermeyen-vakalar-ac-klamas-na-tepk"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/02/45/16/320x212_cmsv2_1d282223-0489-5449-8094-8aa96a03e06b-5024516.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/02/45/16/320x212_cmsv2_1d282223-0489-5449-8094-8aa96a03e06b-5024516.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/02/45/16/329x224_cmsv2_1d282223-0489-5449-8094-8aa96a03e06b-5024516.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/02/45/16/329x224_cmsv2_1d282223-0489-5449-8094-8aa96a03e06b-5024516.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/02/45/16/329x224_cmsv2_1d282223-0489-5449-8094-8aa96a03e06b-5024516.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Türkiye&#039;nin 1 Ekim koronavirüs tablosu" alt="Türkiye&#039;nin 1 Ekim koronavirüs tablosu"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/10/01/turkiye-nin-guncel-covid-19-tablosu-koca-n-n-belirti-gostermeyen-vakalar-ac-klamas-na-tepk"
           title="Türkiye&#039;nin güncel Covid-19 tablosu; Koca&#039;nın &#039;belirti göstermeyen vakalar&#039; açıklamasına tepkiler"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;nin güncel Covid-19 tablosu
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1601574687000">
            01/10/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1215630"
        data-cid="4947966"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-15         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/09/06/arast-rma-covid-19-testinin-pozitif-sonuclar-neden-yan-lt-c-olabilir-"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/94/79/66/320x212_cmsv2_b3dc1300-9f42-5a86-9375-872a6e3c001e-4947966.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/94/79/66/320x212_cmsv2_b3dc1300-9f42-5a86-9375-872a6e3c001e-4947966.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/94/79/66/329x224_cmsv2_b3dc1300-9f42-5a86-9375-872a6e3c001e-4947966.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/94/79/66/329x224_cmsv2_b3dc1300-9f42-5a86-9375-872a6e3c001e-4947966.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/94/79/66/329x224_cmsv2_b3dc1300-9f42-5a86-9375-872a6e3c001e-4947966.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Covid-19 testi aktif olmayan virüsleri de sayıyor" alt="Covid-19 testi aktif olmayan virüsleri de sayıyor"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/09/06/arast-rma-covid-19-testinin-pozitif-sonuclar-neden-yan-lt-c-olabilir-"
           title="Araştırma | Covid-19 testinin pozitif sonuçları neden yanıltıcı olabilir?"
           target="_self">
                      Covid-19 testinin pozitif sonuçları neden yanıltıcı olabilir?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1599400274000">
            06/09/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1201250"
        data-cid="4914430"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-16         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/08/26/almanya-yurt-d-s-ndan-donenlere-zorunlu-test-uygulamas-n-kald-r-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/90/09/74/320x212_cmsv2_1e1bafad-546e-5c6b-b94d-09f750eb4882-4900974.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/90/09/74/320x212_cmsv2_1e1bafad-546e-5c6b-b94d-09f750eb4882-4900974.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/90/09/74/329x224_cmsv2_1e1bafad-546e-5c6b-b94d-09f750eb4882-4900974.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/90/09/74/329x224_cmsv2_1e1bafad-546e-5c6b-b94d-09f750eb4882-4900974.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/90/09/74/329x224_cmsv2_1e1bafad-546e-5c6b-b94d-09f750eb4882-4900974.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Almanya&#039;nın başkenti Berlin&#039;de, yaz tatili sonrası okula giden öğrenciler" alt="Almanya&#039;nın başkenti Berlin&#039;de, yaz tatili sonrası okula giden öğrenciler"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/almanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Almanya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/08/26/almanya-yurt-d-s-ndan-donenlere-zorunlu-test-uygulamas-n-kald-r-yor"
           title="Almanya, yurt dışından dönenlere zorunlu test uygulamasını kaldırıyor"
           target="_self">
                      Almanya, yurt dışından dönenlere zorunlu test uygulamasını kaldırıyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1598451495000">
            26/08/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1200496"
        data-cid="4912750"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-17         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/08/25/isvec-te-3-bin-700-kisinin-covid-19-testi-yanl-sl-kla-pozitif-c-kt-sorumlu-cin-mal-kitler"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/91/27/50/320x212_cmsv2_e8e6a0ed-68ae-56fe-8b0b-b80ec2d94e4d-4912750.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/91/27/50/320x212_cmsv2_e8e6a0ed-68ae-56fe-8b0b-b80ec2d94e4d-4912750.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/91/27/50/329x224_cmsv2_e8e6a0ed-68ae-56fe-8b0b-b80ec2d94e4d-4912750.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/91/27/50/329x224_cmsv2_e8e6a0ed-68ae-56fe-8b0b-b80ec2d94e4d-4912750.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/91/27/50/329x224_cmsv2_e8e6a0ed-68ae-56fe-8b0b-b80ec2d94e4d-4912750.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İsveç&#039;in başkenti Stockholm&#039;de bir kafe" alt="İsveç&#039;in başkenti Stockholm&#039;de bir kafe"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/isvec" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İsveç
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/08/25/isvec-te-3-bin-700-kisinin-covid-19-testi-yanl-sl-kla-pozitif-c-kt-sorumlu-cin-mal-kitler"
           title="İsveç&#039;te 3 bin 700 kişinin Covid-19 testi yanlışlıkla pozitif çıktı: &quot;Sorumlu Çin malı kitler&quot;"
           target="_self">
                      İsveç&#039;te 3 bin 700 kişinin Covid-19 testi yanlışlıkla pozitif çıktı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1598386102000">
            25/08/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1184230"
        data-cid="4881552"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-18         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/08/13/covid-19-teshisi-icin-yap-lan-pcr-testi-nedir-hangi-havalimanlar-nda-yapt-r-labilir"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/88/15/52/320x212_cmsv2_aa1ae76e-8b24-51a9-9c18-b178d69d5ac8-4881552.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/88/15/52/320x212_cmsv2_aa1ae76e-8b24-51a9-9c18-b178d69d5ac8-4881552.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/88/15/52/329x224_cmsv2_aa1ae76e-8b24-51a9-9c18-b178d69d5ac8-4881552.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/88/15/52/329x224_cmsv2_aa1ae76e-8b24-51a9-9c18-b178d69d5ac8-4881552.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/88/15/52/329x224_cmsv2_aa1ae76e-8b24-51a9-9c18-b178d69d5ac8-4881552.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="PCR testi nedir? / Arşiv" alt="PCR testi nedir? / Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/08/13/covid-19-teshisi-icin-yap-lan-pcr-testi-nedir-hangi-havalimanlar-nda-yapt-r-labilir"
           title="Covid-19 teşhisi için yapılan PCR testi nedir? Hangi havalimanlarında yaptırılabilir?"
           target="_self">
                      PCR testi nedir? Hangi havalimanlarında yaptırılabilir?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1597323699000">
            13/08/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1182544"
        data-cid="4878642"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-19         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/08/12/en-fazla-covid-19-testi-yap-lan-ve-kisi-bas-na-en-fazla-test-dusen-ulkeler-hangileri"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/87/86/42/320x212_cmsv2_100fee71-9538-5a23-bb40-8817832357fc-4878642.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/87/86/42/320x212_cmsv2_100fee71-9538-5a23-bb40-8817832357fc-4878642.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/87/86/42/329x224_cmsv2_100fee71-9538-5a23-bb40-8817832357fc-4878642.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/87/86/42/329x224_cmsv2_100fee71-9538-5a23-bb40-8817832357fc-4878642.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/87/86/42/329x224_cmsv2_100fee71-9538-5a23-bb40-8817832357fc-4878642.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Covid-19 testi / Arşiv" alt="Covid-19 testi / Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/08/12/en-fazla-covid-19-testi-yap-lan-ve-kisi-bas-na-en-fazla-test-dusen-ulkeler-hangileri"
           title="En fazla Covid-19 testi yapılan ve kişi başına en fazla test düşen ülkeler hangileri?"
           target="_self">
                      Kişi başına en fazla Covid-19 testi düşen ülkeler hangileri?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1597233294000">
            12/08/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1176476"
        data-cid="4866260"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-20         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/08/06/almanya-da-riskli-ulkelerden-donuslerde-covid-19-testi-zorunlulugu-basl-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/86/62/60/320x212_cmsv2_0f0f0ab7-470e-5db8-8ebb-2575155b1408-4866260.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/86/62/60/320x212_cmsv2_0f0f0ab7-470e-5db8-8ebb-2575155b1408-4866260.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/86/62/60/329x224_cmsv2_0f0f0ab7-470e-5db8-8ebb-2575155b1408-4866260.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/86/62/60/329x224_cmsv2_0f0f0ab7-470e-5db8-8ebb-2575155b1408-4866260.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/86/62/60/329x224_cmsv2_0f0f0ab7-470e-5db8-8ebb-2575155b1408-4866260.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Duesseldorf Havaalanı&#039;na gelen yolcuları, Covid-19 test merkezine yönlendiren bir görevli" alt="Duesseldorf Havaalanı&#039;na gelen yolcuları, Covid-19 test merkezine yönlendiren bir görevli"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/almanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Almanya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/08/06/almanya-da-riskli-ulkelerden-donuslerde-covid-19-testi-zorunlulugu-basl-yor"
           title="Almanya&#039;da, &#039;riskli&#039; ülkelerden dönüşlerde Covid-19 testi zorunluluğu başlıyor"
           target="_self">
                      Almanya&#039;da, &#039;riskli&#039; ülkelerden dönenlere Covid-19 testi zorunluluğu
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1596710810000">
            06/08/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1175996"
        data-cid="4864704"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-21         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/08/05/salg-n-yay-l-yor-fransa-da-recetesiz-ve-ucretsiz-covid-19-testi-uygulamas-na-tepki"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/84/23/66/320x212_cmsv2_f72f43dc-604b-5a96-9572-cb985b92368d-4842366.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/84/23/66/320x212_cmsv2_f72f43dc-604b-5a96-9572-cb985b92368d-4842366.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/84/23/66/329x224_cmsv2_f72f43dc-604b-5a96-9572-cb985b92368d-4842366.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/84/23/66/329x224_cmsv2_f72f43dc-604b-5a96-9572-cb985b92368d-4842366.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/84/23/66/329x224_cmsv2_f72f43dc-604b-5a96-9572-cb985b92368d-4842366.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Fransa&#039;nın Saint Jean de Luz kentinde Covid-19 test merkezi" alt="Fransa&#039;nın Saint Jean de Luz kentinde Covid-19 test merkezi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/fransa" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Fransa
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/08/05/salg-n-yay-l-yor-fransa-da-recetesiz-ve-ucretsiz-covid-19-testi-uygulamas-na-tepki"
           title="&#039;Salgın yayılıyor&#039;: Fransa&#039;da reçetesiz ve ücretsiz Covid-19 testi uygulamasına tepki"
           target="_self">
                      &#039;Salgın yayılıyor&#039;: Reçetesiz Covid-19 testi uygulamasına tepki
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1596646757000">
            05/08/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1175172"
        data-cid="4862752"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-22         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/08/04/hollanda-da-covid-19-vaka-say-lar-bir-haftada-yuzde-95-artt"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/86/27/52/320x212_cmsv2_b1d32603-a968-5dfc-9c5e-47fde722bc6c-4862752.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/86/27/52/320x212_cmsv2_b1d32603-a968-5dfc-9c5e-47fde722bc6c-4862752.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/86/27/52/329x224_cmsv2_b1d32603-a968-5dfc-9c5e-47fde722bc6c-4862752.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/86/27/52/329x224_cmsv2_b1d32603-a968-5dfc-9c5e-47fde722bc6c-4862752.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/86/27/52/329x224_cmsv2_b1d32603-a968-5dfc-9c5e-47fde722bc6c-4862752.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Amsterdam, Hollanda" alt="Amsterdam, Hollanda"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/hollanda" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Hollanda
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/08/04/hollanda-da-covid-19-vaka-say-lar-bir-haftada-yuzde-95-artt"
           title="Hollanda&#039;da Covid-19 vaka sayıları bir haftada yüzde 95 arttı"
           target="_self">
                      Hollanda&#039;da Covid-19 vaka sayıları bir haftada yüzde 95 arttı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1596571029000">
            04/08/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1175184"
        data-cid="4862788"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-23         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/08/04/ankara-tabip-odas-ndan-koronavirus-uyar-s-baskentte-gunluk-covid-19-vaka-say-s-bine-yaklas"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/86/27/88/320x212_cmsv2_62ed1816-2b31-5e49-a923-19fc4e7f4da7-4862788.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/86/27/88/320x212_cmsv2_62ed1816-2b31-5e49-a923-19fc4e7f4da7-4862788.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/86/27/88/329x224_cmsv2_62ed1816-2b31-5e49-a923-19fc4e7f4da7-4862788.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/86/27/88/329x224_cmsv2_62ed1816-2b31-5e49-a923-19fc4e7f4da7-4862788.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/86/27/88/329x224_cmsv2_62ed1816-2b31-5e49-a923-19fc4e7f4da7-4862788.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Ankara Şehir Hastanesi" alt="Ankara Şehir Hastanesi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/08/04/ankara-tabip-odas-ndan-koronavirus-uyar-s-baskentte-gunluk-covid-19-vaka-say-s-bine-yaklas"
           title="Ankara Tabip Odası&#039;nın Covid-19 raporundan sonra Mansur Yavaş&#039;tan da vaka artışı uyarısı"
           target="_self">
                      Ankara Tabip Odası ve Mansur Yavaş&#039;tan Covid-19 uyarısı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1596554288000">
            04/08/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1172792"
        data-cid="4855880"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-24         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/08/02/koronaviruse-yakalanan-hindistan-icisleri-bakan-hastaneye-kald-r-ld"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/85/58/80/320x212_cmsv2_7d3cd973-ccd5-5818-aef2-3c9f2f25672a-4855880.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/85/58/80/320x212_cmsv2_7d3cd973-ccd5-5818-aef2-3c9f2f25672a-4855880.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/85/58/80/329x224_cmsv2_7d3cd973-ccd5-5818-aef2-3c9f2f25672a-4855880.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/85/58/80/329x224_cmsv2_7d3cd973-ccd5-5818-aef2-3c9f2f25672a-4855880.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/85/58/80/329x224_cmsv2_7d3cd973-ccd5-5818-aef2-3c9f2f25672a-4855880.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Hindistan İçişleri Bakanı Amit Shah" alt="Hindistan İçişleri Bakanı Amit Shah"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/hindistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Hindistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/08/02/koronaviruse-yakalanan-hindistan-icisleri-bakan-hastaneye-kald-r-ld"
           title="Koronavirüse yakalanan Hindistan İçişleri Bakanı hastaneye kaldırıldı"
           target="_self">
                      Koronavirüse yakalanan Hindistan İçişleri Bakanı hastaneye kaldırıldı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1596375607000">
            02/08/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1171406"
        data-cid="4852622"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-25         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/07/31/turkiye-nin-gunluk-covi-19-tablosu-fahrettin-koca-vakalarda-art-s-egilimine-dikkat-cekti"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/80/37/66/320x212_cmsv2_19b70acc-88f8-555e-a220-6bfef0bed799-4803766.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/80/37/66/320x212_cmsv2_19b70acc-88f8-555e-a220-6bfef0bed799-4803766.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/80/37/66/329x224_cmsv2_19b70acc-88f8-555e-a220-6bfef0bed799-4803766.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/80/37/66/329x224_cmsv2_19b70acc-88f8-555e-a220-6bfef0bed799-4803766.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/80/37/66/329x224_cmsv2_19b70acc-88f8-555e-a220-6bfef0bed799-4803766.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Türkiye&#039;de 31 Temmuz koronavirüs tablosu" alt="Türkiye&#039;de 31 Temmuz koronavirüs tablosu"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/07/31/turkiye-nin-gunluk-covi-19-tablosu-fahrettin-koca-vakalarda-art-s-egilimine-dikkat-cekti"
           title="Türkiye&#039;nin günlük Covi-19 tablosu: Fahrettin Koca vakalarda artış eğilimine dikkat çekti"
           target="_self">
                      Sağlık Bakanı Koca: Türkiye&#039;de yeni vakalarda artış eğilimi var
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1596219338000">
            31/07/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1170714"
        data-cid="4851098"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-26         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/07/30/f1-pilotu-perez-in-koronavirus-testi-pozitif-c-kt"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/85/10/98/320x212_cmsv2_d79bfab3-8a39-5a9a-9fda-b85300881bb4-4851098.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/85/10/98/320x212_cmsv2_d79bfab3-8a39-5a9a-9fda-b85300881bb4-4851098.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/85/10/98/329x224_cmsv2_d79bfab3-8a39-5a9a-9fda-b85300881bb4-4851098.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/85/10/98/329x224_cmsv2_d79bfab3-8a39-5a9a-9fda-b85300881bb4-4851098.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/85/10/98/329x224_cmsv2_d79bfab3-8a39-5a9a-9fda-b85300881bb4-4851098.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Formula 1 takımlarından Racing Point&#039;in Meksikalı pilotu Sergio Perez" alt="Formula 1 takımlarından Racing Point&#039;in Meksikalı pilotu Sergio Perez"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/meksika" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Meksika
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/07/30/f1-pilotu-perez-in-koronavirus-testi-pozitif-c-kt"
           title="F1 pilotu Perez&#039;in koronavirüs testi pozitif çıktı"
           target="_self">
                      F1 pilotu Perez&#039;in koronavirüs testi pozitif çıktı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1596140173000">
            30/07/2020
          </time></div></article></div><aside class="o-block-listing__aside u-show-for-large"><div class="u-position-sticky-70"><div class="enw-MPU jsMPU  "><div id="adzone-halfpage_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div><div class="c-todayTopStories jsTodayTopStories"><header class="o-section__new-header o-section__new-header--subtitle"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Günün en önemli haberleri
              </h2></div></header><article
        data-nid="1614028"
        data-cid="5931784"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="01:16"><a href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/130x73_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/183x103_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar" alt="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/afganistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Afganistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
           title="&#039;Her gün 10 bin Afgan ülkeyi terk etmek için pasaport başvurusu yapıyor&#039;"
           target="_self">
                      &#039;Her gün 10 bin Afgan pasaport başvurusu yapıyor&#039;
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1615182"
        data-cid="5936416"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/130x73_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/183x103_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını" alt="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
           title="Manavgat&#039;ta yangın kontrol altına alınamıyor; yerleşim yerleri boşaltılıyor"
           target="_self">
                      Pakdemirli: Manavgat&#039;ta yangından etkilenen alan 4 katına çıkacak
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1614440"
        data-cid="5933056"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/130x73_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/183x103_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19 tablosu: Vaka sayısı 22 bini aştı; ölü sayısı 76&#039;ya ulaştı"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19 nedeniyle 76 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h3></div></article></div></div></aside><section class="o-span-large-4" id="enw-pagination-articles"><ul class="c-paginator"><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button c-current-page"
           href="/tag/koronavirus-testi?p=1">1</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/koronavirus-testi?p=2">2</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/koronavirus-testi?p=3">3</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/koronavirus-testi?p=4">4</a></li><li><a class="c-paginator__text c-next"
             href="/tag/koronavirus-testi?p=2"  rel="next"><span> Next </span></a></li></ul></section></div></div></section></div></section></main><div class=""><footer class="c-footer "><section class="c-footer-search o-section--fullwidth"><div class="u-margin-left-2 u-margin-right-2"><div class="c-search-form c-search-form-footer js-awesomeplete-searchBar" id="footer-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class="c-search-form-footer"></search-form></div></div><div class="c-footer-search__tag" data-event="today-tags"><h3 class="c-footer-search__tag-title"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 37.32 37.32"><path d="M40.29,8S28.56,6.25,25.38,6.25v0a1.55,1.55,0,0,0-.77.1L5.14,25.82a1.54,1.54,0,0,0,0,2.16L20.28,43.12a1.51,1.51,0,0,0,1.08.45,1.5,1.5,0,0,0,1.08-.45L41.91,23.66C42.51,23.06,40.29,8,40.29,8ZM21.36,38.55,9.72,26.9,26.33,10.29c2.26.15,6.71.71,10.42,1.22.58,4.15,1.09,8.37,1.23,10.42Z" transform="translate(-4.7 -6.25)" fill="#002e44"/><circle cx="27.3" cy="9.75" r="2.5" fill="#002e44"/></svg>
          Günün etiketiyle ara
        </h3><div class="c-footer-search__tag-list"><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/taliban">Taliban</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/rusya">Rusya</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/kadinlar">kadın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/yangin">Yangın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/cin">Çin</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/orman-yangini">Orman yangını</a></div></div></section><section class="c-footer-sitemap o-section--fullwidth"><div class="c-footer-sitemap__logo"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 826.45 288.52"><path d="M140.44,137a29.26,29.26,0,0,1-23.89,12.67c-13.74,0-25.84-10.07-28.78-23.94l-.11-.5h67.15a36.28,36.28,0,0,0,.29-5.7h0v-.27c0-21.91-17.29-39.74-38.55-39.74S78,97.37,78,119.28,95.29,159,116.55,159a38.34,38.34,0,0,0,34.28-21.55l.95-1.93H141.4C141,136.14,140.69,136.66,140.44,137Zm-53.11-21.6c1.89-15.12,14.45-26.51,29.22-26.51s27.33,11.39,29.22,26.51l.06.47H87.27Z" fill="#005587"/><path d="M198.35,159.05a32.78,32.78,0,0,1-12.17-2.27,29.42,29.42,0,0,1-16.52-16.52,34.08,34.08,0,0,1-2.2-12.93V81.08h8.92v45.49a27,27,0,0,0,1.59,9.9,22.31,22.31,0,0,0,4.79,7.53,20.78,20.78,0,0,0,7,4.79,22,22,0,0,0,8.55,1.7,22.36,22.36,0,0,0,8.63-1.7,21.21,21.21,0,0,0,7-4.81,22.6,22.6,0,0,0,4.82-7.53,27.12,27.12,0,0,0,1.93-9.88V81.08h8.9v46.25a34.41,34.41,0,0,1-2.56,12.92,29.54,29.54,0,0,1-16.58,16.51,32.59,32.59,0,0,1-12.17,2.29Z" fill="#005587"/><path d="M242.4,157V113.21a38.92,38.92,0,0,1,1.15-9.47,31.06,31.06,0,0,1,5.14-11.14,29.39,29.39,0,0,1,11.72-9.25c5.59-2.52,12.44-3.79,20.35-3.79h1.5v9.52H280.8a42.81,42.81,0,0,0-14.75,2.25A21.41,21.41,0,0,0,257.4,97a20,20,0,0,0-4.24,7.7,30.15,30.15,0,0,0-1.17,8.52V157Z" fill="#005587"/><path d="M425.62,157V117a23.33,23.33,0,0,0-1.32-8.55,18.44,18.44,0,0,0-4-6.27,17,17,0,0,0-5.73-3.92,18.59,18.59,0,0,0-14.18,0,17.28,17.28,0,0,0-5.77,3.94,18.84,18.84,0,0,0-4,6.28A23.28,23.28,0,0,0,389,117v40H371.33V116.22a39.65,39.65,0,0,1,2.94-14.8,34.49,34.49,0,0,1,19.27-19.26,38.32,38.32,0,0,1,28,0,34.25,34.25,0,0,1,19.23,19.27,39.43,39.43,0,0,1,2.53,14.84V157Z" fill="#005587"/><path d="M490.46,159c-21.26,0-38.55-17.83-38.55-39.74s17.29-39.76,38.55-39.76S529,97.34,529,119.27a42.4,42.4,0,0,1-.45,6.06l-.09.6H468.27l.25.82a23.12,23.12,0,0,0,21.94,16.32,22.35,22.35,0,0,0,14.75-5.55l1.27-1.1h18.76l-.53,1.05A38.33,38.33,0,0,1,490.46,159Zm0-63.56a23.11,23.11,0,0,0-21.94,16.33l-.25.81h44.36l-.25-.81A23.1,23.1,0,0,0,490.46,95.45Z" fill="#005587"/><path d="M535,81.53v-.45h19.11c2.34,18.3,8.34,47.33,13.53,60.45,5.49-13.12,11.89-42.15,14.24-60.45h15.86c2.44,18.3,8.74,46.11,14.33,60.45,5.19-14.34,11.09-42.15,13.53-60.45h19v.45c-4.37,28.58-12.71,58-19.83,75.45H601a203.75,203.75,0,0,1-11.18-37.32c-2.34,13.12-7.53,28.58-11.09,37.32H554.94C546.59,137.87,537.53,105.81,535,81.53Z" fill="#005587"/><path d="M652.48,153.65V139.16h.8a85,85,0,0,0,20.29,3.1h3.9c6.2,0,10.9-1.9,10.9-8.2,0-4.7-4.1-6.59-8.6-7.8l-11.7-3.09c-8.59-2.2-15.59-8.2-15.59-21.1,0-15.19,12.5-21.49,27.69-21.49h3.9c4.7,0,14.1,1.2,18.39,2.8V97.77h-.8a92,92,0,0,0-17.59-2.29h-3.5c-5.49,0-10.2,1.09-10.2,6.59,0,4.3,3.2,6,7.1,7l11.7,3.2c11.29,3,17.19,9.7,17.19,21.79,0,16.8-12.09,23.09-28.89,23.09h-3.9A77.85,77.85,0,0,1,652.48,153.65Z" fill="#005587"/><circle cx="733.17" cy="141.15" r="16.02" fill="#005587"/><path d="M323.85,79.69c-21.42,0-38.78,17.8-38.78,39.75s17.36,39.75,38.78,39.75,38.79-17.8,38.79-39.75S345.27,79.69,323.85,79.69Zm0,68.66c-14.94,0-27.1-13-27.1-28.91s12.16-28.91,27.1-28.91,27.1,13,27.1,28.91S338.8,148.35,323.85,148.35Z" fill="#005587"/><path d="M91,186.26h1.76L104.17,211h-2l-3.12-6.87H84.56L81.44,211H79.55Zm7.3,16.21-6.46-14.21-6.49,14.21Z" fill="#005587"/><path d="M168.13,186.44H170v22.87h14.42V211H168.13Z" fill="#005587"/><path d="M248.43,186.44h1.82v22.87h14.42V211H248.43Z" fill="#005587"/><path d="M395.91,186.44h2L407.55,209l9.65-22.59h1.93l-10.81,24.73h-1.61Z" fill="#005587"/><path d="M483.33,186.44h1.82V211h-1.82Z" fill="#005587"/><path d="M551.45,186.44h17.47v1.68H553.28v9.65h14.06v1.68H553.28v9.86H569.1V211H551.45Z" fill="#005587"/><path d="M631.82,186.44h2l7.72,21.85,7.19-21.92h1.4l7.19,21.92,7.72-21.85H667l-8.91,24.73h-1.47l-7.19-21.33-7.19,21.33h-1.48Z" fill="#005587"/><path d="M728.86,207.41l1.19-1.36a11.92,11.92,0,0,0,8.81,3.64c3.68,0,6.2-2.07,6.2-4.87v-.07c0-2.6-1.36-4.11-6.94-5.23-5.89-1.19-8.28-3.19-8.28-6.91v-.07c0-3.65,3.33-6.46,7.89-6.46a12.24,12.24,0,0,1,8.42,3L745,190.5a10.6,10.6,0,0,0-7.33-2.77c-3.61,0-6,2.07-6,4.63v.07c0,2.6,1.34,4.18,7.16,5.37s8.07,3.19,8.07,6.77v.07c0,4-3.4,6.7-8.14,6.7A14,14,0,0,1,728.86,207.41Z" fill="#005587"/></svg></div><div class="o-template-footer"><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-1 js-accordion list-open"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Themes
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">Avrupa</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">Dünya</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">Ekonomi</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/spor">Spor</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">Kültür</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/gezi">GEZİ</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/video">Video</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/programlar">Programlar</a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-2 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Services</a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/live">Canlı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/bulletin">Bülten</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/hava-durumu">Hava durumu</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/son-haberler">Son Dakika Haber Akışı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/follow-us">Bizi takip edin</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/widgets">Widgets &amp; Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="http://www.africanews.com">Africanews
              </a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                     href="http://games.euronews.com/tr?arkpromo=Site_footer"
                     target="_blank"
                     rel="noopener"
                     aria-label="Read more about euronews games services">
                      Games
                  </a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-3 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Daha fazla
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/about">Euronews hakkında</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/commercial">Commercial Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/services-ue">AB programları</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/terms-and-conditions">Şartlar</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/cookie-policy">Cookie politikamız</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/contact">İletişim</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/press-office">Press Office</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/jobs">İş ilanları</a></li></ul></li></ul><div class="o-template-footer__element-4"><div class="c-footer-sitemap__follow-socials"  data-event="follow-button-footer"><a class="c-footer-sitemap__list-item c-footer-sitemap__list-item--follow"
               href="/follow-us">Bizi takip edin
            </a><ul class="c-social-share "><li class="c-social-share__item c-social-share__item--facebook"><a href="https://www.facebook.com/tr.euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg" title="Facebook" alt="Facebook" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--twitter"><a href="https://twitter.com/euronews_tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg" title="Twitter" alt="Twitter" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--flipboard"><a href="https://flipboard.com/@euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/flipboard_logo.svg" title="Flipboard" alt="Flipboard" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--youtube"><a href="https://www.youtube.com/euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_youtube.svg" title="Youtube" alt="Youtube" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--linkedin"><a href="https://www.linkedin.com/company/euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg" title="Linkedin" alt="Linkedin" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--dailymotion"><a href="https://www.dailymotion.com/euronews-tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_dailymotion.svg" title="Dailymotion" alt="Dailymotion" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--instagram"><a href="https://www.instagram.com/euronews_tr/" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_instagram.svg" title="Instagram" alt="Instagram" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--telegram"><a href="https://t.me/euronewsturkce" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg" title="Telegram" alt="Telegram" /></a></li></ul></div><div class="c-footer-sitemap__newsletter" data-feature="mailmunch"><div id="mailmunchNewsletter" data-site="579365"></div></div></div></div><div class="c-footer-sitemap__copyright"><div class="c-footer-sitemap__copyright__text">Copyright © euronews 2021</div><div class="u-margin-x-1 u-hide-for-small-only"> -</div><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/tag/coronavirus-test"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/tag/koronavirus-testi"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com/tag/coronavirus-test"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com/tag/koronavirus-teszt"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com/tag/coronavirus-test"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul></div></section></footer></div><aside id="hamburger-menu" class="enw-menu u-hide-for-large enw-block-scrollable js-scrollable"><div class="enw-hamburger-menu-content" id="hamburger-menu-content" data-content="{&quot;mainItems&quot;:[{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;europe&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;news&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/ekonomi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;business&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/spor&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;sport&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/lifestyle\/kultur&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;culture&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;}],&quot;hubs&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;programsBlocks&quot;:[[{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/smart-regions&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ak\u0131ll\u0131 B\u00f6lgeler&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/bruksel-burosu&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BR\u00dcKSEL B\u00dcROSU&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/state-of-the-union&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130RL\u0130\u011e\u0130N DURUMU&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;,&quot;label&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/euronews-witness&quot;,&quot;label&quot;:&quot;euronews WITNESS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/global-japan&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GLOBAL JAPAN&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/view&quot;,&quot;label&quot;:&quot;G\u00d6R\u00dc\u015e&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/globalconversation&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fcresel Tart\u0131\u015fmalar&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/nocomment&quot;,&quot;label&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;id&quot;:null,&quot;openInNewTab&quot;:false},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/rop&quot;,&quot;label&quot;:&quot;R\u00d6P&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/spotlight&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spotlight&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/unreported-europe&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Unreported Europe&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/uluslararasi&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cult&quot;,&quot;label&quot;:&quot;CULT&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/musica&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MUSICA&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cinema&quot;,&quot;label&quot;:&quot;S\u0130NEMA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/kultur&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;Next&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-line&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Business Line&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-planet&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BUSINESS PLANET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/sci-tech&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/disrupted&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Disrupted&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/focus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FOCUS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/futuris&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FUTURIS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/realeconomy&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GER\u00c7EK EKONOM\u0130&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/target&quot;,&quot;label&quot;:&quot;HEDEF&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/next&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/european-lens&quot;,&quot;label&quot;:&quot;European Lens&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/explore&quot;,&quot;label&quot;:&quot;explore&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/postcards&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KARTPOSTAL&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/taste&quot;,&quot;label&quot;:&quot;LEZZET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/adventures&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MACERA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;},{&quot;label&quot;:&quot;Green&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/climate-now&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Climate Now&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/ocean&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ocean&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/green&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;\u00d6zel yay\u0131n&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;url&quot;:&quot;&quot;}]],&quot;channelsItems&quot;:[{&quot;label&quot;:&quot;Haber&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Ya\u015fam&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Bilgi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;openInNewTab&quot;:false,&quot;displayFooter&quot;:false},{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa &quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true}]}"><div class="u-hide-for-large u-margin-bottom-3"><div class="c-search-form js-awesomeplete-searchBar" id="hamburger-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class=""></search-form></div></div><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-hide-for-large u-padding-x-0 " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><div class="c-menu-mobile-list c-menu-mobile-list-main"><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">
                    Avrupa
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">
                    Dünya
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">
                    Ekonomi
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/spor">
                    Spor
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">
                    Kültür
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/gezi">
                    GEZİ
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="/video">
                    Video
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
               href="/programlar">
                Tüm Programlar
            </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/coronavirus">
                        KORONAVİRÜS
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship">
                        Football for friendship
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/dogu-akdeniz-krizi">
                        Doğu Akdeniz Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/climate">
                        İklim Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/angola-360">
                        Angola 360
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/destination-dubai">
                        Destination Dubai
                    </a></div><section class="bottom-links"><ul class="bottom-links__list"><li><a class="bottom-links__icon" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Canlı</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon"
         href="/programlar/view"
         title="Tüm görüşler"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M24,16a8,8,0,1,0,8,8A8,8,0,0,0,24,16Zm5.65,5H26.91a8.33,8.33,0,0,0-1.27-3.18A6.44,6.44,0,0,1,29.65,21Zm.75,3a6.27,6.27,0,0,1-.26,1.8h-3a16.25,16.25,0,0,0,0-3.6h3A6.27,6.27,0,0,1,30.4,24ZM24,30c-.47,0-1.23-1.12-1.67-3h3.34C25.23,28.88,24.47,30,24,30Zm-1.88-4.2a13.56,13.56,0,0,1,0-3.6h3.76a13.56,13.56,0,0,1,0,3.6ZM17.6,24a6.27,6.27,0,0,1,.26-1.8h3a16.25,16.25,0,0,0,0,3.6h-3A6.27,6.27,0,0,1,17.6,24ZM24,18c.47,0,1.23,1.12,1.67,3H22.33C22.77,19.12,23.53,18,24,18Zm-1.64-.18A8.33,8.33,0,0,0,21.09,21H18.35A6.44,6.44,0,0,1,22.36,17.82Zm-4,9.18h2.74a8.33,8.33,0,0,0,1.27,3.18A6.44,6.44,0,0,1,18.35,27Zm7.29,3.18A8.33,8.33,0,0,0,26.91,27h2.74A6.44,6.44,0,0,1,25.64,30.18Z" fill="#002e44"/><path d="M43,19.5A24.71,24.71,0,0,0,2,24a24.71,24.71,0,0,0,44,0A24.63,24.63,0,0,0,43,19.5ZM24,33A20.23,20.23,0,0,1,7.2,24a20.19,20.19,0,0,1,33.6,0A20.23,20.23,0,0,1,24,33Z"/></svg><span class="bottom-links__text">Tüm görüşler</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon" href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Bülten</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon" href="/son-haberler"
         title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg><span class="bottom-links__text">Son Dakika</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon weather-icon" href="/hava-durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Hava durumu</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon"
         href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
         target="_blank"
         rel="noopener"
         aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Games</span></a></li></ul></section><div class="c-languages js-languageSelect-menu-burger"><div class="c-languages__select"><select class="c-languages__select__options js-languageSelect" aria-label="Dil seçimi" ><option value="https://www.euronews.com/tag/coronavirus-test"
                    
                    lang="en-GB"
                    data-locale="en">
              English
            </option><option value="https://fr.euronews.com"
                    
                    lang="fr-FR"
                    data-locale="fr">
              Français
            </option><option value="https://de.euronews.com"
                    
                    lang="de-DE"
                    data-locale="de">
              Deutsch
            </option><option value="https://it.euronews.com"
                    
                    lang="it-IT"
                    data-locale="it">
              Italiano
            </option><option value="https://es.euronews.com"
                    
                    lang="es-ES"
                    data-locale="es">
              Español
            </option><option value="https://pt.euronews.com"
                    
                    lang="pt-PT"
                    data-locale="pt">
              Português
            </option><option value="https://ru.euronews.com"
                    
                    lang="ru-RU"
                    data-locale="ru">
              Русский
            </option><option value="https://tr.euronews.com/tag/koronavirus-testi"
                     selected
                    lang="tr-TR"
                    data-locale="tr">
              Türkçe
            </option><option value="https://gr.euronews.com/tag/coronavirus-test"
                    
                    lang="el-GR"
                    data-locale="el">
              Ελληνικά
            </option><option value="https://hu.euronews.com/tag/koronavirus-teszt"
                    
                    lang="hu-HU"
                    data-locale="hu">
              Magyar
            </option><option value="https://per.euronews.com/tag/coronavirus-test"
                    
                    lang="fa-IR"
                    data-locale="fa">
              فارسی
            </option><option value="https://arabic.euronews.com"
                    
                    lang="hy-AM"
                    data-locale="ar">
              العربية
            </option><option value="https://www.euronews.al/al"
                    
                    lang="sq-AL"
                    data-locale="al">
              Shqip
            </option><option value="https://www.euronews.ro"
                    
                    lang="ro-RO"
                    data-locale="ro">
              Română
            </option><option value="https://euronewsgeorgia.com"
                    
                    lang="ka-GE"
                    data-locale="ka">
              ქართული
            </option><option value="https://euronewsbulgaria.com"
                    
                    lang="bg-BG"
                    data-locale="bg">
              български
            </option></select></div></div><section class="bottom-social-links"><ul class="c-social-share "></ul></section></div></aside><script type="x/template" id="search-form-template"><input class="c-search-form__input awesomplete"
    aria-expanded="true"
    aria-label="Ara"
    placeholder="{{searchplaceholder}}"
    type="search"
    v-model="inputSearch"
    v-on:keyup="updateData | debounce 400"
    v-on:keyup.enter="launchSearch"
    v-bind:class="{'noResult': noResult}"><div class="c-search-form__loader"
    v-bind:class="{'loading': isLoading}"><svg class="loader" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="40" height="40" viewBox="0 0 50 50"><path d="M43.935 25.145c0-10.318-8.364-18.683-18.683-18.683-10.318 0-18.683 8.365-18.683 18.683h4.067c0-8.07 6.543-14.615 14.615-14.615s14.615 6.543 14.615 14.615h4.068z"><animateTransform attributeType="xml" attributeName="transform" type="rotate" from="0 25 25" to="360 25 25" dur="0.6s" repeatCount="indefinite"/></path></svg></div><button class="c-search-form__button"
    aria-label="search button"
    v-on:click="launchSearch"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M28.056 27.944h0c-.78.777-.78 2.05-.003 2.828l8.163 8.18c.777.78 2.05.78 2.828.003h0c.78-.777.78-2.05.003-2.828l-8.163-8.18c-.776-.778-2.05-.78-2.828-.003z"/><path d="M20.5 11c5.238 0 9.5 4.262 9.5 9.5S25.738 30 20.5 30 11 25.738 11 20.5s4.262-9.5 9.5-9.5m0-4C13.044 7 7 13.044 7 20.5S13.044 34 20.5 34 34 27.956 34 20.5 27.956 7 20.5 7h0z"/></svg></button></script><div class="breakingNews-master-hidden"></div><div class="js-browser-unsupported browser-unsupported hide" data-msg="Euronews artık Internet Explorer üzerinden erişilebilir değil. Bu tarayıcı artık Microsoft tarafından güncellenmiyor ve en son teknik yenilikleri desteklemiyor. Sizi; Esge, Safari, Google Chrome veya Mozilla Firefox gibi başka tarayıcıları kullanmaya davet ediyoruz."><div class="browser-unsupported__bkg"></div><div class="browser-unsupported__modal js-browser-unsupported-txt"></div></div><noscript data-feature="facebook"><img height="1" width="1" style="display:none" alt="Facebook"
                 src="https://www.facebook.com/tr?id=1612819098956034&ev=PageView&noscript=1"/></noscript><script type="application/ld+json">{
    "@context": "http://schema.org/",
    "@type": "WebSite",
    "name": "Euronews.com",
    "url": "https://tr.euronews.com/",
    "potentialAction": {
        "@type": "SearchAction",
        "target": "https://tr.euronews.com/search?query={search_term_string}",
        "query-input": "required name=search_term_string"
    },
    "sameAs": [
        "https://www.facebook.com/tr.euronews",
        "https://www.instagram.com/euronews_tr/",
        "https://flipboard.com/@euronewstr",
        "https://twitter.com/euronews_tr",
        "https://www.linkedin.com/company/euronews",
        "https://t.me/euronewsturkce"
    ]
}</script><script data-item="page" defer src="/build/a7505f3394ab15df6442-quantcast-measurement.js"></script><noscript><div style="display:none;"><img src="//pixel.quantserve.com/pixel/p-8WySRT3MRSkuS.gif" border="0" height="1" width="1" alt="Quantcast"/></div></noscript><script data-item="page" defer src="/build/e80d284a84660a1c954a-vertical.js"></script></body></html>
