<!DOCTYPE html><html class="no-js" lang="tr"><head><script src="//archive.org/includes/analytics.js?v=cf34f82" type="text/javascript"></script>
<script type="text/javascript">window.addEventListener('DOMContentLoaded',function(){var v=archive_analytics.values;v.service='wb';v.server_name='wwwb-app28.us.archive.org';v.server_ms=483;archive_analytics.send_pageview({});});</script><script type="text/javascript" src="/_static/js/playback.bundle.js?v=xTFGO54E" charset="utf-8"></script>
<script type="text/javascript" src="/_static/js/wombat.js?v=UHAOicsW" charset="utf-8"></script>
<script type="text/javascript">
  __wm.init("https://web.archive.org/web");
  __wm.wombat("https://tr.euronews.com/tag/corona-virusu","20200924141933","https://web.archive.org/","web","/_static/",
	      "1600957173");
</script>
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="/_static/css/banner-styles.css?v=omkqRugM" />
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="/_static/css/iconochive.css?v=qtvMKcIJ" />
<!-- End Wayback Rewrite JS Include -->
<meta charset="UTF-8"><meta name="dfp-data" content="{&quot;adUnit&quot;:&quot;tag-page&quot;,&quot;keyValues&quot;:{&quot;lng&quot;:&quot;tr&quot;,&quot;page&quot;:&quot;tag&quot;,&quot;tags&quot;:&quot;corona-virus&quot;},&quot;level1&quot;:&quot;euronews_new&quot;,&quot;mpuLimit&quot;:3,&quot;moatTimeout&quot;:1000,&quot;lazyLoadingOffset&quot;:&quot;100&quot;,&quot;hasSwipe&quot;:true,&quot;moatJwClientId&quot;:&quot;euronewsjwvideo227963755119&quot;}"><meta name="app-context" content="search-page"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://api.privacy-center.org/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://sdk.privacy-center.org/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://www.googletagservices.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://pagead2.googlesyndication.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://api.ownpage.fr/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://script.ownpage.fr/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://mailmunch.co/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://forms.mailmunch.co/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://analytics.mailmunch.co/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://api.cxense.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://sp1cluster.cxense.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://scomcluster.cxense.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://id.cxense.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://csyn.cxense.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://scdn.cxense.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://connect.facebook.net/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://apv-launcher.minute.ly/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://snippet.minute.ly/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://ping.chartbeat.net/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.chartbeat.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://odb.outbrain.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://log.outbrainimg.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://mcdp-chidc2.outbrain.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://sync.outbrain.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://libs.outbrain.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://tcheck.outbrainimg.com/"><link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://widgets.outbrain.com/"><title>corona virüsü | euronews -  corona virüsü hakkında uluslararası haberler
</title><meta name="description" content="corona vir&amp;uuml;s&amp;uuml; | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
"><meta name="keywords" content="corona virüsü"><meta name="news_keywords" content="corona virüsü"><link rel="canonical" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/corona-virusu"/><link rel="alternate" hreflang="en" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://www.euronews.com/tag/corona-virus"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/corona-virusu"/><link rel="alternate" hreflang="x-default" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://www.euronews.com/tag/corona-virus"/><meta property="og:locale" content="tr-TR"/><meta property="og:site_name" content="euronews"/><meta property="og:url" content="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/corona-virusu"/><meta property="og:type" content="website"/><meta property="og:title" content="corona virüsü | euronews -  corona virüsü hakkında uluslararası haberler
"/><meta property="og:description" content="corona vir&amp;uuml;s&amp;uuml; | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
"/><meta property="og:locale:alternate" content="en-GB"/><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR"/><meta name="twitter:site" content="@euronews"/><meta name="twitter:title" content="corona virüsü | euronews -  corona virüsü hakkında uluslararası haberler
"/><meta name="twitter:description" content="corona vir&amp;uuml;s&amp;uuml; | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
"/><meta property="fb:pages" content="240986288813"/><!--[if IE]><meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge"/><![endif]--><link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/apple-touch-icon-57x57.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/apple-touch-icon-60x60.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/apple-touch-icon-72x72.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/apple-touch-icon-76x76.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/apple-touch-icon-114x114.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/apple-touch-icon-120x120.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/apple-touch-icon-144x144.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/apple-touch-icon-152x152.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/apple-touch-icon-180x180.png"><link rel="icon" type="image/png" href="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/favicon-32x32.png" sizes="32x32"><link rel="icon" type="image/png" href="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/android-chrome-192x192.png" sizes="192x192"><link rel="icon" type="image/png" href="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/favicon-96x96.png" sizes="96x96"><link rel="icon" type="image/png" href="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/favicon-16x16.png" sizes="16x16"><link rel="manifest" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/manifest.json"><link rel="mask-icon" href="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/safari-pinned-tab.svg" color="#003865"><meta name="msapplication-TileColor" content="#003865"><meta name="msapplication-TileImage" content="/mstile-144x144.png"><meta name="theme-color" content="#ffffff"><meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="no"><meta name="apple-mobile-web-app-title" content="Euronews.com"><meta name="application-name" content="Euronews.com"/><meta name="msapplication-config" content="browserconfig.xml"/><meta name="msapplication-tooltip" content="Euronews.com"/><meta name="msapplication-window" content="width=1280;height=1024"/><meta name="msapplication-navbutton-color" content="#003865"/><meta name="msapplication-starturl" content="./"/><meta name="msapplication-square70x70logo" content="/mstile-small.jpg"/><meta name="msapplication-square150x150logo" content="/mstile-medium.jpg"/><meta name="msapplication-wide310x150logo" content="/mstile-wide.jpg"/><meta name="msapplication-square310x310logo" content="/mstile-large.jpg"/><meta name="viewport" content="width=device-width, minimum-scale=1, initial-scale=1"><meta name="mobile-web-app-capable" content="no"><link rel="home" href="/" title="homepage"><link rel="stylesheet" href="/web/20200924141933cs_/https://tr.euronews.com/build/2316dcd5beb851cba42f-font_noto.css"><link rel="stylesheet" href="/web/20200924141933cs_/https://tr.euronews.com/build/2682847a8637e90bd5ee-26.css"><link rel="stylesheet" href="/web/20200924141933cs_/https://tr.euronews.com/build/94c34cbc2c14cb0c8229-app_css.css"><script src="/web/20200924141933js_/https://tr.euronews.com/build/cffa087e93277ee8bd75-runtime.js"></script><script src="/web/20200924141933js_/https://tr.euronews.com/build/65786e7aef241921db83-globalstore_bridge.js"></script><script src="data:text/javascript;base64,d2luZG93Lkdsb2JhbFN0b3JlLmJ1aWxkKCdleUpyWlhsV1lXeDFaWE1pT25zaWRHaHBjbVJmY0dGeWRGOWhaSE5mZEdsdFpXOTFkQ0k2SWpNd01EQWlMQ0ptWldGMGRYSmxYMlpzYVhCd2FXNW5JanA3SW1aaGMzUWlPbnNpWVdSdlltVWlPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwMGNuVmxMQ0psY3lJNmRISjFaU3dpWm1FaU9uUnlkV1VzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNmRISjFaWDBzSW1Ga2MwRjFkRzl5WldaeVpYTm9JanA3SW14aGJtZDFZV2RsY3lJNmV5SmxiaUk2Wm1Gc2MyVXNJbUZ5SWpwbVlXeHpaU3dpWkdVaU9tWmhiSE5sTENKbGJDSTZabUZzYzJVc0ltVnpJanBtWVd4elpTd2labUVpT21aaGJITmxMQ0ptY2lJNlptRnNjMlVzSW1oMUlqcG1ZV3h6WlN3aWFYUWlPbVpoYkhObExDSndkQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbkoxSWpwbVlXeHpaU3dpZEhJaU9tWmhiSE5sTENKMWF5STZabUZzYzJWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPbVpoYkhObGZTd2lZV3hzVm1sbGQzTWlPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2Wm1Gc2MyVXNJbVJsSWpwbVlXeHpaU3dpWld3aU9tWmhiSE5sTENKbGN5STZabUZzYzJVc0ltWmhJanBtWVd4elpTd2labklpT21aaGJITmxMQ0pvZFNJNlptRnNjMlVzSW1sMElqcG1ZV3h6WlN3aWNIUWlPbVpoYkhObExDSnlkU0k2Wm1Gc2MyVXNJblJ5SWpwbVlXeHpaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcG1ZV3h6Wlgwc0ltRnRjRjloWkc5aVpXRnVZV3g1ZEdsamN5STZleUpzWVc1bmRXRm5aWE1pT25zaVpXNGlPblJ5ZFdVc0ltRnlJanAwY25WbExDSmtaU0k2ZEhKMVpTd2laV3dpT25SeWRXVXNJbVZ6SWpwMGNuVmxMQ0ptWVNJNmRISjFaU3dpWm5JaU9uUnlkV1VzSW1oMUlqcDBjblZsTENKcGRDSTZkSEoxWlN3aWNIUWlPblJ5ZFdVc0luSjFJanAwY25WbExDSjBjaUk2ZEhKMVpTd2lkV3NpT21aaGJITmxmU3dpZEdocGNtUndZWEowSWpwbVlXeHpaWDBzSW1GdGNGOWhkWFJ2WDNCeVpYWnBaWGRmZG1sa1pXOWZiV2x1ZFhSbGJIa2lPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwbVlXeHpaU3dpWlhNaU9tWmhiSE5sTENKbVlTSTZkSEoxWlN3aVpuSWlPblJ5ZFdVc0ltaDFJanBtWVd4elpTd2lhWFFpT21aaGJITmxMQ0p3ZENJNlptRnNjMlVzSW5KMUlqcDBjblZsTENKMGNpSTZkSEoxWlN3aWRXc2lPbVpoYkhObGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanBtWVd4elpYMHNJbUZ0Y0Y5a2FXUnZiV2tpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwMGNuVmxMQ0poY2lJNmRISjFaU3dpWkdVaU9uUnlkV1VzSW1Wc0lqcDBjblZsTENKbGN5STZkSEoxWlN3aVptRWlPblJ5ZFdVc0ltWnlJanAwY25WbExDSm9kU0k2ZEhKMVpTd2lhWFFpT25SeWRXVXNJbkIwSWpwMGNuVmxMQ0p5ZFNJNmRISjFaU3dpZEhJaU9uUnlkV1VzSW5WcklqcG1ZV3h6Wlgwc0luUm9hWEprY0dGeWRDSTZabUZzYzJWOUxDSmhiWEJmYjNWMFluSmhhVzRpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwMGNuVmxMQ0poY2lJNmRISjFaU3dpWkdVaU9uUnlkV1VzSW1Wc0lqcDBjblZsTENKbGN5STZkSEoxWlN3aVptRWlPblJ5ZFdVc0ltWnlJanAwY25WbExDSm9kU0k2ZEhKMVpTd2lhWFFpT25SeWRXVXNJbkIwSWpwMGNuVmxMQ0p5ZFNJNmRISjFaU3dpZEhJaU9uUnlkV1VzSW5WcklqcG1ZV3h6Wlgwc0luUm9hWEprY0dGeWRDSTZabUZzYzJWOUxDSmhiWEJmYzNCdmRHbHRJanA3SW14aGJtZDFZV2RsY3lJNmV5SmxiaUk2ZEhKMVpTd2lZWElpT25SeWRXVXNJbVJsSWpwbVlXeHpaU3dpWld3aU9tWmhiSE5sTENKbGN5STZabUZzYzJVc0ltWmhJanAwY25WbExDSm1jaUk2Wm1Gc2MyVXNJbWgxSWpwbVlXeHpaU3dpYVhRaU9tWmhiSE5sTENKd2RDSTZabUZzYzJVc0luSjFJanAwY25WbExDSjBjaUk2Wm1Gc2MyVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNlptRnNjMlY5TENKaGRYUnZYM0J5WlhacFpYZGZkbWxrWlc5ZmJXbHVkWFJsYkhraU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanA3SW1WdUlqcDBjblZsTENKaGNpSTZkSEoxWlN3aVpHVWlPblJ5ZFdVc0ltVnNJanBtWVd4elpTd2laWE1pT21aaGJITmxMQ0ptWVNJNmRISjFaU3dpWm5JaU9uUnlkV1VzSW1oMUlqcG1ZV3h6WlN3aWFYUWlPbVpoYkhObExDSndkQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbkoxSWpwMGNuVmxMQ0owY2lJNmRISjFaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcG1ZV3h6Wlgwc0ltRjFkRzlmY21WbWNtVnphRjlzYVhacGJtY2lPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanBtWVd4elpTd2lZWElpT21aaGJITmxMQ0prWlNJNlptRnNjMlVzSW1Wc0lqcG1ZV3h6WlN3aVpYTWlPbVpoYkhObExDSm1ZU0k2Wm1Gc2MyVXNJbVp5SWpwbVlXeHpaU3dpYUhVaU9tWmhiSE5sTENKcGRDSTZabUZzYzJVc0luQjBJanBtWVd4elpTd2ljblVpT21aaGJITmxMQ0owY2lJNlptRnNjMlVzSW5WcklqcG1ZV3h6Wlgwc0luUm9hWEprY0dGeWRDSTZabUZzYzJWOUxDSmhkWFJ2Y21WbWNtVnphQ0k2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT21aaGJITmxMQ0poY2lJNlptRnNjMlVzSW1SbElqcG1ZV3h6WlN3aVpXd2lPbVpoYkhObExDSmxjeUk2Wm1Gc2MyVXNJbVpoSWpwbVlXeHpaU3dpWm5JaU9tWmhiSE5sTENKb2RTSTZabUZzYzJVc0ltbDBJanBtWVd4elpTd2ljSFFpT21aaGJITmxMQ0p5ZFNJNlptRnNjMlVzSW5SeUlqcG1ZV3h6WlN3aWRXc2lPbVpoYkhObGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanBtWVd4elpYMHNJbU5vWVhKMFltVmhkQ0k2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT25SeWRXVXNJbUZ5SWpwMGNuVmxMQ0prWlNJNmRISjFaU3dpWld3aU9uUnlkV1VzSW1WeklqcDBjblZsTENKbVlTSTZkSEoxWlN3aVpuSWlPblJ5ZFdVc0ltaDFJanAwY25WbExDSnBkQ0k2ZEhKMVpTd2ljSFFpT25SeWRXVXNJbkoxSWpwMGNuVmxMQ0owY2lJNmRISjFaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcDBjblZsZlN3aVkyaGhjblJpWldGMFgyMWhZaUk2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT25SeWRXVXNJbUZ5SWpwMGNuVmxMQ0prWlNJNmRISjFaU3dpWld3aU9uUnlkV1VzSW1WeklqcDBjblZsTENKbVlTSTZkSEoxWlN3aVpuSWlPblJ5ZFdVc0ltaDFJanAwY25WbExDSnBkQ0k2ZEhKMVpTd2ljSFFpT25SeWRXVXNJbkoxSWpwMGNuVmxMQ0owY2lJNmRISjFaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcDBjblZsZlN3aVkzaGxibk5sSWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNlptRnNjMlVzSW1GeUlqcDBjblZsTENKa1pTSTZkSEoxWlN3aVpXd2lPblJ5ZFdVc0ltVnpJanAwY25WbExDSm1ZU0k2ZEhKMVpTd2labklpT25SeWRXVXNJbWgxSWpwMGNuVmxMQ0pwZENJNmRISjFaU3dpY0hRaU9uUnlkV1VzSW5KMUlqcDBjblZsTENKMGNpSTZkSEoxWlN3aWRXc2lPbVpoYkhObGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanAwY25WbGZTd2lZM2hsYm5ObFgyTnRjMTl3ZFdKc2FXTWlPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwMGNuVmxMQ0psY3lJNmRISjFaU3dpWm1FaU9uUnlkV1VzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNmRISjFaWDBzSW1ScFpHOXRhU0k2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT25SeWRXVXNJbUZ5SWpwMGNuVmxMQ0prWlNJNmRISjFaU3dpWld3aU9uUnlkV1VzSW1WeklqcDBjblZsTENKbVlTSTZkSEoxWlN3aVpuSWlPblJ5ZFdVc0ltaDFJanAwY25WbExDSnBkQ0k2ZEhKMVpTd2ljSFFpT25SeWRXVXNJbkoxSWpwMGNuVmxMQ0owY2lJNmRISjFaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcDBjblZsZlN3aVptRmpaV0p2YjJzaU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanA3SW1WdUlqcDBjblZsTENKaGNpSTZkSEoxWlN3aVpHVWlPblJ5ZFdVc0ltVnNJanAwY25WbExDSmxjeUk2ZEhKMVpTd2labUVpT25SeWRXVXNJbVp5SWpwMGNuVmxMQ0pvZFNJNmRISjFaU3dpYVhRaU9uUnlkV1VzSW5CMElqcDBjblZsTENKeWRTSTZkSEoxWlN3aWRISWlPblJ5ZFdVc0luVnJJanAwY25WbGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanAwY25WbGZTd2labXhwWjJoMGMxOWxkWEp2Ym1WM2N5STZleUpzWVc1bmRXRm5aWE1pT25zaVpXNGlPbVpoYkhObExDSmhjaUk2Wm1Gc2MyVXNJbVJsSWpwbVlXeHpaU3dpWld3aU9tWmhiSE5sTENKbGN5STZabUZzYzJVc0ltWmhJanBtWVd4elpTd2labklpT21aaGJITmxMQ0pvZFNJNlptRnNjMlVzSW1sMElqcG1ZV3h6WlN3aWNIUWlPbVpoYkhObExDSnlkU0k2Wm1Gc2MyVXNJblJ5SWpwbVlXeHpaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcG1ZV3h6Wlgwc0ltZHNiMkpoYkY5bWIyOTBaWElpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwMGNuVmxMQ0poY2lJNmRISjFaU3dpWkdVaU9uUnlkV1VzSW1Wc0lqcDBjblZsTENKbGN5STZkSEoxWlN3aVptRWlPblJ5ZFdVc0ltWnlJanAwY25WbExDSm9kU0k2ZEhKMVpTd2lhWFFpT25SeWRXVXNJbkIwSWpwMGNuVmxMQ0p5ZFNJNmRISjFaU3dpZEhJaU9uUnlkV1VzSW5WcklqcDBjblZsZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcDBjblZsZlN3aVoyOXZaMnhsVDNCMGFXMXBlbVVpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwbVlXeHpaU3dpWVhJaU9tWmhiSE5sTENKa1pTSTZabUZzYzJVc0ltVnNJanBtWVd4elpTd2laWE1pT21aaGJITmxMQ0ptWVNJNlptRnNjMlVzSW1aeUlqcG1ZV3h6WlN3aWFIVWlPbVpoYkhObExDSnBkQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbkIwSWpwbVlXeHpaU3dpY25VaU9tWmhiSE5sTENKMGNpSTZabUZzYzJVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2ZEhKMVpYMHNJbWgwZEhCeklqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZkSEoxWlN3aVlYSWlPblJ5ZFdVc0ltUmxJanAwY25WbExDSmxiQ0k2ZEhKMVpTd2laWE1pT25SeWRXVXNJbVpoSWpwMGNuVmxMQ0ptY2lJNmRISjFaU3dpYUhVaU9uUnlkV1VzSW1sMElqcDBjblZsTENKd2RDSTZkSEoxWlN3aWNuVWlPblJ5ZFdVc0luUnlJanAwY25WbExDSjFheUk2ZEhKMVpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2Wm1Gc2MyVjlMQ0pzWVhwNVlteHZZMnNpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwbVlXeHpaU3dpWVhJaU9tWmhiSE5sTENKa1pTSTZabUZzYzJVc0ltVnNJanBtWVd4elpTd2laWE1pT21aaGJITmxMQ0ptWVNJNlptRnNjMlVzSW1aeUlqcG1ZV3h6WlN3aWFIVWlPblJ5ZFdVc0ltbDBJanBtWVd4elpTd2ljSFFpT21aaGJITmxMQ0p5ZFNJNlptRnNjMlVzSW5SeUlqcDBjblZsTENKMWF5STZabUZzYzJWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPbVpoYkhObGZTd2liV0Z5Wm1WbGJDSTZleUpzWVc1bmRXRm5aWE1pT25zaVpXNGlPbVpoYkhObExDSmhjaUk2Wm1Gc2MyVXNJbVJsSWpwbVlXeHpaU3dpWld3aU9tWmhiSE5sTENKbGN5STZabUZzYzJVc0ltWmhJanBtWVd4elpTd2labklpT21aaGJITmxMQ0pvZFNJNlptRnNjMlVzSW1sMElqcG1ZV3h6WlN3aWNIUWlPbVpoYkhObExDSnlkU0k2Wm1Gc2MyVXNJblJ5SWpwbVlXeHpaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcG1ZV3h6Wlgwc0ltMWhjbVpsWld4ZmJXVjBZU0k2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT21aaGJITmxMQ0poY2lJNmRISjFaU3dpWkdVaU9tWmhiSE5sTENKbGJDSTZkSEoxWlN3aVpYTWlPblJ5ZFdVc0ltWmhJanAwY25WbExDSm1jaUk2ZEhKMVpTd2lhSFVpT25SeWRXVXNJbWwwSWpwbVlXeHpaU3dpY0hRaU9uUnlkV1VzSW5KMUlqcDBjblZsTENKMGNpSTZkSEoxWlN3aWRXc2lPblJ5ZFdWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPbVpoYkhObGZTd2liVzloZENJNmV5SnNZVzVuZFdGblpYTWlPbnNpWlc0aU9uUnlkV1VzSW1GeUlqcDBjblZsTENKa1pTSTZkSEoxWlN3aVpXd2lPblJ5ZFdVc0ltVnpJanAwY25WbExDSm1ZU0k2ZEhKMVpTd2labklpT25SeWRXVXNJbWgxSWpwMGNuVmxMQ0pwZENJNmRISjFaU3dpY0hRaU9uUnlkV1VzSW5KMUlqcDBjblZsTENKMGNpSTZkSEoxWlN3aWRXc2lPbVpoYkhObGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanAwY25WbGZTd2liMjkyZG5WMUlqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZkSEoxWlN3aVlYSWlPblJ5ZFdVc0ltUmxJanAwY25WbExDSmxiQ0k2ZEhKMVpTd2laWE1pT25SeWRXVXNJbVpoSWpwMGNuVmxMQ0ptY2lJNmRISjFaU3dpYUhVaU9uUnlkV1VzSW1sMElqcDBjblZsTENKd2RDSTZkSEoxWlN3aWNuVWlPblJ5ZFdVc0luUnlJanAwY25WbExDSjFheUk2Wm1Gc2MyVjlMQ0owYUdseVpIQmhjblFpT25SeWRXVjlMQ0p2ZFhSaWNtRnBiaUk2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT25SeWRXVXNJbUZ5SWpwMGNuVmxMQ0prWlNJNmRISjFaU3dpWld3aU9uUnlkV1VzSW1WeklqcDBjblZsTENKbVlTSTZkSEoxWlN3aVpuSWlPblJ5ZFdVc0ltaDFJanAwY25WbExDSnBkQ0k2ZEhKMVpTd2ljSFFpT25SeWRXVXNJbkoxSWpwMGNuVmxMQ0owY2lJNmRISjFaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcDBjblZsZlN3aWIzVjBZbkpoYVc1ZmJHRjZlV3h2WVdScGJtY2lPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwMGNuVmxMQ0psY3lJNmRISjFaU3dpWm1FaU9uUnlkV1VzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNmRISjFaWDBzSW5CbWNFeHBkbVVpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwbVlXeHpaU3dpWVhJaU9uUnlkV1VzSW1SbElqcDBjblZsTENKbGJDSTZkSEoxWlN3aVpYTWlPblJ5ZFdVc0ltWmhJanBtWVd4elpTd2labklpT25SeWRXVXNJbWgxSWpwMGNuVmxMQ0pwZENJNmRISjFaU3dpY0hRaU9uUnlkV1VzSW5KMUlqcDBjblZsTENKMGNpSTZkSEoxWlN3aWRXc2lPbVpoYkhObGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanBtWVd4elpYMHNJbkJtY0ZaUFJDSTZleUpzWVc1bmRXRm5aWE1pT25zaVpXNGlPblJ5ZFdVc0ltRnlJanAwY25WbExDSmtaU0k2ZEhKMVpTd2laV3dpT25SeWRXVXNJbVZ6SWpwMGNuVmxMQ0ptWVNJNlptRnNjMlVzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNlptRnNjMlY5TENKd2JHRjVaWEpmYkdGNmVXeHZZV1JmWTJ4cFkyc2lPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwMGNuVmxMQ0psY3lJNmRISjFaU3dpWm1FaU9uUnlkV1VzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNlptRnNjMlY5TENKelkzSnBZbUpzWld4cGRtVWlPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwMGNuVmxMQ0psY3lJNmRISjFaU3dpWm1FaU9uUnlkV1VzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwMGNuVmxmU3dpZEdocGNtUndZWEowSWpwMGNuVmxmU3dpYzNCdmRHbHRJanA3SW14aGJtZDFZV2RsY3lJNmV5SmxiaUk2ZEhKMVpTd2lZWElpT25SeWRXVXNJbVJsSWpwbVlXeHpaU3dpWld3aU9tWmhiSE5sTENKbGN5STZabUZzYzJVc0ltWmhJanAwY25WbExDSm1jaUk2Wm1Gc2MyVXNJbWgxSWpwbVlXeHpaU3dpYVhRaU9tWmhiSE5sTENKd2RDSTZabUZzYzJVc0luSjFJanAwY25WbExDSjBjaUk2Wm1Gc2MyVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNmRISjFaWDBzSW5OMGNtVmhiVUZOVUNJNmV5SnNZVzVuZFdGblpYTWlPbnNpWlc0aU9uUnlkV1VzSW1GeUlqcDBjblZsTENKa1pTSTZkSEoxWlN3aVpXd2lPblJ5ZFdVc0ltVnpJanAwY25WbExDSm1ZU0k2ZEhKMVpTd2labklpT25SeWRXVXNJbWgxSWpwMGNuVmxMQ0pwZENJNmRISjFaU3dpY0hRaU9uUnlkV1VzSW5KMUlqcDBjblZsTENKMGNpSTZkSEoxWlN3aWRXc2lPbVpoYkhObGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanAwY25WbGZTd2ljM1Z5ZG1WNVgzQnZjSFZ3SWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNlptRnNjMlVzSW1GeUlqcG1ZV3h6WlN3aVpHVWlPbVpoYkhObExDSmxiQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbVZ6SWpwbVlXeHpaU3dpWm1FaU9tWmhiSE5sTENKbWNpSTZabUZzYzJVc0ltaDFJanBtWVd4elpTd2lhWFFpT21aaGJITmxMQ0p3ZENJNlptRnNjMlVzSW5KMUlqcG1ZV3h6WlN3aWRISWlPbVpoYkhObExDSjFheUk2Wm1Gc2MyVjlMQ0owYUdseVpIQmhjblFpT21aaGJITmxmU3dpYzNkcGNHVmZZWEowYVdOc1pTSTZleUpzWVc1bmRXRm5aWE1pT25zaVpXNGlPbVpoYkhObExDSmhjaUk2Wm1Gc2MyVXNJbVJsSWpwMGNuVmxMQ0psYkNJNmRISjFaU3dpWlhNaU9uUnlkV1VzSW1aaElqcG1ZV3h6WlN3aVpuSWlPblJ5ZFdVc0ltaDFJanAwY25WbExDSnBkQ0k2ZEhKMVpTd2ljSFFpT25SeWRXVXNJbkoxSWpwMGNuVmxMQ0owY2lJNmRISjFaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcG1ZV3h6Wlgwc0luUnZjRjkyYVdSbGIxOXRhVzUxZEdWc2VTSTZleUpzWVc1bmRXRm5aWE1pT25zaVpXNGlPbVpoYkhObExDSmhjaUk2Wm1Gc2MyVXNJbVJsSWpwbVlXeHpaU3dpWld3aU9tWmhiSE5sTENKbGN5STZabUZzYzJVc0ltWmhJanBtWVd4elpTd2labklpT21aaGJITmxMQ0pvZFNJNlptRnNjMlVzSW1sMElqcG1ZV3h6WlN3aWNIUWlPbVpoYkhObExDSnlkU0k2Wm1Gc2MyVXNJblJ5SWpwbVlXeHpaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcDBjblZsZlN3aVFrTkpiblJsYkNJNmV5SnNZVzVuZFdGblpYTWlPbnNpWlc0aU9uUnlkV1VzSW1GeUlqcG1ZV3h6WlN3aVpHVWlPbVpoYkhObExDSmxiQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbVZ6SWpwbVlXeHpaU3dpWm1FaU9tWmhiSE5sTENKbWNpSTZabUZzYzJVc0ltaDFJanBtWVd4elpTd2lhWFFpT21aaGJITmxMQ0p3ZENJNlptRnNjMlVzSW5KMUlqcG1ZV3h6WlN3aWRISWlPbVpoYkhObExDSjFheUk2Wm1Gc2MyVjlMQ0owYUdseVpIQmhjblFpT25SeWRXVjlMQ0pFZFhKaGRHbHZiazFsWkdsaElqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZkSEoxWlN3aVlYSWlPblJ5ZFdVc0ltUmxJanAwY25WbExDSmxiQ0k2ZEhKMVpTd2laWE1pT25SeWRXVXNJbVpoSWpwMGNuVmxMQ0ptY2lJNmRISjFaU3dpYUhVaU9uUnlkV1VzSW1sMElqcDBjblZsTENKd2RDSTZkSEoxWlN3aWNuVWlPblJ5ZFdVc0luUnlJanAwY25WbExDSjFheUk2ZEhKMVpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2ZEhKMVpYMHNJbUZrYzB4aGVubHNiMkZrYVc1bklqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZkSEoxWlN3aVlYSWlPblJ5ZFdVc0ltUmxJanAwY25WbExDSmxiQ0k2ZEhKMVpTd2laWE1pT25SeWRXVXNJbVpoSWpwMGNuVmxMQ0ptY2lJNmRISjFaU3dpYUhVaU9uUnlkV1VzSW1sMElqcDBjblZsTENKd2RDSTZkSEoxWlN3aWNuVWlPblJ5ZFdVc0luUnlJanAwY25WbExDSjFheUk2ZEhKMVpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2Wm1Gc2MyVjlMQ0ppWVhKeVpWOXViM2NpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwbVlXeHpaU3dpWVhJaU9uUnlkV1VzSW1SbElqcG1ZV3h6WlN3aVpXd2lPblJ5ZFdVc0ltVnpJanAwY25WbExDSm1ZU0k2ZEhKMVpTd2labklpT21aaGJITmxMQ0pvZFNJNmRISjFaU3dpYVhRaU9tWmhiSE5sTENKd2RDSTZkSEoxWlN3aWNuVWlPbVpoYkhObExDSjBjaUk2ZEhKMVpTd2lkV3NpT21aaGJITmxmU3dpZEdocGNtUndZWEowSWpwbVlXeHpaWDBzSW1KamIzWmxjbmtpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwMGNuVmxMQ0poY2lJNmRISjFaU3dpWkdVaU9uUnlkV1VzSW1Wc0lqcDBjblZsTENKbGN5STZkSEoxWlN3aVptRWlPblJ5ZFdVc0ltWnlJanAwY25WbExDSm9kU0k2ZEhKMVpTd2lhWFFpT25SeWRXVXNJbkIwSWpwMGNuVmxMQ0p5ZFNJNmRISjFaU3dpZEhJaU9uUnlkV1VzSW5WcklqcG1ZV3h6Wlgwc0luUm9hWEprY0dGeWRDSTZkSEoxWlgwc0ltZHZiMmRzWlY5aGJtRnNlWFJwWTNNaU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanA3SW1WdUlqcDBjblZsTENKaGNpSTZkSEoxWlN3aVpHVWlPblJ5ZFdVc0ltVnNJanAwY25WbExDSmxjeUk2ZEhKMVpTd2labUVpT25SeWRXVXNJbVp5SWpwMGNuVmxMQ0pvZFNJNmRISjFaU3dpYVhRaU9uUnlkV1VzSW5CMElqcDBjblZsTENKeWRTSTZkSEoxWlN3aWRISWlPblJ5ZFdVc0luVnJJanAwY25WbGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanAwY25WbGZTd2laM0poY0dWemFHOTBJanA3SW14aGJtZDFZV2RsY3lJNmV5SmxiaUk2ZEhKMVpTd2lZWElpT25SeWRXVXNJbVJsSWpwMGNuVmxMQ0psYkNJNmRISjFaU3dpWlhNaU9uUnlkV1VzSW1aaElqcDBjblZsTENKbWNpSTZkSEoxWlN3aWFIVWlPblJ5ZFdVc0ltbDBJanAwY25WbExDSndkQ0k2ZEhKMVpTd2ljblVpT25SeWRXVXNJblJ5SWpwMGNuVmxMQ0oxYXlJNmRISjFaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNmRISjFaWDBzSW14cGRtbHVaMTl6Y0c5MGFXMGlPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanBtWVd4elpTd2lZWElpT21aaGJITmxMQ0prWlNJNlptRnNjMlVzSW1Wc0lqcG1ZV3h6WlN3aVpYTWlPbVpoYkhObExDSm1ZU0k2Wm1Gc2MyVXNJbVp5SWpwbVlXeHpaU3dpYUhVaU9tWmhiSE5sTENKcGRDSTZabUZzYzJVc0luQjBJanBtWVd4elpTd2ljblVpT21aaGJITmxMQ0owY2lJNlptRnNjMlVzSW5WcklqcG1ZV3h6Wlgwc0luUm9hWEprY0dGeWRDSTZabUZzYzJWOUxDSnRZV2xzYlhWdVkyZ2lPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwMGNuVmxMQ0psY3lJNmRISjFaU3dpWm1FaU9uUnlkV1VzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwMGNuVmxmU3dpZEdocGNtUndZWEowSWpwMGNuVmxmU3dpYldsdWRYUmxiSGtpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwMGNuVmxMQ0poY2lJNmRISjFaU3dpWkdVaU9uUnlkV1VzSW1Wc0lqcG1ZV3h6WlN3aVpYTWlPbVpoYkhObExDSm1ZU0k2ZEhKMVpTd2labklpT25SeWRXVXNJbWgxSWpwbVlXeHpaU3dpYVhRaU9tWmhiSE5sTENKd2RDSTZabUZzYzJVc0luSjFJanAwY25WbExDSjBjaUk2ZEhKMVpTd2lkV3NpT21aaGJITmxmU3dpZEdocGNtUndZWEowSWpwMGNuVmxmU3dpY0c5d2RYQmZiV1Z6YzJGblpWOWhiR3hmZDJWaWMybDBaU0k2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT21aaGJITmxMQ0poY2lJNlptRnNjMlVzSW1SbElqcG1ZV3h6WlN3aVpXd2lPbVpoYkhObExDSmxjeUk2Wm1Gc2MyVXNJbVpoSWpwbVlXeHpaU3dpWm5JaU9tWmhiSE5sTENKb2RTSTZabUZzYzJVc0ltbDBJanBtWVd4elpTd2ljSFFpT21aaGJITmxMQ0p5ZFNJNlptRnNjMlVzSW5SeUlqcG1ZV3h6WlN3aWRXc2lPbVpoYkhObGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanBtWVd4elpYMHNJbkJ2Y0hWd1gyMWxjM05oWjJWZmJHbDJaU0k2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT21aaGJITmxMQ0poY2lJNlptRnNjMlVzSW1SbElqcG1ZV3h6WlN3aVpXd2lPbVpoYkhObExDSmxjeUk2Wm1Gc2MyVXNJbVpoSWpwbVlXeHpaU3dpWm5JaU9tWmhiSE5sTENKb2RTSTZabUZzYzJVc0ltbDBJanBtWVd4elpTd2ljSFFpT21aaGJITmxMQ0p5ZFNJNlptRnNjMlVzSW5SeUlqcG1ZV3h6WlN3aWRXc2lPbVpoYkhObGZTd2lkR2hwY21Sd1lYSjBJanBtWVd4elpYMHNJbk4wYVdOcmVWTmxZMjl1WkhOTVpHSkpjMEZqZEdsMlpTSTZleUpzWVc1bmRXRm5aWE1pT25zaVpXNGlPbVpoYkhObExDSmhjaUk2Wm1Gc2MyVXNJbVJsSWpwbVlXeHpaU3dpWld3aU9tWmhiSE5sTENKbGN5STZabUZzYzJVc0ltWmhJanBtWVd4elpTd2labklpT21aaGJITmxMQ0pvZFNJNlptRnNjMlVzSW1sMElqcG1ZV3h6WlN3aWNIUWlPbVpoYkhObExDSnlkU0k2Wm1Gc2MyVXNJblJ5SWpwbVlXeHpaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcG1ZV3h6WlgxOUxDSnpiRzkzSWpwN0ltRmtiMkpsSWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNmRISjFaU3dpWVhJaU9uUnlkV1VzSW1SbElqcDBjblZsTENKbGJDSTZkSEoxWlN3aVpYTWlPblJ5ZFdVc0ltWmhJanAwY25WbExDSm1jaUk2ZEhKMVpTd2lhSFVpT25SeWRXVXNJbWwwSWpwMGNuVmxMQ0p3ZENJNmRISjFaU3dpY25VaU9uUnlkV1VzSW5SeUlqcDBjblZsTENKMWF5STZabUZzYzJWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPblJ5ZFdWOUxDSmhaSE5CZFhSdmNtVm1jbVZ6YUNJNmV5SnNZVzVuZFdGblpYTWlPbnNpWlc0aU9tWmhiSE5sTENKaGNpSTZabUZzYzJVc0ltUmxJanBtWVd4elpTd2laV3dpT21aaGJITmxMQ0psY3lJNlptRnNjMlVzSW1aaElqcG1ZV3h6WlN3aVpuSWlPbVpoYkhObExDSm9kU0k2Wm1Gc2MyVXNJbWwwSWpwbVlXeHpaU3dpY0hRaU9tWmhiSE5sTENKeWRTSTZabUZzYzJVc0luUnlJanBtWVd4elpTd2lkV3NpT21aaGJITmxmU3dpZEdocGNtUndZWEowSWpwbVlXeHpaWDBzSW1Gc2JGWnBaWGR6SWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNmRISjFaU3dpWVhJaU9tWmhiSE5sTENKa1pTSTZabUZzYzJVc0ltVnNJanBtWVd4elpTd2laWE1pT21aaGJITmxMQ0ptWVNJNlptRnNjMlVzSW1aeUlqcG1ZV3h6WlN3aWFIVWlPbVpoYkhObExDSnBkQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbkIwSWpwbVlXeHpaU3dpY25VaU9tWmhiSE5sTENKMGNpSTZabUZzYzJVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2Wm1Gc2MyVjlMQ0poYlhCZllXUnZZbVZoYm1Gc2VYUnBZM01pT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwMGNuVmxMQ0poY2lJNmRISjFaU3dpWkdVaU9uUnlkV1VzSW1Wc0lqcDBjblZsTENKbGN5STZkSEoxWlN3aVptRWlPblJ5ZFdVc0ltWnlJanAwY25WbExDSm9kU0k2ZEhKMVpTd2lhWFFpT25SeWRXVXNJbkIwSWpwMGNuVmxMQ0p5ZFNJNmRISjFaU3dpZEhJaU9uUnlkV1VzSW5WcklqcG1ZV3h6Wlgwc0luUm9hWEprY0dGeWRDSTZabUZzYzJWOUxDSmhiWEJmWVhWMGIxOXdjbVYyYVdWM1gzWnBaR1Z2WDIxcGJuVjBaV3g1SWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNmRISjFaU3dpWVhJaU9uUnlkV1VzSW1SbElqcDBjblZsTENKbGJDSTZabUZzYzJVc0ltVnpJanBtWVd4elpTd2labUVpT25SeWRXVXNJbVp5SWpwMGNuVmxMQ0pvZFNJNlptRnNjMlVzSW1sMElqcG1ZV3h6WlN3aWNIUWlPbVpoYkhObExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNlptRnNjMlY5TENKaGJYQmZaR2xrYjIxcElqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZkSEoxWlN3aVlYSWlPblJ5ZFdVc0ltUmxJanAwY25WbExDSmxiQ0k2ZEhKMVpTd2laWE1pT25SeWRXVXNJbVpoSWpwMGNuVmxMQ0ptY2lJNmRISjFaU3dpYUhVaU9uUnlkV1VzSW1sMElqcDBjblZsTENKd2RDSTZkSEoxWlN3aWNuVWlPblJ5ZFdVc0luUnlJanAwY25WbExDSjFheUk2Wm1Gc2MyVjlMQ0owYUdseVpIQmhjblFpT21aaGJITmxmU3dpWVcxd1gyOTFkR0p5WVdsdUlqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZkSEoxWlN3aVlYSWlPblJ5ZFdVc0ltUmxJanAwY25WbExDSmxiQ0k2ZEhKMVpTd2laWE1pT25SeWRXVXNJbVpoSWpwMGNuVmxMQ0ptY2lJNmRISjFaU3dpYUhVaU9uUnlkV1VzSW1sMElqcDBjblZsTENKd2RDSTZkSEoxWlN3aWNuVWlPblJ5ZFdVc0luUnlJanAwY25WbExDSjFheUk2Wm1Gc2MyVjlMQ0owYUdseVpIQmhjblFpT21aaGJITmxmU3dpWVcxd1gzTndiM1JwYlNJNmV5SnNZVzVuZFdGblpYTWlPbnNpWlc0aU9uUnlkV1VzSW1GeUlqcDBjblZsTENKa1pTSTZabUZzYzJVc0ltVnNJanBtWVd4elpTd2laWE1pT21aaGJITmxMQ0ptWVNJNmRISjFaU3dpWm5JaU9tWmhiSE5sTENKb2RTSTZabUZzYzJVc0ltbDBJanBtWVd4elpTd2ljSFFpT21aaGJITmxMQ0p5ZFNJNmRISjFaU3dpZEhJaU9tWmhiSE5sTENKMWF5STZabUZzYzJWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPbVpoYkhObGZTd2lZWFYwYjE5d2NtVjJhV1YzWDNacFpHVnZYMjFwYm5WMFpXeDVJanA3SW14aGJtZDFZV2RsY3lJNmV5SmxiaUk2ZEhKMVpTd2lZWElpT25SeWRXVXNJbVJsSWpwMGNuVmxMQ0psYkNJNlptRnNjMlVzSW1WeklqcG1ZV3h6WlN3aVptRWlPblJ5ZFdVc0ltWnlJanAwY25WbExDSm9kU0k2Wm1Gc2MyVXNJbWwwSWpwbVlXeHpaU3dpY0hRaU9tWmhiSE5sTENKeWRTSTZkSEoxWlN3aWRISWlPblJ5ZFdVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2Wm1Gc2MyVjlMQ0poZFhSdlgzSmxabkpsYzJoZmJHbDJhVzVuSWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNlptRnNjMlVzSW1GeUlqcG1ZV3h6WlN3aVpHVWlPbVpoYkhObExDSmxiQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbVZ6SWpwbVlXeHpaU3dpWm1FaU9tWmhiSE5sTENKbWNpSTZabUZzYzJVc0ltaDFJanBtWVd4elpTd2lhWFFpT21aaGJITmxMQ0p3ZENJNlptRnNjMlVzSW5KMUlqcG1ZV3h6WlN3aWRISWlPbVpoYkhObExDSjFheUk2Wm1Gc2MyVjlMQ0owYUdseVpIQmhjblFpT21aaGJITmxmU3dpWVhWMGIzSmxabkpsYzJnaU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanA3SW1WdUlqcG1ZV3h6WlN3aVlYSWlPbVpoYkhObExDSmtaU0k2Wm1Gc2MyVXNJbVZzSWpwbVlXeHpaU3dpWlhNaU9tWmhiSE5sTENKbVlTSTZabUZzYzJVc0ltWnlJanBtWVd4elpTd2lhSFVpT21aaGJITmxMQ0pwZENJNlptRnNjMlVzSW5CMElqcG1ZV3h6WlN3aWNuVWlPbVpoYkhObExDSjBjaUk2Wm1Gc2MyVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNlptRnNjMlY5TENKamFHRnlkR0psWVhRaU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanA3SW1WdUlqcDBjblZsTENKaGNpSTZkSEoxWlN3aVpHVWlPblJ5ZFdVc0ltVnNJanAwY25WbExDSmxjeUk2ZEhKMVpTd2labUVpT25SeWRXVXNJbVp5SWpwMGNuVmxMQ0pvZFNJNmRISjFaU3dpYVhRaU9uUnlkV1VzSW5CMElqcDBjblZsTENKeWRTSTZkSEoxWlN3aWRISWlPblJ5ZFdVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2ZEhKMVpYMHNJbU5vWVhKMFltVmhkRjl0WVdJaU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanA3SW1WdUlqcDBjblZsTENKaGNpSTZkSEoxWlN3aVpHVWlPblJ5ZFdVc0ltVnNJanAwY25WbExDSmxjeUk2ZEhKMVpTd2labUVpT25SeWRXVXNJbVp5SWpwMGNuVmxMQ0pvZFNJNmRISjFaU3dpYVhRaU9uUnlkV1VzSW5CMElqcDBjblZsTENKeWRTSTZkSEoxWlN3aWRISWlPblJ5ZFdVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2ZEhKMVpYMHNJbU40Wlc1elpTSTZleUpzWVc1bmRXRm5aWE1pT25zaVpXNGlPbVpoYkhObExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwMGNuVmxMQ0psY3lJNmRISjFaU3dpWm1FaU9uUnlkV1VzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNmRISjFaWDBzSW1ONFpXNXpaVjlqYlhOZmNIVmliR2xqSWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNmRISjFaU3dpWVhJaU9uUnlkV1VzSW1SbElqcDBjblZsTENKbGJDSTZkSEoxWlN3aVpYTWlPblJ5ZFdVc0ltWmhJanAwY25WbExDSm1jaUk2ZEhKMVpTd2lhSFVpT25SeWRXVXNJbWwwSWpwMGNuVmxMQ0p3ZENJNmRISjFaU3dpY25VaU9uUnlkV1VzSW5SeUlqcDBjblZsTENKMWF5STZabUZzYzJWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPblJ5ZFdWOUxDSmthV1J2YldraU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanA3SW1WdUlqcDBjblZsTENKaGNpSTZkSEoxWlN3aVpHVWlPblJ5ZFdVc0ltVnNJanAwY25WbExDSmxjeUk2ZEhKMVpTd2labUVpT25SeWRXVXNJbVp5SWpwMGNuVmxMQ0pvZFNJNmRISjFaU3dpYVhRaU9uUnlkV1VzSW5CMElqcDBjblZsTENKeWRTSTZkSEoxWlN3aWRISWlPblJ5ZFdVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2ZEhKMVpYMHNJbVpoWTJWaWIyOXJJanA3SW14aGJtZDFZV2RsY3lJNmV5SmxiaUk2ZEhKMVpTd2lZWElpT25SeWRXVXNJbVJsSWpwMGNuVmxMQ0psYkNJNmRISjFaU3dpWlhNaU9uUnlkV1VzSW1aaElqcDBjblZsTENKbWNpSTZkSEoxWlN3aWFIVWlPblJ5ZFdVc0ltbDBJanAwY25WbExDSndkQ0k2ZEhKMVpTd2ljblVpT25SeWRXVXNJblJ5SWpwMGNuVmxMQ0oxYXlJNmRISjFaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNmRISjFaWDBzSW1ac2FXZG9kSE5mWlhWeWIyNWxkM01pT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwbVlXeHpaU3dpWVhJaU9tWmhiSE5sTENKa1pTSTZabUZzYzJVc0ltVnNJanBtWVd4elpTd2laWE1pT21aaGJITmxMQ0ptWVNJNlptRnNjMlVzSW1aeUlqcG1ZV3h6WlN3aWFIVWlPbVpoYkhObExDSnBkQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbkIwSWpwbVlXeHpaU3dpY25VaU9tWmhiSE5sTENKMGNpSTZabUZzYzJVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2Wm1Gc2MyVjlMQ0puYkc5aVlXeGZabTl2ZEdWeUlqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZkSEoxWlN3aVlYSWlPblJ5ZFdVc0ltUmxJanAwY25WbExDSmxiQ0k2ZEhKMVpTd2laWE1pT25SeWRXVXNJbVpoSWpwMGNuVmxMQ0ptY2lJNmRISjFaU3dpYUhVaU9uUnlkV1VzSW1sMElqcDBjblZsTENKd2RDSTZkSEoxWlN3aWNuVWlPblJ5ZFdVc0luUnlJanAwY25WbExDSjFheUk2ZEhKMVpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2ZEhKMVpYMHNJbWR2YjJkc1pVOXdkR2x0YVhwbElqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZabUZzYzJVc0ltRnlJanBtWVd4elpTd2laR1VpT21aaGJITmxMQ0psYkNJNlptRnNjMlVzSW1WeklqcG1ZV3h6WlN3aVptRWlPbVpoYkhObExDSm1jaUk2Wm1Gc2MyVXNJbWgxSWpwbVlXeHpaU3dpYVhRaU9tWmhiSE5sTENKd2RDSTZabUZzYzJVc0luSjFJanBtWVd4elpTd2lkSElpT21aaGJITmxMQ0oxYXlJNlptRnNjMlY5TENKMGFHbHlaSEJoY25RaU9uUnlkV1Y5TENKb2RIUndjeUk2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT25SeWRXVXNJbUZ5SWpwMGNuVmxMQ0prWlNJNmRISjFaU3dpWld3aU9uUnlkV1VzSW1WeklqcDBjblZsTENKbVlTSTZkSEoxWlN3aVpuSWlPblJ5ZFdVc0ltaDFJanAwY25WbExDSnBkQ0k2ZEhKMVpTd2ljSFFpT25SeWRXVXNJbkoxSWpwMGNuVmxMQ0owY2lJNmRISjFaU3dpZFdzaU9uUnlkV1Y5TENKMGFHbHlaSEJoY25RaU9tWmhiSE5sZlN3aWJHRjZlV0pzYjJOcklqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZabUZzYzJVc0ltRnlJanBtWVd4elpTd2laR1VpT21aaGJITmxMQ0psYkNJNlptRnNjMlVzSW1WeklqcG1ZV3h6WlN3aVptRWlPbVpoYkhObExDSm1jaUk2Wm1Gc2MyVXNJbWgxSWpwMGNuVmxMQ0pwZENJNlptRnNjMlVzSW5CMElqcG1ZV3h6WlN3aWNuVWlPbVpoYkhObExDSjBjaUk2ZEhKMVpTd2lkV3NpT21aaGJITmxmU3dpZEdocGNtUndZWEowSWpwbVlXeHpaWDBzSW0xaGNtWmxaV3dpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwbVlXeHpaU3dpWVhJaU9tWmhiSE5sTENKa1pTSTZabUZzYzJVc0ltVnNJanBtWVd4elpTd2laWE1pT21aaGJITmxMQ0ptWVNJNlptRnNjMlVzSW1aeUlqcG1ZV3h6WlN3aWFIVWlPbVpoYkhObExDSnBkQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbkIwSWpwbVlXeHpaU3dpY25VaU9tWmhiSE5sTENKMGNpSTZabUZzYzJVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2Wm1Gc2MyVjlMQ0p0WVhKbVpXVnNYMjFsZEdFaU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanA3SW1WdUlqcG1ZV3h6WlN3aVlYSWlPblJ5ZFdVc0ltUmxJanBtWVd4elpTd2laV3dpT25SeWRXVXNJbVZ6SWpwMGNuVmxMQ0ptWVNJNmRISjFaU3dpWm5JaU9uUnlkV1VzSW1oMUlqcDBjblZsTENKcGRDSTZabUZzYzJVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwMGNuVmxmU3dpZEdocGNtUndZWEowSWpwbVlXeHpaWDBzSW0xdllYUWlPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwMGNuVmxMQ0psY3lJNmRISjFaU3dpWm1FaU9uUnlkV1VzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNmRISjFaWDBzSW05dmRuWjFkU0k2ZXlKc1lXNW5kV0ZuWlhNaU9uc2laVzRpT25SeWRXVXNJbUZ5SWpwMGNuVmxMQ0prWlNJNmRISjFaU3dpWld3aU9uUnlkV1VzSW1WeklqcDBjblZsTENKbVlTSTZkSEoxWlN3aVpuSWlPblJ5ZFdVc0ltaDFJanAwY25WbExDSnBkQ0k2ZEhKMVpTd2ljSFFpT25SeWRXVXNJbkoxSWpwMGNuVmxMQ0owY2lJNmRISjFaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcDBjblZsZlN3aWIzVjBZbkpoYVc0aU9uc2liR0Z1WjNWaFoyVnpJanA3SW1WdUlqcDBjblZsTENKaGNpSTZkSEoxWlN3aVpHVWlPblJ5ZFdVc0ltVnNJanAwY25WbExDSmxjeUk2ZEhKMVpTd2labUVpT25SeWRXVXNJbVp5SWpwMGNuVmxMQ0pvZFNJNmRISjFaU3dpYVhRaU9uUnlkV1VzSW5CMElqcDBjblZsTENKeWRTSTZkSEoxWlN3aWRISWlPblJ5ZFdVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2ZEhKMVpYMHNJbTkxZEdKeVlXbHVYMnhoZW5sc2IyRmthVzVuSWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNmRISjFaU3dpWVhJaU9uUnlkV1VzSW1SbElqcDBjblZsTENKbGJDSTZkSEoxWlN3aVpYTWlPblJ5ZFdVc0ltWmhJanAwY25WbExDSm1jaUk2ZEhKMVpTd2lhSFVpT25SeWRXVXNJbWwwSWpwMGNuVmxMQ0p3ZENJNmRISjFaU3dpY25VaU9uUnlkV1VzSW5SeUlqcDBjblZsTENKMWF5STZabUZzYzJWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPblJ5ZFdWOUxDSndabkJNYVhabElqcDdJbXhoYm1kMVlXZGxjeUk2ZXlKbGJpSTZabUZzYzJVc0ltRnlJanAwY25WbExDSmtaU0k2ZEhKMVpTd2laV3dpT25SeWRXVXNJbVZ6SWpwMGNuVmxMQ0ptWVNJNlptRnNjMlVzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNlptRnNjMlY5TENKd1puQldUMFFpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwMGNuVmxMQ0poY2lJNmRISjFaU3dpWkdVaU9uUnlkV1VzSW1Wc0lqcDBjblZsTENKbGN5STZkSEoxWlN3aVptRWlPbVpoYkhObExDSm1jaUk2ZEhKMVpTd2lhSFVpT25SeWRXVXNJbWwwSWpwMGNuVmxMQ0p3ZENJNmRISjFaU3dpY25VaU9uUnlkV1VzSW5SeUlqcDBjblZsTENKMWF5STZabUZzYzJWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPbVpoYkhObGZTd2ljR3hoZVdWeVgyeGhlbmxzYjJGa1gyTnNhV05ySWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNmRISjFaU3dpWVhJaU9uUnlkV1VzSW1SbElqcDBjblZsTENKbGJDSTZkSEoxWlN3aVpYTWlPblJ5ZFdVc0ltWmhJanAwY25WbExDSm1jaUk2ZEhKMVpTd2lhSFVpT25SeWRXVXNJbWwwSWpwMGNuVmxMQ0p3ZENJNmRISjFaU3dpY25VaU9uUnlkV1VzSW5SeUlqcDBjblZsTENKMWF5STZabUZzYzJWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPbVpoYkhObGZTd2ljMk55YVdKaWJHVnNhWFpsSWpwN0lteGhibWQxWVdkbGN5STZleUpsYmlJNmRISjFaU3dpWVhJaU9uUnlkV1VzSW1SbElqcDBjblZsTENKbGJDSTZkSEoxWlN3aVpYTWlPblJ5ZFdVc0ltWmhJanAwY25WbExDSm1jaUk2ZEhKMVpTd2lhSFVpT25SeWRXVXNJbWwwSWpwMGNuVmxMQ0p3ZENJNmRISjFaU3dpY25VaU9uUnlkV1VzSW5SeUlqcDBjblZsTENKMWF5STZkSEoxWlgwc0luUm9hWEprY0dGeWRDSTZkSEoxWlgwc0luTndiM1JwYlNJNmV5SnNZVzVuZFdGblpYTWlPbnNpWlc0aU9uUnlkV1VzSW1GeUlqcDBjblZsTENKa1pTSTZabUZzYzJVc0ltVnNJanBtWVd4elpTd2laWE1pT21aaGJITmxMQ0ptWVNJNmRISjFaU3dpWm5JaU9tWmhiSE5sTENKb2RTSTZabUZzYzJVc0ltbDBJanBtWVd4elpTd2ljSFFpT21aaGJITmxMQ0p5ZFNJNmRISjFaU3dpZEhJaU9tWmhiSE5sTENKMWF5STZabUZzYzJWOUxDSjBhR2x5WkhCaGNuUWlPblJ5ZFdWOUxDSnpkSEpsWVcxQlRWQWlPbnNpYkdGdVozVmhaMlZ6SWpwN0ltVnVJanAwY25WbExDSmhjaUk2ZEhKMVpTd2laR1VpT25SeWRXVXNJbVZzSWpwMGNuVmxMQ0psY3lJNmRISjFaU3dpWm1FaU9uUnlkV1VzSW1aeUlqcDBjblZsTENKb2RTSTZkSEoxWlN3aWFYUWlPblJ5ZFdVc0luQjBJanAwY25WbExDSnlkU0k2ZEhKMVpTd2lkSElpT25SeWRXVXNJblZySWpwbVlXeHpaWDBzSW5Sb2FYSmtjR0Z5ZENJNmRISjFaWDBzSW5OMWNuWmxlVjl3YjNCMWNDSTZleUpzWVc1bmRXRm5aWE1pT25zaVpXNGlPbVpoYkhObExDSmhjaUk2Wm1Gc2MyVXNJbVJsSWpwbVlXeHpaU3dpWld3aU9tWmhiSE5sTENKbGN5STZabUZzYzJVc0ltWmhJanBtWVd4elpTd2labklpT21aaGJITmxMQ0pvZFNJNlptRnNjMlVzSW1sMElqcG1ZV3h6WlN3aWNIUWlPbVpoYkhObExDSnlkU0k2Wm1Gc2MyVXNJblJ5SWpwbVlXeHpaU3dpZFdzaU9tWmhiSE5sZlN3aWRHaHBjbVJ3WVhKMElqcG1ZV3h6Wlgwc0luTjNhWEJsWDJGeWRHbGpiR1VpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwbVlXeHpaU3dpWVhJaU9tWmhiSE5sTENKa1pTSTZkSEoxWlN3aVpXd2lPblJ5ZFdVc0ltVnpJanAwY25WbExDSm1ZU0k2Wm1Gc2MyVXNJbVp5SWpwMGNuVmxMQ0pvZFNJNmRISjFaU3dpYVhRaU9uUnlkV1VzSW5CMElqcDBjblZsTENKeWRTSTZkSEoxWlN3aWRISWlPblJ5ZFdVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2Wm1Gc2MyVjlMQ0owYjNCZmRtbGtaVzlmYldsdWRYUmxiSGtpT25zaWJHRnVaM1ZoWjJWeklqcDdJbVZ1SWpwbVlXeHpaU3dpWVhJaU9tWmhiSE5sTENKa1pTSTZabUZzYzJVc0ltVnNJanBtWVd4elpTd2laWE1pT21aaGJITmxMQ0ptWVNJNlptRnNjMlVzSW1aeUlqcG1ZV3h6WlN3aWFIVWlPbVpoYkhObExDSnBkQ0k2Wm1Gc2MyVXNJbkIwSWpwbVlXeHpaU3dpY25VaU9tWmhiSE5sTENKMGNpSTZabUZzYzJVc0luVnJJanBtWVd4elpYMHNJblJvYVhKa2NHRnlkQ0k2ZEhKMVpYMTlmWDBzSW14dlkyRnNaU0k2SW5SeUlpd2laMjl2WjJ4bFQzQjBhVzFwZW1WSlpDSTZJa2RVVFMxVVZrZzJNMGRLSW4wPScp"></script><script data-feature="didomi" type="text/javascript">
          window.gdprAppliesGlobally=true;(function(){function a(e){if(!window.frames[e]){if(document.body&&document.body.firstChild){var t=document.body;var n=document.createElement("iframe");n.style.display="none";n.name=e;n.title=e;t.insertBefore(n,t.firstChild)}
          else{setTimeout(function(){a(e)},5)}}}function e(n,r,o,c,s){function e(e,t,n,a){if(typeof n!=="function"){return}if(!window[r]){window[r]=[]}var i=false;if(s){i=s(e,t,n)}if(!i){window[r].push({command:e,parameter:t,callback:n,version:a})}}e.stub=true;function t(a){if(!window[n]||window[n].stub!==true){return}if(!a.data){return}
              var i=typeof a.data==="string";var e;try{e=i?JSON.parse(a.data):a.data}catch(t){return}if(e[o]){var r=e[o];window[n](r.command,r.parameter,function(e,t){var n={};n[c]={returnValue:e,success:t,callId:r.callId};a.source.postMessage(i?JSON.stringify(n):n,"*")},r.version)}}
              if(typeof window[n]!=="function"){window[n]=e;if(window.addEventListener){window.addEventListener("message",t,false)}else{window.attachEvent("onmessage",t)}}}e("__tcfapi","__tcfapiBuffer","__tcfapiCall","__tcfapiReturn");a("__tcfapiLocator");(function(e){
              var t=document.createElement("script");t.id="spcloader";t.type="text/javascript";t.async=true;t.src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://sdk.privacy-center.org/"+e+"/loader.js?target="+document.location.hostname;t.charset="utf-8";var n=document.getElementsByTagName("script")[0];n.parentNode.insertBefore(t,n)})("b32da769-c008-4f3b-a042-7a73c6bfb07d")})();
          window.didomiEventListeners = window.didomiEventListeners || [];
          window.didomiEventListeners.push({
            event: 'notice.clickmoreinfo',
            listener: function () {
              _satellite.track('didomi_clickmoreinfo');
            }
          });
          window.didomiEventListeners.push({
            event: 'notice.clickviewvendors',
            listener: function () {
              _satellite.track('didomi_clickviewvendors');
            }
          });
          window.didomiEventListeners.push({
            event: 'notice.clickagree',
            listener: function () {
              _satellite.track('didomi_clickagree');
            }
          });
          window.didomiEventListeners.push({
            event: 'preferences.clickcategoryagree',
            listener: function () {
              _satellite.track('didomi_clickcategoryagree');
            }
          });
          window.didomiEventListeners.push({
            event: 'preferences.clickagreetoall',
            listener: function () {
              _satellite.track('didomi_clickagreetoall');
            }
          });
          window.didomiEventListeners.push({
            event: 'preferences.clickdisagreetoall',
            listener: function () {
              _satellite.track('didomi_clickdisagreetoall');
            }
          });
      </script></head><body><!-- BEGIN WAYBACK TOOLBAR INSERT -->
<style type="text/css">
body {
  margin-top:0 !important;
  padding-top:0 !important;
  /*min-width:800px !important;*/
}
</style>
<script>__wm.rw(0);</script>
<div id="wm-ipp-base" lang="en" style="display:none;direction:ltr;">
<div id="wm-ipp" style="position:fixed;left:0;top:0;right:0;">
<div id="wm-ipp-inside">
  <div style="position:relative;">
    <div id="wm-logo" style="float:left;width:110px;padding-top:12px;">
      <a href="/web/" title="Wayback Machine home page"><img src="/_static/images/toolbar/wayback-toolbar-logo-200.png" srcset="/_static/images/toolbar/wayback-toolbar-logo-100.png, /_static/images/toolbar/wayback-toolbar-logo-150.png 1.5x, /_static/images/toolbar/wayback-toolbar-logo-200.png 2x" alt="Wayback Machine" style="width:100px" border="0" /></a>
    </div>
    <div class="r" style="float:right;">
      <div id="wm-btns" style="text-align:right;height:25px;">
                  <div id="wm-save-snapshot-success">success</div>
          <div id="wm-save-snapshot-fail">fail</div>
          <a id="wm-save-snapshot-open" href="#"
	     title="Share via My Web Archive" >
            <span class="iconochive-web"></span>
          </a>
          <a href="https://archive.org/account/login.php"
             title="Sign In"
             id="wm-sign-in"
          >
            <span class="iconochive-person"></span>
          </a>
          <span id="wm-save-snapshot-in-progress" class="iconochive-web"></span>
        	<a href="http://faq.web.archive.org/" title="Get some help using the Wayback Machine" style="top:-6px;"><span class="iconochive-question" style="color:rgb(87,186,244);font-size:160%;"></span></a>
	<a id="wm-tb-close" href="#close" onclick="__wm.h(event);return false;" style="top:-2px;" title="Close the toolbar"><span class="iconochive-remove-circle" style="color:#888888;font-size:240%;"></span></a>
      </div>
      <div id="wm-share">
          <a href="/web/20200924141933/http://web.archive.org/screenshot/https://tr.euronews.com/tag/corona-virusu"
             id="wm-screenshot"
             title="screenshot">
            <span class="wm-icon-screen-shot"></span>
          </a>
          <a href="#"
            id="wm-video"
            title="video">
            <span class="iconochive-movies"></span>
          </a>
	<a id="wm-share-facebook" href="#" data-url="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/corona-virusu" title="Share on Facebook" style="margin-right:5px;" target="_blank"><span class="iconochive-facebook" style="color:#3b5998;font-size:160%;"></span></a>
	<a id="wm-share-twitter" href="#" data-url="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/corona-virusu" title="Share on Twitter" style="margin-right:5px;" target="_blank"><span class="iconochive-twitter" style="color:#1dcaff;font-size:160%;"></span></a>
      </div>
    </div>
    <table class="c" style="">
      <tbody>
	<tr>
	  <td class="u" colspan="2">
	    <form target="_top" method="get" action="/web/submit" name="wmtb" id="wmtb"><input type="text" name="url" id="wmtbURL" value="https://tr.euronews.com/tag/corona-virusu" onfocus="this.focus();this.select();" /><input type="hidden" name="type" value="replay" /><input type="hidden" name="date" value="20200924141933" /><input type="submit" value="Go" /></form>
	  </td>
	  <td class="n" rowspan="2" style="width:110px;">
	    <table>
	      <tbody>
		<!-- NEXT/PREV MONTH NAV AND MONTH INDICATOR -->
		<tr class="m">
		  <td class="b" nowrap="nowrap"><a href="https://web.archive.org/web/20200629225617/https://tr.euronews.com/tag/corona-virusu" title="29 Jun 2020"><strong>Jun</strong></a></td>
		  <td class="c" id="displayMonthEl" title="You are here: 14:19:33 Sep 24, 2020">SEP</td>
		  <td class="f" nowrap="nowrap"><a href="https://web.archive.org/web/20201102092151/https://tr.euronews.com/tag/corona-virusu" title="02 Nov 2020"><strong>Nov</strong></a></td>
		</tr>
		<!-- NEXT/PREV CAPTURE NAV AND DAY OF MONTH INDICATOR -->
		<tr class="d">
		  <td class="b" nowrap="nowrap"><a href="https://web.archive.org/web/20200916113718/https://tr.euronews.com/tag/corona-virusu" title="11:37:18 Sep 16, 2020"><img src="/_static/images/toolbar/wm_tb_prv_on.png" alt="Previous capture" width="14" height="16" border="0" /></a></td>
		  <td class="c" id="displayDayEl" style="width:34px;font-size:24px;white-space:nowrap;" title="You are here: 14:19:33 Sep 24, 2020">24</td>
		  <td class="f" nowrap="nowrap"><a href="https://web.archive.org/web/20201001133818/https://tr.euronews.com/tag/corona-virusu" title="13:38:18 Oct 01, 2020"><img src="/_static/images/toolbar/wm_tb_nxt_on.png" alt="Next capture" width="14" height="16" border="0" /></a></td>
		</tr>
		<!-- NEXT/PREV YEAR NAV AND YEAR INDICATOR -->
		<tr class="y">
		  <td class="b" nowrap="nowrap">2019</td>
		  <td class="c" id="displayYearEl" title="You are here: 14:19:33 Sep 24, 2020">2020</td>
		  <td class="f" nowrap="nowrap">2021</td>
		</tr>
	      </tbody>
	    </table>
	  </td>
	</tr>
	<tr>
	  <td class="s">
	    	    <div id="wm-nav-captures">
	      	      <a class="t" href="/web/20200924141933*/https://tr.euronews.com/tag/corona-virusu" title="See a list of every capture for this URL">28 captures</a>
	      <div class="r" title="Timespan for captures of this URL">17 Mar 2020 - 09 Jul 2021</div>
	      </div>
	  </td>
	  <td class="k">
	    <a href="" id="wm-graph-anchor">
	      <div id="wm-ipp-sparkline" title="Explore captures for this URL" style="position: relative">
		<canvas id="wm-sparkline-canvas" width="650" height="27" border="0"></canvas>
	      </div>
	    </a>
	  </td>
	</tr>
      </tbody>
    </table>
    <div style="position:absolute;bottom:0;right:2px;text-align:right;">
      <a id="wm-expand" class="wm-btn wm-closed" href="#expand" onclick="__wm.ex(event);return false;"><span id="wm-expand-icon" class="iconochive-down-solid"></span> <span style="font-size:80%">About this capture</span></a>
    </div>
  </div>
    <div id="wm-capinfo" style="border-top:1px solid #777;display:none; overflow: hidden">
                    <div id="wm-capinfo-collected-by">
    <div style="background-color:#666;color:#fff;font-weight:bold;text-align:center">COLLECTED BY</div>
    <div style="padding:3px;position:relative" id="wm-collected-by-content">
      <div style="display:inline-block;vertical-align:top;width:49%;">
			<span class="c-logo" style="background-image:url(https://archive.org/services/img/GDELT_Project)"></span>
		<div>Collection: <a style="color:#33f;" href="https://archive.org/details/GDELT_Project" target="_new"><span class="wm-title">GDELT Project</span></a></div>
	      </div>
    </div>
    </div>
    <div id="wm-capinfo-timestamps">
    <div style="background-color:#666;color:#fff;font-weight:bold;text-align:center" title="Timestamps for the elements of this page">TIMESTAMPS</div>
    <div>
      <div id="wm-capresources" style="margin:0 5px 5px 5px;max-height:250px;overflow-y:scroll !important"></div>
      <div id="wm-capresources-loading" style="text-align:left;margin:0 20px 5px 5px;display:none"><img src="/_static/images/loading.gif" alt="loading" /></div>
    </div>
    </div>
  </div></div></div></div><div id="wm-ipp-print">The Wayback Machine - https://web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/corona-virusu</div>
<div id="donato" style="position:relative;width:100%;">
  <div id="donato-base">
    <iframe id="donato-if" src="https://archive.org/includes/donate.php?as_page=1&amp;platform=wb&amp;referer=https%3A//web.archive.org/web/20200924141933/https%3A//tr.euronews.com/tag/corona-virusu"
	    scrolling="no" frameborder="0" style="width:100%; height:100%">
    </iframe>
  </div>
</div><script type="text/javascript">
__wm.bt(650,27,25,2,"web","https://tr.euronews.com/tag/corona-virusu","20200924141933",1996,"/_static/",["/_static/css/banner-styles.css?v=omkqRugM","/_static/css/iconochive.css?v=qtvMKcIJ"], false);
  __wm.rw(1);
</script>
<!-- END WAYBACK TOOLBAR INSERT --><div id="outdated"></div><div><div id="js-leaderboard-top" class="base-leaderboard base-leaderboard--top base-leaderboard--wallpaper u-show-for-xlarge"><div id="adzone-leaderboard-wallpaper" class="advertising js-adzone"></div></div><header id="js-header" class="c-site-header__wrapper "><div class="o-site-header c-site-header"><section class="o-section o-header-topbar u-hide-for-small-only"><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://www.euronews.com/tag/corona-virus" lang="en-GB" hreflang="en" data-locale="en" data-locale-origin="//www.euronews.com">
                  English
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://fr.euronews.com/" lang="fr-FR" hreflang="fr" data-locale="fr" data-locale-origin="//fr.euronews.com">
                  Français
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://de.euronews.com/" lang="de-DE" hreflang="de" data-locale="de" data-locale-origin="//de.euronews.com">
                  Deutsch
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://it.euronews.com/" lang="it-IT" hreflang="it" data-locale="it" data-locale-origin="//it.euronews.com">
                  Italiano
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://es.euronews.com/" lang="es-ES" hreflang="es" data-locale="es" data-locale-origin="//es.euronews.com">
                  Español
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://pt.euronews.com/" lang="pt-PT" hreflang="pt" data-locale="pt" data-locale-origin="//pt.euronews.com">
                  Português
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://ru.euronews.com/" lang="ru-RU" hreflang="ru" data-locale="ru" data-locale-origin="//ru.euronews.com">
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/corona-virusu" lang="tr-TR" hreflang="tr" data-locale="tr" data-locale-origin="//tr.euronews.com">
                  Türkçe
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://gr.euronews.com/" lang="el-GR" hreflang="el" data-locale="el" data-locale-origin="//gr.euronews.com">
                  Ελληνικά
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://hu.euronews.com/" lang="hu-HU" hreflang="hu" data-locale="hu" data-locale-origin="//hu.euronews.com">
                  Magyar
                </a></li></ul><ul><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://per.euronews.com/" lang="fa-IR" hreflang="fa" data-locale="fa" data-locale-origin="//per.euronews.com">
                    فارسی
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://arabic.euronews.com/" lang="hy-AM" hreflang="ar" data-locale="ar" data-locale-origin="//arabic.euronews.com">
                    العربية
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://www.euronews.al/al" lang="sq-AL" hreflang="al" data-locale="al" data-locale-origin="https://www.euronews.al/al" target="_blank" rel="noopener">
                    Shqip
                </a></li></ul></div></div></li></ul><div class="js-search-menu o-header-topbar__search"><div id="search-autocomplete" class="js-awesomeplete-searchBar c-topbar-search"><search-form apiurl="/api/searchautocomplete.json?q=" eventisallowed="1" searchplaceholder="Ara" class=""></search-form></div></div><ul class="o-header-topbar__internal-links c-internal-links"><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/follow-us" rel="noopener" aria-label="Read more about follow us !"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48"><path d="M42,8H6a2,2,0,0,0-2,2V38a2,2,0,0,0,2,2H42a2,2,0,0,0,2-2V10A2,2,0,0,0,42,8Zm-2,4.19L39.85,12H40ZM37.53,12,24,22.15,10.52,12ZM8,36V13.86L24,25.91l16-12V36Z" fill="#002e44"/></svg><span data-event="newsletter-link-header" class="c-internal-links__text">Newsletter</span></a></li></ul></section><div class="o-hamburger-button u-hide-for-large js-o-menu-top_nav__menu o-menu-top_nav__menu-burger js-enw-topnav__burger-menu"><div id="toggle-menu"><div id="hamburger-button"><span></span><span></span><span></span><span></span><span></span><span></span></div></div></div><section class="c-header-logo u-hide-for--sticky"><a class="c-header-logo__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/" aria-label="Euronews Logo"><svg version="1.1" class="c-header-logo__svg" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" viewbox="0 0 671.3 80" style="enable-background:new 0 0 671.3 85;" xml:space="preserve"><path class="" d="M65.9,58.2C60.6,66,51.7,70.7,42.3,70.8c-13.6,0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9,0.3-3.8,0.3-5.6l0,0
	v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4S4,18.9,4,40.6s17.1,39.4,38.3,39.4c14.4,0,27.4-8.2,34-21.4l1-1.9H66.9
	C66.6,57.2,66.2,57.7,65.9,58.2z M13.2,36.8c1.9-15,14.4-26.3,28.9-26.3s27.1,11.3,28.9,26.3l0.1,0.5h-58V36.8z"/><path class="" d="M123.3,80.1c-4.1,0-8.2-0.8-12.1-2.3c-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4c-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9
	c-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8V2.8h8.8v45.1c-0.1,3.3,0.4,6.7,1.6,9.8c2.1,5.5,6.3,9.9,11.7,12.2c5.5,2.2,11.6,2.2,17,0
	c2.6-1.1,5-2.7,7-4.8c2.1-2.1,3.7-4.7,4.8-7.4c1.2-3.1,1.9-6.5,1.9-9.8V2.8h8.8v45.9c0,4.4-0.9,8.7-2.6,12.8
	c-3.1,7.4-9,13.3-16.5,16.4C131.5,79.3,127.4,80.1,123.3,80.1z"/><path class="" d="M166.9,78V34.6c0-3.2,0.4-6.3,1.1-9.4c0.9-4,2.7-7.7,5.1-11c3-4,7-7.2,11.6-9.2c5.5-2.5,12.3-3.8,20.2-3.8h1.5
	v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9,0.7-14.6,2.3c-3.3,1.1-6.3,3.1-8.6,5.6c-1.9,2.2-3.4,4.8-4.2,7.6c-0.8,2.7-1.2,5.6-1.2,8.4V78H166.9z"/><path class="" d="M348.6,78V38.4c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5c-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2c-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9
	c-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1,0c-2.2,0.9-4.1,2.2-5.7,3.9c-1.7,1.8-3.1,3.9-4,6.2c-1.1,2.7-1.6,5.5-1.7,8.4v39.6h-17.5V37.5
	c0-5,1-10,2.9-14.7c1.7-4.3,4.3-8.3,7.6-11.6c3.3-3.2,7.1-5.8,11.4-7.5c8.9-3.5,18.8-3.6,27.7-0.1c4.3,1.7,8.2,4.3,11.4,7.5
	c3.3,3.3,5.9,7.3,7.6,11.6c1.8,4.7,2.6,9.7,2.5,14.7v40.3h-17.2V78z"/><path class="" d="M412.8,80c-21.1,0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4,38.3-39.4c21.1,0,38.2,17.6,38.2,39.4c0,2-0.2,4.1-0.4,6
	l-0.1,0.6h-59.7l0.3,0.8c3.6,12,16.1,18.8,28.1,15.2c3-0.9,5.9-2.4,8.3-4.5c0,0,1.1-1,1.3-1.1h18.6l-0.5,1.1
	C440.5,71.7,427.3,79.9,412.8,80z M412.8,17.1c-10,0.1-18.8,6.6-21.7,16.2l-0.3,0.8h44l-0.3-0.8C431.6,23.6,422.8,17.1,412.8,17.1z"/><path class="" d="M457,3.2V2.7h18.9c2.3,18.1,8.2,46.9,13.4,60c5.5-13,11.8-41.8,14.1-60h15.8c2.4,18.1,8.6,45.7,14.2,60
	c5.2-14.2,11-41.8,13.4-60h18.8v0.5c-4.4,28.3-12.6,57.5-19.6,74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37c-2.3,13-7.4,28.3-11,37h-23.5
	C468.5,59.1,459.5,27.3,457,3.2z"/><path class="" d="M573.5,74.7V60.4h0.8c6.6,1.8,13.3,2.9,20.1,3.1h3.9c6.1,0,10.8-1.9,10.8-8.1c0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1
	c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9c0-15.1,12.4-21.3,27.5-21.3h3.9c4.7,0,14,1.2,18.2,2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5
	c-5.5,0-10.1,1.1-10.1,6.5c0,4.3,3.2,5.9,7,6.9l11.6,3.2c11.2,3,17,9.6,17,21.6c0,16.6-12,22.9-28.6,22.9h-3.9
	C587.3,78,580.2,76.8,573.5,74.7z"/><circle class="" cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path class="" d="M247.7,1.4c-21.2,0-38.5,17.6-38.5,39.4s17.2,39.4,38.5,39.4s38.5-17.6,38.5-39.4S268.9,1.4,247.7,1.4z
	 M247.7,69.5c-14.8,0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6,26.9-28.6c14.8,0,26.9,12.9,26.9,28.6S262.6,69.5,247.7,69.5z"/></svg></a></section><section class="o-header-menu u-hide-for-small-only"><nav class="o-section o-header-menu__nav"><ul class="o-header-menu__list"><li class="c-header-logo u-show-for--sticky"><a class="c-header-logo__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/" aria-label="Euronews Logo"><svg version="1.1" class="c-header-logo__svg" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" viewbox="0 0 671.3 80" style="enable-background:new 0 0 671.3 85;" xml:space="preserve"><path class="" d="M65.9,58.2C60.6,66,51.7,70.7,42.3,70.8c-13.6,0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9,0.3-3.8,0.3-5.6l0,0
	v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4S4,18.9,4,40.6s17.1,39.4,38.3,39.4c14.4,0,27.4-8.2,34-21.4l1-1.9H66.9
	C66.6,57.2,66.2,57.7,65.9,58.2z M13.2,36.8c1.9-15,14.4-26.3,28.9-26.3s27.1,11.3,28.9,26.3l0.1,0.5h-58V36.8z"/><path class="" d="M123.3,80.1c-4.1,0-8.2-0.8-12.1-2.3c-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4c-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9
	c-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8V2.8h8.8v45.1c-0.1,3.3,0.4,6.7,1.6,9.8c2.1,5.5,6.3,9.9,11.7,12.2c5.5,2.2,11.6,2.2,17,0
	c2.6-1.1,5-2.7,7-4.8c2.1-2.1,3.7-4.7,4.8-7.4c1.2-3.1,1.9-6.5,1.9-9.8V2.8h8.8v45.9c0,4.4-0.9,8.7-2.6,12.8
	c-3.1,7.4-9,13.3-16.5,16.4C131.5,79.3,127.4,80.1,123.3,80.1z"/><path class="" d="M166.9,78V34.6c0-3.2,0.4-6.3,1.1-9.4c0.9-4,2.7-7.7,5.1-11c3-4,7-7.2,11.6-9.2c5.5-2.5,12.3-3.8,20.2-3.8h1.5
	v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9,0.7-14.6,2.3c-3.3,1.1-6.3,3.1-8.6,5.6c-1.9,2.2-3.4,4.8-4.2,7.6c-0.8,2.7-1.2,5.6-1.2,8.4V78H166.9z"/><path class="" d="M348.6,78V38.4c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5c-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2c-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9
	c-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1,0c-2.2,0.9-4.1,2.2-5.7,3.9c-1.7,1.8-3.1,3.9-4,6.2c-1.1,2.7-1.6,5.5-1.7,8.4v39.6h-17.5V37.5
	c0-5,1-10,2.9-14.7c1.7-4.3,4.3-8.3,7.6-11.6c3.3-3.2,7.1-5.8,11.4-7.5c8.9-3.5,18.8-3.6,27.7-0.1c4.3,1.7,8.2,4.3,11.4,7.5
	c3.3,3.3,5.9,7.3,7.6,11.6c1.8,4.7,2.6,9.7,2.5,14.7v40.3h-17.2V78z"/><path class="" d="M412.8,80c-21.1,0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4,38.3-39.4c21.1,0,38.2,17.6,38.2,39.4c0,2-0.2,4.1-0.4,6
	l-0.1,0.6h-59.7l0.3,0.8c3.6,12,16.1,18.8,28.1,15.2c3-0.9,5.9-2.4,8.3-4.5c0,0,1.1-1,1.3-1.1h18.6l-0.5,1.1
	C440.5,71.7,427.3,79.9,412.8,80z M412.8,17.1c-10,0.1-18.8,6.6-21.7,16.2l-0.3,0.8h44l-0.3-0.8C431.6,23.6,422.8,17.1,412.8,17.1z"/><path class="" d="M457,3.2V2.7h18.9c2.3,18.1,8.2,46.9,13.4,60c5.5-13,11.8-41.8,14.1-60h15.8c2.4,18.1,8.6,45.7,14.2,60
	c5.2-14.2,11-41.8,13.4-60h18.8v0.5c-4.4,28.3-12.6,57.5-19.6,74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37c-2.3,13-7.4,28.3-11,37h-23.5
	C468.5,59.1,459.5,27.3,457,3.2z"/><path class="" d="M573.5,74.7V60.4h0.8c6.6,1.8,13.3,2.9,20.1,3.1h3.9c6.1,0,10.8-1.9,10.8-8.1c0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1
	c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9c0-15.1,12.4-21.3,27.5-21.3h3.9c4.7,0,14,1.2,18.2,2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5
	c-5.5,0-10.1,1.1-10.1,6.5c0,4.3,3.2,5.9,7,6.9l11.6,3.2c11.2,3,17,9.6,17,21.6c0,16.6-12,22.9-28.6,22.9h-3.9
	C587.3,78,580.2,76.8,573.5,74.7z"/><circle class="" cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path class="" d="M247.7,1.4c-21.2,0-38.5,17.6-38.5,39.4s17.2,39.4,38.5,39.4s38.5-17.6,38.5-39.4S268.9,1.4,247.7,1.4z
	 M247.7,69.5c-14.8,0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6,26.9-28.6c14.8,0,26.9,12.9,26.9,28.6S262.6,69.5,247.7,69.5z"/></svg></a></li><li class="o-header-menu__first-list u-flex-container"><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/knowledge/sci-tech" aria-label="Read more about BİLİM-TEKNİK">
              BİLİM-TEKNİK
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/lifestyle/travel" aria-label="Read more about GEZİ">
              GEZİ
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/video" aria-label="Read more about Video">
              Video
            </a></div></li><li id="list-item" class="list-item list-item--more u-hide-for-xlarge"><a href="#" class="js-menu-more more-link list-item__link">Daha fazla</a><div class="c-menu-more c-header-sub-menu u-hide-for-all"><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
                  Ekonomi
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
                  Spor
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/knowledge/sci-tech" aria-label="Read more about BİLİM-TEKNİK">
                  BİLİM-TEKNİK
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/lifestyle/travel" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/knowledge/sci-tech" aria-label="Read more about BİLİM-TEKNİK">
                  BİLİM-TEKNİK
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/lifestyle/travel" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a></div></li><li class="js-programs_links list-item list-item--programs"><a href="#" class="c-programs-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48" fill="none" stroke="#fff" stroke-width="4" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" stroke-miterlimit="10" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M18 24h22.02m-32-.015h3.917M18 13.993h22.02m-32-.015h3.917M18 33.993h22.02m-32-.015h3.917"/></svg><span class="c-programs-icon__text">Programlar</span></a></li><li class="u-hide-for-medium"><a class="c-header-logo__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/"><svg version="1.1" class="c-header-logo__svg" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" viewbox="0 0 671.3 80" style="enable-background:new 0 0 671.3 85;" xml:space="preserve"><path class="" d="M65.9,58.2C60.6,66,51.7,70.7,42.3,70.8c-13.6,0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9,0.3-3.8,0.3-5.6l0,0
	v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4S4,18.9,4,40.6s17.1,39.4,38.3,39.4c14.4,0,27.4-8.2,34-21.4l1-1.9H66.9
	C66.6,57.2,66.2,57.7,65.9,58.2z M13.2,36.8c1.9-15,14.4-26.3,28.9-26.3s27.1,11.3,28.9,26.3l0.1,0.5h-58V36.8z"/><path class="" d="M123.3,80.1c-4.1,0-8.2-0.8-12.1-2.3c-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4c-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9
	c-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8V2.8h8.8v45.1c-0.1,3.3,0.4,6.7,1.6,9.8c2.1,5.5,6.3,9.9,11.7,12.2c5.5,2.2,11.6,2.2,17,0
	c2.6-1.1,5-2.7,7-4.8c2.1-2.1,3.7-4.7,4.8-7.4c1.2-3.1,1.9-6.5,1.9-9.8V2.8h8.8v45.9c0,4.4-0.9,8.7-2.6,12.8
	c-3.1,7.4-9,13.3-16.5,16.4C131.5,79.3,127.4,80.1,123.3,80.1z"/><path class="" d="M166.9,78V34.6c0-3.2,0.4-6.3,1.1-9.4c0.9-4,2.7-7.7,5.1-11c3-4,7-7.2,11.6-9.2c5.5-2.5,12.3-3.8,20.2-3.8h1.5
	v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9,0.7-14.6,2.3c-3.3,1.1-6.3,3.1-8.6,5.6c-1.9,2.2-3.4,4.8-4.2,7.6c-0.8,2.7-1.2,5.6-1.2,8.4V78H166.9z"/><path class="" d="M348.6,78V38.4c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5c-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2c-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9
	c-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1,0c-2.2,0.9-4.1,2.2-5.7,3.9c-1.7,1.8-3.1,3.9-4,6.2c-1.1,2.7-1.6,5.5-1.7,8.4v39.6h-17.5V37.5
	c0-5,1-10,2.9-14.7c1.7-4.3,4.3-8.3,7.6-11.6c3.3-3.2,7.1-5.8,11.4-7.5c8.9-3.5,18.8-3.6,27.7-0.1c4.3,1.7,8.2,4.3,11.4,7.5
	c3.3,3.3,5.9,7.3,7.6,11.6c1.8,4.7,2.6,9.7,2.5,14.7v40.3h-17.2V78z"/><path class="" d="M412.8,80c-21.1,0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4,38.3-39.4c21.1,0,38.2,17.6,38.2,39.4c0,2-0.2,4.1-0.4,6
	l-0.1,0.6h-59.7l0.3,0.8c3.6,12,16.1,18.8,28.1,15.2c3-0.9,5.9-2.4,8.3-4.5c0,0,1.1-1,1.3-1.1h18.6l-0.5,1.1
	C440.5,71.7,427.3,79.9,412.8,80z M412.8,17.1c-10,0.1-18.8,6.6-21.7,16.2l-0.3,0.8h44l-0.3-0.8C431.6,23.6,422.8,17.1,412.8,17.1z"/><path class="" d="M457,3.2V2.7h18.9c2.3,18.1,8.2,46.9,13.4,60c5.5-13,11.8-41.8,14.1-60h15.8c2.4,18.1,8.6,45.7,14.2,60
	c5.2-14.2,11-41.8,13.4-60h18.8v0.5c-4.4,28.3-12.6,57.5-19.6,74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37c-2.3,13-7.4,28.3-11,37h-23.5
	C468.5,59.1,459.5,27.3,457,3.2z"/><path class="" d="M573.5,74.7V60.4h0.8c6.6,1.8,13.3,2.9,20.1,3.1h3.9c6.1,0,10.8-1.9,10.8-8.1c0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1
	c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9c0-15.1,12.4-21.3,27.5-21.3h3.9c4.7,0,14,1.2,18.2,2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5
	c-5.5,0-10.1,1.1-10.1,6.5c0,4.3,3.2,5.9,7,6.9l11.6,3.2c11.2,3,17,9.6,17,21.6c0,16.6-12,22.9-28.6,22.9h-3.9
	C587.3,78,580.2,76.8,573.5,74.7z"/><circle class="" cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path class="" d="M247.7,1.4c-21.2,0-38.5,17.6-38.5,39.4s17.2,39.4,38.5,39.4s38.5-17.6,38.5-39.4S268.9,1.4,247.7,1.4z
	 M247.7,69.5c-14.8,0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6,26.9-28.6c14.8,0,26.9,12.9,26.9,28.6S262.6,69.5,247.7,69.5z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/hava-durumu" title="Hava durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a class="c-menu-icons--live" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/live" title="Canlı"><span class="c-menu-icons--live__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg></span><span class="list-item__link c-menu-icons--live__text">Canlı</span></a></li></ul><div class="js-programs-menu c-programs-menu c-header-sub-menu u-hide-for-all"><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" class="title" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/smart-regions" class="js-menu-program-smart-regions list-item__link" aria-label="Read more about smart-regions">Akıllı Bölgeler
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/bruksel-burosu" class="js-menu-program-bruksel-burosu list-item__link" aria-label="Read more about bruksel-burosu">Brüksel Bürosu
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/state-of-the-union" class="js-menu-program-state-of-the-union list-item__link" aria-label="Read more about state-of-the-union">Bi̇rli̇ği̇n Durumu
                  </a></li></ul><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/ekonomi" class="title" aria-label="Read more about Ekonomi">
                  Ekonomi
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/business-line" class="js-menu-program-business-line list-item__link" aria-label="Read more about business-line">Business Line
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/business-planet" class="js-menu-program-business-planet list-item__link" aria-label="Read more about business-planet">Business Planet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/realeconomy" class="js-menu-program-realeconomy list-item__link" aria-label="Read more about realeconomy">Gerçek Ekonomi̇
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/target" class="js-menu-program-target list-item__link" aria-label="Read more about target">Hedef
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/piyasalar" class="js-menu-program-piyasalar list-item__link" aria-label="Read more about piyasalar">Piyasalar
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/uluslararasi" class="title" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/aid-zone" class="js-menu-program-aid-zone list-item__link" aria-label="Read more about aid-zone">Aid Zone
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" class="js-menu-program-dunya list-item__link" aria-label="Read more about dunya">Dünya
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/global-japan" class="js-menu-program-global-japan list-item__link" aria-label="Read more about global-japan">Global Japan
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/view" class="js-menu-program-view list-item__link" aria-label="Read more about view">Görüş
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/globalconversation" class="js-menu-program-globalconversation list-item__link" aria-label="Read more about globalconversation">Küresel Tartışmalar
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/nocomment" class="js-menu-program-nocomment list-item__link" aria-label="Read more about nocomment">No Comment
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/rop" class="js-menu-program-rop list-item__link" aria-label="Read more about rop">Röp
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/spotlight" class="js-menu-program-spotlight list-item__link" aria-label="Read more about spotlight">Spotlight
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/unreported-europe" class="js-menu-program-unreported-europe list-item__link" aria-label="Read more about unreported-europe">Unreported Europe
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/lifestyle/kultur" class="title" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/cult" class="js-menu-program-cult list-item__link" aria-label="Read more about cult">Cult
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/musica" class="js-menu-program-musica list-item__link" aria-label="Read more about musica">Musica
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/cinema" class="js-menu-program-cinema list-item__link" aria-label="Read more about cinema">Si̇nema
                  </a></li></ul><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/spor" class="title" aria-label="Read more about Spor">
                  Spor
                </a></div><ul></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/knowledge/sci-tech" class="title" aria-label="Read more about BİLİM-TEKNİK">
                  Bi̇li̇m-tekni̇k
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/sci-tech" class="js-menu-program-sci-tech list-item__link" aria-label="Read more about sci-tech">Bi̇li̇m-Tekni̇k
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/climate-now" class="js-menu-program-climate-now list-item__link" aria-label="Read more about climate-now">Climate Now
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/futuris" class="js-menu-program-futuris list-item__link" aria-label="Read more about futuris">Futuris
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/ocean" class="js-menu-program-ocean list-item__link" aria-label="Read more about ocean">Ocean
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/space-chronicles-with-luca-parmitano" class="js-menu-program-space-chronicles-with-luca-parmitano list-item__link" aria-label="Read more about space-chronicles-with-luca-parmitano">Space Chronicles With Luca Parmitano
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/lifestyle/travel" class="title" aria-label="Read more about GEZİ">
                  Gezi̇
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/explore" class="js-menu-program-explore list-item__link" aria-label="Read more about explore">Explore
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/focus" class="js-menu-program-focus list-item__link" aria-label="Read more about focus">Focus
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/postcards" class="js-menu-program-postcards list-item__link" aria-label="Read more about postcards">Kartpostal
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/taste" class="js-menu-program-taste list-item__link" aria-label="Read more about taste">Lezzet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/adventures" class="js-menu-program-adventures list-item__link" aria-label="Read more about adventures">Macera
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><span class="title">Özel yayın</span></div><ul><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/special/angola-360" class="js-menu-program-hub_angola-360 list-item__link" aria-label="Read more about hub_angola-360">Angola 360
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/special/croatia-360" class="js-menu-program-hub_croatia-360 list-item__link" aria-label="Read more about hub_croatia-360">Croatia 360
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/special/destination-dubai" class="js-menu-program-hub_destination-dubai list-item__link" aria-label="Read more about hub_destination-dubai">Destination Dubai
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/special/coronavirus" class="js-menu-program-hub_Coronavirus list-item__link" aria-label="Read more about hub_Coronavirus">Koronavi̇rüs
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/special/climate" class="js-menu-program-hub_Climate list-item__link" aria-label="Read more about hub_Climate">İklim Krizi
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__footer"><footer class="c-section__footer"><a class="c-section__footer__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar">
    Tüm Programlar
  </a></footer></div></div></nav></section><section class="o-header-menu--mobile u-hide-for-medium"><nav class="o-header-menu__nav"><div class="o-header-menu__list"><a class="c-header-logo__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/" aria-label="Euronews Logo"><svg version="1.1" class="c-header-logo__svg" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" viewbox="0 0 671.3 80" style="enable-background:new 0 0 671.3 85;" xml:space="preserve"><path class="" d="M65.9,58.2C60.6,66,51.7,70.7,42.3,70.8c-13.6,0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9,0.3-3.8,0.3-5.6l0,0
	v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4S4,18.9,4,40.6s17.1,39.4,38.3,39.4c14.4,0,27.4-8.2,34-21.4l1-1.9H66.9
	C66.6,57.2,66.2,57.7,65.9,58.2z M13.2,36.8c1.9-15,14.4-26.3,28.9-26.3s27.1,11.3,28.9,26.3l0.1,0.5h-58V36.8z"/><path class="" d="M123.3,80.1c-4.1,0-8.2-0.8-12.1-2.3c-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4c-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9
	c-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8V2.8h8.8v45.1c-0.1,3.3,0.4,6.7,1.6,9.8c2.1,5.5,6.3,9.9,11.7,12.2c5.5,2.2,11.6,2.2,17,0
	c2.6-1.1,5-2.7,7-4.8c2.1-2.1,3.7-4.7,4.8-7.4c1.2-3.1,1.9-6.5,1.9-9.8V2.8h8.8v45.9c0,4.4-0.9,8.7-2.6,12.8
	c-3.1,7.4-9,13.3-16.5,16.4C131.5,79.3,127.4,80.1,123.3,80.1z"/><path class="" d="M166.9,78V34.6c0-3.2,0.4-6.3,1.1-9.4c0.9-4,2.7-7.7,5.1-11c3-4,7-7.2,11.6-9.2c5.5-2.5,12.3-3.8,20.2-3.8h1.5
	v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9,0.7-14.6,2.3c-3.3,1.1-6.3,3.1-8.6,5.6c-1.9,2.2-3.4,4.8-4.2,7.6c-0.8,2.7-1.2,5.6-1.2,8.4V78H166.9z"/><path class="" d="M348.6,78V38.4c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5c-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2c-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9
	c-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1,0c-2.2,0.9-4.1,2.2-5.7,3.9c-1.7,1.8-3.1,3.9-4,6.2c-1.1,2.7-1.6,5.5-1.7,8.4v39.6h-17.5V37.5
	c0-5,1-10,2.9-14.7c1.7-4.3,4.3-8.3,7.6-11.6c3.3-3.2,7.1-5.8,11.4-7.5c8.9-3.5,18.8-3.6,27.7-0.1c4.3,1.7,8.2,4.3,11.4,7.5
	c3.3,3.3,5.9,7.3,7.6,11.6c1.8,4.7,2.6,9.7,2.5,14.7v40.3h-17.2V78z"/><path class="" d="M412.8,80c-21.1,0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4,38.3-39.4c21.1,0,38.2,17.6,38.2,39.4c0,2-0.2,4.1-0.4,6
	l-0.1,0.6h-59.7l0.3,0.8c3.6,12,16.1,18.8,28.1,15.2c3-0.9,5.9-2.4,8.3-4.5c0,0,1.1-1,1.3-1.1h18.6l-0.5,1.1
	C440.5,71.7,427.3,79.9,412.8,80z M412.8,17.1c-10,0.1-18.8,6.6-21.7,16.2l-0.3,0.8h44l-0.3-0.8C431.6,23.6,422.8,17.1,412.8,17.1z"/><path class="" d="M457,3.2V2.7h18.9c2.3,18.1,8.2,46.9,13.4,60c5.5-13,11.8-41.8,14.1-60h15.8c2.4,18.1,8.6,45.7,14.2,60
	c5.2-14.2,11-41.8,13.4-60h18.8v0.5c-4.4,28.3-12.6,57.5-19.6,74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37c-2.3,13-7.4,28.3-11,37h-23.5
	C468.5,59.1,459.5,27.3,457,3.2z"/><path class="" d="M573.5,74.7V60.4h0.8c6.6,1.8,13.3,2.9,20.1,3.1h3.9c6.1,0,10.8-1.9,10.8-8.1c0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1
	c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9c0-15.1,12.4-21.3,27.5-21.3h3.9c4.7,0,14,1.2,18.2,2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5
	c-5.5,0-10.1,1.1-10.1,6.5c0,4.3,3.2,5.9,7,6.9l11.6,3.2c11.2,3,17,9.6,17,21.6c0,16.6-12,22.9-28.6,22.9h-3.9
	C587.3,78,580.2,76.8,573.5,74.7z"/><circle class="" cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path class="" d="M247.7,1.4c-21.2,0-38.5,17.6-38.5,39.4s17.2,39.4,38.5,39.4s38.5-17.6,38.5-39.4S268.9,1.4,247.7,1.4z
	 M247.7,69.5c-14.8,0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6,26.9-28.6c14.8,0,26.9,12.9,26.9,28.6S262.6,69.5,247.7,69.5z"/></svg></a></div><ul class="o-header-menu__icons"><li class="c-menu-icons"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a class="js-menu-live c-menu-icons--live" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/live" title="Canlı"><span class="c-menu-icons--live__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg></span></a></li></ul></nav></section></div><section class="c-breakingNews c-breakingNews--hidden js-breakingNews"><div class="o-section c-breakingNews__content"><strong class="c-breakingNews__title">Son Dakika</strong><div class="c-breakingNews__swiper"><div class="c-swiper c-swiper--breakingNews"><div id="breaking-news-component" class="swiper-container" data-carousel="breaking-news" data-carousel-theme="carousel"><div class="swiper-wrapper"><breaking-news></breaking-news></div><div class="breaking-news-component swiper-pagination"></div></div><div class="breaking-news-component swiper-button-prev u-hide-for-small-only"></div><div class="breaking-news-component swiper-button-next u-hide-for-small-only"></div></div><button class="c-swipper__button close-breaking-news" aria-label="Close alert"><svg version="1.1" class="c-button--cross" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="17px" height="17px" viewbox="0 0 17 17" style="enable-background:new 0 0 17 17;" xml:space="preserve"><polygon points="15.5,16.7 8.5,10.1 1.6,16.7 0.2,15.2 7.1,8.8 0.2,2.3 1.6,0.8 8.5,7.4 15.5,0.8 16.8,2.3 10,8.8 
	16.8,15.2 "/></svg></button></div></div></section></header></div><a href="#" id="dfp-wallpaper-wrapper" class="u-hide-for-all"></a><main id="enw-main-content" class="o-main-container "><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--default  u-show-for-medium " data-event="barre-now-tags"><ul class="o-section__new-nav c-section__nav c-barre-now__tag-list"><li><h3 class="c-barre-now__tag-title">
                Öne çıkan konular
            </h3><span class="c-barre-now__dot">.</span></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/koronavirus">Koronavirüs</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/dogu-akdeniz-bolgesi">Doğu Akdeniz</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/fransa">Fransa</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/turkiye-yunanistan-iliskileri">Türkiye-Yunanistan ilişkileri</a></li></ul></section><section class="o-section c-section o-block-topstories-newsy "><header class="o-section__new-header "><div class="o-section__new-header__top"><div class="o-section__new-header__label">
                BU KONUDA DAHA FAZLASI
            </div><h1 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  corona virüsü
              </h1></div></header><div class="o-block-topstories-newsy__main"><div class="o-block-topstories-newsy__articles"><article data-nid="1238612" data-cid="5000146" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
                 m-object--demi         m-modeS-1 m-modeM-1 m-modeL-1 m-modeXL-1                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/24/isvec-in-koronavirusle-mucadele-stratejisi-basar-l-m" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/05/00/01/46/630x420_cmsv2_06ed1f18-1676-5d26-9c4b-f0704b85ff56-5000146.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/05/00/01/46/210x136_cmsv2_06ed1f18-1676-5d26-9c4b-f0704b85ff56-5000146.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/05/00/01/46/508x344_cmsv2_06ed1f18-1676-5d26-9c4b-f0704b85ff56-5000146.jpg 508w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/05/00/01/46/630x420_cmsv2_06ed1f18-1676-5d26-9c4b-f0704b85ff56-5000146.jpg 630w" data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="İsveç hükümeti Avrupa'nın diğer ülkelerine nazaran salgınla mücadelede farklı bir strateji izledi. Malmö" alt="İsveç hükümeti Avrupa'nın diğer ülkelerine nazaran salgınla mücadelede farklı bir strateji izledi. Malmö"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/isvec" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İsveç
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link m-object__title__link--big-title" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/24/isvec-in-koronavirusle-mucadele-stratejisi-basar-l-m" title="İsveç'in koronavirüsle mücadele stratejisi başarılı mı?" target="_self">
                      İsveç&#039;in koronavirüsle mücadele stratejisi ne kadar başarılı?
                  </a></h2></div></article></div><aside class="o-block-topstories-newsy__aside"><article data-nid="1237806" data-cid="4998484" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
                 m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/23/avrupa-da-baz-havayollar-ndan-yolculara-dakikalar-icerisinde-sonuc-veren-covid-19-testi" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/84/84/210x136_cmsv2_8fd30872-472d-5863-abde-94188b7c2299-4998484.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/84/84/210x136_cmsv2_8fd30872-472d-5863-abde-94188b7c2299-4998484.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/84/84/508x344_cmsv2_8fd30872-472d-5863-abde-94188b7c2299-4998484.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Almanya'nın en büyük havayolları şirketlerinden Lufthansa, Covid-19 salgını döneminde devlet desteği sayesinde iflas açıklamaktan kurtulmuştu." alt="Almanya'nın en büyük havayolları şirketlerinden Lufthansa, Covid-19 salgını döneminde devlet desteği sayesinde iflas açıklamaktan kurtulmuştu."/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/almanya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Almanya
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/23/avrupa-da-baz-havayollar-ndan-yolculara-dakikalar-icerisinde-sonuc-veren-covid-19-testi" title="Avrupa'da bazı havayollarından yolculara dakikalar içerisinde sonuç veren Covid-19 testi " target="_self">
                      Avrupa: Havayolları anında sonuçlanan Covid-19 test hizmeti verecek
                  </a></h2></div></article><article data-nid="1236798" data-cid="4995554" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
                 m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/22/turliye-de-22-eylul-covid-19-tablosu-65-kisi-hayat-n-kaybetti-bin-692-yeni-vaka-tespit-edi" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/55/54/210x136_cmsv2_68a415cf-132c-5929-ba72-0d9b9c99c4c4-4995554.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/55/54/210x136_cmsv2_68a415cf-132c-5929-ba72-0d9b9c99c4c4-4995554.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/55/54/508x344_cmsv2_68a415cf-132c-5929-ba72-0d9b9c99c4c4-4995554.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Sondakika" alt="Sondakika"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/22/turliye-de-22-eylul-covid-19-tablosu-65-kisi-hayat-n-kaybetti-bin-692-yeni-vaka-tespit-edi" title="Türkiye'de 22 Eylül Covid-19 tablosu: 65 kişi hayatını kaybetti, bin 692 yeni vaka tespit edildi " target="_self">
                      Türkiye&#039;de 22 Eylül Covid-19 tablosu: 65 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h2></div></article><article data-nid="1235808" data-cid="4993222" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
                 m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/21/turkiye-de-son-covid-19-tablosu-68-kisi-hayat-n-kaybetti" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/32/22/210x136_cmsv2_c21ad1e1-5a5e-539a-88c1-62823fbab8fa-4993222.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/32/22/210x136_cmsv2_c21ad1e1-5a5e-539a-88c1-62823fbab8fa-4993222.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/99/32/22/508x344_cmsv2_c21ad1e1-5a5e-539a-88c1-62823fbab8fa-4993222.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Türkiye Günlük Koronavirüs Tablosu" alt="Türkiye Günlük Koronavirüs Tablosu"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/21/turkiye-de-son-covid-19-tablosu-68-kisi-hayat-n-kaybetti" title="Türkiye'de son Covid-19 tablosu: 68 kişi hayatını kaybetti" target="_self">
                      Türkiye&#039;de son Covid-19 tablosu: 68 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h2></div></article></aside></div></section><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-show-for-small-only " data-event="barre-now-tags-mobile"><h3 class="c-barre-now__tag-title">
    Öne çıkan konular
  </h3><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/koronavirus">Koronavirüs</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/dogu-akdeniz-bolgesi">Doğu Akdeniz</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/fransa">Fransa</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/turkiye-yunanistan-iliskileri">Türkiye-Yunanistan ilişkileri</a></li></ul></section><section class="c-section" data-api-url="/api/tag/corona-virusu" data-api-search-url="/api/search/tag/corona-virusu" data-title="corona virüsü" data-allow-empty-query="1" data-show-input="1" data-total-result="937" data-pagination="1"><div class="c-search-page__list" id="c-search-articles"><section class="o-section o-block-listing  qa-listingBlock"><div data-content="[{&quot;id&quot;:1234644,&quot;cid&quot;:4989566,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200920_NWSU_13246055&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in, ithal etti\u011fi dondurulmu\u015f kalamarlarda koronavir\u00fcse rastlad\u0131 &quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u00c7in, ithal etti\u011fi dondurulmu\u015f kalamarlarda koronavir\u00fcse rastlad\u0131 &quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u00c7in, ithal etti\u011fi dondurulmu\u015f kalamarlarda koronavir\u00fcse rastlad\u0131 &quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00c7in'e Rusya'dan a\u011fustos ay\u0131n\u0131n sonunda ithal edilen dondurulmu\u015f kalamar paketlerinde Covid-19 vir\u00fcs\u00fcne rastland\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131 &quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00c7in'e Rusya'dan a\u011fustos ay\u0131n\u0131n sonunda ithal edilen dondurulmu\u015f kalamar paketlerinde Covid-19 vir\u00fcs\u00fcne rastland\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131 &quot;,&quot;url&quot;:&quot;cin-ithal-ettigi-dondurulmus-kalamarlarda-koronaviruse-rastlad&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7in'de Rusya'dan ithal edilen dondurulmu\u015f kalamarlarda Covid-19 vir\u00fcs\u00fcne rastland\u0131. \n\n\u00c7inli sa\u011fl\u0131k yetkilileri 24-31 A\u011fustos tarihleri aras\u0131nda \u00c7in'in Jilin eyaletine ithal edilen kalamar paketlerini sat\u0131n alanlar\u0131n ya da t\u00fcketenlerin derhal Covid-19 testi yapt\u0131rmas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.  \n\n\u00c7in g\u00fcmr\u00fc\u011f\u00fc cuma g\u00fcnk\u00fc a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, dondurulmu\u015f g\u0131da \u00fcr\u00fcnlerinde koronavir\u00fcs \u00e7\u0131kmas\u0131 durumunda \u015firketlerin ithalatlar\u0131n\u0131 bir hafta s\u00fcreyle ask\u0131ya alaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti. Bu s\u00fcrenin, tedarik\u00e7i \u015firketin \u00fcr\u00fcnlerinde \u00fc\u00e7 defa Covid-19'a rastlanmas\u0131 durumunda bir aya uzat\u0131laca\u011f\u0131 ifade edildi.  \n\nA\u011fustos ay\u0131nda, iki \u00c7in kentinde yetkililer ithal donmu\u015f g\u0131da kargolar\u0131nda vir\u00fcs izine rastland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) ise Covid-19'un g\u0131da veya ambalaj yoluyla yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131na dair hi\u00e7bir kan\u0131t bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>\u00c7in&amp;#039;de Rusya&amp;#039;dan ithal edilen dondurulmu\u015f kalamarlarda Covid-19 vir\u00fcs\u00fcne rastland\u0131.<\/p>\n<p>\u00c7inli sa\u011fl\u0131k yetkilileri 24-31 A\u011fustos tarihleri aras\u0131nda \u00c7in&amp;#039;in Jilin eyaletine ithal edilen kalamar paketlerini sat\u0131n alanlar\u0131n ya da t\u00fcketenlerin derhal Covid-19 testi yapt\u0131rmas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.<\/p>\n<p>\u00c7in g\u00fcmr\u00fc\u011f\u00fc cuma g\u00fcnk\u00fc a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, dondurulmu\u015f g\u0131da \u00fcr\u00fcnlerinde koronavir\u00fcs \u00e7\u0131kmas\u0131 durumunda \u015firketlerin ithalatlar\u0131n\u0131 bir hafta s\u00fcreyle ask\u0131ya alaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti. Bu s\u00fcrenin, tedarik\u00e7i \u015firketin \u00fcr\u00fcnlerinde \u00fc\u00e7 defa Covid-19&amp;#039;a rastlanmas\u0131 durumunda bir aya uzat\u0131laca\u011f\u0131 ifade edildi.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4467222\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/02\/26\/koronavirusun-cin-den-gelen-kargo-paketleri-ile-bulasma-riski-var-mi-uzmanlar-yanitladi\&quot;>Koronavir\u00fcs\u00fcn kargo paketleri ile bula\u015fma riski var m\u0131? Uzmanlar yan\u0131tlad\u0131<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>A\u011fustos ay\u0131nda, iki \u00c7in kentinde yetkililer ithal donmu\u015f g\u0131da kargolar\u0131nda vir\u00fcs izine rastland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) ise Covid-19&amp;#039;un g\u0131da veya ambalaj yoluyla yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131na dair hi\u00e7bir kan\u0131t bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600614668,&quot;publishedAt&quot;:1600616423,&quot;updatedAt&quot;:1600616425,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/20\/cin-ithal-ettigi-dondurulmus-kalamarlarda-koronaviruse-rastlad&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/95\/66\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_be8559b7-b018-5355-b915-b7baf98232b1-4989566.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Dondurulmu\u015f kalamar paketleri (ar\u015fiv)&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Dondurulmu\u015f kalamar paketleri (ar\u015fiv)&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:6092,&quot;height&quot;:4061}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ademoglu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yalcin Ademoglu&quot;,&quot;twitter&quot;:null}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:311,&quot;slug&quot;:&quot;china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&quot;},{&quot;id&quot;:7707,&quot;slug&quot;:&quot;import&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ithalat&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130thalat&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130thalat&quot;},{&quot;id&quot;:239,&quot;slug&quot;:&quot;russia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;rusya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Rusya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Rusya&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:23932,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1231152},{&quot;id&quot;:1232088},{&quot;id&quot;:1232410}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:12,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:311,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/cin&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/20\/cin-ithal-ettigi-dondurulmus-kalamarlarda-koronaviruse-rastlad&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600616425,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/20\/cin-ithal-ettigi-dondurulmus-kalamarlarda-koronaviruse-rastlad&quot;},{&quot;id&quot;:1045838,&quot;cid&quot;:4563176,&quot;versionId&quot;:13,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200312_NWSU_11310303&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 g\u00fcncel verileri | \u00dclkelere g\u00f6re can kayb\u0131 ve vaka say\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 g\u00fcncel verileri | \u00dclkelere g\u00f6re can kayb\u0131 ve vaka say\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130lk defa 2019'un Aral\u0131k ay\u0131nda \u00c7in'in Vuhan kentinde g\u00f6r\u00fclen ve k\u0131sa bir s\u00fcrede d\u00fcnyan\u0131n neredeyse t\u00fcm \u00fclkelerine yay\u0131lan Covid-19 s\u00fcrecinde karantina tedbirlerini gev\u015feten bir\u00e7ok \u00fclke ikinci dalga tehlikesiyle ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130lk defa 2019'un Aral\u0131k ay\u0131nda \u00c7in'in Vuhan kentinde g\u00f6r\u00fclen ve k\u0131sa bir s\u00fcrede d\u00fcnyan\u0131n neredeyse t\u00fcm \u00fclkelerine yay\u0131lan Covid-19 s\u00fcrecinde karantina tedbirlerini gev\u015feten bir\u00e7ok \u00fclke ikinci dalga tehlikesiyle ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130lk defa 2019'un Aral\u0131k ay\u0131nda \u00c7in'in Vuhan kentinde g\u00f6r\u00fclen ve k\u0131sa bir s\u00fcrede d\u00fcnyan\u0131n neredeyse t\u00fcm \u00fclkelerine yay\u0131lan Covid-19 s\u00fcrecinde karantina tedbirlerini gev\u015feten bir\u00e7ok \u00fclke ikinci dalga tehlikesiyle ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;koronavirus-covid-19-hangi-ulke-ne-kadar-vaka-kac-kisi-iyilesti-olum-tedavi-ikinci-dalga&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130lk defa 2019'un Aral\u0131k ay\u0131nda \u00c7in'in Vuhan kentinde g\u00f6r\u00fclen ve k\u0131sa bir s\u00fcrede d\u00fcnyan\u0131n neredeyse t\u00fcm \u00fclkelerine yay\u0131lan Covid-19 s\u00fcrecinde karantina tedbirlerini gev\u015feten bir\u00e7ok \u00fclke ikinci dalga tehlikesiyle ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya. \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc'n\u00fcn pandemi olarak nitelendirdi\u011fi Covid-19 d\u00fcnya genelinde bug\u00fcne kadar ka\u00e7 ki\u015fide tespit edildi? Vakalardan ka\u00e7\u0131 \u00f6l\u00fcmle sonu\u00e7land\u0131, ka\u00e7\u0131 iyile\u015fti? \n\nA\u015fa\u011f\u0131daki tablolarda anl\u0131k son rakamlar\u0131 inceleyebilirsiniz. \n\nKoronavir\u00fcs nedeniyle en fazla risk alt\u0131nda olan ki\u015filer ya\u015fl\u0131lar. Ara\u015ft\u0131rmalar, \u00e7ocuklar\u0131n yeti\u015fkinlere g\u00f6re Covid-19'a kar\u015f\u0131 daha dayan\u0131kl\u0131 olduklar\u0131n\u0131 ortaya koyuyor. \n\nBaz\u0131 \u00e7ocuklar\u0131n hi\u00e7bir hastal\u0131k belirtisi g\u00f6stermese de koronavir\u00fcs\u00fc ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131, bu sayede yeti\u015fkinlere bula\u015ft\u0131rarak salg\u0131n\u0131n yay\u0131lmas\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor. \n\n\n*Bu sayfada bulunan grafik ve tablolar, her yar\u0131m saatte bir g\u00fcncellenmektedir. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>\u0130lk defa 2019&amp;#039;un Aral\u0131k ay\u0131nda \u00c7in&amp;#039;in Vuhan kentinde g\u00f6r\u00fclen ve k\u0131sa bir s\u00fcrede d\u00fcnyan\u0131n neredeyse t\u00fcm \u00fclkelerine yay\u0131lan Covid-19 s\u00fcrecinde karantina tedbirlerini gev\u015feten bir\u00e7ok \u00fclke ikinci dalga tehlikesiyle ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya.<\/p>\n<p>D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&amp;#039;n\u00fcn pandemi olarak nitelendirdi\u011fi Covid-19 d\u00fcnya genelinde bug\u00fcne kadar ka\u00e7 ki\u015fide tespit edildi? Vakalardan ka\u00e7\u0131 \u00f6l\u00fcmle sonu\u00e7land\u0131, ka\u00e7\u0131 iyile\u015fti?<\/p>\n<p>A\u015fa\u011f\u0131daki tablolarda anl\u0131k son rakamlar\u0131 inceleyebilirsiniz.<\/p>\n<div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/koronavirus-bilanco-canli-1h0n25lvnk0l4pe?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-xlarge widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n        <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n           <div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;26226cc4-3754-428d-99c9-17282979c0e5\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;Koronavir\u00fcs Bilan\u00e7o Canl\u0131\&quot;><\/div><script>!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);<\/script> \n        <\/div>\n      <\/div>\n    <\/figure>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n<p>Koronavir\u00fcs nedeniyle en fazla risk alt\u0131nda olan ki\u015filer ya\u015fl\u0131lar. Ara\u015ft\u0131rmalar, \u00e7ocuklar\u0131n yeti\u015fkinlere g\u00f6re Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 daha dayan\u0131kl\u0131 olduklar\u0131n\u0131 ortaya koyuyor.<\/p>\n<div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/koronavirus-harita-canli-1h984wd587zd2p3?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n        <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n           <div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;5dd4eec3-e111-44c2-bfc6-33b858c6f6a0\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;Koronavir\u00fcs Harita Canl\u0131\&quot;><\/div><script>!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);<\/script> \n        <\/div>\n      <\/div>\n    <\/figure>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n<p>Baz\u0131 \u00e7ocuklar\u0131n hi\u00e7bir hastal\u0131k belirtisi g\u00f6stermese de koronavir\u00fcs\u00fc ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131, bu sayede yeti\u015fkinlere bula\u015ft\u0131rarak salg\u0131n\u0131n yay\u0131lmas\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor.  <\/p>\n<div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/koronavirus-tablo-canli-1h0r6r5ykovl4ek?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n        <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n           <div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;52820d3e-870d-4d1a-9b04-ccb3f1d5c4ff\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;Koronavir\u00fcs Tablo Canl\u0131\&quot;><\/div><script>!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);<\/script> \n        <\/div>\n      <\/div>\n    <\/figure>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n<p><em>*Bu sayfada bulunan grafik ve tablolar, her yar\u0131m saatte bir g\u00fcncellenmektedir.<\/em><\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1584023684,&quot;publishedAt&quot;:1600606849,&quot;updatedAt&quot;:1600606867,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/20\/koronavirus-covid-19-hangi-ulke-ne-kadar-vaka-kac-kisi-iyilesti-olum-tedavi-ikinci-dalga&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/31\/76\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_21160a90-bb8f-5fac-9db7-8a03995c3c40-4563176.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hangi \u00fclkede ne kadar koronavir\u00fcs vakas\u0131 tespit edildi?&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Hangi \u00fclkede ne kadar koronavir\u00fcs vakas\u0131 tespit edildi?&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo\/Steven Senne&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:4500,&quot;height&quot;:3000}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;gunaydin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Enis G\u00fcnayd\u0131n&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@gunaydinenis&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:7909,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:8235,&quot;slug&quot;:&quot;disease&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hastalik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hastal\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hastal\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:139,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;infogram&quot;,&quot;count&quot;:3}],&quot;related&quot;:[],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/20\/koronavirus-covid-19-hangi-ulke-ne-kadar-vaka-kac-kisi-iyilesti-olum-tedavi-ikinci-dalga&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600606867,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/20\/koronavirus-covid-19-hangi-ulke-ne-kadar-vaka-kac-kisi-iyilesti-olum-tedavi-ikinci-dalga&quot;},{&quot;id&quot;:1234066,&quot;cid&quot;:4988260,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200919_NWSU_13240632&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'deki Covid-19 vakalar\u0131ndaki art\u0131\u015f doktorlarla politikac\u0131lar\u0131 kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya getiriyor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 rakamlar\u0131 doktorlarla politikac\u0131lar\u0131 kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya getiriyor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'deki Covid-19 vakalar\u0131ndaki art\u0131\u015f doktorlarla politikac\u0131lar\u0131 kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya getiriyor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 vakalar\u0131nda g\u00fcnden g\u00fcne ya\u015fanan y\u00fckseli\u015f, resmi makamlar\u0131n \&quot;salg\u0131n\u0131n ciddiyetini k\u00fc\u00e7\u00fcmsedi\u011fini\&quot; d\u00fc\u015f\u00fcnen doktorlarla T\u00fcrk Tabipler Birli\u011fi'ni (TTB) su\u00e7layan politikac\u0131lar aras\u0131ndaki gerilimi k\u00f6r\u00fckl\u00fcyor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 vakalar\u0131nda g\u00fcnden g\u00fcne ya\u015fanan y\u00fckseli\u015f, resmi makamlar\u0131n \&quot;salg\u0131n\u0131n ciddiyetini k\u00fc\u00e7\u00fcmsedi\u011fini\&quot; d\u00fc\u015f\u00fcnen doktorlarla T\u00fcrk Tabipler Birli\u011fi'ni (TTB) su\u00e7layan politikac\u0131lar aras\u0131ndaki gerilimi k\u00f6r\u00fckl\u00fcyor.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-deki-covid-19-vakalar-ndaki-art-s-doktorlarla-politikac-lar-kars-kars-ya-getiriyor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 vakalar\u0131nda g\u00fcnden g\u00fcne ya\u015fanan y\u00fckseli\u015f, resmi makamlar\u0131n \&quot;salg\u0131n\u0131n ciddiyetini k\u00fc\u00e7\u00fcmsedi\u011fini\&quot; d\u00fc\u015f\u00fcnen doktorlarla T\u00fcrk Tabipler Birli\u011fi'ni (TTB) su\u00e7layan politikac\u0131lar aras\u0131ndaki gerilimi k\u00f6r\u00fckl\u00fcyor. \n\nT\u00fcrkiye'de eyl\u00fcl ay\u0131nda g\u00fcnde ortalama bin 600 yeni vaka ve Covid-19 kaynakl\u0131 60 \u00f6l\u00fcm bildiriliyor. Bu say\u0131 nisan ay\u0131nda zirve yapan rakamlar\u0131n olduk\u00e7a alt\u0131nda olmas\u0131na ra\u011fmen istikrarl\u0131 \u015fekilde y\u00fckseliyor.  \n\nT\u00fcrk Tabipler Birli\u011fi'nin (TTB) \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131yla bir\u00e7ok kentte doktorlar ve sa\u011fl\u0131k emek\u00e7ileri d\u00f6rt g\u00fcn boyunca siyah kurdele tak\u0131p hayat\u0131n\u0131 kaybeden meslekta\u015flar\u0131 i\u00e7in sayg\u0131 duru\u015funda bulunma kampanyas\u0131 ba\u015flatt\u0131.  \n\nCovid-19 ile ilgili a\u00e7\u0131klanan resmi rakamlar\u0131n ger\u00e7ekli\u011finin sorgulanmas\u0131 talebi, bu kampanyan\u0131n ba\u015flat\u0131lmas\u0131ndaki fakt\u00f6rlerden biri. Doktorlar yerel d\u00fczeyde g\u00f6rd\u00fckleri vaka say\u0131s\u0131n\u0131n h\u00fck\u00fcmetin sundu\u011fu genel tabloyla uyu\u015fmad\u0131\u011f\u0131 kan\u0131s\u0131nda. \n\nReuters haber ajans\u0131na konu\u015fan Dr. Halis Yerlikaya, \&quot;Tek bir \u015fehirden gelen rakamlar veya sadece bir veya iki t\u0131p odas\u0131 taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanan veriler neredeyse t\u00fcm \u00fclke i\u00e7in a\u00e7\u0131klanan (resmi) say\u0131lara e\u015fit\&quot; diyerek s\u00fcrecin \&quot;\u015feffaf bir \u015fekilde y\u00fcr\u00fct\u00fclmedi\u011finin\&quot; alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor. \n\nBah\u00e7eli: TTB Derhal ve gecikmeksizin kapat\u0131lmal\u0131 \n\nDoktorlar\u0131n bu kampanyas\u0131 \u00f6zellikle iktidarda ve m\u00fcttefiki MHP'de b\u00fcy\u00fck tepki \u00e7ekiyor. MHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Devlet Bah\u00e7eli Twitter'dan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda TBB'yi \&quot;\u0130hanet olu\u015fumu\&quot; olarak nitelendirdi. Bah\u00e7eli \&quot;Sadece ad\u0131nda T\u00fcrk bulunan Tabipler Birli\u011fi derhal ve gecikmeksizin kapat\u0131lmal\u0131d\u0131r. Y\u00f6neticileriyle ilgili adli i\u015flem yap\u0131lmal\u0131d\u0131r\&quot; ifadeleriyle TTB'ye y\u00f6nelik\u00a0 sert a\u00e7\u0131klamalarda  bulundu. \n\nKoca: Bu d\u00f6nemde hastanelerdeki duruma odaklan\u0131lmal\u0131 \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca da TTB'nin Covid-19 verilerine y\u00f6nelik ele\u015ftirilerini reddederek, artan say\u0131lar\u0131n olu\u015fturdu\u011fu tehdidi \&quot;defalarca\&quot; vurgulad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve hastanelerin kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 zorluklar\u0131 \&quot;k\u00fc\u00e7\u00fcmsemedi\u011fini\&quot; s\u00f6yl\u00fcyor. \n\nBakan Koca, \&quot;A\u011f\u0131r vaka say\u0131m\u0131z\u0131 biz istersek d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fczde nereden bileceksiniz?... Ben her g\u00fcn isyan ediyorum, 'a\u011f\u0131r vaka say\u0131m\u0131z art\u0131yor' diyorum. 'Durum s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131' diyorum. A\u011f\u0131r vaka say\u0131s\u0131nda bir ay \u00f6ncesine g\u00f6re y\u00fczde 100'\u00fc ge\u00e7en art\u0131\u015f oldu, diyorum. Bir ay \u00f6ncesine g\u00f6re 4,5 kat artan vefat oran\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyorum\u2026 Bizim bu d\u00f6nemde hastanelerdeki duruma odaklanmam\u0131z gerekiyor\&quot; a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu.  \n\nT\u00fcrkiye'de 20 Eyl\u00fcl itibariyle 300 bin ki\u015fi Covid-19'a yakalan\u0131rken yakla\u015f\u0131k 7 bin 400 ki\u015fi salg\u0131ndan dolay\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>T\u00fcrkiye&amp;#039;de Covid-19 vakalar\u0131nda g\u00fcnden g\u00fcne ya\u015fanan y\u00fckseli\u015f, resmi makamlar\u0131n \&quot;salg\u0131n\u0131n ciddiyetini k\u00fc\u00e7\u00fcmsedi\u011fini\&quot; d\u00fc\u015f\u00fcnen doktorlarla T\u00fcrk Tabipler Birli\u011fi&amp;#039;ni (TTB) su\u00e7layan politikac\u0131lar aras\u0131ndaki gerilimi k\u00f6r\u00fckl\u00fcyor.<\/p>\n<p>T\u00fcrkiye&amp;#039;de eyl\u00fcl ay\u0131nda g\u00fcnde ortalama bin 600 yeni vaka ve Covid-19 kaynakl\u0131 60 \u00f6l\u00fcm bildiriliyor. Bu say\u0131 nisan ay\u0131nda zirve yapan rakamlar\u0131n olduk\u00e7a alt\u0131nda olmas\u0131na ra\u011fmen istikrarl\u0131 \u015fekilde y\u00fckseliyor.<\/p>\n<p>T\u00fcrk Tabipler Birli\u011fi&amp;#039;nin (TTB) \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131yla bir\u00e7ok kentte doktorlar ve sa\u011fl\u0131k emek\u00e7ileri d\u00f6rt g\u00fcn boyunca siyah kurdele tak\u0131p hayat\u0131n\u0131 kaybeden meslekta\u015flar\u0131 i\u00e7in sayg\u0131 duru\u015funda bulunma kampanyas\u0131 ba\u015flatt\u0131.<\/p>\n<div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n        <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n          <div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1306860214843473926\&quot;><\/div>\n        <\/figure>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Covid-19 ile ilgili a\u00e7\u0131klanan resmi rakamlar\u0131n ger\u00e7ekli\u011finin sorgulanmas\u0131 talebi, bu kampanyan\u0131n ba\u015flat\u0131lmas\u0131ndaki fakt\u00f6rlerden biri. Doktorlar yerel d\u00fczeyde g\u00f6rd\u00fckleri vaka say\u0131s\u0131n\u0131n h\u00fck\u00fcmetin sundu\u011fu genel tabloyla uyu\u015fmad\u0131\u011f\u0131 kan\u0131s\u0131nda.<\/p>\n<p>Reuters haber ajans\u0131na konu\u015fan Dr. Halis Yerlikaya, \&quot;Tek bir \u015fehirden gelen rakamlar veya sadece bir veya iki t\u0131p odas\u0131 taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanan veriler neredeyse t\u00fcm \u00fclke i\u00e7in a\u00e7\u0131klanan (resmi) say\u0131lara e\u015fit\&quot; diyerek s\u00fcrecin \&quot;\u015feffaf bir \u015fekilde y\u00fcr\u00fct\u00fclmedi\u011finin\&quot; alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4982986\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/devlet-bahceli-turk-tabipler-birligi-kapat-lmal-yoneticileriyle-ilgili-adli-islem-yap-lmal\&quot;>Devlet Bah\u00e7eli, T\u00fcrk Tabipler Birli\u011fi kapat\u0131lmal\u0131, y\u00f6neticileriyle ilgili adli i\u015flem yap\u0131lmal\u0131<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<h2>Bah\u00e7eli: TTB Derhal ve gecikmeksizin kapat\u0131lmal\u0131<\/h2><p>Doktorlar\u0131n bu kampanyas\u0131 \u00f6zellikle iktidarda ve m\u00fcttefiki MHP&amp;#039;de b\u00fcy\u00fck tepki \u00e7ekiyor. MHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Devlet Bah\u00e7eli Twitter&amp;#039;dan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda TBB&amp;#039;yi \&quot;\u0130hanet olu\u015fumu\&quot; olarak nitelendirdi. Bah\u00e7eli \&quot;Sadece ad\u0131nda T\u00fcrk bulunan Tabipler Birli\u011fi derhal ve gecikmeksizin kapat\u0131lmal\u0131d\u0131r. Y\u00f6neticileriyle ilgili adli i\u015flem yap\u0131lmal\u0131d\u0131r\&quot; ifadeleriyle TTB&amp;#039;ye y\u00f6nelik <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/devlet-bahceli-turk-tabipler-birligi-kapat-lmal-yoneticileriyle-ilgili-adli-islem-yap-lmal\&quot;>sert a\u00e7\u0131klamalarda<\/a> bulundu.<\/p>\n<div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n        <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n          <div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1306277048839811072\&quot;><\/div>\n        <\/figure>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<h2>Koca: Bu d\u00f6nemde hastanelerdeki duruma odaklan\u0131lmal\u0131<\/h2><p>Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca da TTB&amp;#039;nin Covid-19 verilerine y\u00f6nelik ele\u015ftirilerini reddederek, artan say\u0131lar\u0131n olu\u015fturdu\u011fu tehdidi \&quot;defalarca\&quot; vurgulad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve hastanelerin kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 zorluklar\u0131 \&quot;k\u00fc\u00e7\u00fcmsemedi\u011fini\&quot; s\u00f6yl\u00fcyor.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4982716\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/koca-koronavirus-salg-n-nda-bastakinden-daha-zor-bir-donemdeyiz\&quot;>Koca: Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda ba\u015ftakinden daha zor bir d\u00f6nemdeyiz<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Bakan Koca, \&quot;A\u011f\u0131r vaka say\u0131m\u0131z\u0131 biz istersek d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fczde nereden bileceksiniz?... Ben her g\u00fcn isyan ediyorum, &amp;#039;a\u011f\u0131r vaka say\u0131m\u0131z art\u0131yor&amp;#039; diyorum. &amp;#039;Durum s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131&amp;#039; diyorum. A\u011f\u0131r vaka say\u0131s\u0131nda bir ay \u00f6ncesine g\u00f6re y\u00fczde 100&amp;#039;\u00fc ge\u00e7en art\u0131\u015f oldu, diyorum. Bir ay \u00f6ncesine g\u00f6re 4,5 kat artan vefat oran\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyorum\u2026 Bizim bu d\u00f6nemde hastanelerdeki duruma odaklanmam\u0131z gerekiyor\&quot; a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu.<\/p>\n<p>T\u00fcrkiye&amp;#039;de 20 Eyl\u00fcl itibariyle 300 bin ki\u015fi Covid-19&amp;#039;a yakalan\u0131rken yakla\u015f\u0131k 7 bin 400 ki\u015fi salg\u0131ndan dolay\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybetti.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600525346,&quot;publishedAt&quot;:1600582831,&quot;updatedAt&quot;:1600582835,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/20\/turkiye-deki-covid-19-vakalar-ndaki-art-s-doktorlarla-politikac-lar-kars-kars-ya-getiriyor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/82\/60\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_5b1af621-3555-5250-a996-a67aa5e25830-4988260.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1200,&quot;height&quot;:800}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:463,&quot;slug&quot;:&quot;istanbul-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;istanbul-turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130stanbul, T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130stanbul, T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:13304,&quot;slug&quot;:&quot;doctors&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;doktor&quot;,&quot;title&quot;:&quot;doktor&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;doktor&quot;},{&quot;id&quot;:21370,&quot;slug&quot;:&quot;protests-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-protestolar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de protestolar&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de protestolar&quot;},{&quot;id&quot;:12051,&quot;slug&quot;:&quot;government&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hukumet&quot;,&quot;title&quot;:&quot;h\u00fck\u00fcmet&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;h\u00fck\u00fcmet&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:2},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:2}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1096390},{&quot;id&quot;:1204386},{&quot;id&quot;:1226016}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/20\/turkiye-deki-covid-19-vakalar-ndaki-art-s-doktorlarla-politikac-lar-kars-kars-ya-getiriyor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600582835,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/20\/turkiye-deki-covid-19-vakalar-ndaki-art-s-doktorlarla-politikac-lar-kars-kars-ya-getiriyor&quot;},{&quot;id&quot;:1234122,&quot;cid&quot;:4988442,&quot;versionId&quot;:3,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200919_NWSU_13241374&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de 19 Eyl\u00fcl koronavir\u00fcs tablosu: Bin 538 yeni vaka, 68 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de koronavir\u00fcs: Bin 538 yeni vaka, 68 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de koronavir\u00fcs: Bin 538 yeni vaka, 68 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de 19 Eyl\u00fcl koronavir\u00fcs tablosu: Bin 538 yeni vaka, 68 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de 19 Eyl\u00fcl koronavir\u00fcs tablosu: Bin 538 yeni vaka, 68 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti&quot;,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-19-eylul-koronavirus-tablosu-bin-538-yeni-vaka-68-kisi-hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de son 24 saatte Covid-19 nedeniyle 68 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.   \n\nT\u00fcrkiye G\u00fcnl\u00fck Koronavir\u00fcs Tablosu, \&quot;covid19.saglik.gov.tr\&quot; adresinden payla\u015f\u0131ld\u0131. G\u00fcncel verilere g\u00f6re, son 24 saatte 97 bin 416 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 1538 ki\u015fiye hastal\u0131k tan\u0131s\u0131 konuldu. \n\nSon 24 saatte 68 ki\u015fi Covid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 1312 ki\u015fi ise iyile\u015fti. Covid-19 tedavisi tamamlananlar\u0131n say\u0131s\u0131 266 bin 117'ye \u00e7\u0131kt\u0131. \n\nTest say\u0131s\u0131 9 milyon 173 bin 694, vaka say\u0131s\u0131 301 bin 348, vefat say\u0131s\u0131 7 bin 445 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti. \n\nAktif hasta say\u0131s\u0131 27 bin 786, a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 1432, hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 ise y\u00fczde 7 oldu. \n\n\&quot;A\u011f\u0131r hasta say\u0131m\u0131z\u0131 azaltmak elimizde\&quot; \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 de\u011ferlendirmede, \&quot;Bug\u00fcn a\u011f\u0131r hasta say\u0131m\u0131z 1432'ye ula\u015ft\u0131. Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n en b\u00fcy\u00fck m\u00fccadelesi a\u011f\u0131r hastalar\u0131m\u0131z\u0131 iyile\u015ftirmeye y\u00f6nelik. A\u011f\u0131r hasta say\u0131m\u0131z\u0131 azaltmak elimizde. Tedbirlere uymam\u0131z i\u00e7in bu uyar\u0131lar bize yetmeli. Birlikte m\u00fccadele edelim\&quot; ifadesini kulland\u0131. \n\nGe\u00e7en \u00e7ar\u015famba ger\u00e7ekle\u015fen Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 yapan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \&quot;Koronavir\u00fcs sald\u0131r\u0131s\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda ba\u015ftakinden daha zor bir d\u00f6nemdeyiz\&quot;  demi\u015fti. \n\nVaka say\u0131lar\u0131n\u0131n artmas\u0131na ra\u011fmen soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n \u015fu an i\u00e7in s\u00f6z konusu olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Koca, okullar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131 ile ilgiliyse, kararlar\u0131n il baz\u0131nda al\u0131nabilece\u011fini, 21 Eyl\u00fcl'den 3 hafta sonra kademeli d\u00f6n\u00fc\u015f i\u00e7in de\u011ferlendirme yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemi\u015fti. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte Covid-19 nedeniyle 68 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.<\/p>\n<p>T\u00fcrkiye G\u00fcnl\u00fck Koronavir\u00fcs Tablosu, \&quot;covid19.saglik.gov.tr\&quot; adresinden payla\u015f\u0131ld\u0131. G\u00fcncel verilere g\u00f6re, son 24 saatte 97 bin 416 Covid-19 testi yap\u0131ld\u0131, 1538 ki\u015fiye hastal\u0131k tan\u0131s\u0131 konuldu.<\/p>\n<p>Son 24 saatte 68 ki\u015fi Covid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 1312 ki\u015fi ise iyile\u015fti. Covid-19 tedavisi tamamlananlar\u0131n say\u0131s\u0131 266 bin 117&amp;#039;ye \u00e7\u0131kt\u0131.<\/p>\n<p>Test say\u0131s\u0131 9 milyon 173 bin 694, vaka say\u0131s\u0131 301 bin 348, vefat say\u0131s\u0131 7 bin 445 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.<\/p>\n<p>Aktif hasta say\u0131s\u0131 27 bin 786, a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 1432, hastalarda zat\u00fcrre oran\u0131 ise y\u00fczde 7 oldu.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4987778,4984174\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/17\/dunya-sagl-k-orgutu-avrupa-da-covid-19-virusu-bulasma-h-z-alarm-verici-seviyeye-ulast\&quot;>D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc: Avrupa\u2019da Covid-19 vir\u00fcs\u00fc bula\u015fma h\u0131z\u0131 'alarm verici seviyeye' ula\u015ft\u0131<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/24\/koronaviruste-ikinci-dalga-hangi-avrupa-ulkelerinde-covid-19-vakalar-yeniden-art-sta\&quot;>Koronavir\u00fcste ikinci dalga: Hangi \u00fclkede Covid-19 vakalar\u0131 art\u0131\u015fta?<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<h2>\&quot;A\u011f\u0131r hasta say\u0131m\u0131z\u0131 azaltmak elimizde\&quot;<\/h2><p>Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 de\u011ferlendirmede, \&quot;Bug\u00fcn a\u011f\u0131r hasta say\u0131m\u0131z 1432&amp;#039;ye ula\u015ft\u0131. Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n en b\u00fcy\u00fck m\u00fccadelesi a\u011f\u0131r hastalar\u0131m\u0131z\u0131 iyile\u015ftirmeye y\u00f6nelik. A\u011f\u0131r hasta say\u0131m\u0131z\u0131 azaltmak elimizde. Tedbirlere uymam\u0131z i\u00e7in bu uyar\u0131lar bize yetmeli. Birlikte m\u00fccadele edelim\&quot; ifadesini kulland\u0131.<\/p>\n<div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n        <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n          <div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1307351404030423042\&quot;><\/div>\n        <\/figure>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Ge\u00e7en \u00e7ar\u015famba ger\u00e7ekle\u015fen Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 yapan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \&quot;Koronavir\u00fcs sald\u0131r\u0131s\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda ba\u015ftakinden daha zor bir d\u00f6nemdeyiz\&quot; <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/koca-koronavirus-salg-n-nda-bastakinden-daha-zor-bir-donemdeyiz\&quot;>demi\u015fti.<\/a><\/p>\n<p>Vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n artmas\u0131na ra\u011fmen soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n \u015fu an i\u00e7in s\u00f6z konusu olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Koca, okullar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131 ile ilgiliyse, kararlar\u0131n il baz\u0131nda al\u0131nabilece\u011fini, 21 Eyl\u00fcl&amp;#039;den 3 hafta sonra kademeli d\u00f6n\u00fc\u015f i\u00e7in de\u011ferlendirme yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemi\u015fti.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600531991,&quot;publishedAt&quot;:1600532222,&quot;updatedAt&quot;:1600536270,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/turkiye-de-19-eylul-koronavirus-tablosu-bin-538-yeni-vaka-68-kisi-hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/84\/42\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_af0ac292-ce10-5be0-a975-49c96ae7652d-4988442.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Copvid-19 son durum raporu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Copvid-19 son durum raporu&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:&quot;https:\/\/covid19.saglik.gov.tr\/&quot;,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:942,&quot;height&quot;:546},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/84\/42\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_88f52320-f754-5a03-aa21-585ff1e89df2-4988442.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Copvid-19 son durum raporu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Copvid-19 son durum raporu&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:&quot;https:\/\/covid19.saglik.gov.tr\/&quot;,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1122,&quot;height&quot;:549},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/84\/42\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_9098bd5e-048a-5b75-a285-028790c49ec4-4988442.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Copvid-19 son durum raporu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Copvid-19 son durum raporu&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:&quot;https:\/\/covid19.saglik.gov.tr\/&quot;,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1122,&quot;height&quot;:549},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/66\/21\/82\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f328a6a7-85a1-51d4-a9e2-0172a3f2c5ab-4662182.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Son Dakika&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Son Dakika&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1600,&quot;height&quot;:900}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:11940,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;haber&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23110,&quot;slug&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fahrettin-koca&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fahrettin Koca&quot;},{&quot;id&quot;:22648,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-outbreak-in-china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin-deki-coronavirus-salg-n-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in'deki coronavirus salg\u0131n\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in'deki coronavirus salg\u0131n\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:23418,&quot;slug&quot;:&quot;latest&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;son-durum&quot;,&quot;title&quot;:&quot;son durum&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;son durum&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:1},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1174030},{&quot;id&quot;:1233458},{&quot;id&quot;:1233934}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/turkiye-de-19-eylul-koronavirus-tablosu-bin-538-yeni-vaka-68-kisi-hayat-n-kaybetti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600536270,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/turkiye-de-19-eylul-koronavirus-tablosu-bin-538-yeni-vaka-68-kisi-hayat-n-kaybetti&quot;},{&quot;id&quot;:1086010,&quot;cid&quot;:4650194,&quot;versionId&quot;:5,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200424_NWSU_11767727&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Tarihte a\u015f\u0131lar ne kadar s\u00fcrede geli\u015ftirildi?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Tarihte a\u015f\u0131lar ne kadar s\u00fcrede geli\u015ftirildi?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Bug\u00fcne kadar geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar ne kadar s\u00fcrede piyasaya s\u00fcr\u00fclebildi? Bu sorunun cevab\u0131n\u0131 anlayabilmek i\u00e7in \u00f6nce a\u015f\u0131 \u00fcretim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndaki evreleri tan\u0131mak gerekiyor.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 tedavi y\u00f6ntemleri geli\u015ftirmek i\u00e7in d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131nda ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Uzmanlar, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 geli\u015ftirmenin en az 12 ila 18 ay alaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131kl\u0131yor. Peki bug\u00fcne kadar geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar ne kadar s\u00fcrede piyasaya s\u00fcr\u00fclebildi?&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 tedavi y\u00f6ntemleri geli\u015ftirmek i\u00e7in d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131nda ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Uzmanlar, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 geli\u015ftirmenin en az 12 ila 18 ay alaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131kl\u0131yor. Peki bug\u00fcne kadar geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar ne kadar s\u00fcrede piyasaya s\u00fcr\u00fclebildi?&quot;,&quot;url&quot;:&quot;tarihte-asilar-ne-kadar-surede-gelistirildi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 tedavi y\u00f6ntemleri geli\u015ftirmek i\u00e7in d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131nda ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Uzmanlar, salg\u0131ndan ger\u00e7ek anlam\u0131yla kurtulabilmek i\u00e7in koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 geli\u015ftirilmesi gerekti\u011fini, bunun da en az 12 ila 18 ay alaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131kl\u0131yor ancak s\u00fcre konusunda bilim insanlar\u0131 aras\u0131nda fikir birli\u011fi yok. \n\nPeki bug\u00fcne kadar geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar ne kadar s\u00fcrede piyasaya s\u00fcr\u00fclebildi? Bu sorunun cevab\u0131n\u0131 anlayabilmek i\u00e7in \u00f6nce a\u015f\u0131 \u00fcretim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndaki evreleri tan\u0131mak gerekiyor. \n\nBir a\u015f\u0131 \u00fcretmek i\u00e7in hangi a\u015famalardan ge\u00e7meli? \n\nT\u00fcm ila\u00e7larda oldu\u011fu gibi a\u015f\u0131 \u00fcretiminde de \u00e7ok b\u00fcy\u00fck k\u0131s\u0131tlamalar ve yak\u0131n takip e\u015fli\u011finde ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi gerekiyor. A\u015f\u0131n\u0131n ilk \u00f6nce laboratuvarda olumlu sonu\u00e7lar vermesi ve bu sonu\u00e7lar\u0131n tutarl\u0131 olmas\u0131 bekleniyor. \n\nLaboratuvarda olumlu sonu\u00e7 elde edilmesinin ard\u0131ndan \u00fc\u00e7 fazda denemelere ge\u00e7iliyor. Tedavi, birinci fazda 50-100 ki\u015filik bir grupta deneniyor. Bu denemelerin ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131 durumda giderek artan say\u0131da ki\u015filerle deneyin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ikinci ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc faza ge\u00e7ilebiliyor. Ancak bu evrelerin herhangi birinde elde edilecek olumsuz sonu\u00e7 t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 en ba\u015fa sar\u0131yor ve laboratuvara geri d\u00f6n\u00fcl\u00fcyor. \n\n\u0130mm\u00fcnoloji Uzman\u0131 Prof. Dr. Derya Unutmaz, euronews'e verdi\u011fi bir deme\u00e7te a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n evrelerini anlat\u0131rken bunun 10 binlerce ki\u015fi \u00fczerinde  denenmesi gerekti\u011fine vurgu yap\u0131yor . Elbette t\u00fcm bu deneyler, uzun bekleme s\u00fcre\u00e7lerini de beraberinde getiriyor. \n\nT\u00fcm a\u015famalardan ge\u00e7en bir a\u015f\u0131 son olarak tescil ettiriliyor ve b\u00f6ylelikle \u00fcretime ge\u00e7ilebiliyor. \n\nHer a\u015fama ne kadar s\u00fcr\u00fcyor? \n\nBu konuda kesin say\u0131lar vermek m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. A\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n maliyetini inceleyen bir ara\u015ft\u0131rma, laboratuvar a\u015famas\u0131 s\u00fcresinin \u00e7ok de\u011fi\u015fken oldu\u011fu ancak deney a\u015famalar\u0131na ge\u00e7ildi\u011finde ortalama 5 y\u0131l i\u00e7inde  sonu\u00e7 al\u0131nabilece\u011fini \u00f6ne s\u00fcr\u00fcyor . \n\nBiraz daha eski tarihli (1996) bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131, en ba\u015f\u0131ndan en sonuna kadar  ortalama 10 y\u0131l s\u00fcr\u00fcyor . Her a\u015fama i\u00e7in \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen ortalama s\u00fcrelerse \u015f\u00f6yle: \n\nLaboratuvar \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131: 2,4 y\u0131l \nFaz 1: 2 y\u0131l \nFaz 2: 1,8 y\u0131l \nFaz 3: 1,4 y\u0131l \nTescil \u00f6ncesi \u00e7al\u0131\u015fmalar: 1,1 y\u0131l \nTescil \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131: 1,3 y\u0131l \n\nTabii ki t\u00fcm bu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n birer tahmin oldu\u011funu, ila\u00e7tan ilaca s\u00fcrelerin de\u011fi\u015febilece\u011fini belirtmekte fayda var. Ayr\u0131ca g\u00fcn\u00fcm\u00fczdeki teknolojik imkanlar sayesinde bir\u00e7ok a\u015famay\u0131 h\u0131zland\u0131rmak da m\u00fcmk\u00fcn. \n\nDi\u011fer yandan \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n herhangi bir a\u015famada hata vermesi, ba\u015fa d\u00f6n\u00fclmesi ve b\u00f6ylelikle uzamas\u0131 da bir ihtimal. \n\nDaha \u00f6nceki a\u015f\u0131lar ne kadar s\u00fcrede geli\u015ftirildi? \n\nBu sorunun da cevab\u0131n\u0131 vermek kolay de\u011fil \u00e7\u00fcnk\u00fc hangi \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n ba\u015flang\u0131\u00e7 tarihini kesin olarak tespit etmek zor. Ancak ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar Peter Hurford ve Marcus Davis'in  \u00e7e\u015fitli kaynaklara dayand\u0131rarak  ula\u015ft\u0131klar\u0131 sonu\u00e7lara g\u00f6re baz\u0131 a\u015f\u0131lar\u0131n geli\u015ftirilme s\u00fcreleri \u015f\u00f6yle: \n\nKuduz  - 4 y\u0131l, 1881-1885 \nK\u0131zam\u0131k\u00e7\u0131k  - 7 y\u0131l, 1962-1969 \nBo\u011fmaca  - 8 y\u0131l, 1906-1914 \nK\u0131zam\u0131k  - 9 y\u0131l, 1954-1963 \nGrip  - 14 y\u0131l, 1931-1945 \nJapon ensefaliti  - 20 y\u0131l, 1934-1954 \n\u00c7ocuk felci  - 20 y\u0131l, 1935-1955 \nT\u00fcberk\u00fcloz  - 21 y\u0131l, 1900-1921 \nKabakulak  - 22 y\u0131l, 1945-1967 \n\u0130nsan papilloma vir\u00fcs\u00fc  - 23 y\u0131l, 1983-2006 \nHepatit A  - 24 y\u0131l, 1967-1991 \nRotavir\u00fcs  - 26 y\u0131l, 1980-2006 \n\u00c7i\u00e7ek hastal\u0131\u011f\u0131  - 26 y\u0131l, 1770-1796 \nSar\u0131humma  - 27 y\u0131l, 1912-1939 \nKolera  - 30 y\u0131l, 1854-1884 \nSu \u00e7i\u00e7e\u011fi hastal\u0131\u011f\u0131  - 34 y\u0131l, 1954-1988 \nHepatit B  - 38 y\u0131l, 1943-1981 \nKeneyle ge\u00e7en ensefalit  - 39 y\u0131l, 1937-1976 \nDifteri  - 40 y\u0131l, 1883-1923 \nTetanos  - 40 y\u0131l, 1884-1924 \nHemofilus influenza  - 44 y\u0131l, 1933-1977 \nTifo  - 58 y\u0131l, 1838-1896 \nPn\u00f6mokok  - 66 y\u0131l, 1911-1977 \nMenenjit  - 68 y\u0131l, 1906-1974 \n\nBu listeye g\u00f6re ortalama a\u015f\u0131 geli\u015ftirme s\u00fcresi 29,5 y\u0131l olarak \u00f6n\u00fcm\u00fcze \u00e7\u0131ksa da bu yan\u0131lt\u0131c\u0131 bir say\u0131. \u00c7o\u011fu vir\u00fcs i\u00e7in yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda, vir\u00fcsler hakk\u0131ndaki anlay\u0131\u015f\u0131m\u0131z ve bilgimiz bug\u00fcn ile k\u0131yaslanamayacak kadar azd\u0131. \n\nYine de her a\u015famada dikkatli ara\u015ft\u0131rma gerektiren a\u015f\u0131 geli\u015ftirme s\u00fcrecinin bir y\u0131lda tamamlanmas\u0131 \u00fcmidinin iyimser bir yakla\u015f\u0131m oldu\u011fu g\u00f6r\u00fclebiliyor. Farkl\u0131 \u00fclke ve laboratuvarlarda  e\u015f zamanl\u0131 olarak y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalarsa , baz\u0131lar\u0131n\u0131n hatal\u0131 olmas\u0131 durumunda bile denemelerin devam edebilmesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan olumlu de\u011ferlendirilebilir. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 tedavi y\u00f6ntemleri geli\u015ftirmek i\u00e7in d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131nda ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Uzmanlar, salg\u0131ndan ger\u00e7ek anlam\u0131yla kurtulabilmek i\u00e7in koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 geli\u015ftirilmesi gerekti\u011fini, bunun da en az 12 ila 18 ay alaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131kl\u0131yor ancak s\u00fcre konusunda bilim insanlar\u0131 aras\u0131nda fikir birli\u011fi yok.<\/p>\n<p>Peki bug\u00fcne kadar geli\u015ftirilen a\u015f\u0131lar ne kadar s\u00fcrede piyasaya s\u00fcr\u00fclebildi? Bu sorunun cevab\u0131n\u0131 anlayabilmek i\u00e7in \u00f6nce a\u015f\u0131 \u00fcretim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndaki evreleri tan\u0131mak gerekiyor.<\/p>\n<h2>Bir a\u015f\u0131 \u00fcretmek i\u00e7in hangi a\u015famalardan ge\u00e7meli?<\/h2><p>T\u00fcm ila\u00e7larda oldu\u011fu gibi a\u015f\u0131 \u00fcretiminde de \u00e7ok b\u00fcy\u00fck k\u0131s\u0131tlamalar ve yak\u0131n takip e\u015fli\u011finde ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi gerekiyor. A\u015f\u0131n\u0131n ilk \u00f6nce laboratuvarda olumlu sonu\u00e7lar vermesi ve bu sonu\u00e7lar\u0131n tutarl\u0131 olmas\u0131 bekleniyor.<\/p>\n<div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-medium widget--animation-fade-in widget--align-right\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n        <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n            <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n                <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n                    <img class=\&quot;widgetImage__image\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/65\/01\/94\/404x316_cmsv2_36acd941-e9d5-5847-9d35-39a0fd4e29fc-4650194.jpg\&quot; src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/65\/01\/94\/404x316_cmsv2_36acd941-e9d5-5847-9d35-39a0fd4e29fc-4650194.jpg\&quot; srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/65\/01\/94\/202x158_cmsv2_36acd941-e9d5-5847-9d35-39a0fd4e29fc-4650194.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/65\/01\/94\/266x208_cmsv2_36acd941-e9d5-5847-9d35-39a0fd4e29fc-4650194.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/65\/01\/94\/404x316_cmsv2_36acd941-e9d5-5847-9d35-39a0fd4e29fc-4650194.jpg 404w\&quot;  data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/65\/01\/94\/202x158_cmsv2_36acd941-e9d5-5847-9d35-39a0fd4e29fc-4650194.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/65\/01\/94\/266x208_cmsv2_36acd941-e9d5-5847-9d35-39a0fd4e29fc-4650194.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/65\/01\/94\/404x316_cmsv2_36acd941-e9d5-5847-9d35-39a0fd4e29fc-4650194.jpg 404w\&quot; alt=\&quot;NIAID-RML via AP\&quot; \/>\n                    <figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;>\n                        <span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;>\n                            <span class=\&quot;widget__captionText\&quot;>Microskop alt\u0131nda koronavir\u00fcs<\/span>\n                                    <span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;>NIAID-RML via AP<\/span>\n                        <\/span>\n                    <\/figcaption>\n                <\/figure>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Laboratuvarda olumlu sonu\u00e7 elde edilmesinin ard\u0131ndan \u00fc\u00e7 fazda denemelere ge\u00e7iliyor. Tedavi, birinci fazda 50-100 ki\u015filik bir grupta deneniyor. Bu denemelerin ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131 durumda giderek artan say\u0131da ki\u015filerle deneyin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ikinci ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc faza ge\u00e7ilebiliyor. Ancak bu evrelerin herhangi birinde elde edilecek olumsuz sonu\u00e7 t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 en ba\u015fa sar\u0131yor ve laboratuvara geri d\u00f6n\u00fcl\u00fcyor.<\/p>\n<p>\u0130mm\u00fcnoloji Uzman\u0131 Prof. Dr. Derya Unutmaz, euronews&amp;#039;e verdi\u011fi bir deme\u00e7te a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n evrelerini anlat\u0131rken bunun 10 binlerce ki\u015fi \u00fczerinde <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/21\/abd-de-yasayan-turk-profesor-covid-19-as-s-nda-en-iyi-ihtimalle-1-y-l-icinde-sonuc-al-nabi\&quot;>denenmesi gerekti\u011fine vurgu yap\u0131yor<\/a>. Elbette t\u00fcm bu deneyler, uzun bekleme s\u00fcre\u00e7lerini de beraberinde getiriyor.<\/p>\n<p>T\u00fcm a\u015famalardan ge\u00e7en bir a\u015f\u0131 son olarak tescil ettiriliyor ve b\u00f6ylelikle \u00fcretime ge\u00e7ilebiliyor.<\/p>\n<h2>Her a\u015fama ne kadar s\u00fcr\u00fcyor?<\/h2><p>Bu konuda kesin say\u0131lar vermek m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. A\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n maliyetini inceleyen bir ara\u015ft\u0131rma, laboratuvar a\u015famas\u0131 s\u00fcresinin \u00e7ok de\u011fi\u015fken oldu\u011fu ancak deney a\u015famalar\u0131na ge\u00e7ildi\u011finde ortalama 5 y\u0131l i\u00e7inde <a href=\&quot;https:\/\/www.sciencedirect.com\/science\/article\/pii\/S0264410X09011062?via%3Dihub\&quot;>sonu\u00e7 al\u0131nabilece\u011fini \u00f6ne s\u00fcr\u00fcyor<\/a>.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4647890\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/23\/turk-bilim-insan-ndan-covid-19-as-mujdesi-2-farkl-as-uretiminde-sira-hayvan-deneylerinde\&quot;>T\u00fcrk bilim insan\u0131ndan Covid-19 a\u015f\u0131 m\u00fcjdesi: 2 farkl\u0131 a\u015f\u0131 \u00fcretiminde s\u0131ra hayvan deneylerinde<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Biraz daha eski tarihli (1996) bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131, en ba\u015f\u0131ndan en sonuna kadar <a href=\&quot;https:\/\/www.nature.com\/articles\/nbt0596-591\&quot;>ortalama 10 y\u0131l s\u00fcr\u00fcyor<\/a>. Her a\u015fama i\u00e7in \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen ortalama s\u00fcrelerse \u015f\u00f6yle:<\/p>\n<ul>\n<li>Laboratuvar \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131: 2,4 y\u0131l<\/li>\n<li>Faz 1: 2 y\u0131l<\/li>\n<li>Faz 2: 1,8 y\u0131l<\/li>\n<li>Faz 3: 1,4 y\u0131l<\/li>\n<li>Tescil \u00f6ncesi \u00e7al\u0131\u015fmalar: 1,1 y\u0131l<\/li>\n<li>Tescil \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131: 1,3 y\u0131l<\/li>\n<\/ul>\n<p>Tabii ki t\u00fcm bu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n birer tahmin oldu\u011funu, ila\u00e7tan ilaca s\u00fcrelerin de\u011fi\u015febilece\u011fini belirtmekte fayda var. Ayr\u0131ca g\u00fcn\u00fcm\u00fczdeki teknolojik imkanlar sayesinde bir\u00e7ok a\u015famay\u0131 h\u0131zland\u0131rmak da m\u00fcmk\u00fcn.<\/p>\n<p>Di\u011fer yandan \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n herhangi bir a\u015famada hata vermesi, ba\u015fa d\u00f6n\u00fclmesi ve b\u00f6ylelikle uzamas\u0131 da bir ihtimal.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4574348\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/19\/koronavirusle-mucadele-icin-hangi-ulkeler-asi-ve-ilac-uzerinde-calisyor-covid-19-tedavi\&quot;>Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele i\u00e7in hangi \u00fclkeler a\u015f\u0131 ve ila\u00e7 \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor? \u0130\u015fte a\u00e7\u0131klanan 10 \u00e7al\u0131\u015fma<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<h2>Daha \u00f6nceki a\u015f\u0131lar ne kadar s\u00fcrede geli\u015ftirildi?<\/h2><p>Bu sorunun da cevab\u0131n\u0131 vermek kolay de\u011fil \u00e7\u00fcnk\u00fc hangi \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n ba\u015flang\u0131\u00e7 tarihini kesin olarak tespit etmek zor. Ancak ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar Peter Hurford ve Marcus Davis&amp;#039;in <a href=\&quot;https:\/\/forum.effectivealtruism.org\/posts\/8qMDseJTE3vCFiYec\/how-long-does-it-take-to-research-and-develop-a-new-vaccine\&quot;>\u00e7e\u015fitli kaynaklara dayand\u0131rarak<\/a> ula\u015ft\u0131klar\u0131 sonu\u00e7lara g\u00f6re baz\u0131 a\u015f\u0131lar\u0131n geli\u015ftirilme s\u00fcreleri \u015f\u00f6yle:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Kuduz<\/strong> - 4 y\u0131l, 1881-1885<\/li>\n<li><strong>K\u0131zam\u0131k\u00e7\u0131k<\/strong> - 7 y\u0131l, 1962-1969<\/li>\n<li><strong>Bo\u011fmaca<\/strong> - 8 y\u0131l, 1906-1914<\/li>\n<li><strong>K\u0131zam\u0131k<\/strong> - 9 y\u0131l, 1954-1963<\/li>\n<li><strong>Grip<\/strong> - 14 y\u0131l, 1931-1945<\/li>\n<li><strong>Japon<\/strong> <strong>ensefaliti<\/strong> - 20 y\u0131l, 1934-1954<\/li>\n<li><strong>\u00c7ocuk felci<\/strong> - 20 y\u0131l, 1935-1955<\/li>\n<li><strong>T\u00fcberk\u00fcloz<\/strong> - 21 y\u0131l, 1900-1921<\/li>\n<li><strong>Kabakulak<\/strong> - 22 y\u0131l, 1945-1967<\/li>\n<li><strong>\u0130nsan papilloma vir\u00fcs\u00fc<\/strong> - 23 y\u0131l, 1983-2006<\/li>\n<li><strong>Hepatit A<\/strong> - 24 y\u0131l, 1967-1991<\/li>\n<li><strong>Rotavir\u00fcs<\/strong> - 26 y\u0131l, 1980-2006<\/li>\n<li><strong>\u00c7i\u00e7ek hastal\u0131\u011f\u0131<\/strong> - 26 y\u0131l, 1770-1796<\/li>\n<li><strong>Sar\u0131humma<\/strong> - 27 y\u0131l, 1912-1939<\/li>\n<li><strong>Kolera<\/strong> - 30 y\u0131l, 1854-1884<\/li>\n<li><strong>Su \u00e7i\u00e7e\u011fi hastal\u0131\u011f\u0131<\/strong> - 34 y\u0131l, 1954-1988<\/li>\n<li><strong>Hepatit B<\/strong> - 38 y\u0131l, 1943-1981<\/li>\n<li><strong>Keneyle ge\u00e7en ensefalit<\/strong> - 39 y\u0131l, 1937-1976<\/li>\n<li><strong>Difteri<\/strong> - 40 y\u0131l, 1883-1923<\/li>\n<li><strong>Tetanos<\/strong> - 40 y\u0131l, 1884-1924<\/li>\n<li><strong>Hemofilus influenza<\/strong> - 44 y\u0131l, 1933-1977<\/li>\n<li><strong>Tifo<\/strong> - 58 y\u0131l, 1838-1896<\/li>\n<li><strong>Pn\u00f6mokok<\/strong> - 66 y\u0131l, 1911-1977<\/li>\n<li><strong>Menenjit<\/strong> - 68 y\u0131l, 1906-1974<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bu listeye g\u00f6re ortalama a\u015f\u0131 geli\u015ftirme s\u00fcresi 29,5 y\u0131l olarak \u00f6n\u00fcm\u00fcze \u00e7\u0131ksa da bu yan\u0131lt\u0131c\u0131 bir say\u0131. \u00c7o\u011fu vir\u00fcs i\u00e7in yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda, vir\u00fcsler hakk\u0131ndaki anlay\u0131\u015f\u0131m\u0131z ve bilgimiz bug\u00fcn ile k\u0131yaslanamayacak kadar azd\u0131.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4618992\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/07\/bilim-dunyas-covid-19-tedavi-ve-as-calismalarinda-hangi-seviyede\&quot;>Bilim d\u00fcnyas\u0131 Covid-19 tedavi ve a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda hangi seviyede?<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Yine de her a\u015famada dikkatli ara\u015ft\u0131rma gerektiren a\u015f\u0131 geli\u015ftirme s\u00fcrecinin bir y\u0131lda tamamlanmas\u0131 \u00fcmidinin iyimser bir yakla\u015f\u0131m oldu\u011fu g\u00f6r\u00fclebiliyor. Farkl\u0131 \u00fclke ve laboratuvarlarda <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/19\/koronavirusle-mucadele-icin-hangi-ulkeler-asi-ve-ilac-uzerinde-calisyor-covid-19-tedavi\&quot;>e\u015f zamanl\u0131 olarak y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalarsa<\/a>, baz\u0131lar\u0131n\u0131n hatal\u0131 olmas\u0131 durumunda bile denemelerin devam edebilmesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan olumlu de\u011ferlendirilebilir.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1587747890,&quot;publishedAt&quot;:1600508437,&quot;updatedAt&quot;:1600508680,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/19\/tarihte-asilar-ne-kadar-surede-gelistirildi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/88\/32\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_af1a1598-b15d-5077-92b7-04b1fc4728d6-4558832.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Maureen Metcalfe, Tom Hodge\/CDC via AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1931,&quot;height&quot;:1286},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/65\/01\/94\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_36acd941-e9d5-5847-9d35-39a0fd4e29fc-4650194.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Microskop ile g\u00f6zlemlenen koronavir\u00fcs&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Microskop ile g\u00f6zlemlenen koronavir\u00fcs&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;NIAID-RML via AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:3060,&quot;height&quot;:2390}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;gunaydin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Enis G\u00fcnayd\u0131n&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@gunaydinenis&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:12030,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:12596,&quot;slug&quot;:&quot;vaccination&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:15924,&quot;slug&quot;:&quot;virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;virus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;vir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;vir\u00fcs&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:1},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:3}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1084930},{&quot;id&quot;:1168572}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/19\/tarihte-asilar-ne-kadar-surede-gelistirildi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600508680,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/19\/tarihte-asilar-ne-kadar-surede-gelistirildi&quot;},{&quot;id&quot;:1233458,&quot;cid&quot;:4987246,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200918_NWSU_13235915&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Fransa'da 13 bin yeni Covid-19 vakas\u0131yla rekor k\u0131r\u0131ld\u0131, Maliye Bakan\u0131 koronavir\u00fcse yakaland\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Fransa'da Covid-19 vakas\u0131nda rekor; Maliye Bakan\u0131 da vir\u00fcse yakaland\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Fransa'da 13 bin yeni Covid-19 vakas\u0131yla rekor k\u0131r\u0131ld\u0131, Maliye Bakan\u0131 koronavir\u00fcse yakaland\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Fransa'da koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden bu yana 24 saat i\u00e7erisinde 13 bin yeni vakayla bu alanda g\u00f6r\u00fclen en y\u00fcksek rakama ula\u015f\u0131l\u0131rken, \u00fclkenin Maliye Bakan\u0131 Bruno Le Maire'in Covid-19 testlerinin pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Fransa'da koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden bu yana 24 saat i\u00e7erisinde 13 bin yeni vakayla bu alanda g\u00f6r\u00fclen en y\u00fcksek rakama ula\u015f\u0131l\u0131rken, \u00fclkenin Maliye Bakan\u0131 Bruno Le Maire'in Covid-19 testlerinin pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;fransa-da-13-bin-yeni-covid-19-vakas-yla-rekor-k-r-ld-maliye-bakan-koronaviruse-yakaland&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Fransa'da koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden bu yana 24 saat i\u00e7erisinde 13 bin yeni vakayla en y\u00fcksek rakama ula\u015f\u0131l\u0131rken, \u00fclkenin Maliye Bakan\u0131 Bruno Le Maire'in Covid-19 testlerinin pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 belirtildi. \n\nFransa Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada 18 Eyl\u00fcl itibariyle \u00fclke genelinde 13 bin 215 ki\u015finin daha  koronavir\u00fcse yakaland\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.  \n\n\u00dclkede g\u00f6r\u00fclen toplam vaka say\u0131s\u0131 430 bine yakla\u015f\u0131rken g\u00fcn i\u00e7erisinde de 154 ki\u015finin salg\u0131n sebebiyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131. Fransa'daki Covid-19 kaynakl\u0131 toplam can kayb\u0131 bu geli\u015fmeyle birlikte 31 bin 300'e y\u00fckseldi. \n\nFransa Maliye Bakan\u0131: Belirti g\u00f6stermiyorum, g\u00f6revime evden devam edece\u011fim \n\nKoronavir\u00fcse yakaland\u0131\u011f\u0131 belirtilen Fransa Maliye Bakan\u0131 Bruno Le Maire'in ise Covid-19 testlerinin pozitif \u00e7\u0131kmas\u0131na ra\u011fmen herhangi bir hastal\u0131k belirtisi g\u00f6stermedi\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\nLe Maire sosyal medya hesab\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \&quot;Evde 7 g\u00fcn boyunca kendimi karantinaya alaca\u011f\u0131m. Hi\u00e7bir belirti g\u00f6stermiyorum. G\u00f6revimi yapmaya devam edece\u011fim.\&quot; mesaj\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. \n\nFransa'da a\u011fustos ay\u0131ndan itibaren g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vakas\u0131 say\u0131s\u0131nda h\u0131zla bir art\u0131\u015f g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f, bu y\u00fckseli\u015f eyl\u00fcl ay\u0131nda g\u00fcnl\u00fck 5000'in \u00fcst\u00fcnde olmu\u015ftu. \u00dclkede son haftalarda vaka say\u0131s\u0131 10 binin alt\u0131na d\u00fc\u015fmedi. \n\nFransa'da t\u00fcm a\u00e7\u0131k ve kapal\u0131 kamu alanlar\u0131nda maske takma zorunlulu\u011fu bulunuyor. Ancak bir\u00e7ok ki\u015finin sokaklarda, park veya bah\u00e7elerde bu kural\u0131 ihlal etti\u011fi biliniyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Fransa&amp;#039;da koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden bu yana 24 saat i\u00e7erisinde 13 bin yeni vakayla en y\u00fcksek rakama ula\u015f\u0131l\u0131rken, \u00fclkenin Maliye Bakan\u0131 Bruno Le Maire&amp;#039;in Covid-19 testlerinin pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 belirtildi.<\/p>\n<p>Fransa Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada 18 Eyl\u00fcl itibariyle \u00fclke genelinde 13 bin 215 ki\u015finin daha koronavir\u00fcse yakaland\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.<\/p>\n<p>\u00dclkede g\u00f6r\u00fclen toplam vaka say\u0131s\u0131 430 bine yakla\u015f\u0131rken g\u00fcn i\u00e7erisinde de 154 ki\u015finin salg\u0131n sebebiyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131. Fransa&amp;#039;daki Covid-19 kaynakl\u0131 toplam can kayb\u0131 bu geli\u015fmeyle birlikte 31 bin 300&amp;#039;e y\u00fckseldi.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4985276,4984736\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/18\/fransa-da-sendikalar-artan-isten-c-karmalara-kars-macron-ve-hukumetine-kars-protesto-duzen\&quot;>Fransa'da sendikalar artan i\u015ften \u00e7\u0131karmalara kar\u015f\u0131 Macron ve h\u00fck\u00fcmetine kar\u015f\u0131 protesto d\u00fczenledi<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/17\/fransa-da-basbakan-castex-e-salg-n-surecini-yonetemedigi-gerekcesiyle-suc-duyurusu\&quot;>Fransa'da Ba\u015fbakan Castex'e \u2018salg\u0131n s\u00fcrecini y\u00f6netemedi\u011fi\u2019 gerek\u00e7esiyle su\u00e7 duyurusu<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<h2>Fransa Maliye Bakan\u0131: Belirti g\u00f6stermiyorum, g\u00f6revime evden devam edece\u011fim<\/h2><p>Koronavir\u00fcse yakaland\u0131\u011f\u0131 belirtilen Fransa Maliye Bakan\u0131 Bruno Le Maire&amp;#039;in ise Covid-19 testlerinin pozitif \u00e7\u0131kmas\u0131na ra\u011fmen herhangi bir hastal\u0131k belirtisi g\u00f6stermedi\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131.<\/p>\n<div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n        <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n          <div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1307031051093659653\&quot;><\/div>\n        <\/figure>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Le Maire sosyal medya hesab\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \&quot;Evde 7 g\u00fcn boyunca kendimi karantinaya alaca\u011f\u0131m. Hi\u00e7bir belirti g\u00f6stermiyorum. G\u00f6revimi yapmaya devam edece\u011fim.\&quot; mesaj\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.<\/p>\n<p>Fransa&amp;#039;da a\u011fustos ay\u0131ndan itibaren g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vakas\u0131 say\u0131s\u0131nda h\u0131zla bir art\u0131\u015f g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f, bu y\u00fckseli\u015f eyl\u00fcl ay\u0131nda g\u00fcnl\u00fck 5000&amp;#039;in \u00fcst\u00fcnde olmu\u015ftu. \u00dclkede son haftalarda vaka say\u0131s\u0131 10 binin alt\u0131na d\u00fc\u015fmedi.<\/p>\n<p>Fransa&amp;#039;da t\u00fcm a\u00e7\u0131k ve kapal\u0131 kamu alanlar\u0131nda maske takma zorunlulu\u011fu bulunuyor. Ancak bir\u00e7ok ki\u015finin sokaklarda, park veya bah\u00e7elerde bu kural\u0131 ihlal etti\u011fi biliniyor.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600457130,&quot;publishedAt&quot;:1600460880,&quot;updatedAt&quot;:1600460882,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/18\/fransa-da-13-bin-yeni-covid-19-vakas-yla-rekor-k-r-ld-maliye-bakan-koronaviruse-yakaland&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/72\/46\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_5177edde-1ce8-5a7d-8317-71d365021a26-4987246.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Fransa'da son 1 haftada g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vakas\u0131 say\u0131s\u0131 10 binin \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015fti.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Fransa'da son 1 haftada g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vakas\u0131 say\u0131s\u0131 10 binin \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015fti.&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1275,&quot;height&quot;:770}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:null}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:117,&quot;slug&quot;:&quot;france&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fransa&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:9239,&quot;slug&quot;:&quot;europe&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Avrupa&quot;},{&quot;id&quot;:7909,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:1},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1233186},{&quot;id&quot;:1233226},{&quot;id&quot;:1233366}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:117,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/fransa&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/18\/fransa-da-13-bin-yeni-covid-19-vakas-yla-rekor-k-r-ld-maliye-bakan-koronaviruse-yakaland&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600460882,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/18\/fransa-da-13-bin-yeni-covid-19-vakas-yla-rekor-k-r-ld-maliye-bakan-koronaviruse-yakaland&quot;},{&quot;id&quot;:1232478,&quot;cid&quot;:4985012,&quot;versionId&quot;:2,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200917_NWSU_13221368&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:10}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs'te son durum: D\u00fcnya genelinde vaka say\u0131s\u0131 30 milyonu a\u015ft\u0131, can kayb\u0131 1 milyon e\u015fi\u011finde&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs'te son durum: D\u00fcnya genelinde vaka say\u0131s\u0131 30 milyonu a\u015ft\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs'te son durum: D\u00fcnya genelinde vaka say\u0131s\u0131 30 milyonu a\u015ft\u0131, can kayb\u0131 1 milyon e\u015fi\u011finde&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan koronavir\u00fcs son birka\u00e7 ayda \u00f6zellikle ABD, Hindistan, Rusya ve Brezilya ba\u015fta olmak \u00fczere G\u00fcney Amerika \u00fclkelerinde h\u0131zla yay\u0131larak Eyl\u00fcl 2020'nin ortalar\u0131 itibariyle k\u00fcresel \u00e7apta 30 milyon vaka say\u0131s\u0131na ula\u015ft\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan koronavir\u00fcs son birka\u00e7 ayda \u00f6zellikle ABD, Hindistan, Rusya ve Brezilya ba\u015fta olmak \u00fczere G\u00fcney Amerika \u00fclkelerinde h\u0131zla yay\u0131larak Eyl\u00fcl 2020'nin ortalar\u0131 itibariyle k\u00fcresel \u00e7apta 30 milyon vaka say\u0131s\u0131na ula\u015ft\u0131.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;koronavirus-te-son-durum-dunya-genelinde-vaka-say-s-30-milyonu-ast-olu-say-s-950-bin-esigi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan koronavir\u00fcs son birka\u00e7 ayda \u00f6zellikle ABD, Hindistan, Rusya ve Brezilya ba\u015fta olmak \u00fczere G\u00fcney Amerika \u00fclkelerinde h\u0131zla yay\u0131larak Eyl\u00fcl 2020'nin ortalar\u0131 itibariyle k\u00fcresel \u00e7apta 30 milyon vaka say\u0131s\u0131na ula\u015ft\u0131. \n\nCovid-19 sebebiyle d\u00fcnyadaki \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 950 bin e\u015fi\u011fine dayan\u0131rken, bir\u00e7ok \u00fclkede uygulanan karantina, maske kullan\u0131m\u0131 ve hijyen \u00f6nlemlerine ra\u011fmen vaka say\u0131s\u0131 son g\u00fcnlerde rekor k\u0131rmaya devam ediyor. \n\nKuzey ve G\u00fcney Amerika \u00fclkelerindeki enfekte hasta say\u0131s\u0131 t\u00fcm d\u00fcnyadaki vakalar\u0131n yar\u0131s\u0131na yak\u0131n\u0131n\u0131 olu\u015ftururken, 1.35 milyar n\u00fcfusuyla d\u00fcnyan\u0131n en kalabal\u0131k ikinci \u00fclkesi olan Hindistan'daki salg\u0131n\u0131n yay\u0131lma h\u0131z\u0131 olduk\u00e7a tehlikeli boyutlara ula\u015ft\u0131. \n\nHindistan'da \u00f6zellikle a\u011fustos ay\u0131nda g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 50 binin \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015firken, bu say\u0131 son bir haftal\u0131k s\u00fcre\u00e7te 90 binin \u00fczerinde g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) verilerine g\u00f6re Covid-19 sebebiyle ya\u015fanan \u00f6l\u00fcmlerin oran\u0131 grip nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131n\u0131n 5 kat\u0131na ula\u015ft\u0131. Koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 t\u00fcm h\u0131z\u0131yla s\u00fcrse de, tam olarak salg\u0131na kar\u015f\u0131 bir ilac\u0131n bulundu\u011funu s\u00f6ylemek zor. \n\nRusya ge\u00e7ti\u011fimiz haftalarda Sputnik V ad\u0131n\u0131 verdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 \u00fclke genelinde da\u011f\u0131tmaya ba\u015flad\u0131 ancak bu geli\u015fme d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda \u00f6zellikle de ABD ve Avrupa gibi Bat\u0131l\u0131 \u00fclkelerde Moskova h\u00fck\u00fcmetinin \u015feffaf olmayan \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 sebebiyle kabul g\u00f6rmedi. \n\nAvrupa'da \u0130spanya ve Fransa'daki vaka art\u0131\u015flar\u0131 alarm veriyor \n\nABD, Hindistan, Rusya ve G\u00fcney Amerika \u00fclkelerinin yan\u0131 s\u0131ra Avrupa'da \u0130spanya ve Fransa'da artan vaka say\u0131lar\u0131 eski k\u0131tada salg\u0131nla alakal\u0131 endi\u015feleri art\u0131rmaya ba\u015flad\u0131. Fransa'da 17 Eyl\u00fcl 2020 itibariyle son 24 i\u00e7erisinde vaka say\u0131s\u0131 salg\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden bu yana en y\u00fcksek rakama ula\u015farak 10 bin 593 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti. Fransa'daki toplam vaka say\u0131s\u0131 da 415 bine y\u00fckseldi, \u00fclkede 31 bin ki\u015fi de Covid-19 sebebiyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\nSalg\u0131n\u0131n en \u00e7ok etkili oldu\u011fu Bat\u0131 Avrupa \u00fclkesi olan \u0130spanya'da ise toplam vaka say\u0131s\u0131 625 bine ula\u015ft\u0131. A\u011fustos ay\u0131nda g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 5-10 bin seviyesinde olan \u0130spanya'da eyl\u00fcl ba\u015f\u0131 itibariyle bu rakam 5000'in alt\u0131nda seyretmi\u015fti. Ancak son g\u00fcnlerde \u0130spanya'da vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n 10 binin \u00fczerine \u00e7\u0131kmas\u0131, Madrid h\u00fck\u00fcmetini yeni \u00f6nlemler almaya zorluyor. \n\nT\u00fcrkiye'de vaka say\u0131s\u0131 300 bin e\u015fi\u011finde \n\nD\u00fcnya genelinde Covid-19 vaka say\u0131s\u0131n\u0131n en \u00e7ok g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc 20 \u00fclke aras\u0131nda olan T\u00fcrkiye'de bug\u00fcne kadar resmi rakamlara g\u00f6re 7 bin 315 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \u00dclkede toplam vaka say\u0131s\u0131 300 bin e\u015fi\u011fine yakla\u015f\u0131rken, eyl\u00fcl ay\u0131nda g\u00fcnl\u00fck enfekte olan hasta say\u0131s\u0131 1.500 civar\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fti. T\u00fcrkiye'de Covid-19 sebebiyle g\u00fcnde ortalama 50-60 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybediyor. \n\n\u00dclkedeki koronavir\u00fcse yakalan\u0131p iyile\u015fen ki\u015fi say\u0131s\u0131 ise 260 binin \u00fczerinde. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>T\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan koronavir\u00fcs son birka\u00e7 ayda \u00f6zellikle ABD, Hindistan, Rusya ve Brezilya ba\u015fta olmak \u00fczere G\u00fcney Amerika \u00fclkelerinde h\u0131zla yay\u0131larak Eyl\u00fcl 2020&amp;#039;nin ortalar\u0131 itibariyle k\u00fcresel \u00e7apta 30 milyon vaka say\u0131s\u0131na ula\u015ft\u0131.<\/p>\n<p>Covid-19 sebebiyle d\u00fcnyadaki \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 950 bin e\u015fi\u011fine dayan\u0131rken, bir\u00e7ok \u00fclkede uygulanan karantina, maske kullan\u0131m\u0131 ve hijyen \u00f6nlemlerine ra\u011fmen vaka say\u0131s\u0131 son g\u00fcnlerde rekor k\u0131rmaya devam ediyor.<\/p>\n<p>Kuzey ve G\u00fcney Amerika \u00fclkelerindeki enfekte hasta say\u0131s\u0131 t\u00fcm d\u00fcnyadaki vakalar\u0131n yar\u0131s\u0131na yak\u0131n\u0131n\u0131 olu\u015ftururken, 1.35 milyar n\u00fcfusuyla d\u00fcnyan\u0131n en kalabal\u0131k ikinci \u00fclkesi olan Hindistan&amp;#039;daki salg\u0131n\u0131n yay\u0131lma h\u0131z\u0131 olduk\u00e7a tehlikeli boyutlara ula\u015ft\u0131.<\/p>\n<p>Hindistan&amp;#039;da \u00f6zellikle a\u011fustos ay\u0131nda g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 50 binin \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015firken, bu say\u0131 son bir haftal\u0131k s\u00fcre\u00e7te 90 binin \u00fczerinde g\u00f6r\u00fcld\u00fc.<\/p>\n<div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n        <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n            <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n                <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n                    <img class=\&quot;widgetImage__image\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/808x539_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg\&quot; src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/808x539_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg\&quot; srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/202x135_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/266x177_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/404x269_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/534x356_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/606x404_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/808x539_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg 808w\&quot;  data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/202x135_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/266x177_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/404x269_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/534x356_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/606x404_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/808x539_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;AFP\&quot; \/>\n                    <figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;>\n                        <span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;>\n                            <span class=\&quot;widget__captionText\&quot;>Koronavir\u00fcs vakalar\u0131 17 Eyl\u00fcl 2020 itibariyle d\u00fcnya genelinde 30 milyonu a\u015ft\u0131.<\/span>\n                                    <span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;>AFP<\/span>\n                        <\/span>\n                    <\/figcaption>\n                <\/figure>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) verilerine g\u00f6re Covid-19 sebebiyle ya\u015fanan \u00f6l\u00fcmlerin oran\u0131 grip nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131n\u0131n 5 kat\u0131na ula\u015ft\u0131. Koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 t\u00fcm h\u0131z\u0131yla s\u00fcrse de, tam olarak salg\u0131na kar\u015f\u0131 bir ilac\u0131n bulundu\u011funu s\u00f6ylemek zor.<\/p>\n<p>Rusya ge\u00e7ti\u011fimiz haftalarda Sputnik V ad\u0131n\u0131 verdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 \u00fclke genelinde da\u011f\u0131tmaya ba\u015flad\u0131 ancak bu geli\u015fme d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda \u00f6zellikle de ABD ve Avrupa gibi Bat\u0131l\u0131 \u00fclkelerde Moskova h\u00fck\u00fcmetinin \u015feffaf olmayan \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 sebebiyle kabul g\u00f6rmedi.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4983954,4976818,4964612\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/17\/turkiye-de-3-faz-as-denemesi-13-bin-kisi-as-lanacak-ilk-s-rada-sagl-k-cal-sanlar-var-covid\&quot;>T\u00fcrkiye'de 3. faz a\u015f\u0131 denemesi: 13 bin ki\u015fi a\u015f\u0131lanacak, ilk s\u0131rada sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 var | Covid-19<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/10\/maske-mi-yuz-siperi-mi-koronaviruse-kars-hangisi-daha-etkili-uzmanlar-ne-diyor-\&quot;>Maske mi y\u00fcz siperi mi? Koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 hangisi daha etkili, uzmanlar ne diyor?<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/14\/dso-ekim-ve-kas-mda-can-kayb-aratacak-as-pandemiyi-bitirmeyebilir\&quot;>DS\u00d6: Ekim ve kas\u0131mda koronavir\u00fcsten can kayb\u0131 artacak, a\u015f\u0131 pandemiyi bitirmeyebilir<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n        <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n            <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n                <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n                    <img class=\&quot;widgetImage__image\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/808x539_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg\&quot; src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/808x539_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg\&quot; srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/202x135_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/266x177_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/404x269_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/534x356_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/606x404_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/808x539_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg 808w\&quot;  data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/202x135_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/266x177_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/404x269_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/534x356_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/606x404_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/808x539_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;AFP\&quot; \/>\n                    <figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;>\n                        <span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;>\n                            <span class=\&quot;widget__captionText\&quot;>Rusya&amp;apos;dan bir kare. Koronavir\u00fcs vakalar\u0131 17 Eyl\u00fcl 2020 itibariyle d\u00fcnya genelinde 30 milyonu a\u015ft\u0131.<\/span>\n                                    <span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;>AFP<\/span>\n                        <\/span>\n                    <\/figcaption>\n                <\/figure>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<h2>Avrupa'da \u0130spanya ve Fransa'daki vaka art\u0131\u015flar\u0131 alarm veriyor<\/h2><p>ABD, Hindistan, Rusya ve G\u00fcney Amerika \u00fclkelerinin yan\u0131 s\u0131ra Avrupa&amp;#039;da \u0130spanya ve Fransa&amp;#039;da artan vaka say\u0131lar\u0131 eski k\u0131tada salg\u0131nla alakal\u0131 endi\u015feleri art\u0131rmaya ba\u015flad\u0131. Fransa&amp;#039;da 17 Eyl\u00fcl 2020 itibariyle son 24 i\u00e7erisinde vaka say\u0131s\u0131 salg\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden bu yana en y\u00fcksek rakama ula\u015farak 10 bin 593 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti. Fransa&amp;#039;daki toplam vaka say\u0131s\u0131 da 415 bine y\u00fckseldi, \u00fclkede 31 bin ki\u015fi de Covid-19 sebebiyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti.<\/p>\n<p>Salg\u0131n\u0131n en \u00e7ok etkili oldu\u011fu Bat\u0131 Avrupa \u00fclkesi olan \u0130spanya&amp;#039;da ise toplam vaka say\u0131s\u0131 625 bine ula\u015ft\u0131. A\u011fustos ay\u0131nda g\u00fcnl\u00fck Covid-19 vaka say\u0131s\u0131 5-10 bin seviyesinde olan \u0130spanya&amp;#039;da eyl\u00fcl ba\u015f\u0131 itibariyle bu rakam 5000&amp;#039;in alt\u0131nda seyretmi\u015fti. Ancak son g\u00fcnlerde \u0130spanya&amp;#039;da vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n 10 binin \u00fczerine \u00e7\u0131kmas\u0131, Madrid h\u00fck\u00fcmetini yeni \u00f6nlemler almaya zorluyor.<\/p>\n<h2>T\u00fcrkiye'de vaka say\u0131s\u0131 300 bin e\u015fi\u011finde<\/h2><p>D\u00fcnya genelinde Covid-19 vaka say\u0131s\u0131n\u0131n en \u00e7ok g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc 20 \u00fclke aras\u0131nda olan T\u00fcrkiye&amp;#039;de bug\u00fcne kadar resmi rakamlara g\u00f6re 7 bin 315 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \u00dclkede toplam vaka say\u0131s\u0131 300 bin e\u015fi\u011fine yakla\u015f\u0131rken, eyl\u00fcl ay\u0131nda g\u00fcnl\u00fck enfekte olan hasta say\u0131s\u0131 1.500 civar\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fti. T\u00fcrkiye&amp;#039;de Covid-19 sebebiyle g\u00fcnde ortalama 50-60 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybediyor.<\/p>\n<p>\u00dclkedeki koronavir\u00fcse yakalan\u0131p iyile\u015fen ki\u015fi say\u0131s\u0131 ise 260 binin \u00fczerinde.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600366493,&quot;publishedAt&quot;:1600377581,&quot;updatedAt&quot;:1600409193,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/17\/koronavirus-te-son-durum-dunya-genelinde-vaka-say-s-30-milyonu-ast-olu-say-s-950-bin-esigi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_16f0aeea-3330-5d7f-9337-eb9365f4f9a6-4985018.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Channi Anand\/The Associated Press&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:2510,&quot;height&quot;:1796},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_a254d2f3-5404-51a7-9b22-3034025de50f-4985012.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs vakalar\u0131 17 Eyl\u00fcl 2020 itibariyle d\u00fcnya genelinde 30 milyonu a\u015ft\u0131.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs vakalar\u0131 17 Eyl\u00fcl 2020 itibariyle d\u00fcnya genelinde 30 milyonu a\u015ft\u0131.&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1280,&quot;height&quot;:853},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/50\/12\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_615b4da5-867e-5ac7-9f53-fefa77699f8a-4985012.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs vakalar\u0131 17 Eyl\u00fcl 2020 itibariyle d\u00fcnya genelinde 30 milyonu a\u015ft\u0131.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs vakalar\u0131 17 Eyl\u00fcl 2020 itibariyle d\u00fcnya genelinde 30 milyonu a\u015ft\u0131.&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1280,&quot;height&quot;:853}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:null}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:284,&quot;slug&quot;:&quot;turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;},{&quot;id&quot;:117,&quot;slug&quot;:&quot;france&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Fransa&quot;},{&quot;id&quot;:7809,&quot;slug&quot;:&quot;spain&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ispanya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130spanya&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130spanya&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:2},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1232100},{&quot;id&quot;:1232630},{&quot;id&quot;:1232634}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/17\/koronavirus-te-son-durum-dunya-genelinde-vaka-say-s-30-milyonu-ast-olu-say-s-950-bin-esigi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600409193,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/17\/koronavirus-te-son-durum-dunya-genelinde-vaka-say-s-30-milyonu-ast-olu-say-s-950-bin-esigi&quot;},{&quot;id&quot;:1231490,&quot;cid&quot;:4983144,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200916_NWSU_13207567&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'deki hastanelerde yatak ve yo\u011fun bak\u0131m\u0131n en dolu oldu\u011fu iller&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'deki hastanelerde yatak ve yo\u011fun bak\u0131m\u0131n en dolu oldu\u011fu iller&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'deki hastanelerde yatak ve yo\u011fun bak\u0131m\u0131n en dolu oldu\u011fu iller&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye'de hastanelerdeki yatak doluluk oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 51,6, yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131n\u0131n ise ortalama y\u00fczde 66,3 oldu\u011funu s\u00f6yledi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye'de hastanelerdeki yatak doluluk oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 51,6, yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131n\u0131n ise ortalama y\u00fczde 66,3 oldu\u011funu s\u00f6yledi.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-deki-hastanelerde-yatak-ve-yogun-bak-m-n-en-dolu-oldugu-iller&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye'de hastanelerdeki yatak doluluk oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 51,6, yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131n\u0131n ise ortalama y\u00fczde 66,3 oldu\u011funu s\u00f6yledi. \n\nKoca, Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Covid-19 salg\u0131n\u0131na dair verileri payla\u015ft\u0131.   \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 \u00fclke genelinde, ventilat\u00f6r yani solunum cihaz\u0131 doluluk oran\u0131n\u0131n ise y\u00fczde 33,6 oldu\u011funu aktard\u0131.   \n\nCovid-19 vaka art\u0131\u015f\u0131n\u0131n en y\u00fcksek oldu\u011fu illerin s\u0131ras\u0131yla Kayseri, Ankara ve Mersin oldu\u011funu belirten Koca, son 3 g\u00fcn\u00fcn  verilerinin son hafta ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 dikkate al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda art\u0131\u015f ya\u015fanan ilin olmamas\u0131n\u0131n son derece umut verici oldu\u011funu kaydetti. \n\nBakan\u0131n aktard\u0131klar\u0131na g\u00f6re hasta say\u0131s\u0131nda azal\u0131\u015f g\u00f6steren iller ise Artvin, Bart\u0131n ve Ardahan. \n\nAnkara: \&quot;A\u015fa\u011f\u0131 do\u011fru d\u00fc\u015fece\u011fini rahatl\u0131kla s\u00f6yleyebilirim\&quot; \n\nBa\u015fkentte yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 52,9, yo\u011fun bak\u0131m yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 64,8, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 ise y\u00fczde 28,1.  \n\nBakan\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131na g\u00f6re Ankara'da son ay y\u00fczde 6,02 olan g\u00fcnl\u00fck ortalama zat\u00fcrre vaka oran\u0131, son hafta g\u00fcnl\u00fck ortalama y\u00fczde 3,02'ye, son 3 g\u00fcne gelindi\u011finde y\u00fczde 2,39'a indi. \n\nKoca, \&quot;Ankara'n\u0131n son hafta bir stabil d\u00f6neme girdi\u011fini ve kontrol alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemek istiyorum. Gelecek haftadan sonra 1 hafta 10 g\u00fcn i\u00e7inde bu stabille\u015fen Ankara'n\u0131n durumunun a\u015fa\u011f\u0131 do\u011fru d\u00fc\u015fece\u011fini rahatl\u0131kla s\u00f6yleyebilirim.\&quot; dedi. \n\n\u0130stanbul: \&quot;\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki haftalar\u0131 son derece \u00f6nemli\&quot; \n\n\u0130stanbul'da yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 55,3, yo\u011fun bak\u0131m yatak doluluk oran\u0131 60,2, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 ise y\u00fczde 36,9. \n\nson ay y\u00fczde 6,53 olan g\u00fcnl\u00fck ortalama zat\u00fcrre oran\u0131n\u0131n son hafta y\u00fczde 4,72'ye indi\u011fini kaydeden Koca, son \u00fc\u00e7 g\u00fcn zat\u00fcrre oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 67 oldu\u011funu, filyasyon ve tedaviye erken ba\u015flanarak sonu\u00e7 al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve hastane y\u00fck\u00fcn\u00fcn giderek azald\u0131\u011f\u0131n\u0131, son hafta bu art\u0131\u015f trendinin azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki haftalar\u0131n son derece \u00f6nemli oldu\u011funu s\u00f6yledi. \n\n\u0130zmir: \&quot;Zat\u00fcrre oran\u0131 son ayda yar\u0131 yar\u0131ya d\u00fc\u015ft\u00fc\&quot; \n\n\u0130zmir'de yatak doluluk oran\u0131 54,1, yo\u011fun bak\u0131m yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 72,2, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 ise y\u00fczde 47,8. \n\nSon ay y\u00fczde 8,38 olan g\u00fcnl\u00fck ortalama zat\u00fcrre oran\u0131 son hafta y\u00fczde 5,46 olarak kaydedildi. \n\nSon 3 g\u00fcn ise bu oran\u0131n y\u00fczde 4,4'e indi\u011fini aktaran Koca, \&quot;\u0130zmir'de de sadece son ayda yar\u0131 yar\u0131ya zat\u00fcrre oran\u0131n\u0131n d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, orada da filyasyonun ve tedavinin erken ba\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve sonu\u00e7 al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131, hastane y\u00fck\u00fcn\u00fcn giderek azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemek istiyorum.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nYo\u011fun bak\u0131m yatak doluluk oranlar\u0131 \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca, il baz\u0131ndaki yo\u011fun bak\u0131m yatak doluluk oranlar\u0131na ili\u015fkin, \&quot;En dolu illerimizin Bart\u0131n y\u00fczde 77,32, Batman y\u00fczde 76,4, Sakarya y\u00fczde 76,33, Ordu y\u00fczde 75,98, Samsun y\u00fczde 75,74, Giresun 75,34, Hatay y\u00fczde 74,92 oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz. Y\u00fczde 70'in \u00fczerinde olan illeri s\u00f6yledim. 3 b\u00fcy\u00fck ilimize de bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda \u0130zmir y\u00fczde 72,5, Ankara y\u00fczde 63,23, \u0130stanbul ise y\u00fczde 59,61 olarak g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\&quot; bilgisini verdi. \n\nVentilat\u00f6r doluluk oranlar\u0131 \n\nBart\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda y\u00fczde 60'\u0131n \u00fczerinde herhangi bir ilin olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Koca, \&quot;(Ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131nda) Bilecik y\u00fczde 56,45, Amasya y\u00fczde 56,11, Afyonkarahisar y\u00fczde 55,73, Sakarya y\u00fczde 53, 86, \u0130zmir y\u00fczde 51,4. Tablodan da g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc gibi ventilat\u00f6r dolulu\u011fu ile ilgili genel anlamda bir sorun olmad\u0131\u011f\u0131 rahatl\u0131kla s\u00f6ylenebilir ama yo\u011fun bak\u0131m yatak doldu\u011funda il baz\u0131nda yer yer sorunlar ya\u015fanabilir onunla da ilgili zaten tedbirlerimizi al\u0131yoruz.\&quot; dedi. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye&amp;#039;de hastanelerdeki yatak doluluk oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 51,6, yo\u011fun bak\u0131m doluluk oran\u0131n\u0131n ise ortalama y\u00fczde 66,3 oldu\u011funu s\u00f6yledi.<\/p>\n<p>Koca, Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Covid-19 salg\u0131n\u0131na dair verileri payla\u015ft\u0131.<\/p>\n<p>Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 \u00fclke genelinde, ventilat\u00f6r yani solunum cihaz\u0131 doluluk oran\u0131n\u0131n ise y\u00fczde 33,6 oldu\u011funu aktard\u0131.<\/p>\n<p>Covid-19 vaka art\u0131\u015f\u0131n\u0131n en y\u00fcksek oldu\u011fu illerin s\u0131ras\u0131yla Kayseri, Ankara ve Mersin oldu\u011funu belirten Koca, son 3 g\u00fcn\u00fcn verilerinin son hafta ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 dikkate al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda art\u0131\u015f ya\u015fanan ilin olmamas\u0131n\u0131n son derece umut verici oldu\u011funu kaydetti.<\/p>\n<p>Bakan\u0131n aktard\u0131klar\u0131na g\u00f6re hasta say\u0131s\u0131nda azal\u0131\u015f g\u00f6steren iller ise Artvin, Bart\u0131n ve Ardahan.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4982716\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/koca-koronavirus-salg-n-nda-bastakinden-daha-zor-bir-donemdeyiz\&quot;>Koca: Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda ba\u015ftakinden daha zor bir d\u00f6nemdeyiz<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<h2>Ankara: \&quot;A\u015fa\u011f\u0131 do\u011fru d\u00fc\u015fece\u011fini rahatl\u0131kla s\u00f6yleyebilirim\&quot;<\/h2><p>Ba\u015fkentte yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 52,9, yo\u011fun bak\u0131m yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 64,8, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 ise y\u00fczde 28,1.<\/p>\n<p>Bakan\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131na g\u00f6re Ankara&amp;#039;da son ay y\u00fczde 6,02 olan g\u00fcnl\u00fck ortalama zat\u00fcrre vaka oran\u0131, son hafta g\u00fcnl\u00fck ortalama y\u00fczde 3,02&amp;#039;ye, son 3 g\u00fcne gelindi\u011finde y\u00fczde 2,39&amp;#039;a indi.<\/p>\n<p>Koca, \&quot;Ankara&amp;#039;n\u0131n son hafta bir stabil d\u00f6neme girdi\u011fini ve kontrol alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemek istiyorum. Gelecek haftadan sonra 1 hafta 10 g\u00fcn i\u00e7inde bu stabille\u015fen Ankara&amp;#039;n\u0131n durumunun a\u015fa\u011f\u0131 do\u011fru d\u00fc\u015fece\u011fini rahatl\u0131kla s\u00f6yleyebilirim.\&quot; dedi.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4982332,4982150\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/cin-de-uretilen-koronavirus-as-s-n-n-ilk-dozu-turkiye-de-denendi\&quot;>\u00c7in'de \u00fcretilen koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk dozu T\u00fcrkiye'de denendi <\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/covid-19-as-aday-n-n-insanlar-uzerindeki-testlerinde-yan-etkilere-rastland\&quot;>Covid-19 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n insanlar \u00fczerindeki testlerinde yan etkilere rastland\u0131<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<h2>\u0130stanbul: \&quot;\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki haftalar\u0131 son derece \u00f6nemli\&quot;<\/h2><p>\u0130stanbul&amp;#039;da yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 55,3, yo\u011fun bak\u0131m yatak doluluk oran\u0131 60,2, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 ise y\u00fczde 36,9.<\/p>\n<p>son ay y\u00fczde 6,53 olan g\u00fcnl\u00fck ortalama zat\u00fcrre oran\u0131n\u0131n son hafta y\u00fczde 4,72&amp;#039;ye indi\u011fini kaydeden Koca, son \u00fc\u00e7 g\u00fcn zat\u00fcrre oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 67 oldu\u011funu, filyasyon ve tedaviye erken ba\u015flanarak sonu\u00e7 al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve hastane y\u00fck\u00fcn\u00fcn giderek azald\u0131\u011f\u0131n\u0131, son hafta bu art\u0131\u015f trendinin azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki haftalar\u0131n son derece \u00f6nemli oldu\u011funu s\u00f6yledi.<\/p>\n<h2>\u0130zmir: \&quot;Zat\u00fcrre oran\u0131 son ayda yar\u0131 yar\u0131ya d\u00fc\u015ft\u00fc\&quot;<\/h2><p>\u0130zmir&amp;#039;de yatak doluluk oran\u0131 54,1, yo\u011fun bak\u0131m yatak doluluk oran\u0131 y\u00fczde 72,2, ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131 ise y\u00fczde 47,8.<\/p>\n<p>Son ay y\u00fczde 8,38 olan g\u00fcnl\u00fck ortalama zat\u00fcrre oran\u0131 son hafta y\u00fczde 5,46 olarak kaydedildi.<\/p>\n<p>Son 3 g\u00fcn ise bu oran\u0131n y\u00fczde 4,4&amp;#039;e indi\u011fini aktaran Koca, \&quot;\u0130zmir&amp;#039;de de sadece son ayda yar\u0131 yar\u0131ya zat\u00fcrre oran\u0131n\u0131n d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, orada da filyasyonun ve tedavinin erken ba\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve sonu\u00e7 al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131, hastane y\u00fck\u00fcn\u00fcn giderek azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemek istiyorum.\&quot; diye konu\u015ftu.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4979392,4978238\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/15\/dunyada-koronavirus-un-covid-19-henuz-ugramad-g-ulkeler-hangileri-\&quot;>D\u00fcnyada koronavir\u00fcs\u00fcn (Covid-19) hen\u00fcz u\u011framad\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler hangileri?<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/14\/uzmanlardan-cagr-grip-as-s-olmak-covid-19-salg-n-doneminde-cok-daha-onemli\&quot;>Uzmanlardan \u00e7a\u011fr\u0131: Grip a\u015f\u0131s\u0131 olmak Covid-19 salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde \u00e7ok daha \u00f6nemli<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<h2>Yo\u011fun bak\u0131m yatak doluluk oranlar\u0131<\/h2><p>Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca, il baz\u0131ndaki yo\u011fun bak\u0131m yatak doluluk oranlar\u0131na ili\u015fkin, \&quot;En dolu illerimizin Bart\u0131n y\u00fczde 77,32, Batman y\u00fczde 76,4, Sakarya y\u00fczde 76,33, Ordu y\u00fczde 75,98, Samsun y\u00fczde 75,74, Giresun 75,34, Hatay y\u00fczde 74,92 oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz. Y\u00fczde 70&amp;#039;in \u00fczerinde olan illeri s\u00f6yledim. 3 b\u00fcy\u00fck ilimize de bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda \u0130zmir y\u00fczde 72,5, Ankara y\u00fczde 63,23, \u0130stanbul ise y\u00fczde 59,61 olarak g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\&quot; bilgisini verdi.<\/p>\n<h2>Ventilat\u00f6r doluluk oranlar\u0131<\/h2><p>Bart\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda y\u00fczde 60&amp;#039;\u0131n \u00fczerinde herhangi bir ilin olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Koca, \&quot;(Ventilat\u00f6r doluluk oran\u0131nda) Bilecik y\u00fczde 56,45, Amasya y\u00fczde 56,11, Afyonkarahisar y\u00fczde 55,73, Sakarya y\u00fczde 53, 86, \u0130zmir y\u00fczde 51,4. Tablodan da g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc gibi ventilat\u00f6r dolulu\u011fu ile ilgili genel anlamda bir sorun olmad\u0131\u011f\u0131 rahatl\u0131kla s\u00f6ylenebilir ama yo\u011fun bak\u0131m yatak doldu\u011funda il baz\u0131nda yer yer sorunlar ya\u015fanabilir onunla da ilgili zaten tedbirlerimizi al\u0131yoruz.\&quot; dedi.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600283610,&quot;publishedAt&quot;:1600286870,&quot;updatedAt&quot;:1600286873,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/turkiye-deki-hastanelerde-yatak-ve-yogun-bak-m-n-en-dolu-oldugu-iller&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/31\/44\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_fc7a485a-3e4a-5b75-a981-ce286db074de-4983144.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 verileri \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 verileri \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Ibrahim Laleli\/DHA via AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:3840,&quot;height&quot;:2160}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:21874,&quot;slug&quot;:&quot;number&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;say-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:23014,&quot;slug&quot;:&quot;critical-care-bed&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yogun-bak-m-yatag-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;yo\u011fun bak\u0131m yata\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;yo\u011fun bak\u0131m yata\u011f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:23000,&quot;slug&quot;:&quot;hospital-bed&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hastane-yatag-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;hastane yata\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;hastane yata\u011f\u0131&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:3}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1231298},{&quot;id&quot;:1231340},{&quot;id&quot;:1231352}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/16\/turkiye-deki-hastanelerde-yatak-ve-yogun-bak-m-n-en-dolu-oldugu-iller&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600286873,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/16\/turkiye-deki-hastanelerde-yatak-ve-yogun-bak-m-n-en-dolu-oldugu-iller&quot;},{&quot;id&quot;:1231270,&quot;cid&quot;:4982716,&quot;versionId&quot;:20,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200916_NWSU_13205264&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koca: Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda ba\u015ftakinden daha zor bir d\u00f6nemdeyiz&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koca: Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda ba\u015ftakinden daha zor bir d\u00f6nemdeyiz&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koca: Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda ba\u015ftakinden daha zor bir d\u00f6nemdeyiz&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131\u0131n ard\u0131ndan bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 yapan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn sald\u0131r\u0131s\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda ba\u015ftakinden daha zor bir d\u00f6nemdeyiz\&quot; dedi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131\u0131n ard\u0131ndan bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 yapan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn sald\u0131r\u0131s\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda ba\u015ftakinden daha zor bir d\u00f6nemdeyiz\&quot; dedi.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;koca-koronavirus-salg-n-nda-bastakinden-daha-zor-bir-donemdeyiz&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de son 24 saatte 63 ki\u015fi daha Covid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti, bin 771 yeni vaka tespit edildi.  \n\nToplam can kayb\u0131 7 bin 249, vaka say\u0131s\u0131 ise 296 bin 391'e y\u00fckseldi. \n\nRakamlar\u0131 a\u00e7\u0131klayan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131n\u0131n bin 351 ve hastalar aras\u0131nda zat\u00fcrre oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 7.1 oldu\u011funu aktard\u0131. \n\nSon 24 saatte bin 342 ki\u015finin daha sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015fmas\u0131yla hastal\u0131\u011f\u0131 atlatanlar\u0131n toplam say\u0131s\u0131 262 bin 602'ye ula\u015ft\u0131. \n\nBilim Kurulu toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 yapan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn sald\u0131r\u0131s\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda ba\u015ftakinden daha zor bir d\u00f6nemdeyiz\&quot; dedi.   \n\n\&quot;Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 s\u00f6z konusu de\u011fil\&quot; \n\nVaka say\u0131lar\u0131n\u0131n artmas\u0131na ra\u011fmen soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n \u015fu an i\u00e7in s\u00f6z konusu olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Koca, okullar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131 ile ilgiliyse, kararlar\u0131n il baz\u0131nda al\u0131nabilece\u011fini, 21 Eyl\u00fcl'den 3 hafta sonra kademeli d\u00f6n\u00fc\u015f i\u00e7in de\u011ferlendirme yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.   \n\n\&quot;A\u015f\u0131 ile ilgili birden fazla \u00fclkeyle i\u015f birli\u011findeyiz\&quot; \n\nA\u015f\u0131 denemeleri konusundaysa birden fazla \u00fclkeyle yak\u0131n i\u015f birli\u011fi yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Koca, \&quot;G\u00fcven duydu\u011fumuz a\u015f\u0131y\u0131 erken d\u00f6nemde getirme noktas\u0131nda gayret i\u00e7indeyiz.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 a\u015f\u0131 hususunda \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \n\n\&quot;(\u00c7in'den gelen a\u015f\u0131) A\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak kat\u0131ld\u0131. Ba\u015ftan 1200 ki\u015fiye, devam\u0131nda 10 bin ki\u015fiye yap\u0131lm\u0131\u015f olacak. Y\u0131l sonuna kadar d\u00fcnyada bir\u00e7ok \u00fclkede uygulamas\u0131n\u0131n ba\u015flayaca\u011f\u0131na, bizim de y\u0131l sonuna kadar bunu ba\u015flatabilece\u011fimize inan\u0131yorum\&quot;  \n\nKoca, Rusya'da geli\u015ftirilen a\u015f\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famas\u0131na dair eksiklikler tamamland\u0131\u011f\u0131nda, bu a\u015f\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye'de denenmesine haftaya izin verilebilece\u011fini kaydetti. \n\n\&quot;Tedbir bir sa\u011fl\u0131k ve ahlak kural\u0131d\u0131r\&quot; \n\nBakan, salg\u0131nla m\u00fccadele kapsam\u0131nda HES mobil uygulamas\u0131n\u0131n yeterince kullan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, izolasyonda olmas\u0131 gerekti\u011fi halde d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmaya te\u015febb\u00fcs eden yakla\u015f\u0131k 140 bin ki\u015finin bu uygulama ile engellendi\u011fini aktard\u0131. \n\n\&quot;Tedbir bir sa\u011fl\u0131k ve ahlak kural\u0131d\u0131r\&quot; diyen Koca'n\u0131n konu\u015fmas\u0131ndan sat\u0131r ba\u015flar\u0131 \u015f\u00f6yle: \n\n\&quot;HES uygulamas\u0131n\u0131n indirilmedi\u011fi cep telefonu kalmamal\u0131.\&quot;   \n\n\&quot;Her g\u00fcn ortalama 100 bin test yap\u0131l\u0131yor. Artan yeni hasta ve a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 bug\u00fcne kadar kimsenin tedavi almas\u0131na mani olmam\u0131\u015ft\u0131r.\&quot;   \n\n\&quot;\u0130lk d\u00f6neme k\u0131yasla sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n y\u00fck\u00fc 4-5 kat artm\u0131\u015f durumda.\&quot;   \n\n\&quot;Mevcut durumun salg\u0131n\u0131n kontrolden \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 seklinde alg\u0131lanmas\u0131 yanl\u0131\u015ft\u0131r.\&quot; \n\n\&quot;\u00c7ok say\u0131da insan\u0131m\u0131z tedbir almayarak her g\u00fcn kendini vir\u00fcse maruz b\u0131rakmaktad\u0131r, \u00f6zellikle iki ayd\u0131r bula\u015fma h\u0131zlanm\u0131\u015f durumda.\&quot;   \n\n\&quot;Sorumsuzluk g\u00f6stererek toplumda risk olu\u015fturan ki\u015filere kar\u015f\u0131 bir di\u011fer \u00f6nlem ak\u0131ll\u0131 bileklik uygulamalar\u0131 olacakt\u0131r.\&quot;   \n\n\&quot;Bilim d\u00fcnyas\u0131 a\u015f\u0131 konusunda y\u0131l sonuna kadar sonu\u00e7 al\u0131naca\u011f\u0131 kan\u0131s\u0131ndad\u0131r.\&quot; \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 63 ki\u015fi daha Covid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti, bin 771 yeni vaka tespit edildi.<\/p>\n<p>Toplam can kayb\u0131 7 bin 249, vaka say\u0131s\u0131 ise 296 bin 391&amp;#039;e y\u00fckseldi.<\/p>\n<p>Rakamlar\u0131 a\u00e7\u0131klayan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131n\u0131n bin 351 ve hastalar aras\u0131nda zat\u00fcrre oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 7.1 oldu\u011funu aktard\u0131.<\/p>\n<p>Son 24 saatte bin 342 ki\u015finin daha sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015fmas\u0131yla hastal\u0131\u011f\u0131 atlatanlar\u0131n toplam say\u0131s\u0131 262 bin 602&amp;#039;ye ula\u015ft\u0131.<\/p>\n<div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n        <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n            <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n                <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n                    <img class=\&quot;widgetImage__image\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/808x298_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg\&quot; src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/808x298_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg\&quot; srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/202x75_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/266x98_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/404x149_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/534x197_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/606x224_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/808x298_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg 808w\&quot;  data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/202x75_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/266x98_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/404x149_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/534x197_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/606x224_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/808x298_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/>\n                    <figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;>\n                        <span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;>\n                            <span class=\&quot;widget__captionText\&quot;>T\u00fcrkiye&amp;apos;nin Covid-19 g\u00fcnl\u00fck tablosu<\/span>\n                                    <span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;>Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131<\/span>\n                        <\/span>\n                    <\/figcaption>\n                <\/figure>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Bilim Kurulu toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 yapan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn sald\u0131r\u0131s\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda ba\u015ftakinden daha zor bir d\u00f6nemdeyiz\&quot; dedi.<\/p>\n<h2>\&quot;Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 s\u00f6z konusu de\u011fil\&quot;<\/h2><p>Vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n artmas\u0131na ra\u011fmen soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n \u015fu an i\u00e7in s\u00f6z konusu olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Koca, okullar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131 ile ilgiliyse, kararlar\u0131n il baz\u0131nda al\u0131nabilece\u011fini, 21 Eyl\u00fcl&amp;#039;den 3 hafta sonra kademeli d\u00f6n\u00fc\u015f i\u00e7in de\u011ferlendirme yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.<\/p>\n<h2>\&quot;A\u015f\u0131 ile ilgili birden fazla \u00fclkeyle i\u015f birli\u011findeyiz\&quot;<\/h2><p>A\u015f\u0131 denemeleri konusundaysa birden fazla \u00fclkeyle yak\u0131n i\u015f birli\u011fi yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Koca, \&quot;G\u00fcven duydu\u011fumuz a\u015f\u0131y\u0131 erken d\u00f6nemde getirme noktas\u0131nda gayret i\u00e7indeyiz.\&quot; diye konu\u015ftu.<\/p>\n<p>Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 a\u015f\u0131 hususunda \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:<\/p>\n<p>\&quot;(\u00c7in&amp;#039;den gelen a\u015f\u0131) A\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak kat\u0131ld\u0131. Ba\u015ftan 1200 ki\u015fiye, devam\u0131nda 10 bin ki\u015fiye yap\u0131lm\u0131\u015f olacak. Y\u0131l sonuna kadar d\u00fcnyada bir\u00e7ok \u00fclkede uygulamas\u0131n\u0131n ba\u015flayaca\u011f\u0131na, bizim de y\u0131l sonuna kadar bunu ba\u015flatabilece\u011fimize inan\u0131yorum\&quot;<\/p>\n<p>Koca, Rusya&amp;#039;da geli\u015ftirilen a\u015f\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famas\u0131na dair eksiklikler tamamland\u0131\u011f\u0131nda, bu a\u015f\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye&amp;#039;de denenmesine haftaya izin verilebilece\u011fini kaydetti.<\/p>\n<h2>\&quot;Tedbir bir sa\u011fl\u0131k ve ahlak kural\u0131d\u0131r\&quot;<\/h2><p>Bakan, salg\u0131nla m\u00fccadele kapsam\u0131nda HES mobil uygulamas\u0131n\u0131n yeterince kullan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, izolasyonda olmas\u0131 gerekti\u011fi halde d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmaya te\u015febb\u00fcs eden yakla\u015f\u0131k 140 bin ki\u015finin bu uygulama ile engellendi\u011fini aktard\u0131.<\/p>\n<p>\&quot;Tedbir bir sa\u011fl\u0131k ve ahlak kural\u0131d\u0131r\&quot; diyen Koca&amp;#039;n\u0131n konu\u015fmas\u0131ndan sat\u0131r ba\u015flar\u0131 \u015f\u00f6yle:<\/p>\n<p>\&quot;HES uygulamas\u0131n\u0131n indirilmedi\u011fi cep telefonu kalmamal\u0131.\&quot;<\/p>\n<p>\&quot;Her g\u00fcn ortalama 100 bin test yap\u0131l\u0131yor. Artan yeni hasta ve a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 bug\u00fcne kadar kimsenin tedavi almas\u0131na mani olmam\u0131\u015ft\u0131r.\&quot;<\/p>\n<p>\&quot;\u0130lk d\u00f6neme k\u0131yasla sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n y\u00fck\u00fc 4-5 kat artm\u0131\u015f durumda.\&quot;<\/p>\n<p>\&quot;Mevcut durumun salg\u0131n\u0131n kontrolden \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 seklinde alg\u0131lanmas\u0131 yanl\u0131\u015ft\u0131r.\&quot;<\/p>\n<p>\&quot;\u00c7ok say\u0131da insan\u0131m\u0131z tedbir almayarak her g\u00fcn kendini vir\u00fcse maruz b\u0131rakmaktad\u0131r, \u00f6zellikle iki ayd\u0131r bula\u015fma h\u0131zlanm\u0131\u015f durumda.\&quot;<\/p>\n<p>\&quot;Sorumsuzluk g\u00f6stererek toplumda risk olu\u015fturan ki\u015filere kar\u015f\u0131 bir di\u011fer \u00f6nlem ak\u0131ll\u0131 bileklik uygulamalar\u0131 olacakt\u0131r.\&quot;<\/p>\n<p>\&quot;Bilim d\u00fcnyas\u0131 a\u015f\u0131 konusunda y\u0131l sonuna kadar sonu\u00e7 al\u0131naca\u011f\u0131 kan\u0131s\u0131ndad\u0131r.\&quot;<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600268380,&quot;publishedAt&quot;:1600276169,&quot;updatedAt&quot;:1600279306,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/koca-koronavirus-salg-n-nda-bastakinden-daha-zor-bir-donemdeyiz&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_10ff73e5-6714-5046-b773-d6816d895d86-4982716.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:3543,&quot;height&quot;:1993},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/16\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_07398c69-3bd5-574c-b51c-5a47ab94f72b-4982716.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'nin Covid-19 g\u00fcnl\u00fck tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'nin Covid-19 g\u00fcnl\u00fck tablosu&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1175,&quot;height&quot;:434},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/26\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_152c2e4a-f1c8-5419-9d9f-083dbe767d88-4972638.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Son dakika&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Son dakika&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1280,&quot;height&quot;:720}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22836,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:23284,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:7909,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1231094},{&quot;id&quot;:1231102},{&quot;id&quot;:1231436}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/16\/koca-koronavirus-salg-n-nda-bastakinden-daha-zor-bir-donemdeyiz&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600279306,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/16\/koca-koronavirus-salg-n-nda-bastakinden-daha-zor-bir-donemdeyiz&quot;},{&quot;id&quot;:1231288,&quot;cid&quot;:4982734,&quot;versionId&quot;:3,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200916_NWSU_13205451&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Be\u015fikta\u015f'ta 7 futbolcu ile teknik ekipten 5 g\u00f6revli Covid-19'a yakaland\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Be\u015fikta\u015f'ta 7 futbolcu ile teknik ekipten 5 ki\u015fi Covid-19'a yakaland\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Be\u015fikta\u015f'ta 7 futbolcu ile teknik ekipten 5 g\u00f6revli Covid-19'a yakaland\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Be\u015fikta\u015f, 7 futbolcusu ile teknik ekipten 5 g\u00f6revlinin Covid-19 testlerinin pozitif oldu\u011funu duyurdu. A\u00e7\u0131klamada, tedavi ve izolasyon s\u00fcre\u00e7leri ile BJK Fulya Hakk\u0131 Yeten Tesisleri\u2019nin dezenfekte \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ivedilikle ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131ld\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Be\u015fikta\u015f, 7 futbolcusu ile teknik ekipten 5 g\u00f6revlinin Covid-19 testlerinin pozitif oldu\u011funu duyurdu. A\u00e7\u0131klamada, tedavi ve izolasyon s\u00fcre\u00e7leri ile BJK Fulya Hakk\u0131 Yeten Tesisleri\u2019nin dezenfekte \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ivedilikle ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131ld\u0131.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;besiktas-ta-7-futbolcu-ile-teknik-ekipten-5-gorevli-covid-19-a-yakaland&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Be\u015fikta\u015f, 7 futbolcusu ile teknik ekipten 5 g\u00f6revlinin Covid-19 testlerinin pozitif oldu\u011funu duyurdu. \n\nKul\u00fcpten yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadelere yer verildi: \n\n\&quot;Be\u015fikta\u015f Futbol Akademi b\u00fcnyesinde bulunan sporcular\u0131m\u0131z ile teknik ve idari kadro personelimize, rutin Covid-19 tan\u0131 testi uygulanm\u0131\u015f, yap\u0131lan testler neticesinde yedi sporcumuz ile be\u015f teknik ekip \u00fcyemizde Covid-19 pozitif tespit edilmi\u015ftir.\&quot; \n\nA\u00e7\u0131klamada, Covid-19 testi pozitif sonu\u00e7 veren sporcu ve teknik ekip \u00fcyelerinin tedavi ve izolasyon s\u00fcre\u00e7leri ile BJK Fulya Hakk\u0131 Yeten Tesisleri\u2019nin dezenfekte \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ivedilikle ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Be\u015fikta\u015f, 7 futbolcusu ile teknik ekipten 5 g\u00f6revlinin Covid-19 testlerinin pozitif oldu\u011funu duyurdu.<\/p>\n<p>Kul\u00fcpten yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadelere yer verildi:<\/p>\n<p>\&quot;Be\u015fikta\u015f Futbol Akademi b\u00fcnyesinde bulunan sporcular\u0131m\u0131z ile teknik ve idari kadro personelimize, rutin Covid-19 tan\u0131 testi uygulanm\u0131\u015f, yap\u0131lan testler neticesinde yedi sporcumuz ile be\u015f teknik ekip \u00fcyemizde Covid-19 pozitif tespit edilmi\u015ftir.\&quot;<\/p>\n<div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n        <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n          <div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1306249188204781569\&quot;><\/div>\n        <\/figure>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>A\u00e7\u0131klamada, Covid-19 testi pozitif sonu\u00e7 veren sporcu ve teknik ekip \u00fcyelerinin tedavi ve izolasyon s\u00fcre\u00e7leri ile BJK Fulya Hakk\u0131 Yeten Tesisleri\u2019nin dezenfekte \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ivedilikle ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600269637,&quot;publishedAt&quot;:1600269805,&quot;updatedAt&quot;:1600271109,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/besiktas-ta-7-futbolcu-ile-teknik-ekipten-5-gorevli-covid-19-a-yakaland&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/27\/34\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_23550aea-be54-53ab-8b33-18d7086ca26c-4982734.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Be\u015fikta\u015f Covid-19 vakalar\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Be\u015fikta\u015f Covid-19 vakalar\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Be\u015fikta\u015f JK&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:980,&quot;height&quot;:652},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/26\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_152c2e4a-f1c8-5419-9d9f-083dbe767d88-4972638.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Son dakika&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Son dakika&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1280,&quot;height&quot;:720}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:12402,&quot;slug&quot;:&quot;besiktas&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;besiktas&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Be\u015fikta\u015f&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Be\u015fikta\u015f&quot;},{&quot;id&quot;:7909,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:8257,&quot;slug&quot;:&quot;football&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;futbol&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Futbol&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Futbol&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1231102},{&quot;id&quot;:1231152},{&quot;id&quot;:1231200}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/16\/besiktas-ta-7-futbolcu-ile-teknik-ekipten-5-gorevli-covid-19-a-yakaland&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600271109,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/16\/besiktas-ta-7-futbolcu-ile-teknik-ekipten-5-gorevli-covid-19-a-yakaland&quot;},{&quot;id&quot;:1231094,&quot;cid&quot;:4982132,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200916_NWSU_13203308&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;ABD'de koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 i\u00e7in plan haz\u0131rland\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;ABD'de koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 i\u00e7in plan haz\u0131rland\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;ABD'de koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 i\u00e7in plan haz\u0131rland\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri'nde, koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \u00fclkede nas\u0131l da\u011f\u0131t\u0131laca\u011f\u0131 ile ilgili kapsaml\u0131 bir plan haz\u0131rland\u0131. Federal h\u00fck\u00fcmetin \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 y\u00fcr\u00fctmeli\u011fe g\u00f6re a\u015f\u0131n\u0131n t\u00fcm eyaletlerde herkese \u00fccretsiz da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 planlan\u0131yor. &quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri'nde, koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \u00fclkede nas\u0131l da\u011f\u0131t\u0131laca\u011f\u0131 ile ilgili kapsaml\u0131 bir plan haz\u0131rland\u0131. Federal h\u00fck\u00fcmetin \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 y\u00fcr\u00fctmeli\u011fe g\u00f6re a\u015f\u0131n\u0131n t\u00fcm eyaletlerde herkese \u00fccretsiz da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 planlan\u0131yor. &quot;,&quot;url&quot;:&quot;abd-de-koronavirus-as-s-n-n-dag-t-m-icin-plan-haz-rland&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri'nde, koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \u00fclkede nas\u0131l da\u011f\u0131t\u0131laca\u011f\u0131 ile ilgili kapsaml\u0131 bir plan haz\u0131rland\u0131. \n\nFederal h\u00fck\u00fcmetin \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 projeye g\u00f6re a\u015f\u0131n\u0131n t\u00fcm eyaletlerde herkese \u00fccretsiz da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 planlan\u0131yor. Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n onaylanmas\u0131 halinde, da\u011f\u0131t\u0131m\u0131nda Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 da devreye girecek ancak a\u015f\u0131y\u0131 sivil sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlileri yapacak.  \n\nHen\u00fcz onayl\u0131 bir a\u015f\u0131 olmamas\u0131na ra\u011fmen konuyla ilgili Kongreye sunulan raporda, da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n ocak ay\u0131nda ba\u015flayaca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcld\u00fc.  \n\nAmerikan Hastal\u0131k Kontrol ve Korunma Merkezleri taraf\u0131ndan eyaletlere g\u00f6nderilmek \u00fczere yaz\u0131lan k\u0131lavuzda, bir ki\u015finin 21 ila 28 g\u00fcn aral\u0131kla ayn\u0131 a\u015f\u0131dan iki doz yapt\u0131rmas\u0131 gerekece\u011fi belirtildi. Farkl\u0131 ila\u00e7 firmalar\u0131n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi ve onaylanm\u0131\u015f birden fazla a\u015f\u0131 olabilece\u011fine dikkat \u00e7ekilen yaz\u0131da iki dozun ayn\u0131 a\u015f\u0131 olmas\u0131na vurgu yap\u0131ld\u0131.   \n\nA\u015f\u0131 da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda stoklar\u0131n yetersiz olaca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcnden \u00f6ncelik sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlileri gibi kilit mesleklerde \u00e7al\u0131\u015fanlar ile risk grubundakilere verilecek. \u00d6ncelikli gruplar listesini Amerikan Ulusal T\u0131p Akademisi haz\u0131rlayacak. \u0130kinci ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famada herkes a\u015f\u0131 yapt\u0131rabilecek. \n\nA\u015f\u0131 yapt\u0131ranlar \u00fccret \u00f6demeyecek \n\nEyalet ve yerel y\u00f6netimler a\u015f\u0131n\u0131n stoklanmas\u0131 ve da\u011f\u0131t\u0131m\u0131ndan sorumlu olacak. Bu do\u011frultuda, her eyalet bir ay i\u00e7erisinde yol haritas\u0131 haz\u0131rlayacak. \n\nWashington y\u00f6netimi, herhangi bir a\u015f\u0131 aday\u0131na Amerikan G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesince onay verilir verilmez piyasada milyonlarca dozun en k\u0131sa s\u00fcrede haz\u0131r olmas\u0131n\u0131 hedefliyor. Ancak koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na \u015f\u00fcpheyle yakla\u015fanlar\u0131n oran\u0131 bir hayli fazla.  \n\nAP haber ajans\u0131n\u0131n may\u0131s ay\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 bir ankete g\u00f6re Amerikal\u0131lar\u0131n sadece yar\u0131s\u0131 a\u015f\u0131 olmaya s\u0131cak bakm\u0131\u015ft\u0131. Se\u00e7imlerin de yakla\u015fmas\u0131yla, a\u015f\u0131 kampanyas\u0131n\u0131n se\u00e7im malzemesi yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 s\u00f6ylemleri de artt\u0131. Yeni yap\u0131lan kamuoyu yoklamalar\u0131nda her 5 Amerikal\u0131dan biri a\u015f\u0131 olmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylerken, emin olmad\u0131klar\u0131n\u0131 belirtenlerin oran\u0131 ise y\u00fczde 31. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nde, koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n \u00fclkede nas\u0131l da\u011f\u0131t\u0131laca\u011f\u0131 ile ilgili kapsaml\u0131 bir plan haz\u0131rland\u0131.<\/p>\n<p>Federal h\u00fck\u00fcmetin \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 projeye g\u00f6re a\u015f\u0131n\u0131n t\u00fcm eyaletlerde herkese \u00fccretsiz da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 planlan\u0131yor. Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n onaylanmas\u0131 halinde, da\u011f\u0131t\u0131m\u0131nda Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 da devreye girecek ancak a\u015f\u0131y\u0131 sivil sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlileri yapacak.<\/p>\n<p>Hen\u00fcz onayl\u0131 bir a\u015f\u0131 olmamas\u0131na ra\u011fmen konuyla ilgili Kongreye sunulan raporda, da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n ocak ay\u0131nda ba\u015flayaca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcld\u00fc.<\/p>\n<p>Amerikan Hastal\u0131k Kontrol ve Korunma Merkezleri taraf\u0131ndan eyaletlere g\u00f6nderilmek \u00fczere yaz\u0131lan k\u0131lavuzda, bir ki\u015finin 21 ila 28 g\u00fcn aral\u0131kla ayn\u0131 a\u015f\u0131dan iki doz yapt\u0131rmas\u0131 gerekece\u011fi belirtildi. Farkl\u0131 ila\u00e7 firmalar\u0131n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi ve onaylanm\u0131\u015f birden fazla a\u015f\u0131 olabilece\u011fine dikkat \u00e7ekilen yaz\u0131da iki dozun ayn\u0131 a\u015f\u0131 olmas\u0131na vurgu yap\u0131ld\u0131.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4982150,4981184\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/covid-19-as-aday-n-n-insanlar-uzerindeki-testlerinde-yan-etkilere-rastland\&quot;>Covid-19 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n insanlar \u00fczerindeki testlerinde yan etkilere rastland\u0131<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/abd-baskan-donald-trump-uc-veya-dort-hafta-icinde-covid-19-as-s-haz-r-olabilir\&quot;>ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump: \u00dc\u00e7 veya d\u00f6rt hafta i\u00e7inde Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 haz\u0131r olabilir<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>A\u015f\u0131 da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda stoklar\u0131n yetersiz olaca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcnden \u00f6ncelik sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlileri gibi kilit mesleklerde \u00e7al\u0131\u015fanlar ile risk grubundakilere verilecek. \u00d6ncelikli gruplar listesini Amerikan Ulusal T\u0131p Akademisi haz\u0131rlayacak. \u0130kinci ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famada herkes a\u015f\u0131 yapt\u0131rabilecek.<\/p>\n<h2>A\u015f\u0131 yapt\u0131ranlar \u00fccret \u00f6demeyecek<\/h2><p>Eyalet ve yerel y\u00f6netimler a\u015f\u0131n\u0131n stoklanmas\u0131 ve da\u011f\u0131t\u0131m\u0131ndan sorumlu olacak. Bu do\u011frultuda, her eyalet bir ay i\u00e7erisinde yol haritas\u0131 haz\u0131rlayacak.<\/p>\n<p>Washington y\u00f6netimi, herhangi bir a\u015f\u0131 aday\u0131na Amerikan G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesince onay verilir verilmez piyasada milyonlarca dozun en k\u0131sa s\u00fcrede haz\u0131r olmas\u0131n\u0131 hedefliyor. Ancak koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na \u015f\u00fcpheyle yakla\u015fanlar\u0131n oran\u0131 bir hayli fazla.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4964706\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/10\/covid-19-as-s-n-n-trump-n-dedigi-gibi-3-kas-m-dan-once-haz-r-olmas-mumkun-mu-\&quot;>Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Trump'\u0131n dedi\u011fi gibi 3 Kas\u0131m'dan \u00f6nce haz\u0131r olmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn m\u00fc?<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>AP haber ajans\u0131n\u0131n may\u0131s ay\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 bir ankete g\u00f6re Amerikal\u0131lar\u0131n sadece yar\u0131s\u0131 a\u015f\u0131 olmaya s\u0131cak bakm\u0131\u015ft\u0131. Se\u00e7imlerin de yakla\u015fmas\u0131yla, a\u015f\u0131 kampanyas\u0131n\u0131n se\u00e7im malzemesi yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 s\u00f6ylemleri de artt\u0131. Yeni yap\u0131lan kamuoyu yoklamalar\u0131nda her 5 Amerikal\u0131dan biri a\u015f\u0131 olmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylerken, emin olmad\u0131klar\u0131n\u0131 belirtenlerin oran\u0131 ise y\u00fczde 31.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600259868,&quot;publishedAt&quot;:1600266120,&quot;updatedAt&quot;:1600266123,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/abd-de-koronavirus-as-s-n-n-dag-t-m-icin-plan-haz-rland&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/21\/32\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_861a231c-0ed6-5ebd-bf62-b2ed3587b863-4982132.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP\/Sao Paulo State Government&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1600,&quot;height&quot;:900}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23284,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:7909,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:12596,&quot;slug&quot;:&quot;vaccination&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131lanmak&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:2}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1230864},{&quot;id&quot;:1230876},{&quot;id&quot;:1231038}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:4392,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:447,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/16\/abd-de-koronavirus-as-s-n-n-dag-t-m-icin-plan-haz-rland&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600266123,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/16\/abd-de-koronavirus-as-s-n-n-dag-t-m-icin-plan-haz-rland&quot;},{&quot;id&quot;:1231110,&quot;cid&quot;:4982150,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200916_NWSU_13203434&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n insanlar \u00fczerindeki testlerinde yan etkilere rastland\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n insan testlerinde yan etkilere rastland\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n insanlar \u00fczerindeki testlerinde yan etkilere rastland\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n insanlar \u00fczerindeki testlerinde yan etkilere rastland\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n insanlar \u00fczerindeki testlerinde yan etkilere rastland\u0131&quot;,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-as-aday-n-n-insanlar-uzerindeki-testlerinde-yan-etkilere-rastland&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Amerikan ila\u00e7 \u015firketi Pfizer'in Covid-19'a kar\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sa\u011flamak \u00fczere Alman biyoteknoloji firmas\u0131 BioNTech ile geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n insanlar \u00fczerindeki testlerinde hafif ve orta dereceli yan etkilere rastland\u0131. \n\n\&quot;Clinical Trials Arena\&quot; internet sitesinde yer alan habere g\u00f6re, \u015firket, ortaklar\u0131yla yapt\u0131\u011f\u0131 konferans g\u00f6r\u00fc\u015fmesinde, \&quot;BNT162b2\&quot; adl\u0131 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n ABD'de y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015fama klinik denemelerinde \&quot;deneklerde hafif ve orta dereceli baz\u0131 yan etkilere rastland\u0131\u011f\u0131n\u0131\&quot; a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\n\u015eirket, a\u015f\u0131 uygulanan deneklerin bir\u00e7o\u011funda yorgunluk, ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131, \u00fc\u015f\u00fcme ve kas a\u011fr\u0131lar\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc, baz\u0131lar\u0131nda ate\u015f ve s\u0131n\u0131rl\u0131 say\u0131daki denekte y\u00fcksek ate\u015f tespit edildi\u011fi kaydetti. \n\n\u015eirketin A\u015f\u0131 Ara\u015ft\u0131rma ve Geli\u015ftirme B\u00f6l\u00fcm\u00fc y\u00f6neticisi Kathrin Jansen, Ba\u011f\u0131ms\u0131z Veri \u0130zleme Komitesinin s\u00f6z konusu bulgular\u0131n g\u00fcvenlik a\u00e7\u0131s\u0131ndan risk olu\u015fturaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmesi halinde denemeyi durdurabilece\u011fini ancak \u015fu ana kadar bu y\u00f6nde bir karar almad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti. \n\nKlinik denemede kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n kimlikleri kapal\u0131 oldu\u011fundan, yan etkilerin a\u015f\u0131n\u0131n uyguland\u0131\u011f\u0131 deney grubunda m\u0131 yoksa \&quot;placebo\&quot; ad\u0131 verilen sahte form\u00fcl dozlar\u0131n\u0131n uyguland\u0131\u011f\u0131 kontrol grubunda m\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 bilinmiyor. Testleri denetleyen Ba\u011f\u0131ms\u0131z \u0130zleme Komitesinin bu bilgilere eri\u015fimi bulunuyor. \n\n A\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n ABD'de y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015fama klinik denemeye \u015fu ana kadar 12 binden fazla dene\u011fe iki doz a\u015f\u0131 uyguland\u0131. \u015eirket bir s\u00fcre \u00f6nce ba\u015fta 30 bin ki\u015finin kat\u0131lmas\u0131 planlanan denemenin kat\u0131l\u0131mc\u0131 say\u0131s\u0131n\u0131 44 bine \u00e7\u0131karmak i\u00e7in ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 \u0130daresine (FDA) ba\u015fvuruda bulunmu\u015ftu. \n\nPfizer \u00dcst Y\u00f6neticisi Albert Bourla, \u00f6nceki g\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, a\u015f\u0131n\u0131n etkinli\u011fine dair kesin sonu\u00e7lar\u0131 ekim sonuna kadar almay\u0131 beklediklerini, tescil, imalat ve da\u011f\u0131t\u0131m s\u00fcre\u00e7leri i\u00e7in haz\u0131rl\u0131klara ba\u015flad\u0131klar\u0131n\u0131 bildirmi\u015fti. \n\nAlmanya'da T\u00fcrk bilim insan\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin'in kurucu orta\u011f\u0131 oldu\u011fu biyoteknoloji firmas\u0131 BioNTech \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde geli\u015ftirilen a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n \u00fcretim lisans\u0131 ABD'de Pfizer, \u00c7in'de Fosun Pharma \u015firketleri taraf\u0131ndan sat\u0131n al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131. \n\nAstraZeneca a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n testlerini ge\u00e7ici olarak durdurmu\u015ftu \n\n\u00d6te yandan \u0130ngiliz-\u0130sve\u00e7 ila\u00e7 \u015firketi AstraZeneca, Oxford \u00dcniversitesi ile geli\u015ftirdi\u011fi \&quot;AZD1222\&quot; adl\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famadaki testleri, \u0130ngiltere'de bir kat\u0131l\u0131mc\u0131da \&quot;a\u00e7\u0131klanamayan bir hastal\u0131\u011f\u0131n\&quot; ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131 nedeniyle 9 Eyl\u00fcl'de ge\u00e7ici olarak durdurulmu\u015f, 12 Eyl\u00fcl'de testlerin yeniden ba\u015flamas\u0131na karar verilmi\u015fti. \n\nKlinik denemeler 3 a\u015famada yap\u0131l\u0131yor \n\nBir a\u015f\u0131n\u0131n yayg\u0131n olarak kullan\u0131labilmesi i\u00e7in 3 a\u015famada insanlar \u00fczerinde test edilmesi gerekiyor. \n\nKlinik denemelerin ilk a\u015famas\u0131nda, az say\u0131daki g\u00f6n\u00fcll\u00fc sa\u011fl\u0131kl\u0131 denek \u00fczerinde a\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenli olup olmad\u0131\u011f\u0131 ve olas\u0131 yan etkileri ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor. \u0130kinci a\u015famada, g\u00fcvenilirli\u011fi do\u011frulanan a\u015f\u0131n\u0131n etkinli\u011fi 100'den fazla denek \u00fczerinde test ediliyor. \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc ve son a\u015famada ise ayn\u0131 i\u015flem, binlerce denekle tekrarlan\u0131yor. T\u00fcm bu s\u00fcre\u00e7, aylar ve hatta y\u0131llar alabiliyor. \n\n35 a\u015f\u0131 aday\u0131, klinik deneme a\u015famas\u0131nda \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) verilerine g\u00f6re, 9 Eyl\u00fcl itibar\u0131yla d\u00fcnya genelinde Covid-19'a kar\u015f\u0131 35 a\u015f\u0131 aday\u0131 klinik deneme, 145 a\u015f\u0131 aday\u0131 ise klinik \u00f6ncesi de\u011ferlendirme a\u015famas\u0131nda bulunuyor. \n\n\u00c7in'de ortaya \u00e7\u0131kan Covid-19, 200'den fazla \u00fclke ve b\u00f6lgeye yay\u0131larak salg\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc. D\u00fcnya genelinde vaka say\u0131s\u0131 29,7 milyonu a\u015farken, 939 binden fazla ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Amerikan ila\u00e7 \u015firketi Pfizer&amp;#039;in Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sa\u011flamak \u00fczere Alman biyoteknoloji firmas\u0131 BioNTech ile geli\u015ftirdi\u011fi a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n insanlar \u00fczerindeki testlerinde hafif ve orta dereceli yan etkilere rastland\u0131.<\/p>\n<p>\&quot;Clinical Trials Arena\&quot; internet sitesinde yer alan habere g\u00f6re, \u015firket, ortaklar\u0131yla yapt\u0131\u011f\u0131 konferans g\u00f6r\u00fc\u015fmesinde, \&quot;BNT162b2\&quot; adl\u0131 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n ABD&amp;#039;de y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015fama klinik denemelerinde \&quot;deneklerde hafif ve orta dereceli baz\u0131 yan etkilere rastland\u0131\u011f\u0131n\u0131\&quot; a\u00e7\u0131klad\u0131.<\/p>\n<p>\u015eirket, a\u015f\u0131 uygulanan deneklerin bir\u00e7o\u011funda yorgunluk, ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131, \u00fc\u015f\u00fcme ve kas a\u011fr\u0131lar\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc, baz\u0131lar\u0131nda ate\u015f ve s\u0131n\u0131rl\u0131 say\u0131daki denekte y\u00fcksek ate\u015f tespit edildi\u011fi kaydetti.<\/p>\n<p>\u015eirketin A\u015f\u0131 Ara\u015ft\u0131rma ve Geli\u015ftirme B\u00f6l\u00fcm\u00fc y\u00f6neticisi Kathrin Jansen, Ba\u011f\u0131ms\u0131z Veri \u0130zleme Komitesinin s\u00f6z konusu bulgular\u0131n g\u00fcvenlik a\u00e7\u0131s\u0131ndan risk olu\u015fturaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmesi halinde denemeyi durdurabilece\u011fini ancak \u015fu ana kadar bu y\u00f6nde bir karar almad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.<\/p>\n<p>Klinik denemede kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n kimlikleri kapal\u0131 oldu\u011fundan, yan etkilerin a\u015f\u0131n\u0131n uyguland\u0131\u011f\u0131 deney grubunda m\u0131 yoksa \&quot;placebo\&quot; ad\u0131 verilen sahte form\u00fcl dozlar\u0131n\u0131n uyguland\u0131\u011f\u0131 kontrol grubunda m\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 bilinmiyor. Testleri denetleyen Ba\u011f\u0131ms\u0131z \u0130zleme Komitesinin bu bilgilere eri\u015fimi bulunuyor.<\/p>\n<p>A\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n ABD&amp;#039;de y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015fama klinik denemeye \u015fu ana kadar 12 binden fazla dene\u011fe iki doz a\u015f\u0131 uyguland\u0131. \u015eirket bir s\u00fcre \u00f6nce ba\u015fta 30 bin ki\u015finin kat\u0131lmas\u0131 planlanan denemenin kat\u0131l\u0131mc\u0131 say\u0131s\u0131n\u0131 44 bine \u00e7\u0131karmak i\u00e7in ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 \u0130daresine (FDA) ba\u015fvuruda bulunmu\u015ftu.<\/p>\n<p>Pfizer \u00dcst Y\u00f6neticisi Albert Bourla, \u00f6nceki g\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, a\u015f\u0131n\u0131n etkinli\u011fine dair kesin sonu\u00e7lar\u0131 ekim sonuna kadar almay\u0131 beklediklerini, tescil, imalat ve da\u011f\u0131t\u0131m s\u00fcre\u00e7leri i\u00e7in haz\u0131rl\u0131klara ba\u015flad\u0131klar\u0131n\u0131 bildirmi\u015fti.<\/p>\n<p>Almanya&amp;#039;da T\u00fcrk bilim insan\u0131 Prof. Dr. U\u011fur \u015eahin&amp;#039;in kurucu orta\u011f\u0131 oldu\u011fu biyoteknoloji firmas\u0131 BioNTech \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde geli\u015ftirilen a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n \u00fcretim lisans\u0131 ABD&amp;#039;de Pfizer, \u00c7in&amp;#039;de Fosun Pharma \u015firketleri taraf\u0131ndan sat\u0131n al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.<\/p>\n<p>AstraZeneca a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n testlerini ge\u00e7ici olarak durdurmu\u015ftu<\/p>\n<p>\u00d6te yandan \u0130ngiliz-\u0130sve\u00e7 ila\u00e7 \u015firketi AstraZeneca, Oxford \u00dcniversitesi ile geli\u015ftirdi\u011fi \&quot;AZD1222\&quot; adl\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131 aday\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famadaki testleri, \u0130ngiltere&amp;#039;de bir kat\u0131l\u0131mc\u0131da \&quot;a\u00e7\u0131klanamayan bir hastal\u0131\u011f\u0131n\&quot; ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131 nedeniyle 9 Eyl\u00fcl&amp;#039;de ge\u00e7ici olarak durdurulmu\u015f, 12 Eyl\u00fcl&amp;#039;de testlerin yeniden ba\u015flamas\u0131na karar verilmi\u015fti.<\/p>\n<h2>Klinik denemeler 3 a\u015famada yap\u0131l\u0131yor<\/h2><p>Bir a\u015f\u0131n\u0131n yayg\u0131n olarak kullan\u0131labilmesi i\u00e7in 3 a\u015famada insanlar \u00fczerinde test edilmesi gerekiyor.<\/p>\n<p>Klinik denemelerin ilk a\u015famas\u0131nda, az say\u0131daki g\u00f6n\u00fcll\u00fc sa\u011fl\u0131kl\u0131 denek \u00fczerinde a\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcvenli olup olmad\u0131\u011f\u0131 ve olas\u0131 yan etkileri ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor. \u0130kinci a\u015famada, g\u00fcvenilirli\u011fi do\u011frulanan a\u015f\u0131n\u0131n etkinli\u011fi 100&amp;#039;den fazla denek \u00fczerinde test ediliyor. \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc ve son a\u015famada ise ayn\u0131 i\u015flem, binlerce denekle tekrarlan\u0131yor. T\u00fcm bu s\u00fcre\u00e7, aylar ve hatta y\u0131llar alabiliyor.<\/p>\n<h2>35 a\u015f\u0131 aday\u0131, klinik deneme a\u015famas\u0131nda<\/h2><p>D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) verilerine g\u00f6re, 9 Eyl\u00fcl itibar\u0131yla d\u00fcnya genelinde Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 35 a\u015f\u0131 aday\u0131 klinik deneme, 145 a\u015f\u0131 aday\u0131 ise klinik \u00f6ncesi de\u011ferlendirme a\u015famas\u0131nda bulunuyor.<\/p>\n<p>\u00c7in&amp;#039;de ortaya \u00e7\u0131kan Covid-19, 200&amp;#039;den fazla \u00fclke ve b\u00f6lgeye yay\u0131larak salg\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc. D\u00fcnya genelinde vaka say\u0131s\u0131 29,7 milyonu a\u015farken, 939 binden fazla ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600260858,&quot;publishedAt&quot;:1600261618,&quot;updatedAt&quot;:1600261621,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/16\/covid-19-as-aday-n-n-insanlar-uzerindeki-testlerinde-yan-etkilere-rastland&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/21\/50\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6a3f8c48-088a-5454-aa42-f0d2ec53ba43-4982150.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Rus Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Rus Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;NATALIA KOLESNIKOVA\/AFP or licensors&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:682}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:23284,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:12030,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:23102,&quot;slug&quot;:&quot;fight-with-koronav-rus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirusle-mucadele&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele &quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele &quot;}],&quot;widgets&quot;:[],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1223948},{&quot;id&quot;:1230876},{&quot;id&quot;:1231038}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/16\/covid-19-as-aday-n-n-insanlar-uzerindeki-testlerinde-yan-etkilere-rastland&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600261621,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/16\/covid-19-as-aday-n-n-insanlar-uzerindeki-testlerinde-yan-etkilere-rastland&quot;},{&quot;id&quot;:1230448,&quot;cid&quot;:4980776,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200915_NWSU_13193972&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Tiyatro, opera ve bale g\u00f6sterileri i\u00e7in getirilen yasak iptal edildi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Tiyatro, opera ve bale g\u00f6sterileri i\u00e7in getirilen yasak iptal edildi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Tiyatro, opera ve bale g\u00f6sterileri i\u00e7in getirilen yasak iptal edildi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda, sahne sanatlar\u0131n\u0131n ve konser ve festival gibi etkinliklerin yasaklanmas\u0131nda geri ad\u0131m at\u0131ld\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda, sahne sanatlar\u0131n\u0131n ve konser ve festival gibi etkinliklerin yasaklanmas\u0131nda geri ad\u0131m at\u0131ld\u0131.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;tiyatro-opera-ve-bale-gosterileri-icin-getirilen-yasak-iptal-edildi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda sahne sanatlar\u0131, konser ve festival gibi etkinliklerin yasaklanmas\u0131nda geri ad\u0131m at\u0131ld\u0131. \n\nK\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131, sekt\u00f6r \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve sanatseverlerden gelen ele\u015ftirilerin ard\u0131ndan tiyatro oyunlar\u0131, opera ve bale temsillerine getirilen yasa\u011f\u0131n iptal edildi\u011fini duyurdu. \n\nBakanl\u0131ktan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;\u0130\u00e7i\u015fleri ve Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131klar\u0131m\u0131z ile yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z de\u011ferlendirmeler neticesinde a\u00e7\u0131k ve kapal\u0131 alanlarda sahnelenecek t\u00fcm tiyatro g\u00f6sterimleri ile opera ve bale temsilleri Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zca 23.06.2020 tarihinde yay\u0131mlanan 'K\u00fclt\u00fcr ve Sanat Tesislerinde Kontroll\u00fc Normalle\u015fme S\u00fcreci Genelgesi'ndeki kurallara uyulmak ko\u015fulu ile il h\u0131fz\u0131ss\u0131hha kurullar\u0131nca al\u0131nan kararlar\u0131n kapsam\u0131 d\u0131\u015f\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.\&quot; ifadelerine yer verildi.   \n\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n en \u00e7ok etkiledi\u011fi alanlardan biri de sanat ve g\u00f6steri d\u00fcnyas\u0131 oldu. Pandeminin ba\u015f\u0131ndan bu yana sahne alamayan sanat\u00e7\u0131lar ve perde arkas\u0131ndaki sekt\u00f6r \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, kriz d\u00f6neminde destek alamad\u0131klar\u0131 i\u00e7in seslerini duyurmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor ve eylemlerini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Covid-19 yasaklar\u0131 ile beraber maddi yard\u0131m\u0131n da olmamas\u0131, baz\u0131 \u00f6zel tiyatrolar\u0131 bu s\u00fcre\u00e7te kepenk kapatmak zorunda b\u0131rakt\u0131. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>T\u00fcrkiye&amp;#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda sahne sanatlar\u0131, konser ve festival gibi etkinliklerin yasaklanmas\u0131nda geri ad\u0131m at\u0131ld\u0131.<\/p>\n<p>K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131, sekt\u00f6r \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve sanatseverlerden gelen ele\u015ftirilerin ard\u0131ndan tiyatro oyunlar\u0131, opera ve bale temsillerine getirilen yasa\u011f\u0131n iptal edildi\u011fini duyurdu.<\/p>\n<p>Bakanl\u0131ktan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \&quot;\u0130\u00e7i\u015fleri ve Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131klar\u0131m\u0131z ile yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z de\u011ferlendirmeler neticesinde a\u00e7\u0131k ve kapal\u0131 alanlarda sahnelenecek t\u00fcm tiyatro g\u00f6sterimleri ile opera ve bale temsilleri Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zca 23.06.2020 tarihinde yay\u0131mlanan &amp;#039;K\u00fclt\u00fcr ve Sanat Tesislerinde Kontroll\u00fc Normalle\u015fme S\u00fcreci Genelgesi&amp;#039;ndeki kurallara uyulmak ko\u015fulu ile il h\u0131fz\u0131ss\u0131hha kurullar\u0131nca al\u0131nan kararlar\u0131n kapsam\u0131 d\u0131\u015f\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.\&quot; ifadelerine yer verildi.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4886448,4706924\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/17\/ozel-tiyatro-oyuncular-susuyoruz-eyleminde-oyuncular-desteklensin-tiyatro-yasas-cikarilsin\&quot;>\u00d6zel tiyatro oyuncular\u0131 'Susuyoruz' eyleminde: Oyuncular desteklensin, Tiyatro yasas\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ls\u0131n<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/27\/pandemiyle-perdeleri-inen-tiyatrolar-n-emekcileri-dayan-smayla-yas-yor\&quot;>Pandemiyle perdeleri inen tiyatrolar\u0131n emek\u00e7ileri 'dayan\u0131\u015fmayla' ya\u015f\u0131yor<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n en \u00e7ok etkiledi\u011fi alanlardan biri de sanat ve g\u00f6steri d\u00fcnyas\u0131 oldu. Pandeminin ba\u015f\u0131ndan bu yana sahne alamayan sanat\u00e7\u0131lar ve perde arkas\u0131ndaki sekt\u00f6r \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, kriz d\u00f6neminde destek alamad\u0131klar\u0131 i\u00e7in seslerini duyurmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor ve eylemlerini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Covid-19 yasaklar\u0131 ile beraber maddi yard\u0131m\u0131n da olmamas\u0131, baz\u0131 \u00f6zel tiyatrolar\u0131 bu s\u00fcre\u00e7te kepenk kapatmak zorunda b\u0131rakt\u0131.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600196608,&quot;publishedAt&quot;:1600200043,&quot;updatedAt&quot;:1600200081,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/15\/tiyatro-opera-ve-bale-gosterileri-icin-getirilen-yasak-iptal-edildi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/07\/76\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_48ed184f-f7f7-50ab-b5de-65f1baf7f39c-4980776.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Tiyatro, opera ve bale g\u00f6sterileri i\u00e7in getirilen yasak iptal edildi \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Tiyatro, opera ve bale g\u00f6sterileri i\u00e7in getirilen yasak iptal edildi \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;height&quot;:1080}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:23494,&quot;slug&quot;:&quot;post-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yeni-normal-covid-19-sonras-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yeni Normal (Covid-19 sonras\u0131)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Yeni Normal (Covid-19 sonras\u0131)&quot;},{&quot;id&quot;:4154,&quot;slug&quot;:&quot;theater&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tiyatro&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Tiyatro&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Tiyatro&quot;},{&quot;id&quot;:574,&quot;slug&quot;:&quot;culture&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kultur&quot;,&quot;title&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1229976},{&quot;id&quot;:1230218},{&quot;id&quot;:1230392}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/15\/tiyatro-opera-ve-bale-gosterileri-icin-getirilen-yasak-iptal-edildi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600200081,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/15\/tiyatro-opera-ve-bale-gosterileri-icin-getirilen-yasak-iptal-edildi&quot;},{&quot;id&quot;:1230270,&quot;cid&quot;:4980444,&quot;versionId&quot;:5,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200915_NWSU_13192047&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19: 67 ki\u015fi daha vefat etti, bin 742 yeni vaka tespit edildi &quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19: 67 ki\u015fi daha vefat etti, bin 742 yeni tan\u0131 kondu&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19: Son 24 saatte 67 ki\u015fi vefat etti, bin 742 yeni vaka tespit edildi &quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 son 24 saatte 67 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, toplam can kayb\u0131 7 bin 186'ya y\u00fckseldi. Bin 742 ki\u015fiye daha tan\u0131 konulmas\u0131yla bug\u00fcne kadar hastal\u0131\u011fa yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 294 bin 620 oldu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 son 24 saatte 67 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, toplam can kayb\u0131 7 bin 186'ya y\u00fckseldi. Bin 742 ki\u015fiye daha tan\u0131 konulmas\u0131yla bug\u00fcne kadar hastal\u0131\u011fa yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 294 bin 620 oldu.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-67-kisi-vefat-etti-bin-742-yeni-vaka-tespit-edildi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 son 24 saatte 67 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, toplam can kayb\u0131 7 bin 186'ya y\u00fckseldi. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n 15 Eyl\u00fcl verilerine g\u00f6re bin 742 ki\u015fiye daha tan\u0131 konulmas\u0131yla bug\u00fcne kadar hastal\u0131\u011fa yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 294 bin 620 oldu. \n\n\u015eu an hastanelerde bin 327 hastan\u0131n durumu a\u011f\u0131r, hastalardaki zat\u00fcrre oran\u0131 ise y\u00fczde 7,1. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, bug\u00fcnk\u00fc verilere ili\u015fkin yapt\u0131\u011f\u0131 Twitter payla\u015f\u0131m\u0131nda, \&quot;Aktif hasta say\u0131m\u0131z da a\u011f\u0131r hasta say\u0131m\u0131z da artmaya devam ediyor. Kay\u0131plar\u0131m\u0131z can yakmaya devam ediyor. \u0130yile\u015fenlerimizin say\u0131s\u0131 kay\u0131plar\u0131m\u0131z\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131 ancak tedbirle ge\u00e7ebilir. M\u00fccadelede G\u00dc\u00c7 B\u0130RL\u0130\u011e\u0130 yaparsak vir\u00fcs\u00fc yenebiliriz.\&quot; dedi. \n\nT\u00fcrkiye'de son 24 saatte 110 bin 412 testin daha sonucuna ula\u015f\u0131ld\u0131. \u00dclke genelinde yap\u0131lan Covid-19 testinin toplam say\u0131s\u0131 ise 8 milyon 742 bin 535'e ula\u015ft\u0131. \n\nD\u00fcnya genelinde koronavir\u00fcsten hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 1 milyona dayanmak \u00fczere. 934 bin 398 ki\u015finin ya\u015fam\u0131na mal olan hastal\u0131\u011fa yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 30 milyona yakla\u015ft\u0131. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>T\u00fcrkiye&amp;#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 son 24 saatte 67 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, toplam can kayb\u0131 7 bin 186&amp;#039;ya y\u00fckseldi.<\/p>\n<p>Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n 15 Eyl\u00fcl verilerine g\u00f6re bin 742 ki\u015fiye daha tan\u0131 konulmas\u0131yla bug\u00fcne kadar hastal\u0131\u011fa yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 294 bin 620 oldu.<\/p>\n<p>\u015eu an hastanelerde bin 327 hastan\u0131n durumu a\u011f\u0131r, hastalardaki zat\u00fcrre oran\u0131 ise y\u00fczde 7,1.<\/p>\n<div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n        <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n            <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n                <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n                    <img class=\&quot;widgetImage__image\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/808x341_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg\&quot; src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/808x341_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg\&quot; srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/202x85_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/266x112_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/404x170_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/534x225_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/606x256_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/808x341_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg 808w\&quot;  data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/202x85_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/266x112_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/404x170_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/534x225_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/606x256_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/808x341_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/>\n                    <figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;>\n                        <span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;>\n                            <span class=\&quot;widget__captionText\&quot;>15 Eyl\u00fcl Covid-19 verileri<\/span>\n                                    <span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;>Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131<\/span>\n                        <\/span>\n                    <\/figcaption>\n                <\/figure>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, bug\u00fcnk\u00fc verilere ili\u015fkin yapt\u0131\u011f\u0131 Twitter payla\u015f\u0131m\u0131nda, \&quot;Aktif hasta say\u0131m\u0131z da a\u011f\u0131r hasta say\u0131m\u0131z da artmaya devam ediyor. Kay\u0131plar\u0131m\u0131z can yakmaya devam ediyor. \u0130yile\u015fenlerimizin say\u0131s\u0131 kay\u0131plar\u0131m\u0131z\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131 ancak tedbirle ge\u00e7ebilir. M\u00fccadelede G\u00dc\u00c7 B\u0130RL\u0130\u011e\u0130 yaparsak vir\u00fcs\u00fc yenebiliriz.\&quot; dedi.<\/p>\n<div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n        <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n          <div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1305900400336347138\&quot;><\/div>\n        <\/figure>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>T\u00fcrkiye&amp;#039;de son 24 saatte 110 bin 412 testin daha sonucuna ula\u015f\u0131ld\u0131. \u00dclke genelinde yap\u0131lan Covid-19 testinin toplam say\u0131s\u0131 ise 8 milyon 742 bin 535&amp;#039;e ula\u015ft\u0131.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4976730,4774966\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/14\/turkiye-de-covid-19-testi-nerelerde-yap-l-yor-covid-19-test-merkezlerinin-tam-listesi\&quot;>T\u00fcrkiye'de Covid-19 testi nerelerde yap\u0131l\u0131yor? Covid-19 test merkezlerinin tam listesi<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/12\/yurt-disi-seyahati-icin-covid-19-testi-nerede-ve-nasil-yapilir\&quot;>Yurt d\u0131\u015f\u0131 seyahati i\u00e7in Covid-19 testi nerede ve nas\u0131l yap\u0131l\u0131r?<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>D\u00fcnya genelinde koronavir\u00fcsten hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 1 milyona dayanmak \u00fczere. 934 bin 398 ki\u015finin ya\u015fam\u0131na mal olan hastal\u0131\u011fa yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 30 milyona yakla\u015ft\u0131.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600183214,&quot;publishedAt&quot;:1600186141,&quot;updatedAt&quot;:1600197000,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/15\/turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-67-kisi-vefat-etti-bin-742-yeni-vaka-tespit-edildi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b0d98e97-20b3-589a-852f-3b8366b9eeab-4980444.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda son durum&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda son durum&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1440,&quot;height&quot;:810},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/98\/04\/44\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2de3fe8f-77e0-5632-9150-26576f2a7a3d-4980444.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;15 Eyl\u00fcl Covid-19 verileri&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;15 Eyl\u00fcl Covid-19 verileri&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1090,&quot;height&quot;:460},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/66\/21\/82\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f328a6a7-85a1-51d4-a9e2-0172a3f2c5ab-4662182.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Son dakika&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Son dakika&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:1600,&quot;height&quot;:900}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23418,&quot;slug&quot;:&quot;latest&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;son-durum&quot;,&quot;title&quot;:&quot;son durum&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;son durum&quot;},{&quot;id&quot;:21874,&quot;slug&quot;:&quot;number&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;say-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:7909,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:1},{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:1},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1229862},{&quot;id&quot;:1229976},{&quot;id&quot;:1230252}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/15\/turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-67-kisi-vefat-etti-bin-742-yeni-vaka-tespit-edildi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600197000,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/15\/turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-67-kisi-vefat-etti-bin-742-yeni-vaka-tespit-edildi&quot;},{&quot;id&quot;:1229686,&quot;cid&quot;:4979392,&quot;versionId&quot;:2,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200915_NWSU_13184525&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnyada koronavir\u00fcs\u00fcn (Covid-19) hen\u00fcz u\u011framad\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler hangileri?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs'\u00fcn (Covid-19) hen\u00fcz u\u011framad\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler hangileri?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs'\u00fcn (Covid-19) hen\u00fcz u\u011framad\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler hangileri?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;D\u00fcnyada koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan hen\u00fcz etkilenmemi\u015f, Covid-19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn hen\u00fcz ula\u015famad\u0131\u011f\u0131 yerler var m\u0131? Resmi verilere bak\u0131l\u0131rsa evet.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;D\u00fcnyada koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan hen\u00fcz etkilenmemi\u015f, Covid-19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn hen\u00fcz ula\u015famad\u0131\u011f\u0131 yerler var m\u0131? Resmi verilere bak\u0131l\u0131rsa evet.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;dunyada-koronavirus-un-covid-19-henuz-ugramad-g-ulkeler-hangileri-&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnyada koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan hen\u00fcz etkilenmemi\u015f, Covid-19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn hen\u00fcz ula\u015famad\u0131\u011f\u0131 yerler var m\u0131? Resmi verilere bak\u0131l\u0131rsa evet. \n\nAral\u0131k 2019'da \u00c7in'de g\u00f6r\u00fclmesinin \u00fczerinden 8 ay ge\u00e7en vir\u00fcs, d\u00fcnya genelinde 29 milyon ki\u015fiye bula\u015ft\u0131.  \n\nAncak baz\u0131 h\u00fck\u00fcmetlere g\u00f6re vir\u00fcs hen\u00fcz kendi \u00fclke s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde g\u00f6r\u00fclmedi. Bu '\u015fansl\u0131' durumun ba\u015fl\u0131ca nedeni bu \u00fclkelerin genelde ada \u00fclkesi olmas\u0131 ve modern ula\u015f\u0131m sistemlerinden yeterince faydalanmamalar\u0131.  \n\nKuzey Kore'nin de aralar\u0131nda bulundu\u011fu 'Covid-19'suz' \u00fclkelerde salg\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fclmemesinin ya da 'a\u00e7\u0131klanmamas\u0131n\u0131n' nedenleri aras\u0131nda s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131n di\u011fer \u00fclkelere kapal\u0131 olmas\u0131 ya da do\u011fru bilgi payla\u015f\u0131m\u0131n\u0131n yap\u0131lmamas\u0131.  \n\n\u015eu ana kadar tam 188 \u00fclkeye yay\u0131lan Covid-19'un u\u011framad\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler \u015f\u00f6yle: \n\nKiribati Cumhuriyeti \n\nPasifik Okyanusu'nda bulunan 100 bini a\u015fk\u0131n n\u00fcfusa sahip \u00fclkenin geni\u015fli\u011fi 811 kilometre kare. \n\nMarshall Tak\u0131m Adalar\u0131 \n\nAsya pasifik ada \u00fclkesi Papua Yeni Gine'nin kuzey bat\u0131s\u0131nda bulunuyor. Sadece 181 kilometre karelik \u00fclkede yakla\u015f\u0131k 70 bin ki\u015fi ya\u015f\u0131yor. \n\nMikronezya \n\nPasifik'in geli\u015fmekte olan \u00fclkelerinden 702 kilometrekarelik Mikronezya'da 100 bini a\u015fk\u0131n ki\u015fi ya\u015f\u0131yor. \n\nNauru \n\nPapua Yeni Gine'nin do\u011fusundaki ada 10 bin n\u00fcfusa sahip ve sadece 21 kilometre kare b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde. \n\nKuzey Kore \n\nBu \u00fclkeler aras\u0131nda en tan\u0131nm\u0131\u015f\u0131 Kuzey Kore n\u00fckleer faaliyetleri, y\u00f6netim \u015fekli ve hedef oldu\u011fu uluslararas\u0131 yapt\u0131r\u0131mlarla ad\u0131ndan bahsettiriyor.    \n\nPalau \n\nYine bir Pasifik adas\u0131 olan \u00fclke ile T\u00fcrkiye aras\u0131ndaki ili\u015fkilerin temeli 2007'de at\u0131ld\u0131. \n\nBa\u011f\u0131ms\u0131z Samoa Cumhuriyeti \n\nKom\u015fular\u0131 Avustralya ve Yeni Zelanda olan \u0130ngiliz Uluslar Toplulu\u011funa mensup Samoa, b\u00f6lgedeki en eski demokrasi olarak, siyasi istikrar\u0131 ile \u00f6n plana \u00e7\u0131kan bir ada \u00fclkesi. \n\nSolomon Adalar\u0131  \n\nHindistan'\u0131n g\u00fcneyinde Hint Okyanusu'nda yer alan bu ada 28 bin 450 kilometre karelik bir y\u00fcz \u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fcne ve yar\u0131m milyonun biraz \u00fczerinde n\u00fcfusa sahip. \n\nTonga Krall\u0131\u011f\u0131 \n\nG\u00fcney B\u00fcy\u00fck Okyanus'taki ada \u00fclkesi anayasal monar\u015fi ile y\u00f6netiliyor. 2006 y\u0131l\u0131nda tahta \u00e7\u0131kan Kral Tupou V'in 18 Mart 2012 y\u0131l\u0131nda vefat\u0131 \u00fczerine Devlet Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revine Kral George Tupou VI geldi. \n\nT\u00fcrkmenistan \n\nT\u00fcrkiye, 27 Ekim 1991 tarihinde SSCB'nin da\u011f\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ilan eden T\u00fcrkmenistan'\u0131 ilk tan\u0131yan ve A\u015fkabat'ta ilk B\u00fcy\u00fckel\u00e7ilik a\u00e7an \u00fclke olma \u00f6zelli\u011fine sahip.    \n\nVanuatu:   \n\nAvustralya'n\u0131n do\u011fusunda bulunan Asya pasifik \u00fclkesi  2,5 milyon n\u00fcfusa sahip 12 bin metre karelik bir ada \u00fclkesi.     \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>D\u00fcnyada koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan hen\u00fcz etkilenmemi\u015f, Covid-19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn hen\u00fcz ula\u015famad\u0131\u011f\u0131 yerler var m\u0131? Resmi verilere bak\u0131l\u0131rsa evet.<\/p>\n<p>Aral\u0131k 2019&amp;#039;da \u00c7in&amp;#039;de g\u00f6r\u00fclmesinin \u00fczerinden 8 ay ge\u00e7en vir\u00fcs, d\u00fcnya genelinde 29 milyon ki\u015fiye bula\u015ft\u0131.<\/p>\n<p>Ancak baz\u0131 h\u00fck\u00fcmetlere g\u00f6re vir\u00fcs hen\u00fcz kendi \u00fclke s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde g\u00f6r\u00fclmedi. Bu &amp;#039;\u015fansl\u0131&amp;#039; durumun ba\u015fl\u0131ca nedeni bu \u00fclkelerin genelde ada \u00fclkesi olmas\u0131 ve modern ula\u015f\u0131m sistemlerinden yeterince faydalanmamalar\u0131.<\/p>\n<p>Kuzey Kore&amp;#039;nin de aralar\u0131nda bulundu\u011fu &amp;#039;Covid-19&amp;#039;suz&amp;#039; \u00fclkelerde salg\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fclmemesinin ya da &amp;#039;a\u00e7\u0131klanmamas\u0131n\u0131n&amp;#039; nedenleri aras\u0131nda s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131n di\u011fer \u00fclkelere kapal\u0131 olmas\u0131 ya da do\u011fru bilgi payla\u015f\u0131m\u0131n\u0131n yap\u0131lmamas\u0131.<\/p>\n<h2>\u015eu ana kadar tam 188 \u00fclkeye yay\u0131lan Covid-19'un u\u011framad\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler \u015f\u00f6yle:<\/h2><ul>\n<li><a href=\&quot;http:\/\/kanberra.be.mfa.gov.tr\/Content\/assets\/consulate\/images\/localCache\/1\/389e4c57-6cbd-4ce7-9aa0-04071f3b9c6c.pdf\&quot;>Kiribati Cumhuriyeti<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>Pasifik Okyanusu&amp;#039;nda bulunan 100 bini a\u015fk\u0131n n\u00fcfusa sahip \u00fclkenin geni\u015fli\u011fi 811 kilometre kare.<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\&quot;https:\/\/ticaret.gov.tr\/data\/5b885d82af23be7c5c10c83a\/Mikronezya.pdf\&quot;>Marshall Tak\u0131m Adalar\u0131<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>Asya pasifik ada \u00fclkesi Papua Yeni Gine&amp;#039;nin kuzey bat\u0131s\u0131nda bulunuyor. Sadece 181 kilometre karelik \u00fclkede yakla\u015f\u0131k 70 bin ki\u015fi ya\u015f\u0131yor.<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\&quot;https:\/\/ticaret.gov.tr\/data\/5b885d82af23be7c5c10c83a\/Mikronezya.pdf\&quot;>Mikronezya<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>Pasifik&amp;#039;in geli\u015fmekte olan \u00fclkelerinden 702 kilometrekarelik Mikronezya&amp;#039;da 100 bini a\u015fk\u0131n ki\u015fi ya\u015f\u0131yor.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4378342\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2019\/12\/20\/cin-in-kucuk-ada-ulkesi-mikronezya-ya-ilgisi-neden-kaynaklaniyor-asya-pasifik-abd-nufuzu\&quot;>\u00c7in'in k\u00fc\u00e7\u00fck ada \u00fclkesi Mikronezya'ya ilgisi neden kaynaklan\u0131yor?<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p><a href=\&quot;http:\/\/kanberra.be.mfa.gov.tr\/Content\/assets\/consulate\/images\/localCache\/1\/1bab9b1e-2f66-4cb3-8ff5-7eefb9ab2f79.pdf\&quot;>Nauru<\/a><\/p>\n<p>Papua Yeni Gine&amp;#039;nin do\u011fusundaki ada 10 bin n\u00fcfusa sahip ve sadece 21 kilometre kare b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Kuzey Kore<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Bu \u00fclkeler aras\u0131nda en tan\u0131nm\u0131\u015f\u0131 Kuzey Kore n\u00fckleer faaliyetleri, y\u00f6netim \u015fekli ve hedef oldu\u011fu uluslararas\u0131 yapt\u0131r\u0131mlarla ad\u0131ndan bahsettiriyor.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4907452,4351952\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/24\/kuzey-kore-lideri-kim-jong-un-un-komada-oldugu-iddia-edildi\&quot;>Kuzey Kore lideri Kim Jong-un'un komada oldu\u011fu iddia edildi<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2019\/12\/08\/amerikan-samoasi-nda-kizamik-salgini-ilan-edildi-egitime-ara-verildi-asi-cocuk-hastaliklar\&quot;>Amerikan Samoas\u0131'nda k\u0131zam\u0131k salg\u0131n\u0131 ilan edildi, e\u011fitime ara verildi<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<ul>\n<li><a href=\&quot;http:\/\/www.mfa.gov.tr\/sub.tr.mfa?2a33d2da-4035-4ea2-a818-54a334b8b0a1\&quot;>Palau<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>Yine bir Pasifik adas\u0131 olan \u00fclke ile T\u00fcrkiye aras\u0131ndaki ili\u015fkilerin temeli 2007&amp;#039;de at\u0131ld\u0131.<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\&quot;http:\/\/www.mfa.gov.tr\/sub.tr.mfa?2a33d2da-4035-4ea2-a818-54a334b8b0a1\&quot;>Ba\u011f\u0131ms\u0131z Samoa Cumhuriyeti<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>Kom\u015fular\u0131 Avustralya ve Yeni Zelanda olan \u0130ngiliz Uluslar Toplulu\u011funa mensup Samoa, b\u00f6lgedeki en eski demokrasi olarak, siyasi istikrar\u0131 ile \u00f6n plana \u00e7\u0131kan bir ada \u00fclkesi.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4351952\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2019\/12\/08\/amerikan-samoasi-nda-kizamik-salgini-ilan-edildi-egitime-ara-verildi-asi-cocuk-hastaliklar\&quot;>Amerikan Samoas\u0131'nda k\u0131zam\u0131k salg\u0131n\u0131 ilan edildi, e\u011fitime ara verildi<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<ul>\n<li><a href=\&quot;http:\/\/kanberra.be.mfa.gov.tr\/Content\/assets\/consulate\/images\/localCache\/1\/b2b9fb34-33eb-4059-bf9b-e84a4d0dced2.pdf\&quot;>Solomon Adalar\u0131<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>Hindistan&amp;#039;\u0131n g\u00fcneyinde Hint Okyanusu&amp;#039;nda yer alan bu ada 28 bin 450 kilometre karelik bir y\u00fcz \u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fcne ve yar\u0131m milyonun biraz \u00fczerinde n\u00fcfusa sahip.<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\&quot;http:\/\/www.mfa.gov.tr\/tonga-siyasi-gorunumu.tr.mfa\&quot;>Tonga Krall\u0131\u011f\u0131<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>G\u00fcney B\u00fcy\u00fck Okyanus&amp;#039;taki ada \u00fclkesi anayasal monar\u015fi ile y\u00f6netiliyor. 2006 y\u0131l\u0131nda tahta \u00e7\u0131kan Kral Tupou V&amp;#039;in 18 Mart 2012 y\u0131l\u0131nda vefat\u0131 \u00fczerine Devlet Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revine Kral George Tupou VI geldi.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4284822,3648012\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2019\/11\/07\/buyuk-okyanus-taki-ates-halkas-bir-aday-yuttu-yepyeni-bir-ada-olusturdu\&quot;>B\u00fcy\u00fck Okyanus'taki 'Ate\u015f Halkas\u0131' bir aday\u0131 yuttu, yepyeni bir ada olu\u015fturdu<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2019\/02\/07\/butan-tonga-ve-tuvalu-dunyada-hic-turk-yasamayan-uc-ulke\&quot;> Butan, Tonga ve Tuvalu: D\u00fcnyada hi\u00e7 T\u00fcrk ya\u015famayan \u00fc\u00e7 \u00fclke<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<ul>\n<li><strong>T\u00fcrkmenistan<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>T\u00fcrkiye, 27 Ekim 1991 tarihinde SSCB&amp;#039;nin da\u011f\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ilan eden T\u00fcrkmenistan&amp;#039;\u0131 ilk tan\u0131yan ve A\u015fkabat&amp;#039;ta ilk B\u00fcy\u00fckel\u00e7ilik a\u00e7an \u00fclke olma \u00f6zelli\u011fine sahip.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4825328\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/07\/18\/turkmenistan-dso-avrupa-bolgesinde-covid-19-vakas-na-rastlanmayan-tek-ulkeyiz\&quot;>T\u00fcrkmenistan: DS\u00d6 Avrupa b\u00f6lgesinde Covid-19 vakas\u0131na rastlanmayan tek \u00fclkeyiz<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<ul>\n<li><a href=\&quot;http:\/\/kanberra.be.mfa.gov.tr\/Content\/assets\/consulate\/images\/localCache\/1\/19769093-0518-4f1a-afd4-2c761a04236a.pdf\&quot;>Vanuatu:<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>Avustralya&amp;#039;n\u0131n do\u011fusunda bulunan Asya pasifik \u00fclkesi 2,5 milyon n\u00fcfusa sahip 12 bin metre karelik bir ada \u00fclkesi.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4615496\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/06\/koronavirusun-hic-gorulmedigi-ada-ulkesi-vanuatu-yu-harold-kasirgas-vurdu-halk-magaralarda\&quot;>Koronavir\u00fcs\u00fcn hi\u00e7 g\u00f6r\u00fclmedi\u011fi ada \u00fclkesi Vanuatu'yu Harold kas\u0131rgas\u0131 vurdu, halk ma\u011faralara s\u0131\u011f\u0131nd\u0131<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600149921,&quot;publishedAt&quot;:1600158284,&quot;updatedAt&quot;:1600158314,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/15\/dunyada-koronavirus-un-covid-19-henuz-ugramad-g-ulkeler-hangileri-&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/93\/92\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_d34b12f9-6b35-50e7-9b0a-e781cf160569-4979392.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;K\u00fcba'da maskeli bir \u00e7ift (Ar\u015fiv)&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;K\u00fcba'da maskeli bir \u00e7ift (Ar\u015fiv)&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;width&quot;:9504,&quot;height&quot;:6336}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:23932,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;},{&quot;id&quot;:14498,&quot;slug&quot;:&quot;pacific-ocean&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pasifik-okyanusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Pasifik Okyanusu&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Pasifik Okyanusu&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:6}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:884314},{&quot;id&quot;:955390},{&quot;id&quot;:1175028}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/15\/dunyada-koronavirus-un-covid-19-henuz-ugramad-g-ulkeler-hangileri-&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600158314,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/15\/dunyada-koronavirus-un-covid-19-henuz-ugramad-g-ulkeler-hangileri-&quot;},{&quot;id&quot;:1228668,&quot;cid&quot;:4978238,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200914_NWSU_13181125&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Uzmanlardan \u00e7a\u011fr\u0131: Grip a\u015f\u0131s\u0131 olmak Covid-19 salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde \u00e7ok daha \u00f6nemli&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Uzmanlardan \u00e7a\u011fr\u0131: Grip a\u015f\u0131s\u0131 olmak salg\u0131n d\u00f6neminde \u00e7ok daha \u00f6nemli&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Uzmanlardan \u00e7a\u011fr\u0131: Grip a\u015f\u0131s\u0131 olmak Covid-19 salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde \u00e7ok daha \u00f6nemli&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda ikinci dalga olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n gribal enfeksiyonlar\u0131n yayg\u0131n oldu\u011fu d\u00f6neme denk gelmesi vaka ve \u00f6l\u00fcm say\u0131lar\u0131nda art\u0131\u015f olaca\u011f\u0131 endi\u015felerini de k\u00f6r\u00fckledi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda ikinci dalga olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n gribal enfeksiyonlar\u0131n yayg\u0131n oldu\u011fu d\u00f6neme denk gelmesi vaka ve \u00f6l\u00fcm say\u0131lar\u0131nda art\u0131\u015f olaca\u011f\u0131 endi\u015felerini de k\u00f6r\u00fckledi.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;uzmanlardan-cagr-grip-as-s-olmak-covid-19-salg-n-doneminde-cok-daha-onemli&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda ikinci dalga olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n gribal enfeksiyonlar\u0131n yayg\u0131n oldu\u011fu d\u00f6neme denk gelmesi vaka ve \u00f6l\u00fcm say\u0131lar\u0131nda art\u0131\u015f olaca\u011f\u0131 endi\u015felerini de k\u00f6r\u00fckledi. \n\nSa\u011fl\u0131k uzmanlar\u0131 salg\u0131n\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131 sard\u0131\u011f\u0131 bu y\u0131l, grip a\u015f\u0131s\u0131na daha \u00e7ok \u00f6nem verilmesini istiyor. \n\nEmory \u00dcniversitesi A\u015f\u0131 Merkezi'nden Prosef\u00f6r Walter Oresntein de Covid-19 ile influenzan\u0131n benzer semptomlar olu\u015fturdu\u011fundan hem gripten korunmak hem de kayg\u0131lar\u0131 azaltmak i\u00e7in grip a\u015f\u0131s\u0131 olunmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi. \n\n\u0130nternet \u00fczerinden yap\u0131lan bir konferansta konu\u015fan Orenstein, \&quot;Grip a\u015f\u0131s\u0131 iki t\u00fcrl\u00fc koruma sa\u011flar; a\u015f\u0131 olan\u0131n hastalanmas\u0131n\u0131 engellerken, vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131n\u0131 da durdurur\&quot; dedi. \n\nUzmanlara g\u00f6re influenzadan dolay\u0131 hastaneye kald\u0131r\u0131lanlar\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131 en az seviyede tutmak, hen\u00fcz a\u015f\u0131s\u0131 bulunmayan ve her \u00fclkenin sa\u011fl\u0131k sistemini zorlayan koronavir\u00fcs ile m\u00fccadelede kritik \u00f6neme sahip. \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc'ne g\u00f6re her y\u0131l 3 ila 5 milyon ki\u015fi a\u011f\u0131r seyreden gribe yakalan\u0131rken, yar\u0131m milyondan fazla ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybediyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda ikinci dalga olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n gribal enfeksiyonlar\u0131n yayg\u0131n oldu\u011fu d\u00f6neme denk gelmesi vaka ve \u00f6l\u00fcm say\u0131lar\u0131nda art\u0131\u015f olaca\u011f\u0131 endi\u015felerini de k\u00f6r\u00fckledi.<\/p>\n<p>Sa\u011fl\u0131k uzmanlar\u0131 salg\u0131n\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131 sard\u0131\u011f\u0131 bu y\u0131l, grip a\u015f\u0131s\u0131na daha \u00e7ok \u00f6nem verilmesini istiyor.<\/p>\n<p>Emory \u00dcniversitesi A\u015f\u0131 Merkezi&amp;#039;nden Prosef\u00f6r Walter Oresntein de Covid-19 ile influenzan\u0131n benzer semptomlar olu\u015fturdu\u011fundan hem gripten korunmak hem de kayg\u0131lar\u0131 azaltmak i\u00e7in grip a\u015f\u0131s\u0131 olunmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi.<\/p>\n<p>\u0130nternet \u00fczerinden yap\u0131lan bir konferansta konu\u015fan Orenstein, \&quot;Grip a\u015f\u0131s\u0131 iki t\u00fcrl\u00fc koruma sa\u011flar; a\u015f\u0131 olan\u0131n hastalanmas\u0131n\u0131 engellerken, vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131n\u0131 da durdurur\&quot; dedi.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4972494,4887190\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/14\/grip-ve-ve-covid-19-a-ayn-anda-yakalanmak-mumkun-mu-bu-durumda-ne-yap-lmal-\&quot;>Grip ve ve Covid-19'a ayn\u0131 anda yakalanmak m\u00fcmk\u00fcn m\u00fc? Bu durumda ne yap\u0131lmal\u0131?<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/08\/16\/ilac-firmalar-covid-19-salg-n-nda-hastaneleri-rahatlatmak-icin-rekor-seviyede-grip-as-s-ur\&quot;>\u0130la\u00e7 firmalar\u0131, Covid-19 salg\u0131n\u0131nda hastaneleri rahatlatmak i\u00e7in rekor seviyede grip a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcretiyor<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Uzmanlara g\u00f6re influenzadan dolay\u0131 hastaneye kald\u0131r\u0131lanlar\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131 en az seviyede tutmak, hen\u00fcz a\u015f\u0131s\u0131 bulunmayan ve her \u00fclkenin sa\u011fl\u0131k sistemini zorlayan koronavir\u00fcs ile m\u00fccadelede kritik \u00f6neme sahip.<\/p>\n<p>D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc&amp;#039;ne g\u00f6re her y\u0131l 3 ila 5 milyon ki\u015fi a\u011f\u0131r seyreden gribe yakalan\u0131rken, yar\u0131m milyondan fazla ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybediyor.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600104147,&quot;publishedAt&quot;:1600108206,&quot;updatedAt&quot;:1600108221,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/14\/uzmanlardan-cagr-grip-as-s-olmak-covid-19-salg-n-doneminde-cok-daha-onemli&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/96\/47\/06\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_243df1c1-e676-56a9-9e5c-f06b8a8eb357-4964706.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Uzmanlardan 'grip a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131r\u0131n' \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Uzmanlardan 'grip a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131r\u0131n' \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;width&quot;:2852,&quot;height&quot;:1604}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:6544,&quot;slug&quot;:&quot;influenza&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;grip&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Grip&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Grip&quot;},{&quot;id&quot;:12030,&quot;slug&quot;:&quot;vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asi-tip-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;A\u015f\u0131 (t\u0131p)&quot;},{&quot;id&quot;:7666,&quot;slug&quot;:&quot;infection&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;enfeksiyon&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Enfeksiyon&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Enfeksiyon&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1216276},{&quot;id&quot;:1228404},{&quot;id&quot;:1228530}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/14\/uzmanlardan-cagr-grip-as-s-olmak-covid-19-salg-n-doneminde-cok-daha-onemli&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600108221,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/14\/uzmanlardan-cagr-grip-as-s-olmak-covid-19-salg-n-doneminde-cok-daha-onemli&quot;},{&quot;id&quot;:1228584,&quot;cid&quot;:4978140,&quot;versionId&quot;:5,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200914_NWSU_13179925&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'nin 14 Eyl\u00fcl Covid-19 tablosu: Hastal\u0131\u011f\u0131n bula\u015fma h\u0131z\u0131nda yava\u015flama yok&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19: 63 ki\u015fi daha vefat etti, bin 716 yeni tan\u0131 kondu &quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'nin 14 Eyl\u00fcl Covid-19 tablosu: Hastal\u0131\u011f\u0131n bula\u015fma h\u0131z\u0131nda yava\u015flama yok&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 son 24 saatte 63 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, toplam can kayb\u0131 7 bin 119'a y\u00fckseldi. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n 14 Eyl\u00fcl verilerine g\u00f6re bin 716 ki\u015fiye daha tan\u0131 konulmas\u0131yla toplam vaka say\u0131s\u0131 293 bine yakla\u015ft\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 son 24 saatte 63 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, toplam can kayb\u0131 7 bin 119'a y\u00fckseldi. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n 14 Eyl\u00fcl verilerine g\u00f6re bin 716 ki\u015fiye daha tan\u0131 konulmas\u0131yla toplam vaka say\u0131s\u0131 293 bine yakla\u015ft\u0131.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-63-kisi-hayat-n-kaybetti-bin-716-yeni-vaka-tespit-edildi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 son 24 saatte 63 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, toplam can kayb\u0131 7 bin 119'a y\u00fckseldi. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n 14 Eyl\u00fcl verilerine g\u00f6re bin 716 ki\u015fiye daha tan\u0131 konulmas\u0131yla toplam vaka say\u0131s\u0131 293 bine yakla\u015ft\u0131. \n\nBin 225 ki\u015fi sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftu, \u0130yile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 260 bin 58 oldu. Bin 301 a\u011f\u0131r hastan\u0131n tedavisi s\u00fcrerken hastalar aras\u0131nda zat\u00fcrre oran\u0131 ise y\u00fczde 7,1. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, bug\u00fcnki verilere ba\u011flant\u0131 verdi\u011fi payla\u015f\u0131m\u0131nda, \&quot;Hastal\u0131\u011f\u0131n bula\u015fma h\u0131z\u0131nda tespit edilmi\u015f bir yava\u015flama yok. Bug\u00fcn hastal\u0131\u011fa yakalanan 1.716 yeni hastam\u0131z var. Kay\u0131plar\u0131m\u0131z\u0131n say\u0131s\u0131 60\u2019tan fazla. Tek tek m\u00fccadele edemeyiz ama birlikte galip gelebiliriz. Birlikte tedbirlere uyal\u0131m.\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nD\u00fcnya genelinde ise koronavir\u00fcsten dolay\u0131 \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 1 milyona dayanmak \u00fczere. 930 bin ki\u015fi salg\u0131nda hayat\u0131n\u0131 yitirirken, neredeyse 30 milyon ki\u015fiye Covid-19 tan\u0131s\u0131 konuldu. \u015eu an aktif vaka say\u0131s\u0131 7 milyon 246 bin 404. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>T\u00fcrkiye&amp;#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 son 24 saatte 63 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti, toplam can kayb\u0131 7 bin 119&amp;#039;a y\u00fckseldi.<\/p>\n<p>Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n 14 Eyl\u00fcl verilerine g\u00f6re bin 716 ki\u015fiye daha tan\u0131 konulmas\u0131yla toplam vaka say\u0131s\u0131 293 bine yakla\u015ft\u0131.<\/p>\n<p>Bin 225 ki\u015fi sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftu, \u0130yile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 260 bin 58 oldu. Bin 301 a\u011f\u0131r hastan\u0131n tedavisi s\u00fcrerken hastalar aras\u0131nda zat\u00fcrre oran\u0131 ise y\u00fczde 7,1.<\/p>\n<div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n        <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n            <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n                <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n                    <img class=\&quot;widgetImage__image\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/81\/40\/808x390_cmsv2_deab774c-8fd4-5dd0-8684-f316066e1621-4978140.jpg\&quot; src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/81\/40\/808x390_cmsv2_deab774c-8fd4-5dd0-8684-f316066e1621-4978140.jpg\&quot; srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/81\/40\/202x98_cmsv2_deab774c-8fd4-5dd0-8684-f316066e1621-4978140.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/81\/40\/266x129_cmsv2_deab774c-8fd4-5dd0-8684-f316066e1621-4978140.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/81\/40\/404x195_cmsv2_deab774c-8fd4-5dd0-8684-f316066e1621-4978140.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/81\/40\/534x258_cmsv2_deab774c-8fd4-5dd0-8684-f316066e1621-4978140.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/81\/40\/606x293_cmsv2_deab774c-8fd4-5dd0-8684-f316066e1621-4978140.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/81\/40\/808x390_cmsv2_deab774c-8fd4-5dd0-8684-f316066e1621-4978140.jpg 808w\&quot;  data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/81\/40\/202x98_cmsv2_deab774c-8fd4-5dd0-8684-f316066e1621-4978140.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/81\/40\/266x129_cmsv2_deab774c-8fd4-5dd0-8684-f316066e1621-4978140.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/81\/40\/404x195_cmsv2_deab774c-8fd4-5dd0-8684-f316066e1621-4978140.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/81\/40\/534x258_cmsv2_deab774c-8fd4-5dd0-8684-f316066e1621-4978140.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/81\/40\/606x293_cmsv2_deab774c-8fd4-5dd0-8684-f316066e1621-4978140.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/81\/40\/808x390_cmsv2_deab774c-8fd4-5dd0-8684-f316066e1621-4978140.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/>\n                    <figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;>\n                        <span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;>\n                            <span class=\&quot;widget__captionText\&quot;>T\u00fcrkiye 14 Eyl\u00fcl Covid-19 tablosu<\/span>\n                                    <span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;>Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131<\/span>\n                        <\/span>\n                    <\/figcaption>\n                <\/figure>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, bug\u00fcnki verilere ba\u011flant\u0131 verdi\u011fi payla\u015f\u0131m\u0131nda, \&quot;Hastal\u0131\u011f\u0131n bula\u015fma h\u0131z\u0131nda tespit edilmi\u015f bir yava\u015flama yok. Bug\u00fcn hastal\u0131\u011fa yakalanan 1.716 yeni hastam\u0131z var. Kay\u0131plar\u0131m\u0131z\u0131n say\u0131s\u0131 60\u2019tan fazla. Tek tek m\u00fccadele edemeyiz ama birlikte galip gelebiliriz. Birlikte tedbirlere uyal\u0131m.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.<\/p>\n<div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n        <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n          <div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1305546059310141441\&quot;><\/div>\n        <\/figure>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>D\u00fcnya genelinde ise koronavir\u00fcsten dolay\u0131 \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 1 milyona dayanmak \u00fczere. 930 bin ki\u015fi salg\u0131nda hayat\u0131n\u0131 yitirirken, neredeyse 30 milyon ki\u015fiye Covid-19 tan\u0131s\u0131 konuldu. \u015eu an aktif vaka say\u0131s\u0131 7 milyon 246 bin 404.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600097497,&quot;publishedAt&quot;:1600103264,&quot;updatedAt&quot;:1600113073,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/14\/turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-63-kisi-hayat-n-kaybetti-bin-716-yeni-vaka-tespit-edildi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/81\/40\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b6194429-76e3-515e-bc88-0d499b107dc6-4978140.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 salg\u0131n\u0131 son durumu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 salg\u0131n\u0131 son durumu&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;width&quot;:3768,&quot;height&quot;:2120},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/81\/40\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_deab774c-8fd4-5dd0-8684-f316066e1621-4978140.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye 14 Eyl\u00fcl Covid-19 tablosu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye 14 Eyl\u00fcl Covid-19 tablosu&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;width&quot;:1100,&quot;height&quot;:532},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/66\/21\/82\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f328a6a7-85a1-51d4-a9e2-0172a3f2c5ab-4662182.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Son dakika &quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Son dakika &quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;width&quot;:1600,&quot;height&quot;:900}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:21874,&quot;slug&quot;:&quot;number&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;say-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;say\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:22836,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23418,&quot;slug&quot;:&quot;latest&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;son-durum&quot;,&quot;title&quot;:&quot;son durum&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;son durum&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:1},{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1228420},{&quot;id&quot;:1228542},{&quot;id&quot;:1228576}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/14\/turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-63-kisi-hayat-n-kaybetti-bin-716-yeni-vaka-tespit-edildi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600113073,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/14\/turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-63-kisi-hayat-n-kaybetti-bin-716-yeni-vaka-tespit-edildi&quot;},{&quot;id&quot;:1228386,&quot;cid&quot;:4977836,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200914_NWSU_13177517&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 tedavisi g\u00f6ren \u0130talya'n\u0131n eski ba\u015fbakan\u0131 Berlusconi taburcu oldu&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 tedavisi g\u00f6ren Silvio Berlusconi taburcu oldu&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 tedavisi g\u00f6ren \u0130talya'n\u0131n eski ba\u015fbakan\u0131 Berlusconi taburcu oldu&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Covid-19 tan\u0131s\u0131 konulduktan sonra, 3 Eyl\u00fcl'de Milano'daki San Raffaele Hastanesine kald\u0131r\u0131lan \u0130talya'n\u0131n eski ba\u015fbakan\u0131 Silvio Berlusconi, 12 g\u00fcnl\u00fck tedavi s\u00fcrecinin ard\u0131ndan hastaneden taburcu edildi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Covid-19 tan\u0131s\u0131 konulduktan sonra, 3 Eyl\u00fcl'de Milano'daki San Raffaele Hastanesine kald\u0131r\u0131lan \u0130talya'n\u0131n eski ba\u015fbakan\u0131 Silvio Berlusconi, 12 g\u00fcnl\u00fck tedavi s\u00fcrecinin ard\u0131ndan hastaneden taburcu edildi.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;covid-19-tedavisi-goren-italya-n-n-eski-basbakan-berlusconi-taburcu-oldu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Covid-19 tedavisi g\u00f6ren \u0130talya'n\u0131n eski ba\u015fbakanlar\u0131ndan Silvio Berlusconi taburcu oldu. \n\n3 Eyl\u00fcl'de Milano'daki San Raffaele Hastanesine kald\u0131r\u0131lan Berlusconi, 12 g\u00fcnd\u00fcr tedavi g\u00f6r\u00fcyordu. \n\nHastane \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Covid-19'un ya\u015fl\u0131lar \u00fczerindeki etkisine de\u011finen Berlusconi, \&quot;Etraf\u0131mda hissetti\u011fim destek ve sevgi, benim \u00f6zellikle ilk \u00fc\u00e7 g\u00fcnde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m zor anlar\u0131n \u00fcstesinden gelmemi sa\u011flad\u0131. Bu ciddi ve ger\u00e7ekten sinsi vir\u00fcsten etkilenen 80 ya\u015f\u0131n \u00fczerindeki ki\u015filerin y\u00fczde 80\u2019inin bunu yenemedi\u011fini g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurmak gerek\&quot; diye konu\u015ftu. \n\n\&quot;Herkesi sorumlulu\u011funu yerine getirmeye \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yorum\&quot; \n\nBerlusconi, hastaneye getirildi\u011finde v\u00fccudundaki viral y\u00fck\u00fcn burada daha \u00f6nce g\u00f6zlenen hastalara g\u00f6re bir hayli y\u00fcksek oldu\u011funun kendisine s\u00f6ylendi\u011fini dile getirdi. \n\n83 ya\u015f\u0131ndaki Berlusconi ayr\u0131ca hastal\u0131\u011f\u0131 s\u0131ras\u0131nda kendisine destek ve dayan\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 belirten ba\u015fta Cumhurba\u015fkan\u0131 Sergio Mattarella olmak \u00fczere herkese te\u015fekk\u00fcr etti. Eski lider, \&quot;Her birimiz, ba\u015fkalar\u0131na bu vir\u00fcs\u00fc bula\u015ft\u0131rma riskiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yay\u0131z. Bu nedenle herkesi, ki\u015fisel ve sosyal sorumluklar\u0131n\u0131 en \u00fcst d\u00fczeyde yerine getirmeye davet ediyorum. Hastalanmadan \u00f6nceki haftalarda da bu tehlikenin k\u00fc\u00e7\u00fcmsenmemesi i\u00e7in \u00e7ok say\u0131da \u00e7a\u011fr\u0131da bulunmu\u015ftum.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\n\u0130talya'da 1994 ile 2011 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda toplamda en uzun s\u00fcre ba\u015fbakanl\u0131k yapan isim olan Berlusconi'nin tedbiren Arcore kasabas\u0131ndaki konutunda tecrit alt\u0131nda kalmaya devam edece\u011fi ve burada kontrol maksatl\u0131 yine Covid-19 testlerinden ge\u00e7irilece\u011fi bas\u0131nda \u00e7\u0131kan haberler aras\u0131nda yer ald\u0131. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Covid-19 tedavisi g\u00f6ren \u0130talya&amp;#039;n\u0131n eski ba\u015fbakanlar\u0131ndan Silvio Berlusconi taburcu oldu.<\/p>\n<p>3 Eyl\u00fcl&amp;#039;de Milano&amp;#039;daki San Raffaele Hastanesine kald\u0131r\u0131lan Berlusconi, 12 g\u00fcnd\u00fcr tedavi g\u00f6r\u00fcyordu.<\/p>\n<p>Hastane \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Covid-19&amp;#039;un ya\u015fl\u0131lar \u00fczerindeki etkisine de\u011finen Berlusconi, \&quot;Etraf\u0131mda hissetti\u011fim destek ve sevgi, benim \u00f6zellikle ilk \u00fc\u00e7 g\u00fcnde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m zor anlar\u0131n \u00fcstesinden gelmemi sa\u011flad\u0131. Bu ciddi ve ger\u00e7ekten sinsi vir\u00fcsten etkilenen 80 ya\u015f\u0131n \u00fczerindeki ki\u015filerin y\u00fczde 80\u2019inin bunu yenemedi\u011fini g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurmak gerek\&quot; diye konu\u015ftu.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4948598,4937630\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/02\/italya-n-n-eski-basbakanlar-ndan-silvio-berlusconi-nin-covid-19-testi-pozitif-c-kt-\&quot;>\u0130talya\u2019n\u0131n eski ba\u015fbakanlar\u0131ndan Silvio Berlusconi\u2019nin Covid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131 <\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/06\/berlusconi-nin-doktoru-hastam-z-n-durumu-kritik-ancak-tedaviye-yan-t-veriyor\&quot;>Berlusconi'nin doktoru: Hastam\u0131z\u0131n durumu kritik ancak tedaviye yan\u0131t veriyor<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<h2>\&quot;Herkesi sorumlulu\u011funu yerine getirmeye \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yorum\&quot;<\/h2><p>Berlusconi, hastaneye getirildi\u011finde v\u00fccudundaki viral y\u00fck\u00fcn burada daha \u00f6nce g\u00f6zlenen hastalara g\u00f6re bir hayli y\u00fcksek oldu\u011funun kendisine s\u00f6ylendi\u011fini dile getirdi.<\/p>\n<p>83 ya\u015f\u0131ndaki Berlusconi ayr\u0131ca hastal\u0131\u011f\u0131 s\u0131ras\u0131nda kendisine destek ve dayan\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 belirten ba\u015fta Cumhurba\u015fkan\u0131 Sergio Mattarella olmak \u00fczere herkese te\u015fekk\u00fcr etti. Eski lider, \&quot;Her birimiz, ba\u015fkalar\u0131na bu vir\u00fcs\u00fc bula\u015ft\u0131rma riskiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yay\u0131z. Bu nedenle herkesi, ki\u015fisel ve sosyal sorumluklar\u0131n\u0131 en \u00fcst d\u00fczeyde yerine getirmeye davet ediyorum. Hastalanmadan \u00f6nceki haftalarda da bu tehlikenin k\u00fc\u00e7\u00fcmsenmemesi i\u00e7in \u00e7ok say\u0131da \u00e7a\u011fr\u0131da bulunmu\u015ftum.\&quot; diye konu\u015ftu.<\/p>\n<p>\u0130talya&amp;#039;da 1994 ile 2011 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda toplamda en uzun s\u00fcre ba\u015fbakanl\u0131k yapan isim olan Berlusconi&amp;#039;nin tedbiren Arcore kasabas\u0131ndaki konutunda tecrit alt\u0131nda kalmaya devam edece\u011fi ve burada kontrol maksatl\u0131 yine Covid-19 testlerinden ge\u00e7irilece\u011fi bas\u0131nda \u00e7\u0131kan haberler aras\u0131nda yer ald\u0131.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600089212,&quot;publishedAt&quot;:1600092358,&quot;updatedAt&quot;:1600092361,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/14\/covid-19-tedavisi-goren-italya-n-n-eski-basbakan-berlusconi-taburcu-oldu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/78\/36\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_39537081-0a7a-56b1-89e7-b9e42129732a-4977836.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130talya'n\u0131n eski ba\u015fbakanlar\u0131ndan Silvio Berlusoni&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130talya'n\u0131n eski ba\u015fbakanlar\u0131ndan Silvio Berlusoni&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;width&quot;:2068,&quot;height&quot;:1163}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:4791,&quot;slug&quot;:&quot;silvio-berlusconi&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;silvio-berlusconi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Silvio Berlusconi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Silvio Berlusconi&quot;},{&quot;id&quot;:4671,&quot;slug&quot;:&quot;prime-minister&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;basbakan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ba\u015fbakan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ba\u015fbakan&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:16578,&quot;slug&quot;:&quot;hospital&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hastane&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hastane&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hastane&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1227862},{&quot;id&quot;:1227988},{&quot;id&quot;:1228032}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:158,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;italya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130talya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/italya&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/14\/covid-19-tedavisi-goren-italya-n-n-eski-basbakan-berlusconi-taburcu-oldu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600092361,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/14\/covid-19-tedavisi-goren-italya-n-n-eski-basbakan-berlusconi-taburcu-oldu&quot;},{&quot;id&quot;:1227862,&quot;cid&quot;:4976818,&quot;versionId&quot;:4,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200914_NWSU_13173093&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5},{&quot;id&quot;:10}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;DS\u00d6: Ekim ve kas\u0131mda koronavir\u00fcsten can kayb\u0131 artacak, a\u015f\u0131 pandemiyi bitirmeyebilir&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;DS\u00d6: Ekim ve kas\u0131mda koronavir\u00fcsten can kayb\u0131 artacak&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;DS\u00d6: Ekim ve kas\u0131mda can kayb\u0131 artacak, a\u015f\u0131 pandemiyi bitirmeyebilir&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;DS\u00d6 Avrupa Direkt\u00f6r\u00fc Hans Kluge, Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n Ekim ve Kas\u0131m aylar\u0131nda daha \u00f6l\u00fcmc\u00fcl seyredece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. &quot;,&quot;summary&quot;:&quot;DS\u00d6 Avrupa Direkt\u00f6r\u00fc Hans Kluge, Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n Ekim ve Kas\u0131m aylar\u0131nda daha \u00f6l\u00fcmc\u00fcl seyredece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. &quot;,&quot;url&quot;:&quot;dso-ekim-ve-kas-mda-can-kayb-aratacak-as-pandemiyi-bitirmeyebilir&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) Avrupa Direkt\u00f6r\u00fc Hans Kluge, Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n Ekim ve Kas\u0131m aylar\u0131nda daha \u00f6l\u00fcmc\u00fcl seyredece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nHaber ajans\u0131 AFP'ye konu\u015fan Kluge, a\u015f\u0131yla pandeminin son bulaca\u011f\u0131na dair kan\u0131n\u0131n yan\u0131lt\u0131c\u0131 oldu\u011funu belirtti ve mevcut a\u015f\u0131 adaylar\u0131n\u0131n t\u00fcm n\u00fcfus gruplar\u0131 \u00fczerinde beklenen olumlu sonucu vermeyebilece\u011fini kaydetti. \n\n\&quot;Pandemiyle ba\u015fa \u00e7\u0131kman\u0131n en \u00f6nemli yolu onunla ya\u015famay\u0131 \u00f6\u011frenmekten ge\u00e7iyor\&quot; diyen Kluge, \&quot;\u00fclkelerin bekledi\u011fi olumlu mesaj\u0131n salg\u0131n\u0131n er ya da ge\u00e7 bitecek olmas\u0131d\u0131r\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nDS\u00d6 Avrupa masas\u0131 55 \u00fcye devletle pazartesi ve sal\u0131 g\u00fcnleri d\u00fczenleyece\u011fi toplant\u0131larda salg\u0131nla m\u00fccadelenin yan\u0131 s\u0131ra \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki 5 y\u0131l\u0131n stratejisini masaya yat\u0131racak. \n\nSon haftalarda Avrupa'da Covid-19 vaka say\u0131s\u0131, \u00f6zellikle \u0130spanya ve Fransa'da keskin bir art\u0131\u015f g\u00f6sterdi. Sadece 11 Eyl\u00fcl Cuma g\u00fcn\u00fc DS\u00d6 Avrupa b\u00fcnyesindeki 55 \u00fclkede 51 binden fazla vaka tespit edildi. Bu rakam Nisan ay\u0131ndaki salg\u0131n\u0131n zirve noktas\u0131ndan daha y\u00fcksek. \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc, 14 eyl\u00fcl g\u00fcn\u00fc ise d\u00fcnya genelinde Covid-19 vakalar\u0131nda 307 bin 930 hasta ile salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana  en y\u00fcksek rakam\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nVaka say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015fa kar\u015f\u0131n, can kayb\u0131 rakamlar\u0131, g\u00fcnl\u00fck 400-500 ile Haziran ay\u0131 ba\u015f\u0131ndaki seviyelerde seyrediyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) Avrupa Direkt\u00f6r\u00fc Hans Kluge, Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n Ekim ve Kas\u0131m aylar\u0131nda daha \u00f6l\u00fcmc\u00fcl seyredece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.<\/p>\n<p>Haber ajans\u0131 AFP&amp;#039;ye konu\u015fan Kluge, a\u015f\u0131yla pandeminin son bulaca\u011f\u0131na dair kan\u0131n\u0131n yan\u0131lt\u0131c\u0131 oldu\u011funu belirtti ve mevcut a\u015f\u0131 adaylar\u0131n\u0131n t\u00fcm n\u00fcfus gruplar\u0131 \u00fczerinde beklenen olumlu sonucu vermeyebilece\u011fini kaydetti.<\/p>\n<p>\&quot;Pandemiyle ba\u015fa \u00e7\u0131kman\u0131n en \u00f6nemli yolu onunla ya\u015famay\u0131 \u00f6\u011frenmekten ge\u00e7iyor\&quot; diyen Kluge, \&quot;\u00fclkelerin bekledi\u011fi olumlu mesaj\u0131n salg\u0131n\u0131n er ya da ge\u00e7 bitecek olmas\u0131d\u0131r\&quot; ifadelerini kulland\u0131.<\/p>\n<p>DS\u00d6 Avrupa masas\u0131 55 \u00fcye devletle pazartesi ve sal\u0131 g\u00fcnleri d\u00fczenleyece\u011fi toplant\u0131larda salg\u0131nla m\u00fccadelenin yan\u0131 s\u0131ra \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki 5 y\u0131l\u0131n stratejisini masaya yat\u0131racak.<\/p>\n<p>Son haftalarda Avrupa&amp;#039;da Covid-19 vaka say\u0131s\u0131, \u00f6zellikle \u0130spanya ve Fransa&amp;#039;da keskin bir art\u0131\u015f g\u00f6sterdi. Sadece 11 Eyl\u00fcl Cuma g\u00fcn\u00fc DS\u00d6 Avrupa b\u00fcnyesindeki 55 \u00fclkede 51 binden fazla vaka tespit edildi. Bu rakam Nisan ay\u0131ndaki salg\u0131n\u0131n zirve noktas\u0131ndan daha y\u00fcksek.<\/p>\n<p>D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc, 14 eyl\u00fcl g\u00fcn\u00fc ise d\u00fcnya genelinde Covid-19 vakalar\u0131nda 307 bin 930 hasta ile salg\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/14\/dunyada-koronavirus-bir-gun-icerisinde-covid-19-vakalar-nda-rekor-art-s-oldu\&quot;>en y\u00fcksek rakam\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131.<\/a><\/p>\n<p>Vaka say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015fa kar\u015f\u0131n, can kayb\u0131 rakamlar\u0131, g\u00fcnl\u00fck 400-500 ile Haziran ay\u0131 ba\u015f\u0131ndaki seviyelerde seyrediyor.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4976280\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/14\/dunyada-koronavirus-bir-gun-icerisinde-covid-19-vakalar-nda-rekor-art-s-oldu\&quot;>D\u00fcnyada koronavir\u00fcs: Bir g\u00fcn i\u00e7erisinde Covid-19 vakalar\u0131nda rekor art\u0131\u015f oldu<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600065025,&quot;publishedAt&quot;:1600077096,&quot;updatedAt&quot;:1600099564,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/14\/dso-ekim-ve-kas-mda-can-kayb-aratacak-as-pandemiyi-bitirmeyebilir&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/68\/18\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f73d8075-e362-5d40-98ed-c4af077d928e-4976818.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 testi &quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 testi &quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;width&quot;:1920,&quot;height&quot;:1080}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23932,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:23284,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:7629,&quot;slug&quot;:&quot;who&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dso&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6 - WHO)&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1227628},{&quot;id&quot;:1227716},{&quot;id&quot;:1227952}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;duration&quot;:50000,&quot;editor&quot;:null,&quot;filesizeBytes&quot;:4683168,&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;youtubeId&quot;:&quot;qx0DFq5PGDE&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/NW\/SU\/20\/09\/14\/tr\/200914_NWSU_13173093_13173166_50000_161348_tr.mp4&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;},{&quot;duration&quot;:50000,&quot;editor&quot;:null,&quot;filesizeBytes&quot;:7770485,&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;youtubeId&quot;:&quot;qx0DFq5PGDE&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/NW\/SU\/20\/09\/14\/tr\/200914_NWSU_13173093_13173166_50000_161348_tr.mp4&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;}],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/14\/dso-ekim-ve-kas-mda-can-kayb-aratacak-as-pandemiyi-bitirmeyebilir&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600099564,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/14\/dso-ekim-ve-kas-mda-can-kayb-aratacak-as-pandemiyi-bitirmeyebilir&quot;},{&quot;id&quot;:1227814,&quot;cid&quot;:4976730,&quot;versionId&quot;:4,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200914_NWSU_13172821&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 testi nerelerde yap\u0131l\u0131yor? Covid-19 test merkezlerinin tam listesi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 testi nerelerde yap\u0131l\u0131yor? &quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 testi nerelerde yap\u0131l\u0131yor? &quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n internet sitesinde yer alan bilgilere g\u00f6re T\u00fcrkiye genelinde 78 ilde 245 nokta Covid-19 test merkezi olarak belirlendi. Vatanda\u015flar\u0131n bu testi yapt\u0131rabilecekleri laboratuvarlar\u0131n 101'i T\u00fcrkiye'nin be\u015f b\u00fcy\u00fck \u015fehrinde (\u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir, Adana ve Antalya) bulunuyor.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n internet sitesinde yer alan bilgilere g\u00f6re T\u00fcrkiye genelinde 78 ilde 245 nokta Covid-19 test merkezi olarak belirlendi. Vatanda\u015flar\u0131n bu testi yapt\u0131rabilecekleri laboratuvarlar\u0131n 101'i T\u00fcrkiye'nin be\u015f b\u00fcy\u00fck \u015fehrinde (\u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir, Adana ve Antalya) bulunuyor.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-covid-19-testi-nerelerde-yap-l-yor-covid-19-test-merkezlerinin-tam-listesi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131nda vaka ve \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131 bir\u00e7ok \u00fclkede yeniden y\u00fckseli\u015fe ge\u00e7ti. T\u00fcrkiye'de de uzun s\u00fcre bin seviyesinde seyreden vaka say\u0131lar\u0131 eyl\u00fcl ay\u0131 ba\u015f\u0131ndan itibaren yeniden ortalama 1.500 seviyesine y\u00fckseldi.\u00a0 \n\nT\u00fcm d\u00fcnyada oldu\u011fu gibi T\u00fcrkiye'de de normalle\u015fmeyle birlikte Covid-19 testi, ba\u015fta seyahat planlar\u0131 yapanlar i\u00e7in zorunlu hale geldi. Bu kapsamda T\u00fcrkiye genelinde \u00e7ok say\u0131da sa\u011fl\u0131k merkezi Covid-19 testi i\u00e7in yetkilendirildi. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n internet sitesinde yer alan bilgilere g\u00f6re T\u00fcrkiye genelinde 78 ilde 245 nokta Covid-19 test merkezi olarak belirlendi. Vatanda\u015flar\u0131n bu testi yapt\u0131rabilecekleri laboratuvarlar\u0131n 101'i T\u00fcrkiye'nin be\u015f b\u00fcy\u00fck \u015fehrinde (\u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir, Adana ve Antalya) bulunuyor. \n\nEn fazla test noktas\u0131 n\u00fcfus\u00e7a en kalabal\u0131k \u015fehir \u0130stanbul'da (45 adet) yer al\u0131rken, toplam 42 ilde sadece birer adet Covid-19 test laboratuvar\u0131 bakanl\u0131k\u00e7a tayin edilmi\u015f durumda.  \n\nListenin tamam\u0131na ve adreslerine buradan  ula\u015fabilirsiniz.  \n\nCOVID-19 Yetkilendirilmi\u015f Tan\u0131 Laboratuvarlar\u0131 Listesi \n\nAdana \n\nADANA \u0130L SA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI \nADANA \u015eEH\u0130R HASTANES\u0130 \n\u00c7UKUROVA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 BALCALI HASTANES\u0130 \n\nAd\u0131yaman E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi Mikrobiyoloji Laboratuvar\u0131\u00a0 \n\nAfyonkarahisar Sa\u011fl\u0131k Bilimleri \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesi T\u0131bbi Mikrobiyoloji AD \n\nA\u011fr\u0131 Devlet Hastanesi PCR Laboratuvar\u0131 \n\nAksaray E\u011fitim Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi Merkezi Laboratuvar\u0131 \n\nAmasya \u00dcniversitesi Sabuncuo\u011flu \u015eerefeddin E\u011fitim Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi \n\nAnkara'da Covid-19 test merkezleri \n\nANKARA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD \nANKARA HACETTEPE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 HASTANELER\u0130 MERKEZ VE AC\u0130L LABORATUVARLARI \nANKARA GAZ\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 MOLEK\u00dcLER V\u0130ROLOJ\u0130 LABORATUVARI \nANKARA \u0130SM GENET\u0130K TANI MERKEZ\u0130 ETL\u0130K TANI MERKEZ\u0130 ETL\u0130K Z\u00dcBEYDE HANIM KADIN HASTALIKLARI VE DO\u011eUM HASTANES\u0130 \nSB ANKARA E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 B\u00d6L\u00dcM\u00dc LABORATUVARI \nANKARA AZ\u0130ZSANCAR ARA\u015eTIRMA MERKEZ\u0130 COV\u0130D-19 TANI MERKEZ\u0130 \nANKARA LOKMAN HEK\u0130M TIBB\u0130 H\u0130ZMETLER LTD. \u015eT\u0130. \u00d6ZEL ALAB LABORATUVARLARI \nANKARA YEN\u0130MAHALLE E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \nANKARA HSGM\/ULUSAL V\u0130ROLOJ\u0130 REFERANS LABORATUVARLARI \nANKARA \u015eEH\u0130R HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI \nY\u00dcKSEK \u0130HT\u0130SAS \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 V\u0130ROMED LABORATUVARLARI (ANKARA) \nBA\u015eKENT ANKARA HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 -PCR \n\nAntalya \n\nANTALYA \u0130L SA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI \nANTALYA E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \nAKDEN\u0130Z \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI \n\u00d6ZEL ANTALYA MED\u0130CALPARK HASTANE KOMPLEKS\u0130 LABORATUVARI \nANTALYA\/ALANYA ALAADD\u0130N KEYKUBAT \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 ALANYA E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI \nANTALYA \u00d6ZEL \u015eELALE TIP MERKEZ\u0130 \nANTALYA \u00d6ZEL AKDEN\u0130Z SA\u011eLIK VAKFI (ASV) YA\u015eAM HASTANES\u0130 \nANTALYA \u00d6ZEL ANTALYA YA\u015eAM HASTANES\u0130 \nANTALYA \u00d6ZEL OPERA YA\u015eAM HASTANES\u0130 \nANTALYA \u00d6ZEL ALANYA YA\u015eAM HASTANES\u0130 \nANTALYA \u00d6ZEL MANAVGAT YA\u015eAM HASTANES\u0130 \nANTALYA \u00d6ZEL KEMER YA\u015eAM HASTANES\u0130 \n\nARTV\u0130N DEVLET HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI \n\nAyd\u0131n \n\nAYDIN \u0130L SA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI \n\nAYDIN ADNAN MENDERES \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 HASTANES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \n\nBal\u0131kesir \n\nBALIKES\u0130R ATAT\u00dcRK \u015eEH\u0130R HASTANES\u0130 \nBALIKES\u0130R \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \n\nBARTIN DEVLET HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \n\n\u00d6ZEL BATMAN D\u00dcNYA HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \n\nBATMAN B\u00d6LGE DEVLET HASTANES\u0130 PCR LABORATUVARI \n\nBAYBURT HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI \n\nB\u0130NG\u00d6L HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI \n\nB\u0130TL\u0130S TATVAN DEVLET HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI \n\nBOLU ABANT \u0130ZZET BAYSAL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 E\u011e\u0130T\u0130M VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD \n\nBURDUR HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI \n\nBursa \n\nBURSA \u0130L SA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI \nBURSA \u015eEH\u0130R HASTANES\u0130 \nSA\u011eLIK B\u0130L\u0130MLER\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 BURSA Y\u00dcKSEK \u0130HT\u0130SAS E\u011e\u0130T\u0130M ve ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 \n\n\u00c7ANAKKALE ONSEK\u0130Z MART \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD. \n\n\u00c7ANKIRI DEVLET HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI \n\n\u00c7ORUM H\u0130T\u0130T \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD. \n\nDEN\u0130ZL\u0130 PAMUKKALE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI \n\nD\u0130YARBAKIR SA\u011eLIK B\u0130L\u0130MLER\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 GAZ\u0130 YA\u015eARG\u0130L E\u011e\u0130T\u0130M VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 \n\nD\u0130YARBAKIR D\u0130CLE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD \n\nD\u00dcZCE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD. \n\nED\u0130RNE TRAKYA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD \n\nELAZI\u011e FIRAT \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 HASTANES\u0130 MERKEZ LAB. M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 B\u00d6L\u00dcM\u00dc MOLEK\u00dcLER LABORATUVARI \n\nERZ\u0130NCAN MENG\u00dcCEK GAZ\u0130 E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \n\nERZURUM \u0130L SA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI \n\nSB\u00dc ERZURUM B\u00d6LGE E\u011e\u0130T\u0130M VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \n\nESK\u0130\u015eEH\u0130R OSMANGAZ\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD. \n\nESK\u0130\u015eEH\u0130R YUNUS EMRE DEVLET HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI \n\nESK\u0130\u015eEH\u0130R \u015eEH\u0130R HASTANES\u0130 \n\nGAZ\u0130ANTEP \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 \u015eAH\u0130NBEY ARA\u015eTIRMA VE UYGULAMA HASTANES\u0130 \n\nGAZ\u0130ANTEP SANKO \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 SAN\u0130 KONUKO\u011eLU UYGULAMA VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \n\nGAZ\u0130ANTEP \u0130L SA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI \n\nG\u0130RESUN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD \n\nHAKKAR\u0130 DEVLET HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI \n\nHATAY MUSTAFA KEMAL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD. \n\nHATAY DEVLET HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LAB \n\nISPARTA \u0130L SA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI \n\nISPARTA S\u00dcLEYMAN DEM\u0130REL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 ARA\u015eTIRMA VE UYGULAMA HASTANES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \n\n\u0130STANBUL \n\nISTANBUL \u00d6ZEL ATA\u015eEH\u0130R FLORENCE NIGHTINGALE HASTANES\u0130 \nISTANBUL \u00d6ZEL VEHB\u0130 KO\u00c7 VAKFI AMER\u0130KAN HASTANES\u0130 \nISTANBUL \u00d6ZEL MEMOR\u0130AL \u015e\u0130\u015eL\u0130 HASTANES\u0130 \nISTANBUL \u00d6ZEL AHENK LABORATUVARI \nISTANBUL \u00d6ZEL GEL\u0130\u015e\u0130M TIP LABORATUVARI \nISTANBUL \u00d6ZEL MED\u0130CANA HOSP\u0130TALS \u00c7AMLICA HASTANES\u0130 \nISTANBUL \u00d6ZEL MED\u0130CALPARK G\u00d6ZTEPE HASTANES\u0130 \nISTANBUL \u00d6ZEL S\u0130STEM TIP LABORATUVARI \nISTANBUL \u00d6ZEL H\u0130POKRAT LABORATUVARI \nISTANBUL \u00d6ZEL D\u00dcZEN LABORATUVARI \n\u0130STANBUL \u0130L SA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc 1 NOLU HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI \n\u0130STANBUL BAKIRK\u00d6Y DR. SAD\u0130 KONUK E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 MOLEK\u00dcLER M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \nMARMARA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 \u0130STANBUL PEND\u0130K E\u011e\u0130T\u0130M VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \n\u0130STANBUL SB\u00dc HAM\u0130D\u0130YE \u015e\u0130\u015eL\u0130 ETFAL E\u011e\u0130T\u0130M VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 \nSULTANGAZ\u0130 HASEK\u0130 E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 \nFSM KUZEY LABORATUVARI \n\u0130STANBUL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 \u0130STANBUL TIP FAK\u00dcLTES\u0130 V\u0130ROLOJ\u0130 VE TEMEL \u0130MM\u0130NOLOJ\u0130 B\u0130L\u0130M DALI \nMED\u0130POL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 GENET\u0130K HASTALIKLARI TANI MERKEZ\u0130 \nACIBADEM LABMED LABORATUVARLARI \nBEZM\u0130ALEM VAKIF \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \n\u015e\u0130\u015eL\u0130 FLORENCE NIGHTINGALE HASTANES\u0130 ENFEKS\u0130YON HASTALIKLARI VE KL\u0130N\u0130K M\u0130KROB\u0130YOLOJL AD. \n\u0130STANBUL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130-CERRAHPA\u015eA CERRAHPA\u015eA TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD. \nB\u0130RUN\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI \nTUSEB \u00dcMRAN\u0130YE E\u011e\u0130T\u0130M VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 COV\u0130D 19 TANI MERKEZ\u0130 \nS.B.KARTAL DR. L\u00dcTF\u0130 KIRDAR \u015eEH\u0130R HASTANES\u0130 MOLEK\u00dcLER M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 TANI MERKEZ\u0130 \nADL\u0130 TIP KURUMU BA\u015eKANLI\u011eI MORG \u0130HT\u0130SAS DA\u0130RES\u0130 \u2013 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \nYED\u0130TEPE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \n\u0130ST\u0130NYE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 GENET\u0130K HASTALIKLAR DE\u011eERLEND\u0130RME MERKEZ\u0130 \n\u00d6ZEL MED\u0130CANA INTERNATIONAL \u0130STANBUL HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI \n\u0130STANBUL MEDEN\u0130YET \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 G\u00d6ZTEPE E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 PCR LABORATUVARI \n\u00dcSK\u00dcDAR \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 \u00d6ZEL NP BEY\u0130N HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \nKO\u00c7 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 HASTANES\u0130 MOLEK\u00dcLER M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \nSB\u00dc KANUN\u0130 SULTAN S\u00dcLEYMAN E\u011e\u0130T\u0130M ve ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 \n\n\u0130ZM\u0130R \n\n\u0130ZM\u0130R \u0130L SA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI \n\u0130ZM\u0130R TEPEC\u0130K E\u011e\u0130T\u0130M VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 \nDOKUZ EYL\u00dcL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI \nEGE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD. \nSB\u00dc.\u0130ZM\u0130R BOZYAKA EAH \n\u0130ZM\u0130R MED\u0130CALPARK HASTANES\u0130 \n\u0130ZM\u0130R \u00d6ZEL TINAZTEPE HASTANES\u0130 \n\nKAHRAMANMARA\u015e NEC\u0130P FAZIL \u015eEH\u0130R HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI \n\nKAHRAMANMARA\u015e S\u00dcT\u00c7\u00dc \u0130MAM \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD \n\nKARAB\u00dcK \u0130L SA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI \n\nKARAMAN DEVLET HASTANES\u0130 \n\nKARS KAFKAS \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130K. AD. \n\nKASTAMONU DEVLET HASTANES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD. \n\nKayseri \n\nKAYSER\u0130 \u015eEH\u0130R E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \nKAYSER\u0130 ERC\u0130YES \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD. \nKAYSER\u0130 SYSTEM HOSP\u0130TAL M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \nKAYSER\u0130 \u00d6ZEL MEL\u0130KGAZ\u0130 HASTANES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \n\nKIRIKKALE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 ENFEKS\u0130YON HASTALIKLARI VE KL\u0130N\u0130K M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \n\nKIR\u015eEH\u0130R E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \n\nK\u0130L\u0130S HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI \n\nKOCAEL\u0130 \u0130L SA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI \n\nKOCAEL\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD. \n\nTUSEB GEBZE TEKN\u0130K \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 COV\u0130D 19 TANI LABORATUVARI \n\nKonya \n\nKONYA SEL\u00c7UK \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD. \nKONYA S.B.\u00dc. KONYA E\u011e\u0130T\u0130M VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI \nKONYA NECMETT\u0130N ERBAKAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 MERAM TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 MOLEK\u00dcLER LABORATUVARI \n\nK\u00dcTAHYA SA\u011eLIK B\u0130L\u0130MLER\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 EVL\u0130YA \u00c7ELEB\u0130 E\u011e\u0130T\u0130M VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 \n\nMALATYA \u0130N\u00d6N\u00dc \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \n\nMAN\u0130SA CELAL BAYAR \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD. \n\nMARD\u0130N DEVLET HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI \n\nMersin \n\nMERS\u0130N \u015eEH\u0130R HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI \nMERS\u0130N \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD. \nMERS\u0130N-TARSUS DEVLET HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI \n\nMu\u011fla \n\nMU\u011eLA SITKI KO\u00c7MAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 E\u011e\u0130T\u0130M VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 MOLEK\u00dcLER M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \nMU\u011eLA-M\u0130LAS 75.YIL M\u0130LAS DEVLET HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \nMU\u011eLA-ORTACA ORTACA DEVLET HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI \n\nMU\u015e DEVLET HASTANES\u0130 \n\nNEV\u015eEH\u0130R DEVLET HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI \n\nN\u0130\u011eDE \u00d6MER HAL\u0130SDEM\u0130R \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 E\u011e\u0130T\u0130M VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 \n\nORDU HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI \n\nOSMAN\u0130YE DEVLET HASTANES\u0130 MERKEZ M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \n\nR\u0130ZE SB.RECEP TAYY\u0130P ERDO\u011eAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD \n\nSAKARYA SA\u011eLIK BAKANLI\u011eI SAKARYA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 E\u011e\u0130T\u0130M VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \n\nSAMSUN ONDOKUZ MAYIS \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD. \n\nSAMSUN \u0130L SA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI \n\nS\u0130\u0130RT E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \n\nS\u0130NOP ATAT\u00dcRK DEVLET HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI \n\nS\u0130VAS CUMHUR\u0130YET \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD \n\nS\u0130VAS NUMUNE HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \n\n\u015eANLIURFA HARRAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 ARA\u015eTIRMA VE UYGULAMA HASTANES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI \n\n\u015eANLIURFA MEHMET AK\u0130F \u0130NAN E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 \n\nTEK\u0130RDA\u011e NAMIK KEMAL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LAB. \n\nTOKAT DEVLET HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI \n\nTRABZON KARADEN\u0130Z TEKN\u0130K \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD. \n\nTRABZON KANUN\u0130 E\u011e\u0130T\u0130M VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI \n\nTUNCEL\u0130 HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI \n\nU\u015eAK HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI \n\nVAN \u0130L SA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI \n\nVAN SB\u00dc VAN B\u00d6LGE E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI \n\nVAN Y\u00dcZ\u00dcNC\u00dc YIL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD. \n\nYALOVA DEVLET HASTANES\u0130 \n\nYOZGAT BOZOK \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 SA\u011eLIK UYGULAMA VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 \n\nZONGULDAK B\u00dcLENT ECEV\u0130T \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVAR \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Covid-19 salg\u0131n\u0131nda vaka ve \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131 bir\u00e7ok \u00fclkede yeniden y\u00fckseli\u015fe ge\u00e7ti. T\u00fcrkiye&amp;#039;de de uzun s\u00fcre bin seviyesinde seyreden vaka say\u0131lar\u0131 eyl\u00fcl ay\u0131 ba\u015f\u0131ndan itibaren yeniden ortalama 1.500 seviyesine y\u00fckseldi. <\/p>\n<p>T\u00fcm d\u00fcnyada oldu\u011fu gibi T\u00fcrkiye&amp;#039;de de normalle\u015fmeyle birlikte Covid-19 testi, ba\u015fta seyahat planlar\u0131 yapanlar i\u00e7in zorunlu hale geldi. Bu kapsamda T\u00fcrkiye genelinde \u00e7ok say\u0131da sa\u011fl\u0131k merkezi Covid-19 testi i\u00e7in yetkilendirildi.<\/p>\n<p>Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;n\u0131n internet sitesinde yer alan bilgilere g\u00f6re T\u00fcrkiye genelinde 78 ilde 245 nokta Covid-19 test merkezi olarak belirlendi. Vatanda\u015flar\u0131n bu testi yapt\u0131rabilecekleri laboratuvarlar\u0131n 101&amp;#039;i T\u00fcrkiye&amp;#039;nin be\u015f b\u00fcy\u00fck \u015fehrinde (\u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir, Adana ve Antalya) bulunuyor.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4774966\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/12\/yurt-disi-seyahati-icin-covid-19-testi-nerede-ve-nasil-yapilir\&quot;>Yurt d\u0131\u015f\u0131 seyahati i\u00e7in Covid-19 testi nerede ve nas\u0131l yap\u0131l\u0131r?<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>En fazla test noktas\u0131 n\u00fcfus\u00e7a en kalabal\u0131k \u015fehir \u0130stanbul&amp;#039;da (45 adet) yer al\u0131rken, toplam 42 ilde sadece birer adet Covid-19 test laboratuvar\u0131 bakanl\u0131k\u00e7a tayin edilmi\u015f durumda.<\/p>\n<p>Listenin tamam\u0131na ve adreslerine buradan <a href=\&quot;https:\/\/hsgm.saglik.gov.tr\/tr\/haberler\/yetkilendirilmis-covi-d-19-tani-laboratuvarlari.html\&quot;>ula\u015fabilirsiniz.<\/a><\/p>\n<h2>COVID-19 Yetkilendirilmi\u015f Tan\u0131 Laboratuvarlar\u0131 Listesi<\/h2><p><strong>Adana<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>ADANA \u0130L SA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI<\/li>\n<li>ADANA \u015eEH\u0130R HASTANES\u0130<\/li>\n<li>\u00c7UKUROVA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 BALCALI HASTANES\u0130<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Ad\u0131yaman E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi Mikrobiyoloji Laboratuvar\u0131 <\/strong><\/p>\n<p><strong>Afyonkarahisar Sa\u011fl\u0131k Bilimleri \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesi T\u0131bbi Mikrobiyoloji AD<\/strong><\/p>\n<p><strong>A\u011fr\u0131 Devlet Hastanesi PCR Laboratuvar\u0131<\/strong><\/p>\n<p><strong>Aksaray E\u011fitim Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi Merkezi Laboratuvar\u0131<\/strong><\/p>\n<p><strong>Amasya \u00dcniversitesi Sabuncuo\u011flu \u015eerefeddin E\u011fitim Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi<\/strong><\/p>\n<h2>Ankara'da Covid-19 test merkezleri<\/h2><ul>\n<li>ANKARA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD<\/li>\n<li>ANKARA HACETTEPE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 HASTANELER\u0130 MERKEZ VE AC\u0130L LABORATUVARLARI<\/li>\n<li>ANKARA GAZ\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 MOLEK\u00dcLER V\u0130ROLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/li>\n<li>ANKARA \u0130SM GENET\u0130K TANI MERKEZ\u0130 ETL\u0130K TANI MERKEZ\u0130 ETL\u0130K Z\u00dcBEYDE HANIM KADIN HASTALIKLARI VE DO\u011eUM HASTANES\u0130<\/li>\n<li>SB ANKARA E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 B\u00d6L\u00dcM\u00dc LABORATUVARI<\/li>\n<li>ANKARA AZ\u0130ZSANCAR ARA\u015eTIRMA MERKEZ\u0130 COV\u0130D-19 TANI MERKEZ\u0130<\/li>\n<li>ANKARA LOKMAN HEK\u0130M TIBB\u0130 H\u0130ZMETLER LTD. \u015eT\u0130. \u00d6ZEL ALAB LABORATUVARLARI<\/li>\n<li>ANKARA YEN\u0130MAHALLE E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/li>\n<li>ANKARA HSGM\/ULUSAL V\u0130ROLOJ\u0130 REFERANS LABORATUVARLARI<\/li>\n<li>ANKARA \u015eEH\u0130R HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI<\/li>\n<li>Y\u00dcKSEK \u0130HT\u0130SAS \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 V\u0130ROMED LABORATUVARLARI (ANKARA)<\/li>\n<li>BA\u015eKENT ANKARA HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 -PCR<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Antalya<\/h2><ul>\n<li>ANTALYA \u0130L SA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI<\/li>\n<li>ANTALYA E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/li>\n<li>AKDEN\u0130Z \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI<\/li>\n<li>\u00d6ZEL ANTALYA MED\u0130CALPARK HASTANE KOMPLEKS\u0130 LABORATUVARI<\/li>\n<li>ANTALYA\/ALANYA ALAADD\u0130N KEYKUBAT \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 ALANYA E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI<\/li>\n<li>ANTALYA \u00d6ZEL \u015eELALE TIP MERKEZ\u0130<\/li>\n<li>ANTALYA \u00d6ZEL AKDEN\u0130Z SA\u011eLIK VAKFI (ASV) YA\u015eAM HASTANES\u0130<\/li>\n<li>ANTALYA \u00d6ZEL ANTALYA YA\u015eAM HASTANES\u0130<\/li>\n<li>ANTALYA \u00d6ZEL OPERA YA\u015eAM HASTANES\u0130<\/li>\n<li>ANTALYA \u00d6ZEL ALANYA YA\u015eAM HASTANES\u0130<\/li>\n<li>ANTALYA \u00d6ZEL MANAVGAT YA\u015eAM HASTANES\u0130<\/li>\n<li>ANTALYA \u00d6ZEL KEMER YA\u015eAM HASTANES\u0130<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>ARTV\u0130N DEVLET HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<h2><strong>Ayd\u0131n<\/strong><\/h2><p><strong>AYDIN \u0130L SA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>AYDIN ADNAN MENDERES \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 HASTANES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>Bal\u0131kesir<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>BALIKES\u0130R ATAT\u00dcRK \u015eEH\u0130R HASTANES\u0130<\/li>\n<li>BALIKES\u0130R \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>BARTIN DEVLET HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00d6ZEL BATMAN D\u00dcNYA HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>BATMAN B\u00d6LGE DEVLET HASTANES\u0130 PCR LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>BAYBURT HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>B\u0130NG\u00d6L HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>B\u0130TL\u0130S TATVAN DEVLET HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>BOLU ABANT \u0130ZZET BAYSAL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 E\u011e\u0130T\u0130M VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD<\/strong><\/p>\n<p><strong>BURDUR HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<h2><strong>Bursa<\/strong><\/h2><ul>\n<li>BURSA \u0130L SA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI<\/li>\n<li>BURSA \u015eEH\u0130R HASTANES\u0130<\/li>\n<li>SA\u011eLIK B\u0130L\u0130MLER\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 BURSA Y\u00dcKSEK \u0130HT\u0130SAS E\u011e\u0130T\u0130M ve ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130<\/li>\n<\/ul>\n<p>\u00c7ANAKKALE ONSEK\u0130Z MART \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD.<\/p>\n<p>\u00c7ANKIRI DEVLET HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI<\/p>\n<p>\u00c7ORUM H\u0130T\u0130T \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD.<\/p>\n<p>DEN\u0130ZL\u0130 PAMUKKALE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI<\/p>\n<p>D\u0130YARBAKIR SA\u011eLIK B\u0130L\u0130MLER\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 GAZ\u0130 YA\u015eARG\u0130L E\u011e\u0130T\u0130M VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130<\/p>\n<p>D\u0130YARBAKIR D\u0130CLE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD<\/p>\n<p>D\u00dcZCE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD.<\/p>\n<p>ED\u0130RNE TRAKYA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD<\/p>\n<p>ELAZI\u011e FIRAT \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 HASTANES\u0130 MERKEZ LAB. M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 B\u00d6L\u00dcM\u00dc MOLEK\u00dcLER LABORATUVARI<\/p>\n<p>ERZ\u0130NCAN MENG\u00dcCEK GAZ\u0130 E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/p>\n<p>ERZURUM \u0130L SA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI<\/p>\n<p>SB\u00dc ERZURUM B\u00d6LGE E\u011e\u0130T\u0130M VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/p>\n<p>ESK\u0130\u015eEH\u0130R OSMANGAZ\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD.<\/p>\n<p>ESK\u0130\u015eEH\u0130R YUNUS EMRE DEVLET HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI<\/p>\n<p>ESK\u0130\u015eEH\u0130R \u015eEH\u0130R HASTANES\u0130<\/p>\n<p>GAZ\u0130ANTEP \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 \u015eAH\u0130NBEY ARA\u015eTIRMA VE UYGULAMA HASTANES\u0130<\/p>\n<p>GAZ\u0130ANTEP SANKO \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 SAN\u0130 KONUKO\u011eLU UYGULAMA VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/p>\n<p>GAZ\u0130ANTEP \u0130L SA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI<\/p>\n<p>G\u0130RESUN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD<\/p>\n<p>HAKKAR\u0130 DEVLET HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI<\/p>\n<p>HATAY MUSTAFA KEMAL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD.<\/p>\n<p>HATAY DEVLET HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LAB<\/p>\n<p>ISPARTA \u0130L SA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI<\/p>\n<p>ISPARTA S\u00dcLEYMAN DEM\u0130REL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 ARA\u015eTIRMA VE UYGULAMA HASTANES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/p>\n<h2>\u0130STANBUL<\/h2><ul>\n<li>ISTANBUL \u00d6ZEL ATA\u015eEH\u0130R FLORENCE NIGHTINGALE HASTANES\u0130<\/li>\n<li>ISTANBUL \u00d6ZEL VEHB\u0130 KO\u00c7 VAKFI AMER\u0130KAN HASTANES\u0130<\/li>\n<li>ISTANBUL \u00d6ZEL MEMOR\u0130AL \u015e\u0130\u015eL\u0130 HASTANES\u0130<\/li>\n<li>ISTANBUL \u00d6ZEL AHENK LABORATUVARI<\/li>\n<li>ISTANBUL \u00d6ZEL GEL\u0130\u015e\u0130M TIP LABORATUVARI<\/li>\n<li>ISTANBUL \u00d6ZEL MED\u0130CANA HOSP\u0130TALS \u00c7AMLICA HASTANES\u0130<\/li>\n<li>ISTANBUL \u00d6ZEL MED\u0130CALPARK G\u00d6ZTEPE HASTANES\u0130<\/li>\n<li>ISTANBUL \u00d6ZEL S\u0130STEM TIP LABORATUVARI<\/li>\n<li>ISTANBUL \u00d6ZEL H\u0130POKRAT LABORATUVARI<\/li>\n<li>ISTANBUL \u00d6ZEL D\u00dcZEN LABORATUVARI<\/li>\n<li>\u0130STANBUL \u0130L SA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc 1 NOLU HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI<\/li>\n<li>\u0130STANBUL BAKIRK\u00d6Y DR. SAD\u0130 KONUK E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 MOLEK\u00dcLER M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/li>\n<li>MARMARA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 \u0130STANBUL PEND\u0130K E\u011e\u0130T\u0130M VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/li>\n<li>\u0130STANBUL SB\u00dc HAM\u0130D\u0130YE \u015e\u0130\u015eL\u0130 ETFAL E\u011e\u0130T\u0130M VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130<\/li>\n<li>SULTANGAZ\u0130 HASEK\u0130 E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130<\/li>\n<li>FSM KUZEY LABORATUVARI<\/li>\n<li>\u0130STANBUL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 \u0130STANBUL TIP FAK\u00dcLTES\u0130 V\u0130ROLOJ\u0130 VE TEMEL \u0130MM\u0130NOLOJ\u0130 B\u0130L\u0130M DALI<\/li>\n<li>MED\u0130POL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 GENET\u0130K HASTALIKLARI TANI MERKEZ\u0130<\/li>\n<li>ACIBADEM LABMED LABORATUVARLARI<\/li>\n<li>BEZM\u0130ALEM VAKIF \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/li>\n<li>\u015e\u0130\u015eL\u0130 FLORENCE NIGHTINGALE HASTANES\u0130 ENFEKS\u0130YON HASTALIKLARI VE KL\u0130N\u0130K M\u0130KROB\u0130YOLOJL AD.<\/li>\n<li>\u0130STANBUL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130-CERRAHPA\u015eA CERRAHPA\u015eA TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD.<\/li>\n<li>B\u0130RUN\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI<\/li>\n<li>TUSEB \u00dcMRAN\u0130YE E\u011e\u0130T\u0130M VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 COV\u0130D 19 TANI MERKEZ\u0130<\/li>\n<li>S.B.KARTAL DR. L\u00dcTF\u0130 KIRDAR \u015eEH\u0130R HASTANES\u0130 MOLEK\u00dcLER M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 TANI MERKEZ\u0130<\/li>\n<li>ADL\u0130 TIP KURUMU BA\u015eKANLI\u011eI MORG \u0130HT\u0130SAS DA\u0130RES\u0130 \u2013 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/li>\n<li>YED\u0130TEPE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/li>\n<li>\u0130ST\u0130NYE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 GENET\u0130K HASTALIKLAR DE\u011eERLEND\u0130RME MERKEZ\u0130<\/li>\n<li>\u00d6ZEL MED\u0130CANA INTERNATIONAL \u0130STANBUL HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI<\/li>\n<li>\u0130STANBUL MEDEN\u0130YET \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 G\u00d6ZTEPE E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 PCR LABORATUVARI<\/li>\n<li>\u00dcSK\u00dcDAR \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 \u00d6ZEL NP BEY\u0130N HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/li>\n<li>KO\u00c7 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 HASTANES\u0130 MOLEK\u00dcLER M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/li>\n<li>SB\u00dc KANUN\u0130 SULTAN S\u00dcLEYMAN E\u011e\u0130T\u0130M ve ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130<\/li>\n<\/ul>\n<h2>\u0130ZM\u0130R<\/h2><ul>\n<li>\u0130ZM\u0130R \u0130L SA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI<\/li>\n<li>\u0130ZM\u0130R TEPEC\u0130K E\u011e\u0130T\u0130M VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130<\/li>\n<li>DOKUZ EYL\u00dcL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI<\/li>\n<li>EGE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD.<\/li>\n<li>SB\u00dc.\u0130ZM\u0130R BOZYAKA EAH<\/li>\n<li>\u0130ZM\u0130R MED\u0130CALPARK HASTANES\u0130<\/li>\n<li>\u0130ZM\u0130R \u00d6ZEL TINAZTEPE HASTANES\u0130<\/li>\n<\/ul>\n<p>KAHRAMANMARA\u015e NEC\u0130P FAZIL \u015eEH\u0130R HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI<\/p>\n<p>KAHRAMANMARA\u015e S\u00dcT\u00c7\u00dc \u0130MAM \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD<\/p>\n<p>KARAB\u00dcK \u0130L SA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI<\/p>\n<p>KARAMAN DEVLET HASTANES\u0130<\/p>\n<p>KARS KAFKAS \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130K. AD.<\/p>\n<p>KASTAMONU DEVLET HASTANES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD.<\/p>\n<h2>Kayseri<\/h2><ul>\n<li>KAYSER\u0130 \u015eEH\u0130R E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/li>\n<li>KAYSER\u0130 ERC\u0130YES \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD.<\/li>\n<li>KAYSER\u0130 SYSTEM HOSP\u0130TAL M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/li>\n<li>KAYSER\u0130 \u00d6ZEL MEL\u0130KGAZ\u0130 HASTANES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>KIRIKKALE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 ENFEKS\u0130YON HASTALIKLARI VE KL\u0130N\u0130K M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>KIR\u015eEH\u0130R E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>K\u0130L\u0130S HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>KOCAEL\u0130 \u0130L SA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>KOCAEL\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD.<\/strong><\/p>\n<p><strong>TUSEB GEBZE TEKN\u0130K \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 COV\u0130D 19 TANI LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<h2>Konya<\/h2><ul>\n<li>KONYA SEL\u00c7UK \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD.<\/li>\n<li>KONYA S.B.\u00dc. KONYA E\u011e\u0130T\u0130M VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI<\/li>\n<li>KONYA NECMETT\u0130N ERBAKAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 MERAM TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 MOLEK\u00dcLER LABORATUVARI<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>K\u00dcTAHYA SA\u011eLIK B\u0130L\u0130MLER\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 EVL\u0130YA \u00c7ELEB\u0130 E\u011e\u0130T\u0130M VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130<\/strong><\/p>\n<p><strong>MALATYA \u0130N\u00d6N\u00dc \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>MAN\u0130SA CELAL BAYAR \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD.<\/strong><\/p>\n<p><strong>MARD\u0130N DEVLET HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<h2>Mersin<\/h2><ul>\n<li>MERS\u0130N \u015eEH\u0130R HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI<\/li>\n<li>MERS\u0130N \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD.<\/li>\n<li>MERS\u0130N-TARSUS DEVLET HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Mu\u011fla<\/h2><ul>\n<li>MU\u011eLA SITKI KO\u00c7MAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 E\u011e\u0130T\u0130M VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 MOLEK\u00dcLER M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/li>\n<li>MU\u011eLA-M\u0130LAS 75.YIL M\u0130LAS DEVLET HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/li>\n<li>MU\u011eLA-ORTACA ORTACA DEVLET HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>MU\u015e DEVLET HASTANES\u0130<\/strong><\/p>\n<p><strong>NEV\u015eEH\u0130R DEVLET HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>N\u0130\u011eDE \u00d6MER HAL\u0130SDEM\u0130R \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 E\u011e\u0130T\u0130M VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130<\/strong><\/p>\n<p><strong>ORDU HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>OSMAN\u0130YE DEVLET HASTANES\u0130 MERKEZ M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>R\u0130ZE SB.RECEP TAYY\u0130P ERDO\u011eAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD<\/strong><\/p>\n<p><strong>SAKARYA SA\u011eLIK BAKANLI\u011eI SAKARYA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 E\u011e\u0130T\u0130M VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>SAMSUN ONDOKUZ MAYIS \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD.<\/strong><\/p>\n<p><strong>SAMSUN \u0130L SA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>S\u0130\u0130RT E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>S\u0130NOP ATAT\u00dcRK DEVLET HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>S\u0130VAS CUMHUR\u0130YET \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD<\/strong><\/p>\n<p><strong>S\u0130VAS NUMUNE HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u015eANLIURFA HARRAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 ARA\u015eTIRMA VE UYGULAMA HASTANES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u015eANLIURFA MEHMET AK\u0130F \u0130NAN E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130<\/strong><\/p>\n<p><strong>TEK\u0130RDA\u011e NAMIK KEMAL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 HASTANES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LAB.<\/strong><\/p>\n<p><strong>TOKAT DEVLET HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>TRABZON KARADEN\u0130Z TEKN\u0130K \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD.<\/strong><\/p>\n<p><strong>TRABZON KANUN\u0130 E\u011e\u0130T\u0130M VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>TUNCEL\u0130 HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>U\u015eAK HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>VAN \u0130L SA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc HALK SA\u011eLI\u011eI LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>VAN SB\u00dc VAN B\u00d6LGE E\u011e\u0130T\u0130M ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130 MERKEZ LABORATUVARI<\/strong><\/p>\n<p><strong>VAN Y\u00dcZ\u00dcNC\u00dc YIL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 TIBB\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 AD.<\/strong><\/p>\n<p><strong>YALOVA DEVLET HASTANES\u0130<\/strong><\/p>\n<p><strong>YOZGAT BOZOK \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 SA\u011eLIK UYGULAMA VE ARA\u015eTIRMA HASTANES\u0130<\/strong><\/p>\n<p><strong>ZONGULDAK B\u00dcLENT ECEV\u0130T \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TIP FAK\u00dcLTES\u0130 M\u0130KROB\u0130YOLOJ\u0130 LABORATUVAR<\/strong><\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600070386,&quot;publishedAt&quot;:1600075912,&quot;updatedAt&quot;:1600077239,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/14\/turkiye-de-covid-19-testi-nerelerde-yap-l-yor-covid-19-test-merkezlerinin-tam-listesi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/67\/30\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f64b40ea-e888-54c5-8f72-df24cca598dd-4976730.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 laboratuvar test listesi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 laboratuvar test listesi&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;width&quot;:1280,&quot;height&quot;:845}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:23932,&quot;slug&quot;:&quot;test-for-covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19-testi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19 testi&quot;},{&quot;id&quot;:23150,&quot;slug&quot;:&quot;health-ministry&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sagl-k-bakanl-g-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:22986,&quot;slug&quot;:&quot;lab&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;laboratuvar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;laboratuvar&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;laboratuvar&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1226014},{&quot;id&quot;:1227286},{&quot;id&quot;:1227478}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/14\/turkiye-de-covid-19-testi-nerelerde-yap-l-yor-covid-19-test-merkezlerinin-tam-listesi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600077239,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/14\/turkiye-de-covid-19-testi-nerelerde-yap-l-yor-covid-19-test-merkezlerinin-tam-listesi&quot;},{&quot;id&quot;:1084296,&quot;cid&quot;:4646012,&quot;versionId&quot;:5,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200422_NWSU_11742075&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131nda \u00fclkelere g\u00f6re \u00f6l\u00fcm oran\u0131 ka\u00e7?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131nda \u00fclkelere g\u00f6re \u00f6l\u00fcm oran\u0131 ka\u00e7?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131nda \u00fclkelere g\u00f6re \u00f6l\u00fcm oran\u0131 ka\u00e7?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;D\u00fcnyada Covid-19 salg\u0131n\u0131nda toplam vaka say\u0131s\u0131 29 milyonu ge\u00e7erken, hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 da 928 bini a\u015ft\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;D\u00fcnyada Covid-19 salg\u0131n\u0131nda toplam vaka say\u0131s\u0131 29 milyonu ge\u00e7erken, hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 da 928 bini a\u015ft\u0131&quot;,&quot;url&quot;:&quot;koronavirus-covid-19-ulkelere-gore-olum-oran-kac-ikinci-dalga-turkiye-avrupa-dunya&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Ge\u00e7en y\u0131l \u00c7in'in Hubey eyaletine ba\u011fl\u0131 Vuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan ve d\u00fcnyaya yay\u0131lan koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131nda tespit edilen vaka say\u0131s\u0131, 14 Eyl\u00fcl itibar\u0131yla d\u00fcnya genelinde 29 milyon 195 bini a\u015ft\u0131.  \n\nWorldometer'e g\u00f6re, d\u00fcnya genelinde vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 ise 928 bin 290 ki\u015fiyi buldu. \n\nEn fazla vaka ve \u00f6l\u00fcm\u00fcn kaydedildi\u011fi Amerika Birle\u015fik Devletleri'nde, 6 milyon 708 bin 458 ki\u015fide Covid-19 tespit edildi, salg\u0131n nedeniyle 198 bin 520 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. ABD'yi 4 milyon 846 bin 427 vaka ile Hindistan takip ederken, 4 milyon 330 bin 455 ile G\u00fcney Amerika \u00fclkesi Brezilya \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131rada yer al\u0131yor. Bu arada k\u00fcresel \u00e7apta vir\u00fcs saptanan 21 milyon 33 bin 179 ki\u015fi sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftu. \n\nKoronavir\u00fcste \u00f6l\u00fcm oran\u0131 hangi \u00fclkede y\u00fczde ka\u00e7? \n\nTespit edilen Covid-19 vaka say\u0131s\u0131na g\u00f6re \u00f6l\u00fcmlere bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda en y\u00fcksek oran\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 10,6 ile Meksika'da oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Meksika'y\u0131 9,3 ile bir ba\u015fka Latin Amerika \u00fclkesi olan Ekvador ve 5,8 ile Bolivya izliyor.  \n\nT\u00fcrkiye'de vaka say\u0131s\u0131na oranla \u00f6l\u00fcm oran\u0131 ise y\u00fczde 2,4 seviyesinde. Bu oranla T\u00fcrkiye, \u00e7o\u011fu Avrupa \u00fclkesi ve ABD'nin gerisinde yer al\u0131yor. \n\nJohn Hopkins \u00dcniversitesi'nin verileri \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda baz\u0131 \u00fclkelerdeki vaka say\u0131s\u0131na oranla \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131 \u015fu \u015fekilde: \n\nABD: Y\u00fczde 3,0 \nBel\u00e7ika: Y\u00fczde 10,7 \nBrezilya: Y\u00fczde 3,0 \n\u0130spanya: Y\u00fczde 5,3  \n\u0130talya: Y\u00fczde 12,4 \nHindistan: Y\u00fczde 1,7 \nAlmanya: Y\u00fczde 3,6 \nBirle\u015fik Krall\u0131k: Y\u00fczde 11,3 \nFransa: Y\u00fczde 7,7 \n\u00c7in: Y\u00fczde 5,3 \nRusya: Y\u00fczde 1,7 \nT\u00fcrkiye Y\u00fczde 2,4 \n\nD\u00fcnya genelinde ise vaka say\u0131s\u0131na g\u00f6re can kayb\u0131 oran\u0131 y\u00fczde 5,4. \n\nBu say\u0131lara elbette temkinli yakla\u015fmak gerekiyor. Epidemoloji uzmanlar\u0131 \&quot;ger\u00e7ek vaka\&quot; say\u0131s\u0131n\u0131n bilinmedi\u011fine dikkat \u00e7ekerek asl\u0131nda Covid-19'un \u00f6ld\u00fcrme oran\u0131n\u0131n resmi rakamlardan daha d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011funu tahmin ediyor. \n\nD\u00fcnyada tedavisi s\u00fcren 7 milyon 233 bin 439 aktif vaka bulunuyor. \n\n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Ge\u00e7en y\u0131l \u00c7in&amp;#039;in Hubey eyaletine ba\u011fl\u0131 Vuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan ve d\u00fcnyaya yay\u0131lan koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131nda tespit edilen vaka say\u0131s\u0131, 14 Eyl\u00fcl itibar\u0131yla d\u00fcnya genelinde 29 milyon 195 bini a\u015ft\u0131.<\/p>\n<p>Worldometer&amp;#039;e g\u00f6re, d\u00fcnya genelinde vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 ise 928 bin 290 ki\u015fiyi buldu.<\/p>\n<p>En fazla vaka ve \u00f6l\u00fcm\u00fcn kaydedildi\u011fi Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nde, 6 milyon 708 bin 458 ki\u015fide Covid-19 tespit edildi, salg\u0131n nedeniyle 198 bin 520 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. ABD&amp;#039;yi 4 milyon 846 bin 427 vaka ile Hindistan takip ederken, 4 milyon 330 bin 455 ile G\u00fcney Amerika \u00fclkesi Brezilya \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131rada yer al\u0131yor. Bu arada k\u00fcresel \u00e7apta vir\u00fcs saptanan 21 milyon 33 bin 179 ki\u015fi sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftu.<\/p>\n<h2>Koronavir\u00fcste \u00f6l\u00fcm oran\u0131 hangi \u00fclkede y\u00fczde ka\u00e7?<\/h2><p>Tespit edilen Covid-19 vaka say\u0131s\u0131na g\u00f6re \u00f6l\u00fcmlere bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda en y\u00fcksek oran\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 10,6 ile Meksika&amp;#039;da oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Meksika&amp;#039;y\u0131 9,3 ile bir ba\u015fka Latin Amerika \u00fclkesi olan Ekvador ve 5,8 ile Bolivya izliyor.<\/p>\n<p>T\u00fcrkiye&amp;#039;de vaka say\u0131s\u0131na oranla \u00f6l\u00fcm oran\u0131 ise y\u00fczde 2,4 seviyesinde. Bu oranla T\u00fcrkiye, \u00e7o\u011fu Avrupa \u00fclkesi ve ABD&amp;#039;nin gerisinde yer al\u0131yor.<\/p>\n<p>John Hopkins \u00dcniversitesi&amp;#039;nin verileri \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda baz\u0131 \u00fclkelerdeki vaka say\u0131s\u0131na oranla \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131 \u015fu \u015fekilde:<\/p>\n<ul>\n<li>ABD: Y\u00fczde 3,0<\/li>\n<li>Bel\u00e7ika: Y\u00fczde 10,7<\/li>\n<li>Brezilya: Y\u00fczde 3,0<\/li>\n<li>\u0130spanya: Y\u00fczde 5,3<\/li>\n<li>\u0130talya: Y\u00fczde 12,4<\/li>\n<li>Hindistan: Y\u00fczde 1,7<\/li>\n<li>Almanya: Y\u00fczde 3,6<\/li>\n<li>Birle\u015fik Krall\u0131k: Y\u00fczde 11,3<\/li>\n<li>Fransa: Y\u00fczde 7,7<\/li>\n<li>\u00c7in: Y\u00fczde 5,3<\/li>\n<li>Rusya: Y\u00fczde 1,7<\/li>\n<li>T\u00fcrkiye Y\u00fczde 2,4<\/li>\n<\/ul>\n<p>D\u00fcnya genelinde ise vaka say\u0131s\u0131na g\u00f6re can kayb\u0131 oran\u0131 y\u00fczde 5,4.<\/p>\n<p>Bu say\u0131lara elbette temkinli yakla\u015fmak gerekiyor. Epidemoloji uzmanlar\u0131 \&quot;ger\u00e7ek vaka\&quot; say\u0131s\u0131n\u0131n bilinmedi\u011fine dikkat \u00e7ekerek asl\u0131nda Covid-19&amp;#039;un \u00f6ld\u00fcrme oran\u0131n\u0131n resmi rakamlardan daha d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011funu tahmin ediyor.<\/p>\n<div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/koronavirus-harita-canli-1h984wd587zd2p3?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n        <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n           <div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;5dd4eec3-e111-44c2-bfc6-33b858c6f6a0\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;Koronavir\u00fcs Harita Canl\u0131\&quot;><\/div><script>!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);<\/script> \n        <\/div>\n      <\/div>\n    <\/figure>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n<p>D\u00fcnyada tedavisi s\u00fcren 7 milyon 233 bin 439 aktif vaka bulunuyor.  <\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4756638,4752848,4753218\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/06\/17\/koronaviruste-son-durum-dunya-genelinde-olu-say-s-450-bini-ast-vaka-say-s-8-3-milyon\&quot;>Koronavir\u00fcste son durum: D\u00fcnya genelinde \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 450 bini a\u015ft\u0131, vaka say\u0131s\u0131 8,3 milyon<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/06\/17\/arastirma-mutasyon-geciren-koronavirusun-hucrelere-nufuz-etme-gucu-10-kat-daha-fazla\&quot;>Ara\u015ft\u0131rma: Mutasyon ge\u00e7iren koronavir\u00fcs\u00fcn h\u00fccrelere n\u00fcfuz etme g\u00fcc\u00fc 10 kat daha fazla<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/06\/16\/arast-rma-koronavirus-pamuklu-kumas-ve-eldivenlerde-tutunamiyor\&quot;>Ara\u015ft\u0131rma: Koronavir\u00fcs y\u00fczde 100 pamuklu kuma\u015f ve eldivenlerde sadece 1 saat tutunabiliyor<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1587577470,&quot;publishedAt&quot;:1600075503,&quot;updatedAt&quot;:1600075543,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/14\/koronavirus-covid-19-ulkelere-gore-olum-oran-kac-ikinci-dalga-turkiye-avrupa-dunya&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/64\/60\/12\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f74d793a-1c24-57bd-a368-2aa8e41f5d39-4646012.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Johns Hopkins \u00dcniversitesi veritaban\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Johns Hopkins \u00dcniversitesi veritaban\u0131&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Johns Hopkins&quot;,&quot;captionUrl&quot;:&quot;https:\/\/coronavirus.jhu.edu\/map.html&quot;,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;width&quot;:1333,&quot;height&quot;:706}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:17114,&quot;slug&quot;:&quot;mortality&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;olum-oran-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm oran\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm oran\u0131&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;infogram&quot;,&quot;count&quot;:1},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1127254},{&quot;id&quot;:1141590}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/14\/koronavirus-covid-19-ulkelere-gore-olum-oran-kac-ikinci-dalga-turkiye-avrupa-dunya&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600075543,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/14\/koronavirus-covid-19-ulkelere-gore-olum-oran-kac-ikinci-dalga-turkiye-avrupa-dunya&quot;},{&quot;id&quot;:1225920,&quot;cid&quot;:4972494,&quot;versionId&quot;:3,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200912_NWSU_13160865&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Grip ve ve Covid-19'a ayn\u0131 anda yakalanmak m\u00fcmk\u00fcn m\u00fc? Bu durumda ne yap\u0131lmal\u0131?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Grip ve ve Covid-19'a ayn\u0131 anda yakalanmak m\u00fcmk\u00fcn m\u00fc?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Salg\u0131n hastal\u0131k uzmanlar\u0131na g\u00f6re grip ve koronavir\u00fcse ayn\u0131 anda yakalanmak m\u00fcmk\u00fcn ancak her iki hastal\u0131\u011f\u0131n benzer belirtileri oldu\u011fu i\u00e7in bunun ayr\u0131m\u0131n\u0131 yapmak biraz g\u00fc\u00e7. Doktorlar uyar\u0131yor, b\u00f6yle bir durumda her iki vir\u00fcs de \u00f6l\u00fcmc\u00fcl sonu\u00e7lara neden olabilir&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Salg\u0131n hastal\u0131k uzmanlar\u0131na g\u00f6re grip ve koronavir\u00fcse ayn\u0131 anda yakalanmak m\u00fcmk\u00fcn ancak, her iki hastal\u0131\u011f\u0131n benzer belirtileri oldu\u011fu i\u00e7in bunun ayr\u0131m\u0131n\u0131 yapmak biraz g\u00fc\u00e7. Fakat uzmanlar uyar\u0131yor, b\u00f6yle bir durumda her iki vir\u00fcs de \u00e7ok etkili olup \u00f6l\u00fcmc\u00fcl sonu\u00e7lar do\u011furabilir.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Salg\u0131n hastal\u0131k uzmanlar\u0131na g\u00f6re grip ve koronavir\u00fcse ayn\u0131 anda yakalanmak m\u00fcmk\u00fcn ancak, her iki hastal\u0131\u011f\u0131n benzer belirtileri oldu\u011fu i\u00e7in bunun ayr\u0131m\u0131n\u0131 yapmak biraz g\u00fc\u00e7. Fakat uzmanlar uyar\u0131yor, b\u00f6yle bir durumda her iki vir\u00fcs de \u00e7ok etkili olup \u00f6l\u00fcmc\u00fcl sonu\u00e7lar do\u011furabilir.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;grip-ve-ve-covid-19-a-ayn-anda-yakalanmak-mumkun-mu-bu-durumda-ne-yap-lmal-&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n, salg\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden bu yana en y\u00fcksek rakamlara y\u00fckseldi\u011fi \u015fu g\u00fcnlerde herkesin akl\u0131nda bir soru var. Acaba koronavir\u00fcse mi yakaland\u0131m yoksa sadece grip mi oldum? \n\nHer iki vir\u00fcste de benzer belirtiler g\u00f6r\u00fclmesi ve bireylerin b\u00fcnye yap\u0131lar\u0131 gere\u011fi farkl\u0131 tepkiler g\u00f6stermesi sebebiyle bunun ayr\u0131m\u0131n\u0131 yapmak olduk\u00e7a zor. Ancak \u015fu bir ger\u00e7ek ki uzmanlar uyar\u0131yor: Grip ve koronavir\u00fcse birlikte yakalanmak m\u00fcmk\u00fcn ve bu durum baz\u0131 hastalarda olduk\u00e7a tehlikeli boyutlara ula\u015fabilir. \n\nAmerika Birle\u015fik Devletleri'nin (ABD) Florida eyaletinde aile hekimli\u011fi yapan uzman doktor Adrian Burrowes, grip ve Covid-19 vir\u00fcslerinin insan b\u00fcnyesini ayn\u0131 anda etkisi alt\u0131na ald\u0131\u011f\u0131 zaman ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi \u00fczerinde b\u00fcy\u00fck tahribatlara neden oldu\u011funu belirtiyor. \n\nDoktor Burrowes, gribe yakalan\u0131lmas\u0131 durumunda v\u00fccudun olduk\u00e7a hassas ve k\u0131r\u0131lgan oldu\u011funu belirterek, bu durumun koronavir\u00fcs\u00fcn etkisini daha da art\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ediyor. Burrowes, \&quot;B\u00f6yle bir durumda b\u00fcnyenizin savunma mekanizmas\u0131 \u00e7\u00f6ker. Hem grip hem de Covid-19 vir\u00fcsleri akci\u011ferlere \u015fiddetli bir \u015fekilde sald\u0131r\u0131r. A\u011f\u0131r zat\u00fcrre ba\u015flar ve akci\u011fer s\u0131v\u0131s\u0131nda de\u011fi\u015fimler olur. Bu da, alerjik hastal\u0131klara sebebiyet verir.\&quot; diye konu\u015ftu. \n\nSalg\u0131n hastal\u0131klar uzman\u0131 Dr. Seema Yasmin ise her iki vir\u00fcs\u00fcn v\u00fccuda ayn\u0131 anda etki etmesi durumunda kan zehirlenmesine yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131, kalp hastal\u0131klar\u0131n\u0131 tetikledi\u011fini ve beyin ile kas dokular\u0131nda iltihaplanmaya neden oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor. Kaliforniya \u00dcniversitesi Prof. Dr. Michael Matthay'\u0131n en \u00e7ok \u00fczerinde durdu\u011fu nokta ise \u015f\u00f6yle: \&quot;Hem grip hem de koronavir\u00fcse ayn\u0131 anda yakalanan bir ki\u015fi belki her iki hastal\u0131\u011f\u0131 da atlatabilir ve fazla semptom g\u00f6stermez. Ancak uzun vadede \u00f6zellikle kalp ve akci\u011fer ile ilgili hastal\u0131klara olan ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 b\u00fcy\u00fck oranda azal\u0131r.\&quot; \n\nDoktor Matthay benzer \u00f6zellikler g\u00f6stermesi sebebiyle Covid-19'un grip sezonuna kadar ABD'de yay\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak daha sonra vaka say\u0131lar\u0131nda h\u0131zl\u0131 bir art\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade ediyor. \n\nGrip ve Covid-19'un ayn\u0131 anda g\u00f6r\u00fclmesinin akci\u011ferlerin kana daha az oksijen ta\u015f\u0131mas\u0131na sebebiyet verdi\u011fini ifade eden Matthay, \&quot;\u0130ki vir\u00fcs\u00fcn ayn\u0131 anda etkisi solunum yollar\u0131n\u0131 feci \u015fekilde tahrip edecektir. Bu, akut solunum yetmezli\u011fine yol a\u00e7abilir ve bu durum hayati a\u00e7\u0131dan olduk\u00e7a tehlikeli.\&quot; diyor. \n\nAyn\u0131 anda grip ve koronavir\u00fcse yakaland\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 nas\u0131l anlar\u0131z? \n\nHer iki hastal\u0131\u011f\u0131n belirtileri birbirine yak\u0131n oldu\u011fu i\u00e7in bunu en ba\u015fta s\u00f6ylemek biraz g\u00fc\u00e7. Rhone Island Hastanesi salg\u0131n hastal\u0131k uzmanlar\u0131ndan Dr. Leonard Mermel konuyla ilgili \u015f\u00f6yle diyor: \n\n\&quot;Her iki vir\u00fcs de y\u00fcksek ate\u015f, \u00f6ks\u00fcrme, nefes kesilmesi, yorgunluk, bo\u011faz a\u011fr\u0131s\u0131, v\u00fccudun genel olarak a\u011fr\u0131mas\u0131, burun akmas\u0131 ile t\u0131kanmas\u0131na sebebiyet veriyor. Ancak bu belirtilere ek olarak Covid-19'a yakalananlarda kusma, ishal, tat alma ve koku duyusu azalmas\u0131 da g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Bu belirtiler gen\u00e7lerde, ya\u015fl\u0131lara ve yeti\u015fkinlere oranla daha fazla g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\&quot; \n\nAra\u015ft\u0131rmalara g\u00f6re d\u00fcnya genelinde koronavir\u00fcse yakalananlar\u0131n yakla\u015f\u0131k yar\u0131s\u0131 \u00e7ok fazla hastal\u0131k belirtisi g\u00f6stermedi ve salg\u0131n\u0131 hafif semptomlarla atlatt\u0131. Bu sebeple uzmanlar grip ya da koronavir\u00fcsten \u015f\u00fcphelenilmesi durumunda mutlaka test olunmas\u0131 gerekti\u011fini belirtiyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n, salg\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden bu yana en y\u00fcksek rakamlara y\u00fckseldi\u011fi \u015fu g\u00fcnlerde herkesin akl\u0131nda bir soru var. Acaba koronavir\u00fcse mi yakaland\u0131m yoksa sadece grip mi oldum?<\/p>\n<p>Her iki vir\u00fcste de benzer belirtiler g\u00f6r\u00fclmesi ve bireylerin b\u00fcnye yap\u0131lar\u0131 gere\u011fi farkl\u0131 tepkiler g\u00f6stermesi sebebiyle bunun ayr\u0131m\u0131n\u0131 yapmak olduk\u00e7a zor. Ancak \u015fu bir ger\u00e7ek ki uzmanlar uyar\u0131yor: Grip ve koronavir\u00fcse birlikte yakalanmak m\u00fcmk\u00fcn ve bu durum baz\u0131 hastalarda olduk\u00e7a tehlikeli boyutlara ula\u015fabilir.<\/p>\n<p>Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nin (ABD) Florida eyaletinde aile hekimli\u011fi yapan uzman doktor Adrian Burrowes, grip ve Covid-19 vir\u00fcslerinin insan b\u00fcnyesini ayn\u0131 anda etkisi alt\u0131na ald\u0131\u011f\u0131 zaman ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi \u00fczerinde b\u00fcy\u00fck tahribatlara neden oldu\u011funu belirtiyor.<\/p>\n<p>Doktor Burrowes, gribe yakalan\u0131lmas\u0131 durumunda v\u00fccudun olduk\u00e7a hassas ve k\u0131r\u0131lgan oldu\u011funu belirterek, bu durumun koronavir\u00fcs\u00fcn etkisini daha da art\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ediyor. Burrowes, \&quot;B\u00f6yle bir durumda b\u00fcnyenizin savunma mekanizmas\u0131 \u00e7\u00f6ker. Hem grip hem de Covid-19 vir\u00fcsleri akci\u011ferlere \u015fiddetli bir \u015fekilde sald\u0131r\u0131r. A\u011f\u0131r zat\u00fcrre ba\u015flar ve akci\u011fer s\u0131v\u0131s\u0131nda de\u011fi\u015fimler olur. Bu da, alerjik hastal\u0131klara sebebiyet verir.\&quot; diye konu\u015ftu.<\/p>\n<p>Salg\u0131n hastal\u0131klar uzman\u0131 Dr. Seema Yasmin ise her iki vir\u00fcs\u00fcn v\u00fccuda ayn\u0131 anda etki etmesi durumunda kan zehirlenmesine yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131, kalp hastal\u0131klar\u0131n\u0131 tetikledi\u011fini ve beyin ile kas dokular\u0131nda iltihaplanmaya neden oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor. Kaliforniya \u00dcniversitesi Prof. Dr. Michael Matthay&amp;#039;\u0131n en \u00e7ok \u00fczerinde durdu\u011fu nokta ise \u015f\u00f6yle: \&quot;Hem grip hem de koronavir\u00fcse ayn\u0131 anda yakalanan bir ki\u015fi belki her iki hastal\u0131\u011f\u0131 da atlatabilir ve fazla semptom g\u00f6stermez. Ancak uzun vadede \u00f6zellikle kalp ve akci\u011fer ile ilgili hastal\u0131klara olan ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 b\u00fcy\u00fck oranda azal\u0131r.\&quot;<\/p>\n<p>Doktor Matthay benzer \u00f6zellikler g\u00f6stermesi sebebiyle Covid-19&amp;#039;un grip sezonuna kadar ABD&amp;#039;de yay\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak daha sonra vaka say\u0131lar\u0131nda h\u0131zl\u0131 bir art\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade ediyor.<\/p>\n<p>Grip ve Covid-19&amp;#039;un ayn\u0131 anda g\u00f6r\u00fclmesinin akci\u011ferlerin kana daha az oksijen ta\u015f\u0131mas\u0131na sebebiyet verdi\u011fini ifade eden Matthay, \&quot;\u0130ki vir\u00fcs\u00fcn ayn\u0131 anda etkisi solunum yollar\u0131n\u0131 feci \u015fekilde tahrip edecektir. Bu, akut solunum yetmezli\u011fine yol a\u00e7abilir ve bu durum hayati a\u00e7\u0131dan olduk\u00e7a tehlikeli.\&quot; diyor.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4964612,4960804,4776134\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/09\/covid-19-a-care-aray-s-koronavirus-as-cal-smalar-ad-m-ad-m-nas-l-ilerledi\&quot;>Covid-19'a \u00e7are aray\u0131\u015f\u0131: Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ad\u0131m ad\u0131m nas\u0131l ilerledi?<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/10\/maske-mi-yuz-siperi-mi-koronaviruse-kars-hangisi-daha-etkili-uzmanlar-ne-diyor-\&quot;>Maske mi y\u00fcz siperi mi? Koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 hangisi daha etkili, uzmanlar ne diyor?<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/09\/koronavirus-salg-n-ile-birlikte-kad-nlar-icin-uretilen-pisuvarlar-n-sat-s-artt-\&quot;>Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ile birlikte kad\u0131nlar i\u00e7in \u00fcretilen pisuvarlar\u0131n sat\u0131\u015f\u0131 artt\u0131<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n        <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n            <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n                <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n                    <img class=\&quot;widgetImage__image\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/24\/94\/808x539_cmsv2_988e5964-f6ee-58f5-a636-711c7f66d7fd-4972494.jpg\&quot; src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/24\/94\/808x539_cmsv2_988e5964-f6ee-58f5-a636-711c7f66d7fd-4972494.jpg\&quot; srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/24\/94\/202x135_cmsv2_988e5964-f6ee-58f5-a636-711c7f66d7fd-4972494.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/24\/94\/266x177_cmsv2_988e5964-f6ee-58f5-a636-711c7f66d7fd-4972494.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/24\/94\/404x269_cmsv2_988e5964-f6ee-58f5-a636-711c7f66d7fd-4972494.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/24\/94\/534x356_cmsv2_988e5964-f6ee-58f5-a636-711c7f66d7fd-4972494.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/24\/94\/606x404_cmsv2_988e5964-f6ee-58f5-a636-711c7f66d7fd-4972494.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/24\/94\/808x539_cmsv2_988e5964-f6ee-58f5-a636-711c7f66d7fd-4972494.jpg 808w\&quot;  data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/24\/94\/202x135_cmsv2_988e5964-f6ee-58f5-a636-711c7f66d7fd-4972494.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/24\/94\/266x177_cmsv2_988e5964-f6ee-58f5-a636-711c7f66d7fd-4972494.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/24\/94\/404x269_cmsv2_988e5964-f6ee-58f5-a636-711c7f66d7fd-4972494.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/24\/94\/534x356_cmsv2_988e5964-f6ee-58f5-a636-711c7f66d7fd-4972494.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/24\/94\/606x404_cmsv2_988e5964-f6ee-58f5-a636-711c7f66d7fd-4972494.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/24\/94\/808x539_cmsv2_988e5964-f6ee-58f5-a636-711c7f66d7fd-4972494.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Ariana Cubillos&amp;#47;Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved.\&quot; \/>\n                    <figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;>\n                        <span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;>\n                            <span class=\&quot;widget__captionText\&quot;>Koronavir\u00fcs sebebiyle Venezuela&amp;apos;da \u00e7al\u0131\u015fan bir K\u00fcbal\u0131 doktor.<\/span>\n                                    <span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;>Ariana Cubillos&amp;#47;Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved.<\/span>\n                        <\/span>\n                    <\/figcaption>\n                <\/figure>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<h2>Ayn\u0131 anda grip ve koronavir\u00fcse yakaland\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 nas\u0131l anlar\u0131z?<\/h2><p>Her iki hastal\u0131\u011f\u0131n belirtileri birbirine yak\u0131n oldu\u011fu i\u00e7in bunu en ba\u015fta s\u00f6ylemek biraz g\u00fc\u00e7. Rhone Island Hastanesi salg\u0131n hastal\u0131k uzmanlar\u0131ndan Dr. Leonard Mermel konuyla ilgili \u015f\u00f6yle diyor:<\/p>\n<p>\&quot;Her iki vir\u00fcs de y\u00fcksek ate\u015f, \u00f6ks\u00fcrme, nefes kesilmesi, yorgunluk, bo\u011faz a\u011fr\u0131s\u0131, v\u00fccudun genel olarak a\u011fr\u0131mas\u0131, burun akmas\u0131 ile t\u0131kanmas\u0131na sebebiyet veriyor. Ancak bu belirtilere ek olarak Covid-19&amp;#039;a yakalananlarda kusma, ishal, tat alma ve koku duyusu azalmas\u0131 da g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Bu belirtiler gen\u00e7lerde, ya\u015fl\u0131lara ve yeti\u015fkinlere oranla daha fazla g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\&quot;<\/p>\n<p>Ara\u015ft\u0131rmalara g\u00f6re d\u00fcnya genelinde koronavir\u00fcse yakalananlar\u0131n yakla\u015f\u0131k yar\u0131s\u0131 \u00e7ok fazla hastal\u0131k belirtisi g\u00f6stermedi ve salg\u0131n\u0131 hafif semptomlarla atlatt\u0131. Bu sebeple uzmanlar grip ya da koronavir\u00fcsten \u015f\u00fcphelenilmesi durumunda mutlaka test olunmas\u0131 gerekti\u011fini belirtiyor.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1599912992,&quot;publishedAt&quot;:1600063225,&quot;updatedAt&quot;:1600063274,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/14\/grip-ve-ve-covid-19-a-ayn-anda-yakalanmak-mumkun-mu-bu-durumda-ne-yap-lmal-&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/24\/94\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_8886eb42-15a0-5999-8876-20f934cb7836-4972494.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130\u00e7 sava\u015f\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc Yemen'in ba\u015fkenti Sana'da bir koronavir\u00fcs hastas\u0131.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130\u00e7 sava\u015f\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc Yemen'in ba\u015fkenti Sana'da bir koronavir\u00fcs hastas\u0131.&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Hani Mohammed\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:683},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/24\/94\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_988e5964-f6ee-58f5-a636-711c7f66d7fd-4972494.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs sebebiyle Venezuela'da \u00e7al\u0131\u015fan bir K\u00fcbal\u0131 doktor.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs sebebiyle Venezuela'da \u00e7al\u0131\u015fan bir K\u00fcbal\u0131 doktor.&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Ariana Cubillos\/Copyright 2020 The Associated Press. All rights reserved.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:683}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:null}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:6544,&quot;slug&quot;:&quot;influenza&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;grip&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Grip&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Grip&quot;},{&quot;id&quot;:7909,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:380,&quot;slug&quot;:&quot;research&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;arastirma&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ara\u015ft\u0131rma&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:1},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1225956},{&quot;id&quot;:1227286},{&quot;id&quot;:1227362}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:4392,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:447,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/14\/grip-ve-ve-covid-19-a-ayn-anda-yakalanmak-mumkun-mu-bu-durumda-ne-yap-lmal-&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600063274,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/14\/grip-ve-ve-covid-19-a-ayn-anda-yakalanmak-mumkun-mu-bu-durumda-ne-yap-lmal-&quot;},{&quot;id&quot;:1227478,&quot;cid&quot;:4975846,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200914_NWSU_13169623&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130srail Covid-19'dan dolay\u0131 yeniden karantina uygulayacak ilk \u00fclke oldu&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130srail Covid-19'dan dolay\u0131 yeniden karantina uygulayacak ilk \u00fclke oldu&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130srail Covid-19'dan dolay\u0131 yeniden karantina uygulayacak ilk \u00fclke oldu&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Vaka say\u0131lar\u0131ndaki h\u0131zl\u0131 y\u00fckseli\u015f nedeniyle Ba\u015fbakan Binyamin Netanyahu, 18 Eyl\u00fcl Cuma saat 14.00'dan itibaren \u00fclkede \u00fc\u00e7 hafta boyunca genel karantina uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Vaka say\u0131lar\u0131ndaki h\u0131zl\u0131 y\u00fckseli\u015f nedeniyle Ba\u015fbakan Binyamin Netanyahu, 18 Eyl\u00fcl Cuma saat 14.00'dan itibaren \u00fclkede \u00fc\u00e7 hafta boyunca genel karantina uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131&quot;,&quot;url&quot;:&quot;israil-covid-19-dan-dolay-yeniden-karantina-uygulayacak-ilk-ulke-oldu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130srail, Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadelede d\u00fcnya genelinde ikinci defa genel karantina karar\u0131 alan ilk \u00fclke oldu.  \n\nVaka say\u0131lar\u0131ndaki h\u0131zl\u0131 y\u00fckseli\u015f nedeniyle Ba\u015fbakan Binyamin Netanyahu, 18 Eyl\u00fcl Cuma saat 14.00'dan itibaren \u00fclkede \u00fc\u00e7 hafta boyunca genel karantina uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nPazar gecesi televizyondan yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada Ba\u015fbakan, \&quot;Bu durumun herkes i\u00e7in \u00e7ok a\u011f\u0131r bir faturas\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 bildi\u011fini\&quot; belirtti. Karantinan\u0131n Yahudi tatili Ro\u015f Ha\u015fana'ya denk gelece\u011fini de belirten Netanyahu, \&quot;Bu tatil al\u0131\u015f\u0131lagelenlerden farkl\u0131 olacak. Ailemizin t\u00fcm fertleri ile birlikte kutlamam\u0131z m\u00fcmk\u00fcn olmayacak\&quot; dedi.  \n\nYolsuzluk ve koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 ba\u015far\u0131s\u0131z bir y\u00f6netim sergilemekle su\u00e7lanan Netanyahu, \u00fc\u00e7 ayd\u0131r halk protestolar\u0131n\u0131n oda\u011f\u0131nda bulunuyor. Ba\u015fkan\u0131n istifas\u0131n\u0131n istendi\u011fi bu g\u00f6sterilerin sonuncusu cumartesi g\u00fcn\u00fc 10 bin ki\u015finin kat\u0131l\u0131m\u0131yla  ger\u00e7ekle\u015fti.  Pazar gecesi kendisine y\u00f6neltilen ele\u015ftirileri de yan\u0131tlayan Netanyahu, \&quot;Kurallar\u0131 uygulamay\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrsek vir\u00fcs\u00fc yenebilece\u011fimize g\u00fcvenim tam. A\u015f\u0131 ve h\u0131zl\u0131 test \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n gelmekte oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyorum\&quot; dedi. \n\nGe\u00e7en cumartesi h\u00fck\u00fcmetin muhafazakar kanad\u0131ndan \u0130skan Bakan\u0131 Yaakov Litzman karantina haz\u0131l\u0131klar\u0131na tepki g\u00f6stererek  istifa etti\u011fini  a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re, \u0130srail'de Covid-19 pandemisinde vaka say\u0131s\u0131 153 bini ge\u00e7erken, 1108 ki\u015fi de hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>\u0130srail, Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadelede d\u00fcnya genelinde ikinci defa genel karantina karar\u0131 alan ilk \u00fclke oldu.<\/p>\n<p>Vaka say\u0131lar\u0131ndaki h\u0131zl\u0131 y\u00fckseli\u015f nedeniyle Ba\u015fbakan Binyamin Netanyahu, 18 Eyl\u00fcl Cuma saat 14.00&amp;#039;dan itibaren \u00fclkede \u00fc\u00e7 hafta boyunca genel karantina uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.<\/p>\n<p>Pazar gecesi televizyondan yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada Ba\u015fbakan, \&quot;Bu durumun herkes i\u00e7in \u00e7ok a\u011f\u0131r bir faturas\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 bildi\u011fini\&quot; belirtti. Karantinan\u0131n Yahudi tatili Ro\u015f Ha\u015fana&amp;#039;ya denk gelece\u011fini de belirten Netanyahu, \&quot;Bu tatil al\u0131\u015f\u0131lagelenlerden farkl\u0131 olacak. Ailemizin t\u00fcm fertleri ile birlikte kutlamam\u0131z m\u00fcmk\u00fcn olmayacak\&quot; dedi.<\/p>\n<p>Yolsuzluk ve koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 ba\u015far\u0131s\u0131z bir y\u00f6netim sergilemekle su\u00e7lanan Netanyahu, \u00fc\u00e7 ayd\u0131r halk protestolar\u0131n\u0131n oda\u011f\u0131nda bulunuyor. Ba\u015fkan\u0131n istifas\u0131n\u0131n istendi\u011fi bu g\u00f6sterilerin sonuncusu cumartesi g\u00fcn\u00fc 10 bin ki\u015finin kat\u0131l\u0131m\u0131yla <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/13\/israil-de-3-ayd-r-suren-netanyahu-kars-t-protestolar-10-bin-kisinin-kat-l-m-yla-devam-etti\&quot;>ger\u00e7ekle\u015fti.<\/a> Pazar gecesi kendisine y\u00f6neltilen ele\u015ftirileri de yan\u0131tlayan Netanyahu, \&quot;Kurallar\u0131 uygulamay\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrsek vir\u00fcs\u00fc yenebilece\u011fimize g\u00fcvenim tam. A\u015f\u0131 ve h\u0131zl\u0131 test \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n gelmekte oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyorum\&quot; dedi.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4563176,4974294\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/13\/israilli-bakan-covid-19-karantinas-na-tepki-icin-gorevinden-istifa-etti\&quot;>\u0130srailli bakan Covid-19 karantinas\u0131na tepki i\u00e7in g\u00f6revinden istifa etti<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/20\/koronavirus-covid-19-hangi-ulke-ne-kadar-vaka-kac-kisi-iyilesti-olum-tedavi-ikinci-dalga\&quot;>Covid-19 g\u00fcncel verileri | \u00dclkelere g\u00f6re can kayb\u0131 ve vaka say\u0131s\u0131<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Ge\u00e7en cumartesi h\u00fck\u00fcmetin muhafazakar kanad\u0131ndan \u0130skan Bakan\u0131 Yaakov Litzman karantina haz\u0131l\u0131klar\u0131na tepki g\u00f6stererek <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/13\/israilli-bakan-covid-19-karantinas-na-tepki-icin-gorevinden-istifa-etti\&quot;>istifa etti\u011fini<\/a> a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.<\/p>\n<p>Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re, \u0130srail&amp;#039;de Covid-19 pandemisinde vaka say\u0131s\u0131 153 bini ge\u00e7erken, 1108 ki\u015fi de hayat\u0131n\u0131 kaybetti.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600057023,&quot;publishedAt&quot;:1600059339,&quot;updatedAt&quot;:1600059341,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/14\/israil-covid-19-dan-dolay-yeniden-karantina-uygulayacak-ilk-ulke-oldu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/58\/46\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f22301f7-3099-5194-b395-d12b01d15a64-4975846.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Ba\u015fbakan Binyamin Netanyahu 18 Eyl\u00fcl'de ba\u015flayacak karantina karar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131kl\u0131yor&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Ba\u015fbakan Binyamin Netanyahu 18 Eyl\u00fcl'de ba\u015flayacak karantina karar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131kl\u0131yor&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;width&quot;:4928,&quot;height&quot;:3280}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ademoglu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yalcin Ademoglu&quot;,&quot;twitter&quot;:null}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:22662,&quot;slug&quot;:&quot;quarantine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;karantina&quot;,&quot;title&quot;:&quot;karantina&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;karantina&quot;},{&quot;id&quot;:157,&quot;slug&quot;:&quot;israel&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;israil&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130srail&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130srail&quot;},{&quot;id&quot;:5412,&quot;slug&quot;:&quot;benjamin-netanyahu&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;benyamin-netanyahu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Binyamin Netanyahu&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Binyamin Netanyahu&quot;},{&quot;id&quot;:12028,&quot;slug&quot;:&quot;demonstration&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;protesto&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Protesto&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Protesto&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1203790},{&quot;id&quot;:1213988},{&quot;id&quot;:1220516}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:12,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:157,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;israil&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130srail&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/israil&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/14\/israil-covid-19-dan-dolay-yeniden-karantina-uygulayacak-ilk-ulke-oldu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600059341,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/14\/israil-covid-19-dan-dolay-yeniden-karantina-uygulayacak-ilk-ulke-oldu&quot;},{&quot;id&quot;:1227286,&quot;cid&quot;:4975138,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200913_NWSU_13167811&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan'da Covid-19 vakalar\u0131 4.8 milyonu a\u015ft\u0131, h\u00fck\u00fcmet a\u015f\u0131 i\u00e7in acil durum onay\u0131 vermeyi planl\u0131yor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Hindistan'da h\u00fck\u00fcmet Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in 'acil durum onay\u0131' verecek&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs sebebiyle son bir ayda g\u00fcnde ortalama 1000 ki\u015finin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc Hindistan'da Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 \u00f6zellikle ya\u015fl\u0131 insanlar ve y\u00fcksek risk ta\u015f\u0131yan mesleklerde \u00e7al\u0131\u015fan ki\u015filerce kullan\u0131lmak \u00fczere \&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in acil durum onay\u0131\&quot; verebilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs sebebiyle son bir ayda g\u00fcnde ortalama 1000 ki\u015finin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc Hindistan'da Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 \u00f6zellikle ya\u015fl\u0131 insanlar ve y\u00fcksek risk ta\u015f\u0131yan mesleklerde \u00e7al\u0131\u015fan ki\u015filerce kullan\u0131lmak \u00fczere \&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in acil durum onay\u0131\&quot; verebilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs sebebiyle son bir ayda g\u00fcnde ortalama 1000 ki\u015finin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc Hindistan'da Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 \u00f6zellikle ya\u015fl\u0131 insanlar ve y\u00fcksek risk ta\u015f\u0131yan mesleklerde \u00e7al\u0131\u015fan ki\u015filerce kullan\u0131lmak \u00fczere \&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in acil durum onay\u0131\&quot; verebilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;hindistan-da-covid-19-vakalar-4-8-milyonu-ast-hukumet-as-icin-acil-durum-onay-vermeyi-plan&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs sebebiyle son bir ayda g\u00fcnde ortalama 1000 ki\u015finin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc Hindistan'da Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 \u00f6zellikle ya\u015fl\u0131 insanlar ve y\u00fcksek risk ta\u015f\u0131yan mesleklerde \u00e7al\u0131\u015fan ki\u015filerce kullan\u0131lmak \u00fczere \&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in acil durum onay\u0131\&quot; verebilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nBug\u00fcne kadar koronavir\u00fcs sebebiyle 80 bin ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi Hindistan'da geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in yap\u0131lan klinik deneyler 3'\u00fcnc\u00fc ve son a\u015famay\u0131 hem\u00fcz tamamlamam\u0131\u015ft\u0131. A\u015f\u0131n\u0131n 2021'in ilk \u00e7eyre\u011fine yeti\u015ftirilmesi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyordu. \n\nPazar g\u00fcn\u00fc yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u00fclke genelindeki vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 4.8 milyonu ge\u00e7ti\u011fi belirtilirken, a\u011fustos ay\u0131ndaki \u00f6l\u00fcm ve enfekte say\u0131s\u0131n\u0131n Amerika Birle\u015fik Devletleri'ni (ABD) ge\u00e7ti\u011fi kaydedildi. \n\nHindistan'daki salg\u0131n durumunun olduk\u00e7a tehlikeli boyutlara geldi\u011fini belirten Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Harsh Vardhan, daha fazla insan\u0131n \u00f6lmesini engellemek amac\u0131yla Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n h\u0131zland\u0131r\u0131labilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nVardhan a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 zoraki olarak h\u0131zland\u0131rmak istemelerinin klinik ara\u015ft\u0131rmalarda herhangi bir eksikli\u011fe sebebiyet vermeyece\u011fini, h\u00fck\u00fcmetin Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131na ancak g\u00fcvenli ve etkili oldu\u011fu kan\u0131tlan\u0131nca yetki verece\u011fini ifade etti. \n\nVardhan Yeni Delhi h\u00fck\u00fcmetinin koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n, salg\u0131ndan en \u00e7ok etkilenen ya\u015fl\u0131 ve riskli n\u00fcfusa ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131yla ilgili farkl\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fma daha yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 da s\u00f6zlerine ekledi. \n\nHindistan ekonomisi y\u00fczde 24 oran\u0131nda k\u00fc\u00e7\u00fcld\u00fc \n\n1.3 milyar n\u00fcfusuyla d\u00fcnyan\u0131n \u00c7in'den sonraki en kalabal\u0131k \u00fclkesi olan Hindistan'da koronavir\u00fcs sebebiyle \u00fclke ekonomisi y\u00fczde 24 oran\u0131nda k\u00fc\u00e7\u00fclme ya\u015fad\u0131. \u00dclkenin en zengin ve \u00f6nemli sanayi merkezlerinden olan Maharashtra'da 1,03 milyondan fazla vakan\u0131n g\u00f6r\u00fclmesi ekonomi ve \u00fcretimi canland\u0131rma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 da olumsuz etkiliyor. \n\nMaharashtra Eyaleti Ba\u015fbakan\u0131 Uddhav Thackeray, b\u00f6lge sakinlerini maske takmaya, sosyal mesafeyi korumaya ve kalabal\u0131ktan ka\u00e7\u0131nmaya \u00e7a\u011f\u0131r\u0131rken, eyalette kapal\u0131 olan lokanta ve spor salonlar\u0131n\u0131n yeniden a\u00e7\u0131lmas\u0131 g\u00fcndemde. \n\nHindistan, 4.8 milyon enfekte hastayla ABD'den sonra d\u00fcnyada en \u00e7ok koronavir\u00fcs vakas\u0131 g\u00f6r\u00fclen ikinci \u00fclke konumunda. Hindistan'\u0131 vaka say\u0131s\u0131 bak\u0131m\u0131ndan Brezilya, Rusya, Peru, Kolombiya ve Meksika takip ediyor. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>Koronavir\u00fcs sebebiyle son bir ayda g\u00fcnde ortalama 1000 ki\u015finin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc Hindistan&amp;#039;da Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 \u00f6zellikle ya\u015fl\u0131 insanlar ve y\u00fcksek risk ta\u015f\u0131yan mesleklerde \u00e7al\u0131\u015fan ki\u015filerce kullan\u0131lmak \u00fczere \&quot;Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in acil durum onay\u0131\&quot; verebilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.<\/p>\n<p>Bug\u00fcne kadar koronavir\u00fcs sebebiyle 80 bin ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi Hindistan&amp;#039;da geli\u015ftirilen Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in yap\u0131lan klinik deneyler 3&amp;#039;\u00fcnc\u00fc ve son a\u015famay\u0131 hem\u00fcz tamamlamam\u0131\u015ft\u0131. A\u015f\u0131n\u0131n 2021&amp;#039;in ilk \u00e7eyre\u011fine yeti\u015ftirilmesi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyordu.<\/p>\n<p>Pazar g\u00fcn\u00fc yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u00fclke genelindeki vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 4.8 milyonu ge\u00e7ti\u011fi belirtilirken, a\u011fustos ay\u0131ndaki \u00f6l\u00fcm ve enfekte say\u0131s\u0131n\u0131n Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;ni (ABD) ge\u00e7ti\u011fi kaydedildi.<\/p>\n<p>Hindistan&amp;#039;daki salg\u0131n durumunun olduk\u00e7a tehlikeli boyutlara geldi\u011fini belirten Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Harsh Vardhan, daha fazla insan\u0131n \u00f6lmesini engellemek amac\u0131yla Covid-19 a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n h\u0131zland\u0131r\u0131labilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.<\/p>\n<div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n        <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n            <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n                <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n                    <img class=\&quot;widgetImage__image\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/51\/38\/808x539_cmsv2_563abf9f-defc-5d9b-a118-1c8f0739edcf-4975138.jpg\&quot; src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/51\/38\/808x539_cmsv2_563abf9f-defc-5d9b-a118-1c8f0739edcf-4975138.jpg\&quot; srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/51\/38\/202x135_cmsv2_563abf9f-defc-5d9b-a118-1c8f0739edcf-4975138.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/51\/38\/266x177_cmsv2_563abf9f-defc-5d9b-a118-1c8f0739edcf-4975138.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/51\/38\/404x269_cmsv2_563abf9f-defc-5d9b-a118-1c8f0739edcf-4975138.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/51\/38\/534x356_cmsv2_563abf9f-defc-5d9b-a118-1c8f0739edcf-4975138.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/51\/38\/606x404_cmsv2_563abf9f-defc-5d9b-a118-1c8f0739edcf-4975138.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/51\/38\/808x539_cmsv2_563abf9f-defc-5d9b-a118-1c8f0739edcf-4975138.jpg 808w\&quot;  data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/51\/38\/202x135_cmsv2_563abf9f-defc-5d9b-a118-1c8f0739edcf-4975138.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/51\/38\/266x177_cmsv2_563abf9f-defc-5d9b-a118-1c8f0739edcf-4975138.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/51\/38\/404x269_cmsv2_563abf9f-defc-5d9b-a118-1c8f0739edcf-4975138.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/51\/38\/534x356_cmsv2_563abf9f-defc-5d9b-a118-1c8f0739edcf-4975138.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/51\/38\/606x404_cmsv2_563abf9f-defc-5d9b-a118-1c8f0739edcf-4975138.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/51\/38\/808x539_cmsv2_563abf9f-defc-5d9b-a118-1c8f0739edcf-4975138.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;ARUN SANKAR&amp;#47;AFP or licensors\&quot; \/>\n                    <figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;>\n                        <span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;>\n                            <span class=\&quot;widget__captionText\&quot;>Hindistan&amp;apos;da koronavir\u00fcs vakalar\u0131 4.8 milyonu ge\u00e7ince h\u00fck\u00fcmet a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.<\/span>\n                                    <span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;>ARUN SANKAR&amp;#47;AFP or licensors<\/span>\n                        <\/span>\n                    <\/figcaption>\n                <\/figure>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Vardhan a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 zoraki olarak h\u0131zland\u0131rmak istemelerinin klinik ara\u015ft\u0131rmalarda herhangi bir eksikli\u011fe sebebiyet vermeyece\u011fini, h\u00fck\u00fcmetin Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131na ancak g\u00fcvenli ve etkili oldu\u011fu kan\u0131tlan\u0131nca yetki verece\u011fini ifade etti.<\/p>\n<p>Vardhan Yeni Delhi h\u00fck\u00fcmetinin koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n, salg\u0131ndan en \u00e7ok etkilenen ya\u015fl\u0131 ve riskli n\u00fcfusa ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131yla ilgili farkl\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fma daha yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 da s\u00f6zlerine ekledi.<\/p>\n<div\n  data-stories-id=\&quot;4972494,4974216,4964848\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;>\n  <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n      <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n          <ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/10\/astrazeneca-n-n-as-cal-smas-hindistan-da-bugun-testleri-ask-ya-ald-\&quot;>AstraZeneca'n\u0131n a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131: Hindistan da b\u00fcg\u00fcn testleri ask\u0131ya ald\u0131<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/14\/grip-ve-ve-covid-19-a-ayn-anda-yakalanmak-mumkun-mu-bu-durumda-ne-yap-lmal-\&quot;>Grip ve ve Covid-19'a ayn\u0131 anda yakalanmak m\u00fcmk\u00fcn m\u00fc? Bu durumda ne yap\u0131lmal\u0131?<\/a><\/li><li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;>      <a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/13\/italya-sagl-k-bakan-6-ay-daha-disimizi-s-kmam-z-laz-m-k-s-sonunda-pandemiyi-geride-b-rakac\&quot;>\u0130talya Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131: 6 ay daha di\u015fimizi s\u0131kmam\u0131z laz\u0131m, k\u0131\u015f sonunda pandemiyi geride b\u0131rakaca\u011f\u0131z<\/a><\/li><\/ul>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n\n<h2>Hindistan ekonomisi y\u00fczde 24 oran\u0131nda k\u00fc\u00e7\u00fcld\u00fc<\/h2><p>1.3 milyar n\u00fcfusuyla d\u00fcnyan\u0131n \u00c7in&amp;#039;den sonraki en kalabal\u0131k \u00fclkesi olan Hindistan&amp;#039;da koronavir\u00fcs sebebiyle \u00fclke ekonomisi y\u00fczde 24 oran\u0131nda k\u00fc\u00e7\u00fclme ya\u015fad\u0131. \u00dclkenin en zengin ve \u00f6nemli sanayi merkezlerinden olan Maharashtra&amp;#039;da 1,03 milyondan fazla vakan\u0131n g\u00f6r\u00fclmesi ekonomi ve \u00fcretimi canland\u0131rma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 da olumsuz etkiliyor.<\/p>\n<p>Maharashtra Eyaleti Ba\u015fbakan\u0131 Uddhav Thackeray, b\u00f6lge sakinlerini maske takmaya, sosyal mesafeyi korumaya ve kalabal\u0131ktan ka\u00e7\u0131nmaya \u00e7a\u011f\u0131r\u0131rken, eyalette kapal\u0131 olan lokanta ve spor salonlar\u0131n\u0131n yeniden a\u00e7\u0131lmas\u0131 g\u00fcndemde.<\/p>\n<p>Hindistan, 4.8 milyon enfekte hastayla ABD&amp;#039;den sonra d\u00fcnyada en \u00e7ok koronavir\u00fcs vakas\u0131 g\u00f6r\u00fclen ikinci \u00fclke konumunda. Hindistan&amp;#039;\u0131 vaka say\u0131s\u0131 bak\u0131m\u0131ndan Brezilya, Rusya, Peru, Kolombiya ve Meksika takip ediyor.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600017977,&quot;publishedAt&quot;:1600029609,&quot;updatedAt&quot;:1600029612,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/13\/hindistan-da-covid-19-vakalar-4-8-milyonu-ast-hukumet-as-icin-acil-durum-onay-vermeyi-plan&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/51\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_040d285e-dd00-5149-952a-2eabcc2db132-4975138.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hindistan'da koronavir\u00fcs vakalar\u0131 4.8 milyonu ge\u00e7ince h\u00fck\u00fcmet a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Hindistan'da koronavir\u00fcs vakalar\u0131 4.8 milyonu ge\u00e7ince h\u00fck\u00fcmet a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;width&quot;:1280,&quot;height&quot;:719},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/51\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_563abf9f-defc-5d9b-a118-1c8f0739edcf-4975138.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hindistan'da koronavir\u00fcs vakalar\u0131 4.8 milyonu ge\u00e7ince h\u00fck\u00fcmet a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Hindistan'da koronavir\u00fcs vakalar\u0131 4.8 milyonu ge\u00e7ince h\u00fck\u00fcmet a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;ARUN SANKAR\/AFP or licensors&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;width&quot;:3123,&quot;height&quot;:2082}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:null}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:148,&quot;slug&quot;:&quot;india&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hindistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hindistan&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:23284,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-vaccine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-as-s-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:23150,&quot;slug&quot;:&quot;health-ministry&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sagl-k-bakanl-g-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:1},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1225920},{&quot;id&quot;:1227138},{&quot;id&quot;:1227362}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:12,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:148,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hindistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/hindistan&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/13\/hindistan-da-covid-19-vakalar-4-8-milyonu-ast-hukumet-as-icin-acil-durum-onay-vermeyi-plan&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600029612,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/13\/hindistan-da-covid-19-vakalar-4-8-milyonu-ast-hukumet-as-icin-acil-durum-onay-vermeyi-plan&quot;},{&quot;id&quot;:1227238,&quot;cid&quot;:4974866,&quot;versionId&quot;:6,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200913_NWSU_13167400&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19: Toplam can kayb\u0131 7 bini ge\u00e7ti, bin 527 yeni vaka&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19: Toplam can kayb\u0131 7 bini ge\u00e7ti, bin 527 yeni vaka&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19: Toplam can kayb\u0131 7 bini ge\u00e7ti, bin 527 yeni vaka&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda son 24 saatte 57 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, bin 527 yeni vaka tespit edildi. A\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 ise bin 267 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda son 24 saatte 57 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, bin 527 yeni vaka tespit edildi. A\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 ise bin 267 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-covid-19-toplam-can-kayb-7-bini-gecti-bin-527-yeni-vaka&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda son 24 saatte 57 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, bin 527 yeni vaka tespit edildi. A\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 ise bin 267 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re, salg\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131ndan beri ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenlerin toplam say\u0131s\u0131 7 bin 56'ya y\u00fckseldi. Covid-19'a yakalananlar\u0131n toplam say\u0131s\u0131 ise 291 bin 162 olurken, sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015fanlar\u0131n say\u0131s\u0131 258 bin 833'e \u00e7\u0131kt\u0131.  \n\nSosyal medya hesab\u0131ndan g\u00fcnl\u00fck tabloyu payla\u015fan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \&quot;57 can kayb\u0131, 1.527 yeni hasta. Vir\u00fcs sevdiklerimizi bizden ay\u0131r\u0131yor. Bu gidi\u015fe dur diyecek olan Birlik ve Beraberlik i\u00e7inde m\u00fccadeledir. Tedbirde birlik olal\u0131m vir\u00fcse f\u0131rsat vermeyelim\&quot; dedi. \n\nBakanl\u0131\u011f\u0131n payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 tabloya g\u00f6re, bug\u00fcn 96 bin 97 test yap\u0131ld\u0131 ve bunlardan bin 527'si pozitif sonu\u00e7 verdi. 57 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi g\u00fcn bin 102 ki\u015fi de hastal\u0131\u011f\u0131 yenmeyi ba\u015fard\u0131.  \n\nHastalardaki zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 7,2 olurken, a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 bin 267 olarak kayda ge\u00e7ti. \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p>T\u00fcrkiye&amp;#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda son 24 saatte 57 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, bin 527 yeni vaka tespit edildi. A\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 ise bin 267 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.<\/p>\n<p>Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re, salg\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131ndan beri ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenlerin toplam say\u0131s\u0131 7 bin 56&amp;#039;ya y\u00fckseldi. Covid-19&amp;#039;a yakalananlar\u0131n toplam say\u0131s\u0131 ise 291 bin 162 olurken, sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015fanlar\u0131n say\u0131s\u0131 258 bin 833&amp;#039;e \u00e7\u0131kt\u0131.<\/p>\n<p>Sosyal medya hesab\u0131ndan g\u00fcnl\u00fck tabloyu payla\u015fan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \&quot;57 can kayb\u0131, 1.527 yeni hasta. Vir\u00fcs sevdiklerimizi bizden ay\u0131r\u0131yor. Bu gidi\u015fe dur diyecek olan Birlik ve Beraberlik i\u00e7inde m\u00fccadeledir. Tedbirde birlik olal\u0131m vir\u00fcse f\u0131rsat vermeyelim\&quot; dedi.<\/p>\n<div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot;>\n    <div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;>\n        <div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;>\n            <div class=\&quot;widget__contents\&quot;>\n                <figure class=\&quot;widget__figure\&quot;>\n                    <img class=\&quot;widgetImage__image\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/48\/66\/808x392_cmsv2_5c7da58a-3992-518c-91d4-89b8b3b643b7-4974866.jpg\&quot; src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/48\/66\/808x392_cmsv2_5c7da58a-3992-518c-91d4-89b8b3b643b7-4974866.jpg\&quot; srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/48\/66\/202x98_cmsv2_5c7da58a-3992-518c-91d4-89b8b3b643b7-4974866.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/48\/66\/266x129_cmsv2_5c7da58a-3992-518c-91d4-89b8b3b643b7-4974866.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/48\/66\/404x196_cmsv2_5c7da58a-3992-518c-91d4-89b8b3b643b7-4974866.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/48\/66\/534x259_cmsv2_5c7da58a-3992-518c-91d4-89b8b3b643b7-4974866.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/48\/66\/606x294_cmsv2_5c7da58a-3992-518c-91d4-89b8b3b643b7-4974866.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/48\/66\/808x392_cmsv2_5c7da58a-3992-518c-91d4-89b8b3b643b7-4974866.jpg 808w\&quot;  data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/48\/66\/202x98_cmsv2_5c7da58a-3992-518c-91d4-89b8b3b643b7-4974866.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/48\/66\/266x129_cmsv2_5c7da58a-3992-518c-91d4-89b8b3b643b7-4974866.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/48\/66\/404x196_cmsv2_5c7da58a-3992-518c-91d4-89b8b3b643b7-4974866.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/48\/66\/534x259_cmsv2_5c7da58a-3992-518c-91d4-89b8b3b643b7-4974866.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/48\/66\/606x294_cmsv2_5c7da58a-3992-518c-91d4-89b8b3b643b7-4974866.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/48\/66\/808x392_cmsv2_5c7da58a-3992-518c-91d4-89b8b3b643b7-4974866.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\&quot; \/>\n                    <figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;>\n                        <span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;>\n                            <span class=\&quot;widget__captionText\&quot;>Covid-19 veriler<\/span>\n                                    <span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;>Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131<\/span>\n                        <\/span>\n                    <\/figcaption>\n                <\/figure>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Bakanl\u0131\u011f\u0131n payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 tabloya g\u00f6re, bug\u00fcn 96 bin 97 test yap\u0131ld\u0131 ve bunlardan bin 527&amp;#039;si pozitif sonu\u00e7 verdi. 57 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi g\u00fcn bin 102 ki\u015fi de hastal\u0131\u011f\u0131 yenmeyi ba\u015fard\u0131.<\/p>\n<p>Hastalardaki zat\u00fcrre oran\u0131 y\u00fczde 7,2 olurken, a\u011f\u0131r hasta say\u0131s\u0131 bin 267 olarak kayda ge\u00e7ti.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1600013573,&quot;publishedAt&quot;:1600015154,&quot;updatedAt&quot;:1600017203,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/13\/turkiye-de-covid-19-toplam-can-kayb-7-bini-gecti-bin-527-yeni-vaka&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/48\/66\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2db3fa5d-bb29-550e-927e-2a05cd93ef7f-4974866.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye Covid-19&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;T\u00fcrkiye Covid-19&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;ADEM ALTAN\/AFP or licensors&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:662},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/48\/66\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_5c7da58a-3992-518c-91d4-89b8b3b643b7-4974866.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 veriler&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 veriler&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;width&quot;:1109,&quot;height&quot;:538},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/26\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_152c2e4a-f1c8-5419-9d9f-083dbe767d88-4972638.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Son dakika&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Son dakika&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;width&quot;:1280,&quot;height&quot;:720}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:22836,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye'de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:7909,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:17114,&quot;slug&quot;:&quot;mortality&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;olum-oran-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm oran\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm oran\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:23150,&quot;slug&quot;:&quot;health-ministry&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sagl-k-bakanl-g-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:1}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1227132},{&quot;id&quot;:1227138},{&quot;id&quot;:1227140}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:104,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:284,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/13\/turkiye-de-covid-19-toplam-can-kayb-7-bini-gecti-bin-527-yeni-vaka&quot;,&quot;lastModified&quot;:1600017203,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/13\/turkiye-de-covid-19-toplam-can-kayb-7-bini-gecti-bin-527-yeni-vaka&quot;},{&quot;id&quot;:1227074,&quot;cid&quot;:4974294,&quot;versionId&quot;:1,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200913_NWSU_13165077&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:0,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:1},{&quot;id&quot;:2},{&quot;id&quot;:3},{&quot;id&quot;:4},{&quot;id&quot;:5}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130srailli bakan Covid-19 karantinas\u0131na tepki i\u00e7in g\u00f6revinden istifa etti&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130srailli bakan Covid-19 karantinas\u0131na tepki i\u00e7in g\u00f6revinden ayr\u0131ld\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130srailli bakan Covid-19 karantinas\u0131na tepki i\u00e7in g\u00f6revinden istifa etti&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot; \u0130srail \u0130skan Bakan\u0131 Yaakov Litzman, Covid-19 vakalar\u0131ndaki art\u0131\u015f nedeniyle 18 Eyl\u00fcl'den itibaren \u00fclke genelinde karantina uygulanmas\u0131na y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalara tepki g\u00f6stererek g\u00f6revinden istifa etti.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot; \u0130srail \u0130skan Bakan\u0131 Yaakov Litzman, Covid-19 vakalar\u0131ndaki art\u0131\u015f nedeniyle 18 Eyl\u00fcl'den itibaren \u00fclke genelinde karantina uygulanmas\u0131na y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalara tepki g\u00f6stererek g\u00f6revinden istifa etti.&quot;,&quot;url&quot;:&quot;israilli-bakan-covid-19-karantinas-na-tepki-icin-gorevinden-istifa-etti&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00a0\u0130srail \u0130skan Bakan\u0131 Yaakov Litzman, Covid-19 vakalar\u0131ndaki art\u0131\u015f nedeniyle 18 Eyl\u00fcl'den itibaren \u00fclke genelinde karantina uygulanmas\u0131na y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalara tepki g\u00f6stererek g\u00f6revinden istifa etti. \n\n         Ayn\u0131 zamanda Ultra-Ortodoks Yahudileri temsil eden Birle\u015fik Tevrat Partisi lideri olan Litzman, yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, artan Covid-19 vakalar\u0131 nedeniyle Ro\u015f A\u015fana'dan (\u0130brani takvimine g\u00f6re bu y\u0131l 18 Eyl\u00fcl'de kutlanacak y\u0131lba\u015f\u0131) itibaren \u00fclke genelinde karantina uygulanmas\u0131 \u00f6nerisine kar\u015f\u0131 oldu\u011funu belirtti. \n\n         Karantina \u00f6nerisinin vakalar\u0131n artt\u0131\u011f\u0131 a\u011fustos ay\u0131 yerine Ro\u015f A\u015fana'da uygulanmas\u0131 plan\u0131n\u0131n kabul edilemez oldu\u011funu belirten Litzman, \&quot;Art\u0131k bakan olarak g\u00f6revime devam edemem, bu nedenle h\u00fck\u00fcmetten istifa etmeye ve Knesset'e (\u0130srail Meclisi) d\u00f6nmeye karar verdim.\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\n         \u0130srail kabinesi, bug\u00fcn Covid-19 vakalar\u0131ndaki sert y\u00fckseli\u015f nedeniyle Ro\u015f A\u015fana'dan ba\u015flamak \u00fczere \u00fclke genelinde 2 haftal\u0131\u011f\u0131na karantina uygulanmas\u0131 \u00f6nerisini karara ba\u011flamak i\u00e7in toplanacak. \n\n         Aralar\u0131nda Litzman'\u0131n da bulundu\u011fu Ultra-Ortodoks Yahudiler'in yan\u0131 s\u0131ra baz\u0131 bakanlar, Ro\u015f A\u015fana'da karantina uygulanmas\u0131 fikrine kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131yor.\u00a0 \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re, \u0130srail'de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda vaka say\u0131s\u0131 153 bini ge\u00e7erken, 1103 ki\u015fi de hayat\u0131n\u0131 kaybetti.\u00a0 \n\n&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;<p> \u0130srail \u0130skan Bakan\u0131 Yaakov Litzman, Covid-19 vakalar\u0131ndaki art\u0131\u015f nedeniyle 18 Eyl\u00fcl&amp;#039;den itibaren \u00fclke genelinde karantina uygulanmas\u0131na y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalara tepki g\u00f6stererek g\u00f6revinden istifa etti.<\/p>\n<p>Ayn\u0131 zamanda Ultra-Ortodoks Yahudileri temsil eden Birle\u015fik Tevrat Partisi lideri olan Litzman, yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, artan Covid-19 vakalar\u0131 nedeniyle Ro\u015f A\u015fana&amp;#039;dan (\u0130brani takvimine g\u00f6re bu y\u0131l 18 Eyl\u00fcl&amp;#039;de kutlanacak y\u0131lba\u015f\u0131) itibaren \u00fclke genelinde karantina uygulanmas\u0131 \u00f6nerisine kar\u015f\u0131 oldu\u011funu belirtti.<\/p>\n<p>Karantina \u00f6nerisinin vakalar\u0131n artt\u0131\u011f\u0131 a\u011fustos ay\u0131 yerine Ro\u015f A\u015fana&amp;#039;da uygulanmas\u0131 plan\u0131n\u0131n kabul edilemez oldu\u011funu belirten Litzman, \&quot;Art\u0131k bakan olarak g\u00f6revime devam edemem, bu nedenle h\u00fck\u00fcmetten istifa etmeye ve Knesset&amp;#039;e (\u0130srail Meclisi) d\u00f6nmeye karar verdim.\&quot; ifadelerini kulland\u0131.<\/p>\n<p>\u0130srail kabinesi, bug\u00fcn Covid-19 vakalar\u0131ndaki sert y\u00fckseli\u015f nedeniyle Ro\u015f A\u015fana&amp;#039;dan ba\u015flamak \u00fczere \u00fclke genelinde 2 haftal\u0131\u011f\u0131na karantina uygulanmas\u0131 \u00f6nerisini karara ba\u011flamak i\u00e7in toplanacak.<\/p>\n<p>Aralar\u0131nda Litzman&amp;#039;\u0131n da bulundu\u011fu Ultra-Ortodoks Yahudiler&amp;#039;in yan\u0131 s\u0131ra baz\u0131 bakanlar, Ro\u015f A\u015fana&amp;#039;da karantina uygulanmas\u0131 fikrine kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131yor. <\/p>\n<p>Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re, \u0130srail&amp;#039;de Covid-19 salg\u0131n\u0131nda vaka say\u0131s\u0131 153 bini ge\u00e7erken, 1103 ki\u015fi de hayat\u0131n\u0131 kaybetti.<\/p>\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1599994432,&quot;publishedAt&quot;:1599994891,&quot;updatedAt&quot;:1599994893,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/09\/13\/israilli-bakan-covid-19-karantinas-na-tepki-icin-gorevinden-istifa-etti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/97\/42\/94\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_d8a0e971-da2e-5b95-9a48-fcaf81241bf8-4974294.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot; \u0130srail \u0130skan Bakan\u0131 Yaakov Litzman&quot;,&quot;caption&quot;:&quot; \u0130srail \u0130skan Bakan\u0131 Yaakov Litzman&quot;,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Jack Guez\/Pool via AP, File&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;width&quot;:1024,&quot;height&quot;:683}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:157,&quot;slug&quot;:&quot;israel&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;israil&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130srail&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130srail&quot;},{&quot;id&quot;:22728,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:22526,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:22926,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:22662,&quot;slug&quot;:&quot;quarantine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;karantina&quot;,&quot;title&quot;:&quot;karantina&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;karantina&quot;},{&quot;id&quot;:8277,&quot;slug&quot;:&quot;resignation&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;istifa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Istifa&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Istifa&quot;}],&quot;widgets&quot;:[],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:1226870},{&quot;id&quot;:1227020},{&quot;id&quot;:1227022}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:null,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:0},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0}],&quot;isLiveCoverage&quot;:0,&quot;scribbleLiveId&quot;:0,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:0,&quot;sourceId&quot;:1,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:&quot;&quot;,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:&quot;&quot;,&quot;freeField2&quot;:null,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:1,&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:1,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:12,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:157,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;israil&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130srail&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/israil&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/09\/13\/israilli-bakan-covid-19-karantinas-na-tepki-icin-gorevinden-istifa-etti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1599994893,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2020\/09\/13\/israilli-bakan-covid-19-karantinas-na-tepki-icin-gorevinden-istifa-etti&quot;}]" data-api-url="/api/tag/corona-virusu"><header class="o-section__new-header t-section__header--bulleted"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  BU KONUDA DAHA FAZLASI
              </h2></div></header><div class="o-block-listing__content"><div class="o-block-listing__articles"><article data-nid="1234644" data-cid="4989566" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-1          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/20/cin-ithal-ettigi-dondurulmus-kalamarlarda-koronaviruse-rastlad" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/95/66/210x136_cmsv2_be8559b7-b018-5355-b915-b7baf98232b1-4989566.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/95/66/210x136_cmsv2_be8559b7-b018-5355-b915-b7baf98232b1-4989566.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/95/66/508x344_cmsv2_be8559b7-b018-5355-b915-b7baf98232b1-4989566.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Dondurulmuş kalamar paketleri (arşiv)" alt="Dondurulmuş kalamar paketleri (arşiv)"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/asya/cin" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Çin
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/20/cin-ithal-ettigi-dondurulmus-kalamarlarda-koronaviruse-rastlad" title="Çin, ithal ettiği dondurulmuş kalamarlarda koronavirüse rastladı " target="_self">
                      Çin, ithal ettiği dondurulmuş kalamarlarda koronavirüse rastladı 
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/20/cin-ithal-ettigi-dondurulmus-kalamarlarda-koronaviruse-rastlad" title="Çin, ithal ettiği dondurulmuş kalamarlarda koronavirüse rastladı " target="_self"><p>Çin&#039;e Rusya&#039;dan ağustos ayının sonunda ithal edilen dondurulmuş kalamar paketlerinde Covid-19 virüsüne rastlandığı açıklandı </p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600616423000">
            20/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1045838" data-cid="4563176" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-2          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/20/koronavirus-covid-19-hangi-ulke-ne-kadar-vaka-kac-kisi-iyilesti-olum-tedavi-ikinci-dalga" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/31/76/210x136_cmsv2_21160a90-bb8f-5fac-9db7-8a03995c3c40-4563176.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/31/76/210x136_cmsv2_21160a90-bb8f-5fac-9db7-8a03995c3c40-4563176.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/31/76/508x344_cmsv2_21160a90-bb8f-5fac-9db7-8a03995c3c40-4563176.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Hangi ülkede ne kadar koronavirüs vakası tespit edildi?" alt="Hangi ülkede ne kadar koronavirüs vakası tespit edildi?"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/20/koronavirus-covid-19-hangi-ulke-ne-kadar-vaka-kac-kisi-iyilesti-olum-tedavi-ikinci-dalga" title="Covid-19 güncel verileri | Ülkelere göre can kaybı ve vaka sayısı" target="_self">
                      Covid-19 güncel verileri | Ülkelere göre can kaybı ve vaka sayısı
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/20/koronavirus-covid-19-hangi-ulke-ne-kadar-vaka-kac-kisi-iyilesti-olum-tedavi-ikinci-dalga" title="Covid-19 güncel verileri | Ülkelere göre can kaybı ve vaka sayısı" target="_self"><p>İlk defa 2019&#039;un Aralık ayında Çin&#039;in Vuhan kentinde görülen ve kısa bir sürede dünyanın neredeyse tüm ülkelerine yayılan Covid-19 sürecinde karantina tedbirlerini gevşeten birçok ülke ikinci dalga tehlikesiyle ile karşı karşıya.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600606849000">
            20/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1234066" data-cid="4988260" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-3          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/20/turkiye-deki-covid-19-vakalar-ndaki-art-s-doktorlarla-politikac-lar-kars-kars-ya-getiriyor" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/82/60/210x136_cmsv2_5b1af621-3555-5250-a996-a67aa5e25830-4988260.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/82/60/210x136_cmsv2_5b1af621-3555-5250-a996-a67aa5e25830-4988260.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/82/60/508x344_cmsv2_5b1af621-3555-5250-a996-a67aa5e25830-4988260.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Sağlık çalışanı" alt="Sağlık çalışanı"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/20/turkiye-deki-covid-19-vakalar-ndaki-art-s-doktorlarla-politikac-lar-kars-kars-ya-getiriyor" title="Türkiye'deki Covid-19 vakalarındaki artış doktorlarla politikacıları karşı karşıya getiriyor" target="_self">
                      Covid-19 rakamları doktorlarla politikacıları karşı karşıya getiriyor
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/20/turkiye-deki-covid-19-vakalar-ndaki-art-s-doktorlarla-politikac-lar-kars-kars-ya-getiriyor" title="Türkiye'deki Covid-19 vakalarındaki artış doktorlarla politikacıları karşı karşıya getiriyor" target="_self"><p>Türkiye&#039;de Covid-19 vakalarında günden güne yaşanan yükseliş, resmi makamların &quot;salgının ciddiyetini küçümsediğini&quot; düşünen doktorlarla Türk Tabipler Birliği&#039;ni (TTB) suçlayan politikacılar arasındaki gerilimi körüklüyor.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600582831000">
            20/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1234122" data-cid="4988442" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-4          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/19/turkiye-de-19-eylul-koronavirus-tablosu-bin-538-yeni-vaka-68-kisi-hayat-n-kaybetti" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/84/42/210x136_cmsv2_af0ac292-ce10-5be0-a975-49c96ae7652d-4988442.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/84/42/210x136_cmsv2_af0ac292-ce10-5be0-a975-49c96ae7652d-4988442.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/84/42/508x344_cmsv2_af0ac292-ce10-5be0-a975-49c96ae7652d-4988442.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Copvid-19 son durum raporu" alt="Copvid-19 son durum raporu"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/19/turkiye-de-19-eylul-koronavirus-tablosu-bin-538-yeni-vaka-68-kisi-hayat-n-kaybetti" title="Türkiye'de 19 Eylül koronavirüs tablosu: Bin 538 yeni vaka, 68 kişi hayatını kaybetti" target="_self">
                      Türkiye&#039;de koronavirüs: Bin 538 yeni vaka, 68 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/19/turkiye-de-19-eylul-koronavirus-tablosu-bin-538-yeni-vaka-68-kisi-hayat-n-kaybetti" title="Türkiye'de 19 Eylül koronavirüs tablosu: Bin 538 yeni vaka, 68 kişi hayatını kaybetti" target="_self"><p>Türkiye&#039;de 19 Eylül koronavirüs tablosu: Bin 538 yeni vaka, 68 kişi hayatını kaybetti</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600532222000">
            19/09/2020
          </time></div></article><div class="u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_1" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><article data-nid="1086010" data-cid="4650194" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-5          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/19/tarihte-asilar-ne-kadar-surede-gelistirildi" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/88/32/210x136_cmsv2_af1a1598-b15d-5077-92b7-04b1fc4728d6-4558832.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/88/32/210x136_cmsv2_af1a1598-b15d-5077-92b7-04b1fc4728d6-4558832.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/88/32/508x344_cmsv2_af1a1598-b15d-5077-92b7-04b1fc4728d6-4558832.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Tarihte aşılar ne kadar sürede geliştirildi?" alt="Tarihte aşılar ne kadar sürede geliştirildi?"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/19/tarihte-asilar-ne-kadar-surede-gelistirildi" title="Tarihte aşılar ne kadar sürede geliştirildi?" target="_self">
                      Tarihte aşılar ne kadar sürede geliştirildi?
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/19/tarihte-asilar-ne-kadar-surede-gelistirildi" title="Tarihte aşılar ne kadar sürede geliştirildi?" target="_self"><p>Covid-19 hastalığına karşı tedavi yöntemleri geliştirmek için dünyanın dört bir yanında araştırmacılar çalışmalarını sürdürüyor. Uzmanlar, koronavirüse karşı aşı geliştirmenin en az 12 ila 18 ay alacağını açıklıyor. Peki bugüne kadar geliştirilen aşılar ne kadar sürede piyasaya sürülebildi?</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600508437000">
            19/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1233458" data-cid="4987246" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-6          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/18/fransa-da-13-bin-yeni-covid-19-vakas-yla-rekor-k-r-ld-maliye-bakan-koronaviruse-yakaland" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/72/46/210x136_cmsv2_5177edde-1ce8-5a7d-8317-71d365021a26-4987246.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/72/46/210x136_cmsv2_5177edde-1ce8-5a7d-8317-71d365021a26-4987246.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/72/46/508x344_cmsv2_5177edde-1ce8-5a7d-8317-71d365021a26-4987246.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Fransa'da son 1 haftada günlük Covid-19 vakası sayısı 10 binin üzerinde gerçekleşti." alt="Fransa'da son 1 haftada günlük Covid-19 vakası sayısı 10 binin üzerinde gerçekleşti."/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/fransa" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Fransa
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/18/fransa-da-13-bin-yeni-covid-19-vakas-yla-rekor-k-r-ld-maliye-bakan-koronaviruse-yakaland" title="Fransa'da 13 bin yeni Covid-19 vakasıyla rekor kırıldı, Maliye Bakanı koronavirüse yakalandı" target="_self">
                      Fransa&#039;da Covid-19 vakasında rekor; Maliye Bakanı da virüse yakalandı
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/18/fransa-da-13-bin-yeni-covid-19-vakas-yla-rekor-k-r-ld-maliye-bakan-koronaviruse-yakaland" title="Fransa'da 13 bin yeni Covid-19 vakasıyla rekor kırıldı, Maliye Bakanı koronavirüse yakalandı" target="_self"><p>Fransa&#039;da koronavirüs salgınının başladığı günden bu yana 24 saat içerisinde 13 bin yeni vakayla bu alanda görülen en yüksek rakama ulaşılırken, ülkenin Maliye Bakanı Bruno Le Maire&#039;in Covid-19 testlerinin pozitif çıktığı belirtildi.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600460880000">
            18/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1232478" data-cid="4985012" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-7          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/17/koronavirus-te-son-durum-dunya-genelinde-vaka-say-s-30-milyonu-ast-olu-say-s-950-bin-esigi" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/50/18/210x136_cmsv2_16f0aeea-3330-5d7f-9337-eb9365f4f9a6-4985018.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/50/18/210x136_cmsv2_16f0aeea-3330-5d7f-9337-eb9365f4f9a6-4985018.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/50/18/508x344_cmsv2_16f0aeea-3330-5d7f-9337-eb9365f4f9a6-4985018.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Koronavirüs'te son durum: Dünya genelinde vaka sayısı 30 milyonu aştı, can kaybı 1 milyon eşiğinde" alt="Koronavirüs'te son durum: Dünya genelinde vaka sayısı 30 milyonu aştı, can kaybı 1 milyon eşiğinde"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/17/koronavirus-te-son-durum-dunya-genelinde-vaka-say-s-30-milyonu-ast-olu-say-s-950-bin-esigi" title="Koronavirüs'te son durum: Dünya genelinde vaka sayısı 30 milyonu aştı, can kaybı 1 milyon eşiğinde" target="_self">
                      Koronavirüs&#039;te son durum: Dünya genelinde vaka sayısı 30 milyonu aştı
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/17/koronavirus-te-son-durum-dunya-genelinde-vaka-say-s-30-milyonu-ast-olu-say-s-950-bin-esigi" title="Koronavirüs'te son durum: Dünya genelinde vaka sayısı 30 milyonu aştı, can kaybı 1 milyon eşiğinde" target="_self"><p>Tüm dünyayı etkisi altına alan koronavirüs son birkaç ayda özellikle ABD, Hindistan, Rusya ve Brezilya başta olmak üzere Güney Amerika ülkelerinde hızla yayılarak Eylül 2020&#039;nin ortaları itibariyle küresel çapta 30 milyon vaka sayısına ulaştı.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600377581000">
            17/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1231490" data-cid="4983144" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-8          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/16/turkiye-deki-hastanelerde-yatak-ve-yogun-bak-m-n-en-dolu-oldugu-iller" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/31/44/210x136_cmsv2_fc7a485a-3e4a-5b75-a981-ce286db074de-4983144.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/31/44/210x136_cmsv2_fc7a485a-3e4a-5b75-a981-ce286db074de-4983144.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/31/44/508x344_cmsv2_fc7a485a-3e4a-5b75-a981-ce286db074de-4983144.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Türkiye'de Covid-19 verileri / Arşiv" alt="Türkiye'de Covid-19 verileri / Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/16/turkiye-deki-hastanelerde-yatak-ve-yogun-bak-m-n-en-dolu-oldugu-iller" title="Türkiye'deki hastanelerde yatak ve yoğun bakımın en dolu olduğu iller" target="_self">
                      Türkiye&#039;deki hastanelerde yatak ve yoğun bakımın en dolu olduğu iller
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/16/turkiye-deki-hastanelerde-yatak-ve-yogun-bak-m-n-en-dolu-oldugu-iller" title="Türkiye'deki hastanelerde yatak ve yoğun bakımın en dolu olduğu iller" target="_self"><p>Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, Türkiye&#039;de hastanelerdeki yatak doluluk oranının yüzde 51,6, yoğun bakım doluluk oranının ise ortalama yüzde 66,3 olduğunu söyledi.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600286870000">
            16/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1231270" data-cid="4982716" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-9          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/16/koca-koronavirus-salg-n-nda-bastakinden-daha-zor-bir-donemdeyiz" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/27/16/210x136_cmsv2_10ff73e5-6714-5046-b773-d6816d895d86-4982716.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/27/16/210x136_cmsv2_10ff73e5-6714-5046-b773-d6816d895d86-4982716.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/27/16/508x344_cmsv2_10ff73e5-6714-5046-b773-d6816d895d86-4982716.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/16/koca-koronavirus-salg-n-nda-bastakinden-daha-zor-bir-donemdeyiz" title="Koca: Koronavirüs salgınında baştakinden daha zor bir dönemdeyiz" target="_self">
                      Koca: Koronavirüs salgınında baştakinden daha zor bir dönemdeyiz
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/16/koca-koronavirus-salg-n-nda-bastakinden-daha-zor-bir-donemdeyiz" title="Koca: Koronavirüs salgınında baştakinden daha zor bir dönemdeyiz" target="_self"><p>Bilim Kurulu toplantısıın ardından basın açıklaması yapan Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, &quot;Koronavirüsün saldırısı karşısında baştakinden daha zor bir dönemdeyiz&quot; dedi.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600276169000">
            16/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1231288" data-cid="4982734" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-10          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/16/besiktas-ta-7-futbolcu-ile-teknik-ekipten-5-gorevli-covid-19-a-yakaland" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/27/34/210x136_cmsv2_23550aea-be54-53ab-8b33-18d7086ca26c-4982734.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/27/34/210x136_cmsv2_23550aea-be54-53ab-8b33-18d7086ca26c-4982734.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/27/34/508x344_cmsv2_23550aea-be54-53ab-8b33-18d7086ca26c-4982734.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Beşiktaş Covid-19 vakaları" alt="Beşiktaş Covid-19 vakaları"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/16/besiktas-ta-7-futbolcu-ile-teknik-ekipten-5-gorevli-covid-19-a-yakaland" title="Beşiktaş'ta 7 futbolcu ile teknik ekipten 5 görevli Covid-19'a yakalandı" target="_self">
                      Beşiktaş&#039;ta 7 futbolcu ile teknik ekipten 5 kişi Covid-19&#039;a yakalandı
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/16/besiktas-ta-7-futbolcu-ile-teknik-ekipten-5-gorevli-covid-19-a-yakaland" title="Beşiktaş'ta 7 futbolcu ile teknik ekipten 5 görevli Covid-19'a yakalandı" target="_self"><p>Beşiktaş, 7 futbolcusu ile teknik ekipten 5 görevlinin Covid-19 testlerinin pozitif olduğunu duyurdu. Açıklamada, tedavi ve izolasyon süreçleri ile BJK Fulya Hakkı Yeten Tesisleri’nin dezenfekte çalışmalarının ivedilikle başlatıldığı aktarıldı.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600269805000">
            16/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1231094" data-cid="4982132" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-11          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/16/abd-de-koronavirus-as-s-n-n-dag-t-m-icin-plan-haz-rland" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/21/32/210x136_cmsv2_861a231c-0ed6-5ebd-bf62-b2ed3587b863-4982132.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/21/32/210x136_cmsv2_861a231c-0ed6-5ebd-bf62-b2ed3587b863-4982132.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/21/32/508x344_cmsv2_861a231c-0ed6-5ebd-bf62-b2ed3587b863-4982132.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Arşiv" alt="Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/16/abd-de-koronavirus-as-s-n-n-dag-t-m-icin-plan-haz-rland" title="ABD'de koronavirüs aşısının dağıtımı için plan hazırlandı" target="_self">
                      ABD&#039;de koronavirüs aşısının dağıtımı için plan hazırlandı
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/16/abd-de-koronavirus-as-s-n-n-dag-t-m-icin-plan-haz-rland" title="ABD'de koronavirüs aşısının dağıtımı için plan hazırlandı" target="_self"><p>Amerika Birleşik Devletleri&#039;nde, koronavirüs aşısının ülkede nasıl dağıtılacağı ile ilgili kapsamlı bir plan hazırlandı. Federal hükümetin üzerinde çalıştığı yürütmeliğe göre aşının tüm eyaletlerde herkese ücretsiz dağıtılması planlanıyor. </p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600266120000">
            16/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1231110" data-cid="4982150" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-12          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/16/covid-19-as-aday-n-n-insanlar-uzerindeki-testlerinde-yan-etkilere-rastland" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/21/50/210x136_cmsv2_6a3f8c48-088a-5454-aa42-f0d2ec53ba43-4982150.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/21/50/210x136_cmsv2_6a3f8c48-088a-5454-aa42-f0d2ec53ba43-4982150.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/21/50/508x344_cmsv2_6a3f8c48-088a-5454-aa42-f0d2ec53ba43-4982150.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Rus Covid-19 aşısı" alt="Rus Covid-19 aşısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/16/covid-19-as-aday-n-n-insanlar-uzerindeki-testlerinde-yan-etkilere-rastland" title="Covid-19 aşı adayının insanlar üzerindeki testlerinde yan etkilere rastlandı" target="_self">
                      Covid-19 aşı adayının insan testlerinde yan etkilere rastlandı
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/16/covid-19-as-aday-n-n-insanlar-uzerindeki-testlerinde-yan-etkilere-rastland" title="Covid-19 aşı adayının insanlar üzerindeki testlerinde yan etkilere rastlandı" target="_self"><p>Covid-19 aşı adayının insanlar üzerindeki testlerinde yan etkilere rastlandı</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600261618000">
            16/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1230448" data-cid="4980776" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-13          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/15/tiyatro-opera-ve-bale-gosterileri-icin-getirilen-yasak-iptal-edildi" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/07/76/210x136_cmsv2_48ed184f-f7f7-50ab-b5de-65f1baf7f39c-4980776.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/07/76/210x136_cmsv2_48ed184f-f7f7-50ab-b5de-65f1baf7f39c-4980776.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/07/76/508x344_cmsv2_48ed184f-f7f7-50ab-b5de-65f1baf7f39c-4980776.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Tiyatro, opera ve bale gösterileri için getirilen yasak iptal edildi / Arşiv" alt="Tiyatro, opera ve bale gösterileri için getirilen yasak iptal edildi / Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/15/tiyatro-opera-ve-bale-gosterileri-icin-getirilen-yasak-iptal-edildi" title="Tiyatro, opera ve bale gösterileri için getirilen yasak iptal edildi" target="_self">
                      Tiyatro, opera ve bale gösterileri için getirilen yasak iptal edildi
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/15/tiyatro-opera-ve-bale-gosterileri-icin-getirilen-yasak-iptal-edildi" title="Tiyatro, opera ve bale gösterileri için getirilen yasak iptal edildi" target="_self"><p>Türkiye&#039;de Covid-19 salgını ile mücadele kapsamında, sahne sanatlarının ve konser ve festival gibi etkinliklerin yasaklanmasında geri adım atıldı.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600200043000">
            15/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1230270" data-cid="4980444" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-14          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/15/turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-67-kisi-vefat-etti-bin-742-yeni-vaka-tespit-edildi" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/04/44/210x136_cmsv2_b0d98e97-20b3-589a-852f-3b8366b9eeab-4980444.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/04/44/210x136_cmsv2_b0d98e97-20b3-589a-852f-3b8366b9eeab-4980444.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/98/04/44/508x344_cmsv2_b0d98e97-20b3-589a-852f-3b8366b9eeab-4980444.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Türkiye'de Covid-19 salgınında son durum" alt="Türkiye'de Covid-19 salgınında son durum"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/15/turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-67-kisi-vefat-etti-bin-742-yeni-vaka-tespit-edildi" title="Türkiye'de Covid-19: 67 kişi daha vefat etti, bin 742 yeni vaka tespit edildi " target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19: 67 kişi daha vefat etti, bin 742 yeni tanı kondu
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/15/turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-67-kisi-vefat-etti-bin-742-yeni-vaka-tespit-edildi" title="Türkiye'de Covid-19: 67 kişi daha vefat etti, bin 742 yeni vaka tespit edildi " target="_self"><p>Türkiye&#039;de Covid-19 salgınından dolayı son 24 saatte 67 kişi daha hayatını kaybetti, toplam can kaybı 7 bin 186&#039;ya yükseldi. Bin 742 kişiye daha tanı konulmasıyla bugüne kadar hastalığa yakalananların sayısı 294 bin 620 oldu.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600186141000">
            15/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1229686" data-cid="4979392" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-15          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/15/dunyada-koronavirus-un-covid-19-henuz-ugramad-g-ulkeler-hangileri-" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/93/92/210x136_cmsv2_d34b12f9-6b35-50e7-9b0a-e781cf160569-4979392.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/93/92/210x136_cmsv2_d34b12f9-6b35-50e7-9b0a-e781cf160569-4979392.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/93/92/508x344_cmsv2_d34b12f9-6b35-50e7-9b0a-e781cf160569-4979392.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Küba'da maskeli bir çift (Arşiv)" alt="Küba'da maskeli bir çift (Arşiv)"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/15/dunyada-koronavirus-un-covid-19-henuz-ugramad-g-ulkeler-hangileri-" title="Dünyada koronavirüsün (Covid-19) henüz uğramadığı ülkeler hangileri?" target="_self">
                      Koronavirüs&#039;ün (Covid-19) henüz uğramadığı ülkeler hangileri?
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/15/dunyada-koronavirus-un-covid-19-henuz-ugramad-g-ulkeler-hangileri-" title="Dünyada koronavirüsün (Covid-19) henüz uğramadığı ülkeler hangileri?" target="_self"><p>Dünyada koronavirüs salgınından henüz etkilenmemiş, Covid-19 virüsünün henüz ulaşamadığı yerler var mı? Resmi verilere bakılırsa evet.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600158284000">
            15/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1228668" data-cid="4978238" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-16          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/14/uzmanlardan-cagr-grip-as-s-olmak-covid-19-salg-n-doneminde-cok-daha-onemli" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/96/47/06/210x136_cmsv2_243df1c1-e676-56a9-9e5c-f06b8a8eb357-4964706.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/96/47/06/210x136_cmsv2_243df1c1-e676-56a9-9e5c-f06b8a8eb357-4964706.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/96/47/06/508x344_cmsv2_243df1c1-e676-56a9-9e5c-f06b8a8eb357-4964706.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Uzmanlardan 'grip aşısı yaptırın' çağrısı" alt="Uzmanlardan 'grip aşısı yaptırın' çağrısı"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/14/uzmanlardan-cagr-grip-as-s-olmak-covid-19-salg-n-doneminde-cok-daha-onemli" title="Uzmanlardan çağrı: Grip aşısı olmak Covid-19 salgını döneminde çok daha önemli" target="_self">
                      Uzmanlardan çağrı: Grip aşısı olmak salgın döneminde çok daha önemli
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/14/uzmanlardan-cagr-grip-as-s-olmak-covid-19-salg-n-doneminde-cok-daha-onemli" title="Uzmanlardan çağrı: Grip aşısı olmak Covid-19 salgını döneminde çok daha önemli" target="_self"><p>Koronavirüs salgınında ikinci dalga olasılığının gribal enfeksiyonların yaygın olduğu döneme denk gelmesi vaka ve ölüm sayılarında artış olacağı endişelerini de körükledi.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600108206000">
            14/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1228584" data-cid="4978140" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-17          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/14/turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-63-kisi-hayat-n-kaybetti-bin-716-yeni-vaka-tespit-edildi" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/81/40/210x136_cmsv2_b6194429-76e3-515e-bc88-0d499b107dc6-4978140.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/81/40/210x136_cmsv2_b6194429-76e3-515e-bc88-0d499b107dc6-4978140.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/81/40/508x344_cmsv2_b6194429-76e3-515e-bc88-0d499b107dc6-4978140.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Türkiye'de Covid-19 salgını son durumu" alt="Türkiye'de Covid-19 salgını son durumu"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/14/turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-63-kisi-hayat-n-kaybetti-bin-716-yeni-vaka-tespit-edildi" title="Türkiye'nin 14 Eylül Covid-19 tablosu: Hastalığın bulaşma hızında yavaşlama yok" target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19: 63 kişi daha vefat etti, bin 716 yeni tanı kondu 
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/14/turkiye-de-covid-19-son-24-saatte-63-kisi-hayat-n-kaybetti-bin-716-yeni-vaka-tespit-edildi" title="Türkiye'nin 14 Eylül Covid-19 tablosu: Hastalığın bulaşma hızında yavaşlama yok" target="_self"><p>Türkiye&#039;de Covid-19 salgınından dolayı son 24 saatte 63 kişi daha hayatını kaybetti, toplam can kaybı 7 bin 119&#039;a yükseldi. Sağlık Bakanlığının 14 Eylül verilerine göre bin 716 kişiye daha tanı konulmasıyla toplam vaka sayısı 293 bine yaklaştı.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600103264000">
            14/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1228386" data-cid="4977836" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-18          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/14/covid-19-tedavisi-goren-italya-n-n-eski-basbakan-berlusconi-taburcu-oldu" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/78/36/210x136_cmsv2_39537081-0a7a-56b1-89e7-b9e42129732a-4977836.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/78/36/210x136_cmsv2_39537081-0a7a-56b1-89e7-b9e42129732a-4977836.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/78/36/508x344_cmsv2_39537081-0a7a-56b1-89e7-b9e42129732a-4977836.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="İtalya'nın eski başbakanlarından Silvio Berlusoni" alt="İtalya'nın eski başbakanlarından Silvio Berlusoni"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/italya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İtalya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/14/covid-19-tedavisi-goren-italya-n-n-eski-basbakan-berlusconi-taburcu-oldu" title="Covid-19 tedavisi gören İtalya'nın eski başbakanı Berlusconi taburcu oldu" target="_self">
                      Covid-19 tedavisi gören Silvio Berlusconi taburcu oldu
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/14/covid-19-tedavisi-goren-italya-n-n-eski-basbakan-berlusconi-taburcu-oldu" title="Covid-19 tedavisi gören İtalya'nın eski başbakanı Berlusconi taburcu oldu" target="_self"><p>Covid-19 tanısı konulduktan sonra, 3 Eylül&#039;de Milano&#039;daki San Raffaele Hastanesine kaldırılan İtalya&#039;nın eski başbakanı Silvio Berlusconi, 12 günlük tedavi sürecinin ardından hastaneden taburcu edildi.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600092358000">
            14/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1227862" data-cid="4976818" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-19          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="00:50"><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/14/dso-ekim-ve-kas-mda-can-kayb-aratacak-as-pandemiyi-bitirmeyebilir" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/68/18/210x136_cmsv2_f73d8075-e362-5d40-98ed-c4af077d928e-4976818.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/68/18/210x136_cmsv2_f73d8075-e362-5d40-98ed-c4af077d928e-4976818.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/68/18/508x344_cmsv2_f73d8075-e362-5d40-98ed-c4af077d928e-4976818.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Covid-19 testi " alt="Covid-19 testi "/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/14/dso-ekim-ve-kas-mda-can-kayb-aratacak-as-pandemiyi-bitirmeyebilir" title="DSÖ: Ekim ve kasımda koronavirüsten can kaybı artacak, aşı pandemiyi bitirmeyebilir" target="_self">
                      DSÖ: Ekim ve kasımda koronavirüsten can kaybı artacak
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/14/dso-ekim-ve-kas-mda-can-kayb-aratacak-as-pandemiyi-bitirmeyebilir" title="DSÖ: Ekim ve kasımda koronavirüsten can kaybı artacak, aşı pandemiyi bitirmeyebilir" target="_self"><p>DSÖ Avrupa Direktörü Hans Kluge, Covid-19 salgınının Ekim ve Kasım aylarında daha ölümcül seyredeceğini açıkladı. </p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600077096000">
            14/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1227814" data-cid="4976730" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-20          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/14/turkiye-de-covid-19-testi-nerelerde-yap-l-yor-covid-19-test-merkezlerinin-tam-listesi" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/67/30/210x136_cmsv2_f64b40ea-e888-54c5-8f72-df24cca598dd-4976730.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/67/30/210x136_cmsv2_f64b40ea-e888-54c5-8f72-df24cca598dd-4976730.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/67/30/508x344_cmsv2_f64b40ea-e888-54c5-8f72-df24cca598dd-4976730.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Covid-19 laboratuvar test listesi" alt="Covid-19 laboratuvar test listesi"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/14/turkiye-de-covid-19-testi-nerelerde-yap-l-yor-covid-19-test-merkezlerinin-tam-listesi" title="Türkiye'de Covid-19 testi nerelerde yapılıyor? Covid-19 test merkezlerinin tam listesi" target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19 testi nerelerde yapılıyor? 
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/14/turkiye-de-covid-19-testi-nerelerde-yap-l-yor-covid-19-test-merkezlerinin-tam-listesi" title="Türkiye'de Covid-19 testi nerelerde yapılıyor? Covid-19 test merkezlerinin tam listesi" target="_self"><p>Sağlık Bakanlığı&#039;nın internet sitesinde yer alan bilgilere göre Türkiye genelinde 78 ilde 245 nokta Covid-19 test merkezi olarak belirlendi. Vatandaşların bu testi yaptırabilecekleri laboratuvarların 101&#039;i Türkiye&#039;nin beş büyük şehrinde (İstanbul, Ankara, İzmir, Adana ve Antalya) bulunuyor.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600075912000">
            14/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1084296" data-cid="4646012" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-21          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/14/koronavirus-covid-19-ulkelere-gore-olum-oran-kac-ikinci-dalga-turkiye-avrupa-dunya" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/64/60/12/210x136_cmsv2_f74d793a-1c24-57bd-a368-2aa8e41f5d39-4646012.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/64/60/12/210x136_cmsv2_f74d793a-1c24-57bd-a368-2aa8e41f5d39-4646012.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/64/60/12/508x344_cmsv2_f74d793a-1c24-57bd-a368-2aa8e41f5d39-4646012.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Johns Hopkins Üniversitesi veritabanı" alt="Johns Hopkins Üniversitesi veritabanı"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/14/koronavirus-covid-19-ulkelere-gore-olum-oran-kac-ikinci-dalga-turkiye-avrupa-dunya" title="Covid-19 salgınında ülkelere göre ölüm oranı kaç?" target="_self">
                      Covid-19 salgınında ülkelere göre ölüm oranı kaç?
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/14/koronavirus-covid-19-ulkelere-gore-olum-oran-kac-ikinci-dalga-turkiye-avrupa-dunya" title="Covid-19 salgınında ülkelere göre ölüm oranı kaç?" target="_self"><p>Dünyada Covid-19 salgınında toplam vaka sayısı 29 milyonu geçerken, hayatını kaybedenlerin sayısı da 928 bini aştı</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600075503000">
            14/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1225920" data-cid="4972494" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-22          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/14/grip-ve-ve-covid-19-a-ayn-anda-yakalanmak-mumkun-mu-bu-durumda-ne-yap-lmal-" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/24/94/210x136_cmsv2_8886eb42-15a0-5999-8876-20f934cb7836-4972494.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/24/94/210x136_cmsv2_8886eb42-15a0-5999-8876-20f934cb7836-4972494.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/24/94/508x344_cmsv2_8886eb42-15a0-5999-8876-20f934cb7836-4972494.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="İç savaşın sürdüğü Yemen'in başkenti Sana'da bir koronavirüs hastası." alt="İç savaşın sürdüğü Yemen'in başkenti Sana'da bir koronavirüs hastası."/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/14/grip-ve-ve-covid-19-a-ayn-anda-yakalanmak-mumkun-mu-bu-durumda-ne-yap-lmal-" title="Grip ve ve Covid-19'a aynı anda yakalanmak mümkün mü? Bu durumda ne yapılmalı?" target="_self">
                      Grip ve ve Covid-19&#039;a aynı anda yakalanmak mümkün mü?
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/14/grip-ve-ve-covid-19-a-ayn-anda-yakalanmak-mumkun-mu-bu-durumda-ne-yap-lmal-" title="Grip ve ve Covid-19'a aynı anda yakalanmak mümkün mü? Bu durumda ne yapılmalı?" target="_self"><p>Salgın hastalık uzmanlarına göre grip ve koronavirüse aynı anda yakalanmak mümkün ancak, her iki hastalığın benzer belirtileri olduğu için bunun ayrımını yapmak biraz güç. Fakat uzmanlar uyarıyor, böyle bir durumda her iki virüs de çok etkili olup ölümcül sonuçlar doğurabilir.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600063225000">
            14/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1227478" data-cid="4975846" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-23          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/14/israil-covid-19-dan-dolay-yeniden-karantina-uygulayacak-ilk-ulke-oldu" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/58/46/210x136_cmsv2_f22301f7-3099-5194-b395-d12b01d15a64-4975846.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/58/46/210x136_cmsv2_f22301f7-3099-5194-b395-d12b01d15a64-4975846.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/58/46/508x344_cmsv2_f22301f7-3099-5194-b395-d12b01d15a64-4975846.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Başbakan Binyamin Netanyahu 18 Eylül'de başlayacak karantina kararını açıklıyor" alt="Başbakan Binyamin Netanyahu 18 Eylül'de başlayacak karantina kararını açıklıyor"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/asya/israil" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İsrail
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/14/israil-covid-19-dan-dolay-yeniden-karantina-uygulayacak-ilk-ulke-oldu" title="İsrail Covid-19'dan dolayı yeniden karantina uygulayacak ilk ülke oldu" target="_self">
                      İsrail Covid-19&#039;dan dolayı yeniden karantina uygulayacak ilk ülke oldu
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/14/israil-covid-19-dan-dolay-yeniden-karantina-uygulayacak-ilk-ulke-oldu" title="İsrail Covid-19'dan dolayı yeniden karantina uygulayacak ilk ülke oldu" target="_self"><p>Vaka sayılarındaki hızlı yükseliş nedeniyle Başbakan Binyamin Netanyahu, 18 Eylül Cuma saat 14.00&#039;dan itibaren ülkede üç hafta boyunca genel karantina uygulanacağını açıkladı</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600059339000">
            14/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1227286" data-cid="4975138" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-24          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/13/hindistan-da-covid-19-vakalar-4-8-milyonu-ast-hukumet-as-icin-acil-durum-onay-vermeyi-plan" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/51/38/210x136_cmsv2_040d285e-dd00-5149-952a-2eabcc2db132-4975138.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/51/38/210x136_cmsv2_040d285e-dd00-5149-952a-2eabcc2db132-4975138.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/51/38/508x344_cmsv2_040d285e-dd00-5149-952a-2eabcc2db132-4975138.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Hindistan'da koronavirüs vakaları 4.8 milyonu geçince hükümet aşı çalışmalarını hızlandıracağını açıkladı." alt="Hindistan'da koronavirüs vakaları 4.8 milyonu geçince hükümet aşı çalışmalarını hızlandıracağını açıkladı."/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/asya/hindistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Hindistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/13/hindistan-da-covid-19-vakalar-4-8-milyonu-ast-hukumet-as-icin-acil-durum-onay-vermeyi-plan" title="Hindistan'da Covid-19 vakaları 4.8 milyonu aştı, hükümet aşı için acil durum onayı vermeyi planlıyor" target="_self">
                      Hindistan&#039;da hükümet Covid-19 aşısı için &#039;acil durum onayı&#039; verecek
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/13/hindistan-da-covid-19-vakalar-4-8-milyonu-ast-hukumet-as-icin-acil-durum-onay-vermeyi-plan" title="Hindistan'da Covid-19 vakaları 4.8 milyonu aştı, hükümet aşı için acil durum onayı vermeyi planlıyor" target="_self"><p>Koronavirüs sebebiyle son bir ayda günde ortalama 1000 kişinin öldüğü Hindistan&#039;da Sağlık Bakanlığı özellikle yaşlı insanlar ve yüksek risk taşıyan mesleklerde çalışan kişilerce kullanılmak üzere &quot;Covid-19 aşısı için acil durum onayı&quot; verebileceğini açıkladı.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600029609000">
            13/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1227238" data-cid="4974866" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-25          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/13/turkiye-de-covid-19-toplam-can-kayb-7-bini-gecti-bin-527-yeni-vaka" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/48/66/210x136_cmsv2_2db3fa5d-bb29-550e-927e-2a05cd93ef7f-4974866.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/48/66/210x136_cmsv2_2db3fa5d-bb29-550e-927e-2a05cd93ef7f-4974866.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/48/66/508x344_cmsv2_2db3fa5d-bb29-550e-927e-2a05cd93ef7f-4974866.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title="Türkiye Covid-19" alt="Türkiye Covid-19"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/13/turkiye-de-covid-19-toplam-can-kayb-7-bini-gecti-bin-527-yeni-vaka" title="Türkiye'de Covid-19: Toplam can kaybı 7 bini geçti, bin 527 yeni vaka" target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19: Toplam can kaybı 7 bini geçti, bin 527 yeni vaka
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/13/turkiye-de-covid-19-toplam-can-kayb-7-bini-gecti-bin-527-yeni-vaka" title="Türkiye'de Covid-19: Toplam can kaybı 7 bini geçti, bin 527 yeni vaka" target="_self"><p>Türkiye&#039;de Covid-19 salgınında son 24 saatte 57 kişi hayatını kaybetti, bin 527 yeni vaka tespit edildi. Ağır hasta sayısı ise bin 267 olarak kayıtlara geçti.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1600015154000">
            13/09/2020
          </time></div></article><article data-nid="1227074" data-cid="4974294" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         o-block-listing__element-26          m-object--demi         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/13/israilli-bakan-covid-19-karantinas-na-tepki-icin-gorevinden-istifa-etti" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/42/94/210x136_cmsv2_d8a0e971-da2e-5b95-9a48-fcaf81241bf8-4974294.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/42/94/210x136_cmsv2_d8a0e971-da2e-5b95-9a48-fcaf81241bf8-4974294.jpg 210w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/04/97/42/94/508x344_cmsv2_d8a0e971-da2e-5b95-9a48-fcaf81241bf8-4974294.jpg 508w" data-sizes="(max-width: 768px) 50vw, (max-width: 1024px) 50vw, (max-width: 1280px) 50vw, 50vw" title=" İsrail İskan Bakanı Yaakov Litzman" alt=" İsrail İskan Bakanı Yaakov Litzman"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/asya/israil" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İsrail
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/13/israilli-bakan-covid-19-karantinas-na-tepki-icin-gorevinden-istifa-etti" title="İsrailli bakan Covid-19 karantinasına tepki için görevinden istifa etti" target="_self">
                      İsrailli bakan Covid-19 karantinasına tepki için görevinden ayrıldı
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/13/israilli-bakan-covid-19-karantinas-na-tepki-icin-gorevinden-istifa-etti" title="İsrailli bakan Covid-19 karantinasına tepki için görevinden istifa etti" target="_self"><p> İsrail İskan Bakanı Yaakov Litzman, Covid-19 vakalarındaki artış nedeniyle 18 Eylül&#039;den itibaren ülke genelinde karantina uygulanmasına yönelik çalışmalara tepki göstererek görevinden istifa etti.</p></a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1599994891000">
            13/09/2020
          </time></div></article></div><aside class="o-block-listing__aside u-show-for-large"><div class="u-position-sticky-70"><div class="enw-MPU jsMPU  "><div id="adzone-halfpage_1" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div><div class="c-todayTopStories jsTodayTopStories"><header class="o-section__new-header o-section__new-header--subtitle"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Günün en önemli haberleri
              </h2></div></header><article data-nid="1238924" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         c-todayTopStories__article                 m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/24/istanbul-da-hissedilen-bir-deprem-meydana-geldi" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/05/00/08/62/160x90_cmsv2_384a3a1d-c096-5077-aebf-cbfd8e282205-5000862.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/05/00/08/62/160x90_cmsv2_384a3a1d-c096-5077-aebf-cbfd8e282205-5000862.jpg 160w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/05/00/08/62/130x73_cmsv2_384a3a1d-c096-5077-aebf-cbfd8e282205-5000862.jpg 130w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/05/00/08/62/183x103_cmsv2_384a3a1d-c096-5077-aebf-cbfd8e282205-5000862.jpg 183w" data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw" title="Marmara Denizi'nde deprem" alt="Marmara Denizi'nde deprem"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/24/istanbul-da-hissedilen-bir-deprem-meydana-geldi" title="Marmara Denizi'nde 4,2 büyüklüğünde deprem meydana geldi " target="_self">
                      Marmara Denizi&#039;nde 4,2 büyüklüğünde deprem meydana geldi 
                  </a></h3></div></article><article data-nid="1238612" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         c-todayTopStories__article                 m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/24/isvec-in-koronavirusle-mucadele-stratejisi-basar-l-m" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/05/00/01/46/160x90_cmsv2_06ed1f18-1676-5d26-9c4b-f0704b85ff56-5000146.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/05/00/01/46/160x90_cmsv2_06ed1f18-1676-5d26-9c4b-f0704b85ff56-5000146.jpg 160w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/05/00/01/46/130x73_cmsv2_06ed1f18-1676-5d26-9c4b-f0704b85ff56-5000146.jpg 130w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/05/00/01/46/183x103_cmsv2_06ed1f18-1676-5d26-9c4b-f0704b85ff56-5000146.jpg 183w" data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw" title="İsveç hükümeti Avrupa'nın diğer ülkelerine nazaran salgınla mücadelede farklı bir strateji izledi. Malmö" alt="İsveç hükümeti Avrupa'nın diğer ülkelerine nazaran salgınla mücadelede farklı bir strateji izledi. Malmö"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/isvec" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İsveç
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/24/isvec-in-koronavirusle-mucadele-stratejisi-basar-l-m" title="İsveç'in koronavirüsle mücadele stratejisi başarılı mı?" target="_self">
                      İsveç&#039;in koronavirüsle mücadele stratejisi ne kadar başarılı?
                  </a></h3></div></article><article data-nid="1238780" data-min-enable data-branded="
sponsorlu" class="m-object
         c-todayTopStories__article                 m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "><div class="m-object__img"><figure><a href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/24/merkez-bankas-faiz-oran-n-yuzde-8-25-ten-yuzde-10-25-e-yukseltti" class="media__img__link" target="_self"><img class="m-img lazyload" src="/web/20200924141933im_/https://tr.euronews.com/images/vector/fallback.svg" data-src="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://static.euronews.com/articles/stories/05/00/05/38/160x90_cmsv2_7fa1d045-9f8b-51e5-9c5c-ba4559a0b348-5000538.jpg" data-srcset="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/05/00/05/38/160x90_cmsv2_7fa1d045-9f8b-51e5-9c5c-ba4559a0b348-5000538.jpg 160w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/05/00/05/38/130x73_cmsv2_7fa1d045-9f8b-51e5-9c5c-ba4559a0b348-5000538.jpg 130w, https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/articles/stories/05/00/05/38/183x103_cmsv2_7fa1d045-9f8b-51e5-9c5c-ba4559a0b348-5000538.jpg 183w" data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw" title="TCMB" alt="TCMB"/></a></figure></div><div class="m-object__body"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class="m-object__title__link " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/2020/09/24/merkez-bankas-faiz-oran-n-yuzde-8-25-ten-yuzde-10-25-e-yukseltti" title="Merkez Bankası faiz oranını yüzde 8,25'ten yüzde 10,25'e yükseltti" target="_self">
                      Merkez Bankası faiz oranını yüzde 8,25&#039;ten yüzde 10,25&#039;e yükseltti
                  </a></h3></div></article></div></div></aside><section class="o-span-large-4" id="enw-pagination-articles"><ul class="c-paginator"><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button c-current-page" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/corona-virusu?p=1">1</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/corona-virusu?p=2">2</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/corona-virusu?p=3">3</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/corona-virusu?p=4">4</a></li><li><a class="c-paginator__dot">...</a></li><li><a class="c-paginator__button " href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/corona-virusu?p=32">32</a></li><li><a class="c-paginator__text c-next" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/corona-virusu?p=2" rel="next"><span> Next </span></a></li></ul></section></div></div></section></div></section></main><div class=""><footer class="c-footer "><section class="c-footer-search o-section--fullwidth"><div id="footer-search-autocomplete" class="js-awesomeplete-searchBar "><search-form apiurl="/api/searchautocomplete.json?q=" eventisallowed="1" searchplaceholder="Arama" class="c-search__input--xlarge c-search__input--icon-right"></search-form></div><div class="c-footer-search__tag" data-event="today-tags"><h3 class="c-footer-search__tag-title"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 37.32 37.32"><path d="M40.29,8S28.56,6.25,25.38,6.25v0a1.55,1.55,0,0,0-.77.1L5.14,25.82a1.54,1.54,0,0,0,0,2.16L20.28,43.12a1.51,1.51,0,0,0,1.08.45,1.5,1.5,0,0,0,1.08-.45L41.91,23.66C42.51,23.06,40.29,8,40.29,8ZM21.36,38.55,9.72,26.9,26.33,10.29c2.26.15,6.71.71,10.42,1.22.58,4.15,1.09,8.37,1.23,10.42Z" transform="translate(-4.7 -6.25)" fill="#002e44"/><circle cx="27.3" cy="9.75" r="2.5" fill="#002e44"/></svg>
          Günün etiketiyle ara
        </h3><div class="c-footer-search__tag-list"><a class="c-tag" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a><a class="c-tag" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/koronavirus">Koronavirüs</a><a class="c-tag" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a><a class="c-tag" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/dogu-akdeniz-bolgesi">Doğu Akdeniz</a><a class="c-tag" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/fransa">Fransa</a><a class="c-tag" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/turkiye-yunanistan-iliskileri">Türkiye-Yunanistan ilişkileri</a><a class="c-tag" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a><a class="c-tag" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/yunanistan">Yunanistan</a></div></div></section><section class="c-footer-sitemap o-section--fullwidth"><div class="c-footer-sitemap__logo"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 826.45 288.52"><path d="M140.44,137a29.26,29.26,0,0,1-23.89,12.67c-13.74,0-25.84-10.07-28.78-23.94l-.11-.5h67.15a36.28,36.28,0,0,0,.29-5.7h0v-.27c0-21.91-17.29-39.74-38.55-39.74S78,97.37,78,119.28,95.29,159,116.55,159a38.34,38.34,0,0,0,34.28-21.55l.95-1.93H141.4C141,136.14,140.69,136.66,140.44,137Zm-53.11-21.6c1.89-15.12,14.45-26.51,29.22-26.51s27.33,11.39,29.22,26.51l.06.47H87.27Z" fill="#005587"/><path d="M198.35,159.05a32.78,32.78,0,0,1-12.17-2.27,29.42,29.42,0,0,1-16.52-16.52,34.08,34.08,0,0,1-2.2-12.93V81.08h8.92v45.49a27,27,0,0,0,1.59,9.9,22.31,22.31,0,0,0,4.79,7.53,20.78,20.78,0,0,0,7,4.79,22,22,0,0,0,8.55,1.7,22.36,22.36,0,0,0,8.63-1.7,21.21,21.21,0,0,0,7-4.81,22.6,22.6,0,0,0,4.82-7.53,27.12,27.12,0,0,0,1.93-9.88V81.08h8.9v46.25a34.41,34.41,0,0,1-2.56,12.92,29.54,29.54,0,0,1-16.58,16.51,32.59,32.59,0,0,1-12.17,2.29Z" fill="#005587"/><path d="M242.4,157V113.21a38.92,38.92,0,0,1,1.15-9.47,31.06,31.06,0,0,1,5.14-11.14,29.39,29.39,0,0,1,11.72-9.25c5.59-2.52,12.44-3.79,20.35-3.79h1.5v9.52H280.8a42.81,42.81,0,0,0-14.75,2.25A21.41,21.41,0,0,0,257.4,97a20,20,0,0,0-4.24,7.7,30.15,30.15,0,0,0-1.17,8.52V157Z" fill="#005587"/><path d="M425.62,157V117a23.33,23.33,0,0,0-1.32-8.55,18.44,18.44,0,0,0-4-6.27,17,17,0,0,0-5.73-3.92,18.59,18.59,0,0,0-14.18,0,17.28,17.28,0,0,0-5.77,3.94,18.84,18.84,0,0,0-4,6.28A23.28,23.28,0,0,0,389,117v40H371.33V116.22a39.65,39.65,0,0,1,2.94-14.8,34.49,34.49,0,0,1,19.27-19.26,38.32,38.32,0,0,1,28,0,34.25,34.25,0,0,1,19.23,19.27,39.43,39.43,0,0,1,2.53,14.84V157Z" fill="#005587"/><path d="M490.46,159c-21.26,0-38.55-17.83-38.55-39.74s17.29-39.76,38.55-39.76S529,97.34,529,119.27a42.4,42.4,0,0,1-.45,6.06l-.09.6H468.27l.25.82a23.12,23.12,0,0,0,21.94,16.32,22.35,22.35,0,0,0,14.75-5.55l1.27-1.1h18.76l-.53,1.05A38.33,38.33,0,0,1,490.46,159Zm0-63.56a23.11,23.11,0,0,0-21.94,16.33l-.25.81h44.36l-.25-.81A23.1,23.1,0,0,0,490.46,95.45Z" fill="#005587"/><path d="M535,81.53v-.45h19.11c2.34,18.3,8.34,47.33,13.53,60.45,5.49-13.12,11.89-42.15,14.24-60.45h15.86c2.44,18.3,8.74,46.11,14.33,60.45,5.19-14.34,11.09-42.15,13.53-60.45h19v.45c-4.37,28.58-12.71,58-19.83,75.45H601a203.75,203.75,0,0,1-11.18-37.32c-2.34,13.12-7.53,28.58-11.09,37.32H554.94C546.59,137.87,537.53,105.81,535,81.53Z" fill="#005587"/><path d="M652.48,153.65V139.16h.8a85,85,0,0,0,20.29,3.1h3.9c6.2,0,10.9-1.9,10.9-8.2,0-4.7-4.1-6.59-8.6-7.8l-11.7-3.09c-8.59-2.2-15.59-8.2-15.59-21.1,0-15.19,12.5-21.49,27.69-21.49h3.9c4.7,0,14.1,1.2,18.39,2.8V97.77h-.8a92,92,0,0,0-17.59-2.29h-3.5c-5.49,0-10.2,1.09-10.2,6.59,0,4.3,3.2,6,7.1,7l11.7,3.2c11.29,3,17.19,9.7,17.19,21.79,0,16.8-12.09,23.09-28.89,23.09h-3.9A77.85,77.85,0,0,1,652.48,153.65Z" fill="#005587"/><circle cx="733.17" cy="141.15" r="16.02" fill="#005587"/><path d="M323.85,79.69c-21.42,0-38.78,17.8-38.78,39.75s17.36,39.75,38.78,39.75,38.79-17.8,38.79-39.75S345.27,79.69,323.85,79.69Zm0,68.66c-14.94,0-27.1-13-27.1-28.91s12.16-28.91,27.1-28.91,27.1,13,27.1,28.91S338.8,148.35,323.85,148.35Z" fill="#005587"/><path d="M91,186.26h1.76L104.17,211h-2l-3.12-6.87H84.56L81.44,211H79.55Zm7.3,16.21-6.46-14.21-6.49,14.21Z" fill="#005587"/><path d="M168.13,186.44H170v22.87h14.42V211H168.13Z" fill="#005587"/><path d="M248.43,186.44h1.82v22.87h14.42V211H248.43Z" fill="#005587"/><path d="M395.91,186.44h2L407.55,209l9.65-22.59h1.93l-10.81,24.73h-1.61Z" fill="#005587"/><path d="M483.33,186.44h1.82V211h-1.82Z" fill="#005587"/><path d="M551.45,186.44h17.47v1.68H553.28v9.65h14.06v1.68H553.28v9.86H569.1V211H551.45Z" fill="#005587"/><path d="M631.82,186.44h2l7.72,21.85,7.19-21.92h1.4l7.19,21.92,7.72-21.85H667l-8.91,24.73h-1.47l-7.19-21.33-7.19,21.33h-1.48Z" fill="#005587"/><path d="M728.86,207.41l1.19-1.36a11.92,11.92,0,0,0,8.81,3.64c3.68,0,6.2-2.07,6.2-4.87v-.07c0-2.6-1.36-4.11-6.94-5.23-5.89-1.19-8.28-3.19-8.28-6.91v-.07c0-3.65,3.33-6.46,7.89-6.46a12.24,12.24,0,0,1,8.42,3L745,190.5a10.6,10.6,0,0,0-7.33-2.77c-3.61,0-6,2.07-6,4.63v.07c0,2.6,1.34,4.18,7.16,5.37s8.07,3.19,8.07,6.77v.07c0,4-3.4,6.7-8.14,6.7A14,14,0,0,1,728.86,207.41Z" fill="#005587"/></svg></div><div class="o-template-footer"><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-1 js-accordion list-open"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Themes
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">Avrupa</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/uluslararasi">Dünya</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/ekonomi">Ekonomi</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/spor">Spor</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/lifestyle/kultur">Kültür</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/knowledge/sci-tech">BİLİM-TEKNİK</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/lifestyle/travel">GEZİ</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/video">Video</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar">Programlar</a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-2 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Services</a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/live">Canlı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/bulletin">Bülten</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/hava-durumu">Hava durumu</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/son-haberler">Son Dakika Haber Akışı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/follow-us">Bizi takip edin</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/widgets">Widgets &amp; Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/http://www.africanews.com/">Africanews
              </a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-3 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Kurumsal
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/about">Euronews hakkında</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/services-ue">AB programları</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/terms-and-conditions">Şartlar</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/cookie-policy">Cookie politikamız</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/contact">İletişim</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/distribution">Dağıtım</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/advertising">Reklam</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/jobs">İş ilanları</a></li></ul></li></ul><div class="o-template-footer__element-4"><div class="c-footer-sitemap__follow-socials" data-event="follow-button-footer"><a class="c-footer-sitemap__list-item c-footer-sitemap__list-item--follow" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/follow-us">Bizi takip edin
            </a><ul class="c-social-share "><li class="c-social-share__item c-social-share__item--facebook"><a href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://www.facebook.com/tr.euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg" title="Facebook" alt="Facebook"/></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--twitter"><a href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://twitter.com/euronews_tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg" title="Twitter" alt="Twitter"/></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--flipboard"><a href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://flipboard.com/@euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/flipboard_logo.svg" title="Flipboard" alt="Flipboard"/></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--youtube"><a href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://www.youtube.com/euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_youtube.svg" title="Youtube" alt="Youtube"/></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--linkedin"><a href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://www.linkedin.com/company/euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg" title="Linkedin" alt="Linkedin"/></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--dailymotion"><a href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://www.dailymotion.com/euronews-tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_dailymotion.svg" title="Dailymotion" alt="Dailymotion"/></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--instagram"><a href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://www.instagram.com/euronews_tr/" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_instagram.svg" title="Instagram" alt="Instagram"/></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--telegram"><a href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://t.me/euronewsturkce" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg" title="Telegram" alt="Telegram"/></a></li></ul></div><div class="c-footer-sitemap__newsletter" data-feature="mailmunch"><div id="mailmunchNewsletter" class="mailmunch-forms-widget-726020" data-site="579365"></div></div></div></div><div class="c-footer-sitemap__copyright"><div class="c-footer-sitemap__copyright__text">Copyright © euronews 2020</div><div class="u-margin-x-1 u-hide-for-small-only"> -</div><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://www.euronews.com/tag/corona-virus" lang="en-GB" hreflang="en" data-locale="en" data-locale-origin="//www.euronews.com">
                  English
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://fr.euronews.com/" lang="fr-FR" hreflang="fr" data-locale="fr" data-locale-origin="//fr.euronews.com">
                  Français
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://de.euronews.com/" lang="de-DE" hreflang="de" data-locale="de" data-locale-origin="//de.euronews.com">
                  Deutsch
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://it.euronews.com/" lang="it-IT" hreflang="it" data-locale="it" data-locale-origin="//it.euronews.com">
                  Italiano
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://es.euronews.com/" lang="es-ES" hreflang="es" data-locale="es" data-locale-origin="//es.euronews.com">
                  Español
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://pt.euronews.com/" lang="pt-PT" hreflang="pt" data-locale="pt" data-locale-origin="//pt.euronews.com">
                  Português
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://ru.euronews.com/" lang="ru-RU" hreflang="ru" data-locale="ru" data-locale-origin="//ru.euronews.com">
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/corona-virusu" lang="tr-TR" hreflang="tr" data-locale="tr" data-locale-origin="//tr.euronews.com">
                  Türkçe
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://gr.euronews.com/" lang="el-GR" hreflang="el" data-locale="el" data-locale-origin="//gr.euronews.com">
                  Ελληνικά
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://hu.euronews.com/" lang="hu-HU" hreflang="hu" data-locale="hu" data-locale-origin="//hu.euronews.com">
                  Magyar
                </a></li></ul><ul><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://per.euronews.com/" lang="fa-IR" hreflang="fa" data-locale="fa" data-locale-origin="//per.euronews.com">
                    فارسی
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://arabic.euronews.com/" lang="hy-AM" hreflang="ar" data-locale="ar" data-locale-origin="//arabic.euronews.com">
                    العربية
                </a></li><li><a class="u-padding-end-4" href="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://www.euronews.al/al" lang="sq-AL" hreflang="al" data-locale="al" data-locale-origin="https://www.euronews.al/al" target="_blank" rel="noopener">
                    Shqip
                </a></li></ul></div></div></li></ul></div></section></footer></div><aside id="hamburger-menu" class="enw-menu u-hide-for-large enw-block-scrollable js-scrollable"><div class="enw-hamburger-menu-content" id="hamburger-menu-content" data-content="{&quot;mainItems&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;europe&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/uluslararasi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;news&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/ekonomi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;business&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/spor&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;sport&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/kultur&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;culture&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge\/sci-tech&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;science_technology&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/travel&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;travel&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;&quot;}],&quot;hubs&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/croatia-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Croatia 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_croatia-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;programsBlocks&quot;:[[{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/smart-regions&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ak\u0131ll\u0131 B\u00f6lgeler&quot;,&quot;id&quot;:&quot;smart-regions&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/bruksel-burosu&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BR\u00dcKSEL B\u00dcROSU&quot;,&quot;id&quot;:&quot;bruksel-burosu&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/state-of-the-union&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130RL\u0130\u011e\u0130N DURUMU&quot;,&quot;id&quot;:&quot;state-of-the-union&quot;}],&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;},{&quot;label&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/business-line&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Business Line&quot;,&quot;id&quot;:&quot;business-line&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/business-planet&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BUSINESS PLANET&quot;,&quot;id&quot;:&quot;business-planet&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/realeconomy&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GER\u00c7EK EKONOM\u0130&quot;,&quot;id&quot;:&quot;realeconomy&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/target&quot;,&quot;label&quot;:&quot;HEDEF&quot;,&quot;id&quot;:&quot;target&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/piyasalar&quot;,&quot;label&quot;:&quot;piyasalar&quot;,&quot;id&quot;:&quot;piyasalar&quot;}],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/ekonomi&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/aid-zone&quot;,&quot;label&quot;:&quot;AID ZONE&quot;,&quot;id&quot;:&quot;aid-zone&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/dunya&quot;,&quot;label&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;id&quot;:&quot;dunya&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/global-japan&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GLOBAL JAPAN&quot;,&quot;id&quot;:&quot;global-japan&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/view&quot;,&quot;label&quot;:&quot;G\u00d6R\u00dc\u015e&quot;,&quot;id&quot;:&quot;view&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/globalconversation&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fcresel Tart\u0131\u015fmalar&quot;,&quot;id&quot;:&quot;globalconversation&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/nocomment&quot;,&quot;label&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;id&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;openInNewTab&quot;:false},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/rop&quot;,&quot;label&quot;:&quot;R\u00d6P&quot;,&quot;id&quot;:&quot;rop&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/spotlight&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spotlight&quot;,&quot;id&quot;:&quot;spotlight&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/unreported-europe&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Unreported Europe&quot;,&quot;id&quot;:&quot;unreported-europe&quot;}],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/uluslararasi&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/cult&quot;,&quot;label&quot;:&quot;CULT&quot;,&quot;id&quot;:&quot;cult&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/musica&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MUSICA&quot;,&quot;id&quot;:&quot;musica&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/cinema&quot;,&quot;label&quot;:&quot;S\u0130NEMA&quot;,&quot;id&quot;:&quot;cinema&quot;}],&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/kultur&quot;},{&quot;label&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;items&quot;:[],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/spor&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/sci-tech&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;id&quot;:&quot;sci-tech&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/climate-now&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Climate Now&quot;,&quot;id&quot;:&quot;climate-now&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/futuris&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FUTURIS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;futuris&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/ocean&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ocean&quot;,&quot;id&quot;:&quot;ocean&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/space-chronicles-with-luca-parmitano&quot;,&quot;label&quot;:&quot;SPACE CHRONICLES WITH LUCA PARMITANO&quot;,&quot;id&quot;:&quot;space-chronicles-with-luca-parmitano&quot;}],&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge\/sci-tech&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/explore&quot;,&quot;label&quot;:&quot;explore&quot;,&quot;id&quot;:&quot;explore&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/focus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FOCUS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;focus&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/postcards&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KARTPOSTAL&quot;,&quot;id&quot;:&quot;postcards&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/taste&quot;,&quot;label&quot;:&quot;LEZZET&quot;,&quot;id&quot;:&quot;taste&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;\/programlar\/adventures&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MACERA&quot;,&quot;id&quot;:&quot;adventures&quot;}],&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/travel&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;\u00d6zel yay\u0131n&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/croatia-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Croatia 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_croatia-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;url&quot;:&quot;&quot;}]],&quot;channelsItems&quot;:[{&quot;label&quot;:&quot;Haber&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Ya\u015fam&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Bilgi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;openInNewTab&quot;:false,&quot;displayFooter&quot;:false},{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa &quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true}],&quot;barreNowTags&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;frequency&quot;:9},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;frequency&quot;:7},{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;label&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;frequency&quot;:7},{&quot;id&quot;:&quot;19966&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dogu-akdeniz-bolgesi&quot;,&quot;frequency&quot;:5},{&quot;id&quot;:&quot;117&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;frequency&quot;:5},{&quot;id&quot;:&quot;23758&quot;,&quot;label&quot;:&quot;T\u00fcrkiye-Yunanistan ili\u015fkileri&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-yunanistan-iliskileri&quot;,&quot;frequency&quot;:4},{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;label&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;frequency&quot;:3},{&quot;id&quot;:&quot;128&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Yunanistan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yunanistan&quot;,&quot;frequency&quot;:3}]}"><div class="u-hide-for-large"><div id="hamburger-search-autocomplete" class="js-awesomeplete-searchBar "><search-form apiurl="/api/searchautocomplete.json?q=" eventisallowed="1" searchplaceholder="Arama" class=""></search-form></div></div><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-hide-for-large u-padding-x-0 " data-event="barre-now-tags-mobile"><h3 class="c-barre-now__tag-title">
    Öne çıkan konular
  </h3><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/koronavirus">Koronavirüs</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/dogu-akdeniz-bolgesi">Doğu Akdeniz</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/fransa">Fransa</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/tag/turkiye-yunanistan-iliskileri">Türkiye-Yunanistan ilişkileri</a></li></ul></section><div class="c-menu-mobile-list c-menu-mobile-list-main"><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">
                    Avrupa
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/uluslararasi">
                    Dünya
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/ekonomi">
                    Ekonomi
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/haber/spor">
                    Spor
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/lifestyle/kultur">
                    Kültür
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/knowledge/sci-tech">
                    BİLİM-TEKNİK
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/lifestyle/travel">
                    GEZİ
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/video">
                    Video
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programlar">
                Tüm Programlar
            </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/special/coronavirus">
                        KORONAVİRÜS
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/special/croatia-360">
                        Croatia 360
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/special/climate">
                        İklim Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/special/angola-360">
                        Angola 360
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/special/destination-dubai">
                        Destination Dubai
                    </a></div><section class="bottom-links"><ul class="bottom-links__list"><li><a class="bottom-links__icon" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Canlı</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/programs/view" title="Tüm görüşler"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48"><path d="M24,16a8,8,0,1,0,8,8A8,8,0,0,0,24,16Zm5.65,5H26.91a8.33,8.33,0,0,0-1.27-3.18A6.44,6.44,0,0,1,29.65,21Zm.75,3a6.27,6.27,0,0,1-.26,1.8h-3a16.25,16.25,0,0,0,0-3.6h3A6.27,6.27,0,0,1,30.4,24ZM24,30c-.47,0-1.23-1.12-1.67-3h3.34C25.23,28.88,24.47,30,24,30Zm-1.88-4.2a13.56,13.56,0,0,1,0-3.6h3.76a13.56,13.56,0,0,1,0,3.6ZM17.6,24a6.27,6.27,0,0,1,.26-1.8h3a16.25,16.25,0,0,0,0,3.6h-3A6.27,6.27,0,0,1,17.6,24ZM24,18c.47,0,1.23,1.12,1.67,3H22.33C22.77,19.12,23.53,18,24,18Zm-1.64-.18A8.33,8.33,0,0,0,21.09,21H18.35A6.44,6.44,0,0,1,22.36,17.82Zm-4,9.18h2.74a8.33,8.33,0,0,0,1.27,3.18A6.44,6.44,0,0,1,18.35,27Zm7.29,3.18A8.33,8.33,0,0,0,26.91,27h2.74A6.44,6.44,0,0,1,25.64,30.18Z" fill="#002e44"/><path d="M43,19.5A24.71,24.71,0,0,0,2,24a24.71,24.71,0,0,0,44,0A24.63,24.63,0,0,0,43,19.5ZM24,33A20.23,20.23,0,0,1,7.2,24a20.19,20.19,0,0,1,33.6,0A20.23,20.23,0,0,1,24,33Z"/></svg><span class="bottom-links__text">Tüm görüşler</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Bülten</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg><span class="bottom-links__text">Son Dakika</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon weather-icon" href="/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/hava-durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewbox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Hava durumu</span></a></li></ul></section><div class="c-languages js-languageSelect-menu-burger"><div class="c-languages__select"><select class="c-languages__select__options js-languageSelect" aria-label="Dil seçimi"><option value="//www.euronews.com/tag/corona-virus" lang="en-GB" data-locale="en">
              English
            </option><option value="//fr.euronews.com" lang="fr-FR" data-locale="fr">
              Français
            </option><option value="//de.euronews.com" lang="de-DE" data-locale="de">
              Deutsch
            </option><option value="//it.euronews.com" lang="it-IT" data-locale="it">
              Italiano
            </option><option value="//es.euronews.com" lang="es-ES" data-locale="es">
              Español
            </option><option value="//pt.euronews.com" lang="pt-PT" data-locale="pt">
              Português
            </option><option value="//ru.euronews.com" lang="ru-RU" data-locale="ru">
              Русский
            </option><option value="//tr.euronews.com/tag/corona-virusu" selected lang="tr-TR" data-locale="tr">
              Türkçe
            </option><option value="//gr.euronews.com" lang="el-GR" data-locale="el">
              Ελληνικά
            </option><option value="//hu.euronews.com" lang="hu-HU" data-locale="hu">
              Magyar
            </option><option value="//per.euronews.com" lang="fa-IR" data-locale="fa">
              فارسی
            </option><option value="//arabic.euronews.com" lang="hy-AM" data-locale="ar">
              العربية
            </option><option value="https://www.euronews.al/al" lang="sq-AL" data-locale="al">
              Shqip
            </option></select></div></div><section class="bottom-social-links"><ul class="c-social-share "></ul></section></div></aside><script type="x/template" id="search-form-template"><div class="c-search__input"><input v-model="inputSearch" class="awesomplete"
           aria-expanded="true"
           aria-label="Ara"
           placeholder="{{searchplaceholder}}"
           type="search"
           v-on:keyup="updateData | debounce 400"
           v-on:keyup.enter="launchSearch"
           v-bind:class="{'noResult': noResult}"><button class="c-search__button" aria-label="search button" v-on:click="launchSearch"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://web.archive.org/web/20200924141933/https://vecta.io/nano"><path d="M28.056 27.944h0c-.78.777-.78 2.05-.003 2.828l8.163 8.18c.777.78 2.05.78 2.828.003h0c.78-.777.78-2.05.003-2.828l-8.163-8.18c-.776-.778-2.05-.78-2.828-.003z"/><path d="M20.5 11c5.238 0 9.5 4.262 9.5 9.5S25.738 30 20.5 30 11 25.738 11 20.5s4.262-9.5 9.5-9.5m0-4C13.044 7 7 13.044 7 20.5S13.044 34 20.5 34 34 27.956 34 20.5 27.956 7 20.5 7h0z"/></svg></button><div class="enw-searchBar__loader" v-bind:class="{'loading': isLoading}"><svg class="loader" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="40" height="40" viewBox="0 0 50 50"><path d="M43.935 25.145c0-10.318-8.364-18.683-18.683-18.683-10.318 0-18.683 8.365-18.683 18.683h4.067c0-8.07 6.543-14.615 14.615-14.615s14.615 6.543 14.615 14.615h4.068z"><animateTransform attributeType="xml" attributeName="transform" type="rotate" from="0 25 25" to="360 25 25" dur="0.6s" repeatCount="indefinite"/></path></svg></div></div></script><div class="breakingNews-master-hidden"></div><div class="js-browser-unsupported browser-unsupported hide" data-msg="Euronews artık Internet Explorer üzerinden erişilebilir değil. Bu tarayıcı artık Microsoft tarafından güncellenmiyor ve en son teknik yenilikleri desteklemiyor. Sizi; Esge, Safari, Google Chrome veya Mozilla Firefox gibi başka tarayıcıları kullanmaya davet ediyoruz."><div class="browser-unsupported__bkg"></div><div class="browser-unsupported__modal js-browser-unsupported-txt"></div></div><script>
        window['APP_ENV_ENTRY'] = '';
        var url_en = 'www.euronews.com';
        var stickySecondsLdbIsActive = false;
        var dfpSiteName = 'euronews';
        var digitalData = JSON.parse('{\"site\":{\"platform\":\"\",\"language\":\"tr\",\"primarylanguage\":\"\",\"secondarylanguage\":\"\",\"environment\":\"prod\",\"brand\":\"euronews\",\"servicetype\":\"web\",\"version\":{\"versions\":{\"date\":20200924112300,\"revision\":\"4.130.1\"}}},\"page\":{\"pagename\":\"euronews.multi.tags.multi.corona-virus\",\"pagehasad\":\"\",\"pagenumads\":\"\",\"sitesection\":\"\",\"sitesubsection1\":\"\",\"sitesubsection2\":\"\",\"pagetype\":\"page\",\"pageurl\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/corona-virusu\",\"pagedownloadtime\":\"\",\"vertical\":\"multi\",\"theme\":\"tags\",\"program\":\"multi\",\"contenttype\":\"txt\",\"menustatus\":\"\",\"pagereload\":\"\",\"pagedisplaybreakpoint\":\"\",\"displaybreakingnewsbar\":\"none\",\"swipe\":\"none\",\"urlpath\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/corona-virusu\"},\"search\":{\"keyword\":\"\",\"searchresult\":\"\"},\"uv\":{\"uvid\":\"\"},\"article\":{\"eventid\":\"none\",\"storyid\":\"none\",\"updatedate\":\"none\",\"title\":\"none\",\"format\":\"none\",\"nbdayssincepublication\":\"none\",\"articlepromotedtobcs\":\"\",\"articlepromotedtohp\":\"\"},\"video\":{\"videoid\":\"none\",\"youtubevideoid\":\"none\",\"housenumbervidid\":\"none\",\"name\":\"none\",\"publicationdate\":\"none\",\"type\":\"none\",\"duration\":\"none\",\"isinplaylist\":\"none\",\"playlistname\":\"none\",\"haspreview\":\"none\",\"viewmode\":\"none\",\"playername\":\"none\",\"playlistnumitems\":\"none\",\"playlistposition\":\"none\",\"playerversion\":\"none\",\"soundstatus\":\"none\"},\"component\":{\"name\":\"\",\"type\":\"\",\"action\":\"\",\"pagename\":\"\",\"actiondetail\":\"\"},\"newsletter\":{\"name\":\"\",\"location\":\"\"},\"thirdPartiesDisabled\":[],\"scribbleId\":2818513,\"sendDate\":null}');
    </script><script src="//web.archive.org/web/20200924141933js_/https://assets.adobedtm.com/cbcaa08b4d07/21b46dbf0308/launch-18c76c3a7465.min.js" data-feature="adobe" async></script><script src="/web/20200924141933js_/https://tr.euronews.com/build/30fbf5176f77ffad8299-adobe-datalayer-front.js" data-feature="adobe" async></script><script data-feature="cxense_cms_public" defer src="https://web.archive.org/web/20200924141933js_/https://csm.cxpublic.com/Euronews.js"></script><script defer src="/web/20200924141933js_/https://tr.euronews.com/build/903f8cef4af014082ebc-0.js"></script><script defer src="/web/20200924141933js_/https://tr.euronews.com/build/da61d74cf5f8ff6b7e36-2.js"></script><script defer src="/web/20200924141933js_/https://tr.euronews.com/build/4304e61906d4079eb0de-main.js"></script><script data-item="page" defer src="/web/20200924141933js_/https://tr.euronews.com/build/b5cd7ee60c91a1dfc777-vertical.js"></script><noscript data-feature="facebook"><img height="1" width="1" style="display:none" alt="Facebook" src="https://web.archive.org/web/20200924141933im_/https://www.facebook.com/tr?id=1612819098956034&amp;ev=PageView&amp;noscript=1"/></noscript><script type="application/ld+json">{
    "@context": "https://web.archive.org/web/20200924141933/http://schema.org/",
    "@type": "WebSite",
    "name": "Euronews.com",
    "url": "https://web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/",
    "potentialAction": {
        "@type": "SearchAction",
        "target": "https://web.archive.org/web/20200924141933/https://tr.euronews.com/search?query={search_term_string}",
        "query-input": "required name=search_term_string"
    },
    "sameAs": [
        "https://web.archive.org/web/20200924141933/https://www.facebook.com/tr.euronews",
        "https://web.archive.org/web/20200924141933/https://www.instagram.com/euronews_tr/",
        "https://web.archive.org/web/20200924141933/https://flipboard.com/@euronewstr",
        "https://web.archive.org/web/20200924141933/https://twitter.com/euronews_tr",
        "https://web.archive.org/web/20200924141933/https://www.linkedin.com/company/euronews",
        "https://web.archive.org/web/20200924141933/https://t.me/euronewsturkce"
    ]
}</script></body></html>
<!--
     FILE ARCHIVED ON 14:19:33 Sep 24, 2020 AND RETRIEVED FROM THE
     INTERNET ARCHIVE ON 14:41:55 Jul 29, 2021.
     JAVASCRIPT APPENDED BY WAYBACK MACHINE, COPYRIGHT INTERNET ARCHIVE.

     ALL OTHER CONTENT MAY ALSO BE PROTECTED BY COPYRIGHT (17 U.S.C.
     SECTION 108(a)(3)).
-->
<!--
playback timings (ms):
  captures_list: 203.969
  exclusion.robots: 0.339
  exclusion.robots.policy: 0.316
  RedisCDXSource: 1.03
  esindex: 0.011
  LoadShardBlock: 176.702 (3)
  PetaboxLoader3.datanode: 219.113 (4)
  CDXLines.iter: 22.701 (3)
  load_resource: 260.808
  PetaboxLoader3.resolve: 45.991
-->