<!DOCTYPE html><html class="no-js" lang="tr"><head><meta charset="UTF-8"><meta name="robots" content="max-snippet:-1, max-image-preview:standard"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-400.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preload" href="https://static.euronews.com/fonts/noto-sans/noto-sans-latin-700.woff2" as="font" type="font/woff2" crossorigin="anonymous"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://static.euronews.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://api.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://sdk.privacy-center.org"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://www.googletagservices.com"><link rel="preconnect dns-prefetch" href="https://pagead2.googlesyndication.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://api.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://script.ownpage.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://forms.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://analytics.mailmunch.co"><link rel="dns-prefetch" href="https://connect.facebook.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://assets.poool.fr"><link rel="dns-prefetch" href="https://apv-launcher.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://snippet.minute.ly"><link rel="dns-prefetch" href="https://ping.chartbeat.net"><link rel="dns-prefetch" href="https://static.chartbeat.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://odb.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://log.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://mcdp-chidc2.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://sync.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://libs.outbrain.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://tcheck.outbrainimg.com"><link rel="dns-prefetch" href="https://widgets.outbrain.com"><meta name="dfp-data" content="{&quot;rootId&quot;:&quot;6458&quot;,&quot;adUnit&quot;:&quot;news\/tags&quot;,&quot;keyValues&quot;:{&quot;lng&quot;:&quot;tr&quot;,&quot;ntvPlacement&quot;:&quot;1108721&quot;,&quot;page&quot;:&quot;tag&quot;,&quot;tags&quot;:&quot;covid-19&quot;},&quot;level1&quot;:&quot;euronews_new&quot;,&quot;level1AMP&quot;:&quot;euronews_new_AMP&quot;,&quot;mpuLimit&quot;:4,&quot;moatTimeout&quot;:1000,&quot;lazyLoadingOffset&quot;:&quot;100&quot;,&quot;hasSwipe&quot;:true,&quot;moatJwClientId&quot;:&quot;euronewsjwvideo227963755119&quot;,&quot;moatDmClientId&quot;:&quot;euronewsjsvideo10965533385&quot;,&quot;disabledAdSlots&quot;:[]}"><meta name="global-store-data" content="eyJrZXlWYWx1ZXMiOnsiZmVhdHVyZV9mbGlwcGluZyI6eyJmYXN0Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0xhenlsb2FkaW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvbWF0YWQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImJhcnJlX25vdyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImJjb3ZlcnkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImdvb2dsZV9hbmFseXRpY3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ3JhcGVzaG90Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImxpbmtlZGluTmV4dCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJtYWlsbXVuY2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwibWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicG9vb2wiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOnRydWUsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInBvcHVwX21lc3NhZ2VfYWxsX3dlYnNpdGUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwb3B1cF9tZXNzYWdlX2xpdmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJzcG90aW0iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0aWNreVNlY29uZHNMZGJJc0FjdGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sInRvcF92aWRlb19taW51dGVseSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOnRydWUsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiRHVyYXRpb25NZWRpYSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwidmlkZW9fYXV0b3BsYXkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX19LCJzbG93Ijp7IlN0aWNreUZsb29yIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWRvYmUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImFkc0F1dG9yZWZyZXNoIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYWxsVmlld3MiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hZG9iZWFuYWx5dGljcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9hdXRvX3ByZXZpZXdfdmlkZW9fbWludXRlbHkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImFtcF9kaWRvbWkiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfb3V0YnJhaW4iOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhbXBfc3BvdGltIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b19wcmV2aWV3X3ZpZGVvX21pbnV0ZWx5Ijp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJhdXRvX3JlZnJlc2hfbGl2aW5nIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwiYXV0b3JlZnJlc2giOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJjaGFydGJlYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImNoYXJ0YmVhdF9tYWIiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sImN4ZW5zZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiY3hlbnNlX2Ntc19wdWJsaWMiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZmFjZWJvb2siOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiZ2xvYmFsX2Zvb3RlciI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJodHRwcyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOnRydWV9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwibGF6eWJsb2NrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1hcmZlZWwiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJtYXJmZWVsX21ldGEiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjpmYWxzZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjp0cnVlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sIm1vYXQiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvb3Z2dXUiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sIm91dGJyYWluIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOnRydWV9LCJvdXRicmFpbl9sYXp5bG9hZGluZyI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwicGZwTGl2ZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwidHIiOnRydWUsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6ZmFsc2V9LCJwZnBWT0QiOnsibGFuZ3VhZ2VzIjp7ImVuIjp0cnVlLCJhciI6dHJ1ZSwiZGUiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJlcyI6dHJ1ZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwicGxheWVyX2xhenlsb2FkX2NsaWNrIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic2NyaWJibGVsaXZlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJlbCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsImZhIjp0cnVlLCJmciI6dHJ1ZSwiaHUiOnRydWUsIml0Ijp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJ1ayI6dHJ1ZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX0sInN0cmVhbUFNUCI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOmZhbHNlLCJhciI6ZmFsc2UsImRlIjpmYWxzZSwiZWwiOmZhbHNlLCJlcyI6ZmFsc2UsImZhIjpmYWxzZSwiZnIiOmZhbHNlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwic3VydmV5X3BvcHVwIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6ZmFsc2UsImFyIjpmYWxzZSwiZGUiOmZhbHNlLCJlbCI6ZmFsc2UsImVzIjpmYWxzZSwiZmEiOmZhbHNlLCJmciI6ZmFsc2UsImh1IjpmYWxzZSwiaXQiOmZhbHNlLCJwdCI6ZmFsc2UsInJ1IjpmYWxzZSwidHIiOmZhbHNlLCJ1ayI6ZmFsc2V9LCJ0aGlyZHBhcnQiOmZhbHNlfSwic3dpcGVfYXJ0aWNsZSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRhaWx5bW90aW9uIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjp0cnVlLCJodSI6ZmFsc2UsIml0IjpmYWxzZSwicHQiOmZhbHNlLCJydSI6ZmFsc2UsInRyIjpmYWxzZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0IjpmYWxzZX0sImRpZG9taSI6eyJsYW5ndWFnZXMiOnsiZW4iOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwicHQiOnRydWUsInJ1Ijp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwidWsiOmZhbHNlfSwidGhpcmRwYXJ0Ijp0cnVlfSwiVnV1a2xlIjp7Imxhbmd1YWdlcyI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiYXIiOmZhbHNlLCJkZSI6ZmFsc2UsImVsIjpmYWxzZSwiZXMiOmZhbHNlLCJmYSI6ZmFsc2UsImZyIjpmYWxzZSwiaHUiOmZhbHNlLCJpdCI6ZmFsc2UsInB0IjpmYWxzZSwicnUiOmZhbHNlLCJ0ciI6ZmFsc2UsInVrIjpmYWxzZX0sInRoaXJkcGFydCI6dHJ1ZX19fSwidGhpcmRfcGFydF9hZHNfdGltZW91dCI6IjMwMDAifSwibG9jYWxlIjoidHIiLCJ2ZXJ0aWNhbENvbmZpZ3VyYXRpb24iOnsidmVydGljYWxDb25maWciOnsid2Vic2l0ZSI6ImV1cm9uZXdzIiwidmVydGljYWxfc2l0ZSI6eyJ0cmF2ZWwiOnsia2V5dmFsdWVzUHJlZml4IjoidnRyXyIsImFjdGl2ZSI6eyJlbiI6dHJ1ZSwiZnIiOnRydWUsImRlIjp0cnVlLCJpdCI6dHJ1ZSwiZXMiOnRydWUsInB0Ijp0cnVlLCJydSI6dHJ1ZSwiYXIiOnRydWUsInRyIjp0cnVlLCJmYSI6dHJ1ZSwiZWwiOnRydWUsImh1Ijp0cnVlfSwib3duX2Rlc2lnbiI6eyJlbiI6dHJ1ZX0sInNvY2lhbF9uZXR3b3JrcyI6eyJlbiI6eyJpbnN0YWdyYW0iOiJodHRwczpcL1wvd3d3Lmluc3RhZ3JhbS5jb21cL2V1cm9uZXdzdHJhdmVsIiwieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzVHJhdmVsIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3N0cmF2ZWwiLCJ0d2l0dGVyIjoiaHR0cHM6XC9cL3R3aXR0ZXIuY29tXC9ldXJvbmV3c3RyYXZlbCJ9fX0sImdyZWVuIjp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZncl8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsiaW5zdGFncmFtIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5pbnN0YWdyYW0uY29tXC9ldXJvbmV3c2dyZWVuXC8iLCJ5b3V0dWJlIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy55b3V0dWJlLmNvbVwvY2hhbm5lbFwvVUNCOHF1OGJoQWlWOEJPSks5RVJ6WjNRIiwiZmFjZWJvb2siOiJodHRwczpcL1wvd3d3LmZhY2Vib29rLmNvbVwvZXVyb25ld3NncmVlbiIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzZ3JlZW4iLCJmbGlwYm9hcmQiOiJodHRwczpcL1wvZmxpcGJvYXJkLmNvbVwvQGV1cm9uZXdzZ3JlZW4ifX19LCJuZXh0Ijp7ImtleXZhbHVlc1ByZWZpeCI6InZuZV8iLCJhY3RpdmUiOnsiZW4iOnRydWUsImZyIjp0cnVlLCJkZSI6dHJ1ZSwiaXQiOnRydWUsImVzIjp0cnVlLCJwdCI6dHJ1ZSwicnUiOnRydWUsImFyIjp0cnVlLCJ0ciI6dHJ1ZSwiZmEiOnRydWUsImVsIjp0cnVlLCJodSI6dHJ1ZX0sIm93bl9kZXNpZ24iOnsiZW4iOnRydWV9LCJzb2NpYWxfbmV0d29ya3MiOnsiZW4iOnsieW91dHViZSI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cueW91dHViZS5jb21cL2NcL0V1cm9uZXdzTmV4dCIsImZhY2Vib29rIjoiaHR0cHM6XC9cL3d3dy5mYWNlYm9vay5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsInR3aXR0ZXIiOiJodHRwczpcL1wvdHdpdHRlci5jb21cL2V1cm9uZXdzbmV4dCIsImZsaXBib2FyZCI6Imh0dHBzOlwvXC9mbGlwYm9hcmQuY29tXC9ARXVyb25ld3NOZXh0In19fX19LCJjdXJyZW50VmVydGljYWwiOm51bGx9LCJwb29vbCI6eyJhcHBLZXkiOiJiQTY4aHZkUmlVOVllc01EZGUySnNjZUNtZnA3ZkNGRnczajl2QVNtaVViYU5TYVptTGs4bXBBeHNmdWlQOHp6IiwicGFnZVR5cGUiOiJwYWdlIiwidGVzdFNlZ21lbnQiOm51bGx9fQ=="><meta name="app-context" content="search-page"><title>Covid-19 | euronews -  Covid-19 hakkında uluslararası haberler
</title><meta name="description" content="Covid-19 | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
"><meta name="keywords" content="Covid-19"><meta name="news_keywords" content="Covid-19"><link rel="canonical" href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="en" href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="fr" href="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="de" href="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="it" href="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="es" href="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="pt" href="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="ru" href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="ar" href="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="fa" href="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="el" href="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="hu" href="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="en" href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="fr" href="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="de" href="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="it" href="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="es" href="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="pt" href="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="ru" href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="ar" href="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="tr" href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="fa" href="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="el" href="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="hu" href="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><link rel="alternate" hreflang="x-default" href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"/><meta property="og:locale" content="tr-TR" /><meta property="og:site_name" content="euronews" /><meta property="og:url" content="https://tr.euronews.com/tag/covid-19" /><meta property="og:type" content="website" /><meta property="og:title" content="Covid-19 | euronews -  Covid-19 hakkında uluslararası haberler
" /><meta property="og:description" content="Covid-19 | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="og:locale:alternate" content="en-GB" /><meta property="og:locale:alternate" content="fr-FR" /><meta property="og:locale:alternate" content="de-DE" /><meta property="og:locale:alternate" content="it-IT" /><meta property="og:locale:alternate" content="es-ES" /><meta property="og:locale:alternate" content="pt-PT" /><meta property="og:locale:alternate" content="ru-RU" /><meta property="og:locale:alternate" content="ar-AE" /><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR" /><meta property="og:locale:alternate" content="fa-IR" /><meta property="og:locale:alternate" content="el-GR" /><meta property="og:locale:alternate" content="hu-HU" /><meta property="og:locale:alternate" content="en-GB" /><meta property="og:locale:alternate" content="fr-FR" /><meta property="og:locale:alternate" content="de-DE" /><meta property="og:locale:alternate" content="it-IT" /><meta property="og:locale:alternate" content="es-ES" /><meta property="og:locale:alternate" content="pt-PT" /><meta property="og:locale:alternate" content="ru-RU" /><meta property="og:locale:alternate" content="ar-AE" /><meta property="og:locale:alternate" content="tr-TR" /><meta property="og:locale:alternate" content="fa-IR" /><meta property="og:locale:alternate" content="el-GR" /><meta property="og:locale:alternate" content="hu-HU" /><meta name="twitter:site" content="@euronews" /><meta name="twitter:title" content="Covid-19 | euronews -  Covid-19 hakkında uluslararası haberler
" /><meta name="twitter:description" content="Covid-19 | Euronews tarafından yayınlanan t&amp;uuml;m uluslararası, iş, politika, bilim ve yaşam konulu makalelerin alfabetik listesi
" /><meta property="fb:pages" content="240986288813" /><!--[if IE]><meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge"/><![endif]--><link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-57x57.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-60x60.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-72x72.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-76x76.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-114x114.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-120x120.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-144x144.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-152x152.png"><link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="https://static.euronews.com/favicons/apple-touch-icon-180x180.png"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-32x32.png" sizes="32x32"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/android-chrome-192x192.png" sizes="192x192"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-96x96.png" sizes="96x96"><link rel="icon" type="image/png" href="https://static.euronews.com/favicons/favicon-16x16.png" sizes="16x16"><link rel="manifest" href="/manifest.json"><link rel="mask-icon" href="https://static.euronews.com/favicons/safari-pinned-tab.svg" color="#003865"><meta name="msapplication-TileColor" content="#003865"><meta name="theme-color" content="#ffffff"><meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="no"><meta name="msapplication-config" content="browserconfig.xml" /><meta name="msapplication-window" content="width=1280;height=1024" /><meta name="msapplication-navbutton-color" content="#003865" /><meta name="msapplication-starturl" content="./" /><meta name="mobile-web-app-capable" content="no"><link rel="home" href="/" title="homepage"><meta name="msapplication-TileImage" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-144x144.png"><meta name="apple-mobile-web-app-title" content="Euronews.com"><meta name="application-name" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-tooltip" content="Euronews.com" /><meta name="msapplication-square70x70logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-small.jpg"/><meta name="msapplication-square150x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-medium.jpg"/><meta name="msapplication-wide310x150logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-wide.jpg"/><meta name="msapplication-square310x310logo" content="https://static.euronews.com/favicons/mstile-large.jpg"/><meta name="viewport" content="width=device-width, minimum-scale=1, initial-scale=1"><link rel="stylesheet" href="/build/02f5517d4b5a864934e3-font_noto.css"><link rel="stylesheet" href="/build/c99f381907799aba89ac-11.css"><link rel="stylesheet" href="/build/ad0b2502aa594ee77d65-app_css.css"><script data-feature="didomi" src="/build/69d917eecc5bd779591b-runtime.js" async></script><script data-feature="didomi" src="/build/e46f66cff3a4d40be0ff-didomi.js" async></script><script src="/build/4de8a479afbb0d715f51-globalstore_bridge.js"></script><script>
          window.digitalData = JSON.parse('{\"site\":{\"platform\":\"\",\"language\":\"tr\",\"primarylanguage\":\"\",\"secondarylanguage\":\"\",\"environment\":\"prod\",\"brand\":\"euronews\",\"servicetype\":\"web\",\"version\":{\"versions\":{\"date\":20210729085451,\"revision\":\"5.8.2\"}}},\"page\":{\"pagename\":\"euronews.multi.hot-topic.multi.covid-19\",\"pagehasad\":\"\",\"pagenumads\":\"\",\"sitesection\":\"\",\"sitesubsection1\":\"\",\"sitesubsection2\":\"\",\"pagetype\":\"page\",\"pageurl\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/covid-19?p=140\",\"pagedownloadtime\":\"\",\"vertical\":\"multi\",\"theme\":\"hot-topic\",\"program\":\"multi\",\"contenttype\":\"txt\",\"menustatus\":\"\",\"pagereload\":\"\",\"pagedisplaybreakpoint\":\"\",\"displaybreakingnewsbar\":\"none\",\"swipe\":\"none\",\"urlpath\":\"tr.euronews.com\\/tag\\/covid-19\"},\"search\":{\"keyword\":\"\",\"searchresult\":\"\"},\"uv\":{\"uvid\":\"\"},\"article\":{\"eventid\":\"none\",\"storyid\":\"none\",\"updatedate\":\"none\",\"title\":\"none\",\"format\":\"none\",\"nbdayssincepublication\":\"none\",\"articlepromotedtobcs\":\"\",\"articlepromotedtohp\":\"\"},\"video\":{\"videoid\":\"none\",\"youtubevideoid\":\"none\",\"dailymotionvideoid\":\"none\",\"housenumbervidid\":\"none\",\"name\":\"none\",\"publicationdate\":\"none\",\"type\":\"none\",\"duration\":\"none\",\"isinplaylist\":\"none\",\"playlistname\":\"none\",\"haspreview\":\"none\",\"viewmode\":\"none\",\"playername\":\"none\",\"playlistnumitems\":\"none\",\"playlistposition\":\"none\",\"playerversion\":\"none\",\"soundstatus\":\"none\"},\"component\":{\"name\":\"\",\"type\":\"\",\"action\":\"\",\"pagename\":\"\",\"actiondetail\":\"\"},\"newsletter\":{\"name\":\"\",\"location\":\"\"},\"cm\":{\"ssf\":\"1\"},\"thirdPartiesDisabled\":[],\"scribbleId\":2818513,\"sendDate\":null}');
          let dfpDataJson = document.head.querySelector("meta[name=dfp-data]");
          if (null !== dfpDataJson) {
              try {
                  window.dfpData = JSON.parse(dfpDataJson.content);
                  window.dfpData.adobeReady = false;
                  window.dfpData.grapeshotReady = false;
                  window.dfpData.streamampReady = false;
                  window.dfpData.streamampConfigReady = false;
                  window.dfpData.moatReady = false;
              } catch (e) {
                  console.error("DfpData has incorrect values");
              }
          }
      </script><script src="/build/56515ee75cce8de087ec-adobeDatalayer_bridge.js" data-feature="adobe"></script><script src="https://assets.adobedtm.com/cbcaa08b4d07/21b46dbf0308/launch-18c76c3a7465.min.js" data-feature="adobe" async></script><script src="/build/0c0f6a7206d7578bc452-0.js" defer></script><script src="/build/d7ca20b225ac9b5678c9-2.js" defer></script><script src="/build/e9c05a1680046a88abdd-main.js" defer></script></head><body  data-website="euronews"><div id="outdated"></div><div><div id="js-leaderboard-top"
                     class="base-leaderboard base-leaderboard--top base-leaderboard--wallpaper u-show-for-large"><div id="adzone-leaderboard-wallpaper" class="advertising js-adzone"></div></div><div class="u-position-relative u-zindex--999" id="js-header"><header class="o-site-header c-site-header" role="banner"><input type="checkbox" id="c-burger-btn-checkbox" class="c-burger-btn-checkbox u-hide-for-all" role="button"><label class="c-burger-btn u-hide-for-large u-margin-bottom-0" for="c-burger-btn-checkbox" id="toggle-menu" aria-label="Toggle menu"><div class="c-burger-btn__container" id="hamburger-button"><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-1"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-2"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-3"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-4"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-5"></div><div class="c-burger-btn__bar c-burger-btn__bar-6"></div></div></label><div class="o-site-header__top u-show-for-medium"><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul><div class="js-search-menu o-header-topbar__search"><div class="c-search-form c-search-form-topbar js-awesomeplete-searchBar" id="search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Ara"
        class="c-search-form-topbar"></search-form></div></div><ul class="o-header-topbar__internal-links c-internal-links u-show-for-large"><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon" href="/follow-us" rel="noopener" aria-label="Read more about follow us !"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M42,8H6a2,2,0,0,0-2,2V38a2,2,0,0,0,2,2H42a2,2,0,0,0,2-2V10A2,2,0,0,0,42,8Zm-2,4.19L39.85,12H40ZM37.53,12,24,22.15,10.52,12ZM8,36V13.86L24,25.91l16-12V36Z" fill="#002e44"/></svg><span data-event="newsletter-link-header" class="c-internal-links__text">Newsletter</span></a></li><li class="c-internal-links__link"><a class="c-links__text-icon"
           href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
           target="_blank"
           rel="noopener"
           aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="c-internal-links__text c-internal-links__text--games">Games</span></a></li></ul></div><a class="o-site-header__logo" href="/" aria-label="Euronews Logo"><svg width="110" height="24" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>
    Euronews
  </title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z" fill="#005587"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z" fill="#005587"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z" fill="#005587"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z" fill="#005587"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z" fill="#005587"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z" fill="#005587"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z" fill="#005587"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9" fill="#005587"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z" fill="#005587"/></svg></a><div class="o-site-menu-icons u-hide-for-medium"><a class="o-site-menu-icons__btn" href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M30.56,17.57a.67.67,0,0,0-.36.53.58.58,0,0,0,.06.26.45.45,0,0,0,.24.21l9.55,4.12a.7.7,0,0,0,.89-.44s0-.05,0-.08l1.62-10.25a.48.48,0,0,0-.24-.54.6.6,0,0,0-.63,0l-3.28,1.81L38,13.4a17.93,17.93,0,1,0,3.15,14,1.79,1.79,0,1,0-3.51-.67,14.36,14.36,0,1,1-2.79-11.51l-.64.35Z" fill="#00202f" /><path d="M28.91,31.38a1.86,1.86,0,0,1-1.29-.53l-5.35-5.36a1.82,1.82,0,0,1-.54-1.29V14.94a1.82,1.82,0,0,1,3.64,0v8.51l4.83,4.82a1.82,1.82,0,0,1-1.29,3.11Z" fill="#00202f" /></svg></a><a class="o-site-menu-icons__btn js-menu-live" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" width="24" height="24"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z" fill="#00202f"/></svg></a></div><section class="o-header-menu u-hide-for-small-only"><nav class="o-section o-header-menu__nav"><ul class="o-header-menu__list"><li class="o-header-menu__first-list u-flex-container"><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-large-only"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
              Avrupa
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
              Dünya
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
              Ekonomi
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
              Spor
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
              Kültür
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
              GEZİ
            </a></div><div class="list-item u-show-for-xlarge"><a class="list-item__link" href="/video" aria-label="Read more about Video">
              Video
            </a></div></li><li id="list-item" class="list-item list-item--more u-hide-for-xlarge"><a href="#" class="js-menu-more more-link list-item__link">Daha fazla</a><div class="c-menu-more c-header-sub-menu u-hide-for-all"><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" aria-label="Read more about Ekonomi">
                  Ekonomi
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/haber/spor" aria-label="Read more about Spor">
                  Spor
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-medium-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="//tr.euronews.com/gezi" aria-label="Read more about GEZİ">
                  GEZİ
                </a><a class="list-item__link u-show-for-large-only" href="/video" aria-label="Read more about Video">
                  Video
                </a></div></li><li class="js-programs_links list-item list-item--programs"><a href="#" class="c-programs-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="none" stroke="#fff" stroke-width="4" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" stroke-miterlimit="10" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M18 24h22.02m-32-.015h3.917M18 13.993h22.02m-32-.015h3.917M18 33.993h22.02m-32-.015h3.917"/></svg><span class="c-programs-icon__text">Programlar</span></a></li><li class="u-hide-for-medium"><a aria-label="Euronews logo" class="c-header-logo__link" href="/"><svg class="c-header-logo__svg" enable-background="new 0 0 671.3 85" version="1.1" viewBox="0 0 671.3 80" xml:space="preserve" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><title>Euronews</title><path d="m65.9 58.2c-5.3 7.8-14.2 12.5-23.6 12.6-13.6 0-25.6-10-28.5-23.7l-0.1-0.5h66.5c0.2-1.9 0.3-3.8 0.3-5.6v-0.3c0-21.7-17.1-39.4-38.3-39.4s-38.2 17.6-38.2 39.3 17.1 39.4 38.3 39.4c14.4 0 27.4-8.2 34-21.4l1-1.9h-10.4c-0.3 0.5-0.7 1-1 1.5zm-52.7-21.4c1.9-15 14.4-26.3 28.9-26.3s27.1 11.3 28.9 26.3l0.1 0.5h-58v-0.5z"/><path d="m123.3 80.1c-4.1 0-8.2-0.8-12.1-2.3-3.7-1.4-7-3.6-9.8-6.4-2.9-2.8-5.1-6.2-6.5-9.9-1.5-4.1-2.3-8.4-2.2-12.8v-45.9h8.8v45.1c-0.1 3.3 0.4 6.7 1.6 9.8 2.1 5.5 6.3 9.9 11.7 12.2 5.5 2.2 11.6 2.2 17 0 2.6-1.1 5-2.7 7-4.8 2.1-2.1 3.7-4.7 4.8-7.4 1.2-3.1 1.9-6.5 1.9-9.8v-45.1h8.8v45.9c0 4.4-0.9 8.7-2.6 12.8-3.1 7.4-9 13.3-16.5 16.4-3.7 1.4-7.8 2.2-11.9 2.2z"/><path d="m166.9 78v-43.4c0-3.2 0.4-6.3 1.1-9.4 0.9-4 2.7-7.7 5.1-11 3-4 7-7.2 11.6-9.2 5.5-2.5 12.3-3.8 20.2-3.8h1.5v9.4h-1.5c-5-0.1-9.9 0.7-14.6 2.3-3.3 1.1-6.3 3.1-8.6 5.6-1.9 2.2-3.4 4.8-4.2 7.6-0.8 2.7-1.2 5.6-1.2 8.4v43.5h-9.4z"/><path d="m348.6 78v-39.6c0.1-2.9-0.3-5.8-1.3-8.5-0.9-2.3-2.2-4.4-4-6.2-1.6-1.7-3.5-3-5.6-3.9-4.5-1.9-9.6-1.9-14.1 0-2.2 0.9-4.1 2.2-5.7 3.9-1.7 1.8-3.1 3.9-4 6.2-1.1 2.7-1.6 5.5-1.7 8.4v39.6h-17.5v-40.4c0-5 1-10 2.9-14.7 1.7-4.3 4.3-8.3 7.6-11.6 3.3-3.2 7.1-5.8 11.4-7.5 8.9-3.5 18.8-3.6 27.7-0.1 4.3 1.7 8.2 4.3 11.4 7.5 3.3 3.3 5.9 7.3 7.6 11.6 1.8 4.7 2.6 9.7 2.5 14.7v40.3h-17.2v0.3z"/><path d="m412.8 80c-21.1 0-38.3-17.6-38.3-39.3s17.1-39.4 38.3-39.4c21.1 0 38.2 17.6 38.2 39.4 0 2-0.2 4.1-0.4 6l-0.1 0.6h-59.7l0.3 0.8c3.6 12 16.1 18.8 28.1 15.2 3-0.9 5.9-2.4 8.3-4.5 0 0 1.1-1 1.3-1.1h18.6l-0.5 1.1c-6.4 12.9-19.6 21.1-34.1 21.2zm0-62.9c-10 0.1-18.8 6.6-21.7 16.2l-0.3 0.8h44l-0.3-0.8c-2.9-9.7-11.7-16.2-21.7-16.2z"/><path d="m457 3.2v-0.5h18.9c2.3 18.1 8.2 46.9 13.4 60 5.5-13 11.8-41.8 14.1-60h15.8c2.4 18.1 8.6 45.7 14.2 60 5.2-14.2 11-41.8 13.4-60h18.8v0.5c-4.4 28.3-12.6 57.5-19.6 74.8h-23.6c-4.9-11.9-8.6-24.3-11.1-37-2.3 13-7.4 28.3-11 37h-23.5c-8.3-18.9-17.3-50.7-19.8-74.8z"/><path d="m573.5 74.7v-14.3h0.8c6.6 1.8 13.3 2.9 20.1 3.1h3.9c6.1 0 10.8-1.9 10.8-8.1 0-4.7-4.1-6.5-8.5-7.7l-11.6-3.1c-8.5-2.2-15.5-8.1-15.5-20.9 0-15.1 12.4-21.3 27.5-21.3h3.9c4.7 0 14 1.2 18.2 2.8v14.3h-0.8c-5.7-1.3-11.6-2.1-17.4-2.3h-3.5c-5.5 0-10.1 1.1-10.1 6.5 0 4.3 3.2 5.9 7 6.9l11.6 3.2c11.2 3 17 9.6 17 21.6 0 16.6-12 22.9-28.6 22.9h-3.9c-7.1-0.3-14.2-1.5-20.9-3.6z"/><circle cx="653.4" cy="62.3" r="15.9"/><path d="m247.7 1.4c-21.2 0-38.5 17.6-38.5 39.4s17.2 39.4 38.5 39.4 38.5-17.6 38.5-39.4-17.3-39.4-38.5-39.4zm0 68.1c-14.8 0-26.9-12.9-26.9-28.6s12.1-28.6 26.9-28.6 26.9 12.9 26.9 28.6-12 28.6-26.9 28.6z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/hava-durumu" title="Hava durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/son-haberler" title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg></a></li><li class="c-menu-icons"><a class="c-menu-icons--live"
           href="/live"
           title="Canlı"><span class="c-menu-icons--live__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg></span><span class="list-item__link c-menu-icons--live__text">Canlı</span></a></li></ul><div class="js-programs-menu c-programs-menu c-header-sub-menu u-hide-for-all"><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/european-affairs/avrupa-haber" class="title" aria-label="Read more about Avrupa">
                  Avrupa
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/smart-regions"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Akıllı Bölgeler
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/bruksel-burosu"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Brüksel Bürosu
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/state-of-the-union"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇rli̇ği̇n Durumu
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/haber/uluslararasi" class="title" aria-label="Read more about Dünya">
                  Dünya
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/dunya"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Dünya
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/euronews-witness"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Euronews Witness
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/global-japan"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Global Japan
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/view"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Görüş
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/globalconversation"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Küresel Tartışmalar
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/nocomment"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >No Comment
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/rop"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Röp
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/spotlight"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Spotlight
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/unreported-europe"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Unreported Europe
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="/lifestyle/kultur" class="title" aria-label="Read more about Kültür">
                  Kültür
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cult"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Cult
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/musica"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Musica
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/cinema"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Si̇nema
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/next" class="title" aria-label="Read more about Next">
                  Next
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-line"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Line
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/business-planet"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Business Planet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/sci-tech"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Bi̇li̇m-Tekni̇k
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/disrupted"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Disrupted
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/focus"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Focus
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/futuris"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Futuris
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/realeconomy"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Gerçek Ekonomi̇
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/target"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Hedef
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/gezi" class="title" aria-label="Read more about GEZİ">
                  Gezi̇
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/european-lens"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >European Lens
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/explore"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Explore
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/postcards"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Kartpostal
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/taste"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Lezzet
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/adventures"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Macera
                  </a></li></ul><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><a href="//tr.euronews.com/green" class="title" aria-label="Read more about Green">
                  Green
                </a></div><ul><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/climate-now"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Climate Now
                  </a></li><li class="list-item"><a href="//tr.euronews.com/programlar/ocean"
                     class="js-menu-program- list-item__link"
                     aria-label="Read more about "
                     >Ocean
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__categories"><div class="list-item u-padding-bottom-2 u-padding-top-2 u-margin-top-2"><span class="title">Özel yayın</span></div><ul><li class="list-item"><a href="/special/angola-360"
                     class="js-menu-program-hub_angola-360 list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_angola-360"
                     >Angola 360
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/destination-dubai"
                     class="js-menu-program-hub_destination-dubai list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_destination-dubai"
                     >Destination Dubai
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/dogu-akdeniz-krizi"
                     class="js-menu-program-hub_east-mediterranean-crisis list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_east-mediterranean-crisis"
                     >Doğu Akdeniz Krizi
                  </a></li><li class="list-item"><a href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship"
                     class="js-menu-program-custom_Football for friendship list-item__link"
                     aria-label="Read more about custom_Football for friendship"
                     >Football For Friendship
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/coronavirus"
                     class="js-menu-program-hub_Coronavirus list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Coronavirus"
                     >Koronavi̇rüs
                  </a></li><li class="list-item"><a href="/special/climate"
                     class="js-menu-program-hub_Climate list-item__link"
                     aria-label="Read more about hub_Climate"
                     >İklim Krizi
                  </a></li></ul></div><div class="c-programs-menu__footer"><footer class="c-section__footer"><a class="c-section__footer__link " href="/programlar" >
    Tüm Programlar
  </a></footer></div></div></nav></section></header><section class="c-breakingNews c-breakingNews--hidden js-breakingNews"><div class="o-section c-breakingNews__content"><strong class="c-breakingNews__title">Son Dakika</strong><div class="c-breakingNews__swiper"><div class="c-swiper c-swiper--breakingNews"                   ><div id="breaking-news-component" class="swiper-container" data-carousel="breaking-news"
       data-carousel-theme="carousel"><div class="swiper-wrapper"><breaking-news></breaking-news></div><div class="breaking-news-component swiper-pagination"></div></div><div class="breaking-news-component swiper-button-prev u-hide-for-small-only"></div><div class="breaking-news-component swiper-button-next u-hide-for-small-only"></div></div><button class="c-swipper__button close-breaking-news" aria-label="Close alert"><svg version="1.1" class="c-button--cross" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px"
	 width="17px" height="17px" viewBox="0 0 17 17" style="enable-background:new 0 0 17 17;" xml:space="preserve"><polygon  points="15.5,16.7 8.5,10.1 1.6,16.7 0.2,15.2 7.1,8.8 0.2,2.3 1.6,0.8 8.5,7.4 15.5,0.8 16.8,2.3 10,8.8 
	16.8,15.2 "/></svg></button></div></div></section></div></div><a href="#" id="dfp-wallpaper-wrapper" class="u-hide-for-all" aria-label="wallpaper link"></a><main class="o-site-main" id="enw-main-content"><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--default  u-show-for-medium "
        data-event="barre-now-tags"><ul class="o-section__new-nav c-section__nav c-barre-now__tag-list"><li><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
                Öne çıkan konular
            </strong><span class="c-barre-now__dot">.</span></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-section__new-nav-link qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="o-section c-section o-block-topstories-newsy "><header class="o-section__new-header "><div class="o-section__new-header__top"><div class="o-section__new-header__label">
                BU KONUDA DAHA FAZLASI
            </div><h1 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Covid-19
              </h1></div></header><div class="o-block-topstories-newsy__main"><div class="o-block-topstories-newsy__articles"><article
        data-nid="1045824"
        data-cid="4563114"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-1 m-modeM-1 m-modeL-1 m-modeXL-1                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/12/fransa-da-cuma-namazlarina-koronavirus-ayari-bir-gunde-iki-namaz"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/31/14/210x136_cmsv2_331136f1-6884-5642-896b-a3c6f0695901-4563114.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/31/14/210x136_cmsv2_331136f1-6884-5642-896b-a3c6f0695901-4563114.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/31/14/508x344_cmsv2_331136f1-6884-5642-896b-a3c6f0695901-4563114.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/31/14/630x420_cmsv2_331136f1-6884-5642-896b-a3c6f0695901-4563114.jpg 630w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Paris Ali Camii" alt="Paris Ali Camii"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/fransa" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Fransa
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link m-object__title__link--big-title"
           href="/2020/03/12/fransa-da-cuma-namazlarina-koronavirus-ayari-bir-gunde-iki-namaz"
           title="Fransa&#039;da cuma namazlarına koronavirüs ayarı: Bir günde iki namaz"
           target="_self">
                      Fransa&#039;da cuma namazlarına koronavirüs ayarı
                  </a></h2></div></article></div><aside class="o-block-topstories-newsy__aside"><article
        data-nid="1045794"
        data-cid="4563080"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/12/cocuklar-koronavirusten-neden-etkilenmiyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/30/80/210x136_cmsv2_6826244b-f187-5ffd-b85c-485a6902f154-4563080.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/30/80/210x136_cmsv2_6826244b-f187-5ffd-b85c-485a6902f154-4563080.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/30/80/508x344_cmsv2_6826244b-f187-5ffd-b85c-485a6902f154-4563080.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/30/80/508x344_cmsv2_6826244b-f187-5ffd-b85c-485a6902f154-4563080.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Çocuklar Covid-19&#039;a karşı daha dirençli" alt="Çocuklar Covid-19&#039;a karşı daha dirençli"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/cin" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Çin
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/12/cocuklar-koronavirusten-neden-etkilenmiyor"
           title="Çocuklar koronavirüsten neden etkilenmiyor?"
           target="_self">
                      Çocuklar koronavirüsten neden etkilenmiyor?
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1045712"
        data-cid="4562816"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/12/iran-koronavirusle-mucadele-icin-imf-den-5-milyar-dolar-kredi-talebinde-bulundu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/28/16/210x136_cmsv2_d4bbae9a-3fd1-5216-a991-8187964f4afe-4562816.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/28/16/210x136_cmsv2_d4bbae9a-3fd1-5216-a991-8187964f4afe-4562816.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/28/16/508x344_cmsv2_d4bbae9a-3fd1-5216-a991-8187964f4afe-4562816.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/28/16/508x344_cmsv2_d4bbae9a-3fd1-5216-a991-8187964f4afe-4562816.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="İran&#039;da dezenfekte çalışmaları" alt="İran&#039;da dezenfekte çalışmaları"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/iran" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İran
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/12/iran-koronavirusle-mucadele-icin-imf-den-5-milyar-dolar-kredi-talebinde-bulundu"
           title="İran, koronavirüsle mücadele için IMF&#039;den 5 milyar dolar kredi talebinde bulundu"
           target="_self">
                      İran, koronavirüsle mücadele için IMF&#039;den 5 milyar dolar kredi istedi
                  </a></h2></div></article><article
        data-nid="1045640"
        data-cid="4562686"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
                m-modeS-2 m-modeM-1 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/12/juventus-rugani-de-koronavirus-cikti-son-tak-m-fotografinda-merih-demiral-ile-yan-yanaydi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/26/86/210x136_cmsv2_ccf5122f-106a-552b-8ac2-a6dc9ed68bbc-4562686.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/26/86/210x136_cmsv2_ccf5122f-106a-552b-8ac2-a6dc9ed68bbc-4562686.jpg 210w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/26/86/508x344_cmsv2_ccf5122f-106a-552b-8ac2-a6dc9ed68bbc-4562686.jpg 508w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/26/86/508x344_cmsv2_ccf5122f-106a-552b-8ac2-a6dc9ed68bbc-4562686.jpg 508w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, (max-width: 1024px) 100vw, (max-width: 1280px) 50vw, (max-width: 1440px) 50vw"
                                                       title="Juventus&#039;ta Rugani koronavirüse yakalandı; son takım fotoğrafında Merih Demiral ile yan yanaydı" alt="Juventus&#039;ta Rugani koronavirüse yakalandı; son takım fotoğrafında Merih Demiral ile yan yanaydı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/italya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İtalya
                        </span></a></div></div><h2 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/12/juventus-rugani-de-koronavirus-cikti-son-tak-m-fotografinda-merih-demiral-ile-yan-yanaydi"
           title="Juventus&#039;ta Rugani koronavirüse yakalandı; son takım fotoğrafında Merih Demiral ile yan yanaydı"
           target="_self">
                      Juventus&#039;ta Merih Demiral&#039;ın takım arkadaşı Rugani&#039;de Covid-19 çıktı
                  </a></h2></div></article></aside></div></section><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-show-for-small-only " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/hot-topic/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><section class="c-section"
                 data-api-url="/api/tag/covid-19"
                 data-api-search-url="/api/search/tag/covid-19"
                 data-title="Covid-19"
                 data-allow-empty-query="1"
                 data-show-input="1"
                 data-total-result="4253"
                 data-pagination="1"
        ><div class="c-search-page__list" id="c-search-articles"><section
      class="o-section o-block-listing  qa-listingBlock"><div data-content="[{&quot;id&quot;:&quot;630766&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;3538638&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;6&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:null,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Esrar, eroin ve kokain aras\u0131ndaki farklar neler?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Esrar, eroin ve kokain aras\u0131ndaki farklar neler?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Esrar, eroin ve kokain aras\u0131ndaki farklar neler?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Uyu\u015fturucu maddeler aras\u0131nda say\u0131lan esrar\u0131n kullan\u0131m\u0131 son d\u00f6nemde baz\u0131 \u00fclkelerde serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131. Bu maddelerden en \u00e7ok bilinenleri eroin, esrar ve kokain. Peki halk aras\u0131nda de\u011fi\u015fik isimlerle adland\u0131r\u0131lan ve \u00e7o\u011fu zaman birbiriyle kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lan bu uyu\u015fturucular aras\u0131ndaki farklar neler?&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Uyu\u015fturucu maddeler aras\u0131nda say\u0131lan esrar\u0131n kullan\u0131m\u0131 son d\u00f6nemde baz\u0131 \u00fclkelerde serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131. Bu maddelerden en \u00e7ok bilinenleri eroin, esrar ve kokain. Peki halk aras\u0131nda de\u011fi\u015fik isimlerle adland\u0131r\u0131lan ve \u00e7o\u011fu zaman birbiriyle kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lan bu uyu\u015fturucular aras\u0131ndaki farklar neler?&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;kenevir-esrar-eroin-ve-kokain-arasindaki-farklar-neler-saglik-ve-tibbi-amacli-uyusturucu&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Uyu\u015fturucu maddeler aras\u0131nda yer alan esrar\u0131n kullan\u0131m\u0131 baz\u0131 \u00fclkelerde serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131. Son olarak Tayland, Asya&#039;da tabu olarak kabul edilen bu maddenin t\u0131bbi ama\u00e7l\u0131 kullan\u0131m\u0131n\u0131 yasal hale getirdi. \n\nAvrupa Birli\u011fi  ve  Birle\u015fmi\u015f Milletler  gibi \u00f6rg\u00fctlerin bu konuda m\u00fccadele planlar\u0131 haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 uyu\u015fturucu maddelerden en \u00e7ok bilinenleri eroin, esrar ve kokain. \n\nPeki halk aras\u0131nda de\u011fi\u015fik isimlerle adland\u0131r\u0131lan ve \u00e7o\u011fu zaman birbiriyle kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lan bu maddeler aras\u0131ndaki farklar neler? \n\nEsrar: Kannabis, marihuana, ha\u015fha\u015f, kendir, yabani ot \n\nD\u00fcnyan\u0131n pek \u00e7ok b\u00f6lgesinde yasal olarak bulunabilen uyu\u015fturucu t\u00fcr\u00fc esrar, hint keneviri bitkisinden elde ediliyor. Esrar bu bitkinin \u00e7i\u00e7ek veren tomurcuklu b\u00f6lgelerinden, yaprak ve sap\u0131ndan, toz ve s\u0131v\u0131 \u015fekilde haz\u0131rlanabiliyor. Bu madde kullan\u0131c\u0131s\u0131nda sarho\u015fluk ve keyif hissi olu\u015fturuyor. \n\nEsrar t\u00fct\u00fcnle birlikte, ka\u011f\u0131da sar\u0131larak yada nargile \u015feklinde i\u00e7ilebiliyor; s\u0131v\u0131s\u0131 ise damara ya da deri alt\u0131na enjekte edilebiliyor. \n\nUyu\u015fturucu ve a\u011fr\u0131 kesici etkilere sahip olan esrar\u0131n kullan\u0131c\u0131y\u0131 rahatlatan yap\u0131s\u0131 g\u00fcnl\u00fck karar alma yeteneklerini olumsuz etkiliyor. \n\nHalusinasyon, tansiyonun ve kalp at\u0131\u015flar\u0131n\u0131n artmas\u0131, a\u011f\u0131z kurulu\u011fu, g\u00f6zlerin kanlanmas\u0131, i\u015ftah\u0131n artmas\u0131, konsantrasyon bozuklu\u011fu etkileri aras\u0131nda. \n\nEsrar\u0131n yo\u011fun olarak kullan\u0131lmas\u0131 akci\u011ferlere zarar verir, kanser ve sigara ba\u011flant\u0131l\u0131 di\u011fer hastal\u0131klara yol a\u00e7ar. \n\nEsrar halk aras\u0131nda farkl\u0131 isimlerle bilinmektedir. Ha\u015fha\u015f, marihuana, ha\u015fhi\u015f, kendir, duman, yabani ot en \u00e7ok kullan\u0131lanlar\u0131. \n\nPsikolojik bozukluklara da yol a\u00e7an esrar panik atak, paranoya, depresyon ve anksiyete hastal\u0131\u011f\u0131na neden oluyor. \n\nT\u0131bbi esrar nedir? \n\nHint keneviri bitkisinde do\u011fal olarak bulunan esrar\u0131n etken maddesi Tetra Hydro Cannabinol (THC), baz\u0131 hastal\u0131klar\u0131n tedavisinde kullan\u0131l\u0131yor. \n\nT\u0131bbi ama\u00e7l\u0131 esrara, kanserin kemoterapi veya radyoterapi seanslar\u0131 s\u0131ras\u0131nda, AIDS hastal\u0131\u011f\u0131nda, n\u00f6rolojik hastal\u0131klarda, yeme bozukluklar\u0131 gibi durumlarda ba\u015fvurulabiliyor. \n\nEsrar sperm DNA&#039;s\u0131nda de\u011fi\u015fikli\u011fe neden oluyor: \u00c7ocuk sahibi olmay\u0131 etkiler mi? \nEsrar gen\u00e7 beyinlere kal\u0131c\u0131 zarar veriyor \n\nEroin: \u0130\u00e7in beyaz\u0131, dragon, at, kriko, \u00e7\u00f6p \n\nHem fiziksel hem de psikolojik olarak ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011fa yol a\u00e7an uyu\u015fturucu eroin, ha\u015fha\u015f bitkisinin kurutulmu\u015f \u00f6z\u00fcnden \u00e7\u0131kar\u0131lan kimyasaldan yap\u0131l\u0131yor. \n\nSentetik olarak elde edilen \u00fcr\u00fcn suda kolay \u00e7\u00f6z\u00fclmesinden dolay\u0131 damara enjekte edilme yolu se\u00e7iliyor. Y\u00fcksek derecede psikolojik ve fizyolojik ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k yapan eroin buruna da \u00e7ekiliyor. \n\nTarihte a\u011fr\u0131 kesici olarak kullan\u0131lan eroin ismi Almanca&#039; da kahraman anlam\u0131ndaki &#039;heroisch&#039;ten geliyor. \n\nBeyaz, kokusuz, parlak ve kristalize bir toz olan eroin sigara \u015feklinde de i\u00e7ilebiliyor. \n\nEroinin tebe\u015fir, un, kafein gibi beyaz tozlarla kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 durumunda a\u015f\u0131r\u0131 doz riski artar ve komaya neden olabilir. \n\nEroinin halk aras\u0131nda kullan\u0131lan di\u011fer isimleri aras\u0131nda kahverengi, i\u00e7in beyaz\u0131, dragon, at, kriko, \u00e7\u00f6p bulunuyor. \n\nAl\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda saniyeler i\u00e7inde mutluluk hissi verdi\u011fi belirtilen eroinin y\u0131k\u0131c\u0131 etkileriyle biliniyor. \n\nMaddenin al\u0131nmas\u0131yla olu\u015fan s\u0131cakl\u0131k, kol ve bacaklarda a\u011f\u0131rl\u0131k hissi, y\u00fczde k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131k d\u00f6neminin ard\u0131ndan sakinlik d\u00f6nemine ge\u00e7ilir. Hareketlerde ve konu\u015fmada yava\u015flama bellekte bozukluk ba\u015flar. \n\nSa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ciddi anlamda bozan etkiler aras\u0131nda konsantrasyon kayb\u0131, \u00f6fkeyi ve korkuyu te\u015fvik, bulan\u0131k g\u00f6r\u00fc\u015f, terleme, mide bulant\u0131s\u0131 ya da kusmak, yava\u015f soluk almak, spazm, kab\u0131zl\u0131k, yorgunluk, zay\u0131fl\u0131k var. \n\nKokain: Beyaz, Charlie, koka, alt\u0131n toz, kar, borazan \n\nPeru k\u00f6kenli koka a\u011fac\u0131 yapra\u011f\u0131ndan elde edilen kokain sinir sistemini k\u0131sa s\u00fcrece etkileyecek g\u00fc\u00e7l\u00fc bir uyar\u0131c\u0131 olarak biliniyor. \n\nG\u00fcney Amerika&#039;da yayg\u0131n olan bu a\u011fac\u0131n y\u0131lda birka\u00e7 kez toplanan 3-5 cm uzunlu\u011fundaki yapraklar\u0131 y\u00fczde 1.8 oran\u0131na kadar kokain maddesi i\u00e7eriyor. \n\nToz kokain ve sigara olarak i\u00e7ilebilen krek kokain olmak \u00fczere iki formu mevcut. Kokain ayr\u0131ca a\u011f\u0131z yoluyla, kam\u0131\u015fla burna \u00e7ekilerek, \u00e7i\u011fnenerek ya da enjekte edilerek v\u00fccuda al\u0131nabilir. \n\nKokain kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ilk olarak rahatl\u0131k, g\u00fcven ve uyan\u0131kl\u0131k hissi olu\u015fur; ancak k\u0131sa s\u00fcre sonra bu etkiler tersine d\u00f6ner ve \u00f6l\u00fcmc\u00fcl sonu\u00e7lar do\u011furabilir. V\u00fccut \u0131s\u0131s\u0131 y\u00fckselir, kalp at\u0131\u015flar\u0131, tansiyon artar, kas zay\u0131fl\u0131\u011f\u0131, solunum g\u00fc\u00e7l\u00fc\u011f\u00fc ya\u015fan\u0131r; a\u015f\u0131r\u0131 kullan\u0131m\u0131nda g\u00f6\u011f\u00fcs a\u011fr\u0131s\u0131 ve kalp damarlar\u0131nda t\u0131kanmaya, genizsel \u00fclsere, burun kanamalar\u0131na neden olur. Uzun s\u00fcreli kullan\u0131m\u0131 ciddi zihinsel bozukluklara panik ataklara ve paranoyaya yol a\u00e7abilir. \n\nEn s\u0131k epileptik n\u00f6betlere neden olan uyu\u015fturucu madde olarak bilinen kokainin damarlar\u0131 daralt\u0131c\u0131 etkisinden dolay\u0131 kullananlarda y\u00fczde 3-8 oran\u0131nda sara n\u00f6beti g\u00f6r\u00fcl\u00fcr. \n\nKokain al\u0131m\u0131ndan sonra olu\u015fan depresyon ve yorgunluk hissi birka\u00e7 g\u00fcn s\u00fcrebilir. Kullan\u0131c\u0131lar bu hissi ertelemek i\u00e7in tekrar kokain alma ihtiyac\u0131 duyar. Bu durumda uyu\u015fturucuya g\u00fc\u00e7l\u00fc bir psikolojik ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k olu\u015fur. \n\n\u00dclkelerin uyu\u015fturucu madde karnesi \n\nTarihte t\u0131p alan\u0131nda kullan\u0131lan kokain 20. y\u00fczy\u0131l\u0131n ba\u015flar\u0131nda yasa d\u0131\u015f\u0131 bir uyu\u015fturucu stat\u00fcs\u00fcne al\u0131nd\u0131. \n\nG\u00fcn\u00fcm\u00fczde esrar\u0131n yasal olarak sat\u0131labildi\u011fi \u00fclkelerin say\u0131s\u0131 art\u0131yor. Esrar\u0131n keyfi ama\u00e7l\u0131 kullan\u0131m\u0131 olduk\u00e7a s\u0131n\u0131rl\u0131yken; t\u0131bbi kullan\u0131m\u0131 yayg\u0131nla\u015f\u0131yor. \n\nLatin Amerika \u00fclkesi Uruguay 2013&#039;te keyif ama\u00e7l\u0131 esrar kullan\u0131m\u0131n\u0131 yasalla\u015ft\u0131ran ilk \u00fclke oldu. Amerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nde (ABD) sekiz eyalet de benzer kararlar ald\u0131. \n\nKanada ge\u00e7ti\u011fimiz ekim ay\u0131nda keyif ama\u00e7l\u0131 esrar kullan\u0131m\u0131n\u0131 yasalla\u015ft\u0131ran ikinci \u00fclke oldu. \n\nTayland&#039;da halka &#039;yeni y\u0131l hediyesi&#039;: Esrar kullan\u0131m\u0131 serbest \nKanada&#039;da keyif i\u00e7in esrar kullan\u0131m\u0131 yasalla\u015ft\u0131 \nUruguay eczanelerde esrar sat\u0131\u015f\u0131na ba\u015flad\u0131 \n\nBunun yan\u0131nda Portekiz&#039;de ve Hollanda&#039;da esrar kullan\u0131m\u0131 su\u00e7 olmaktan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. \n\nG\u00fcney Afrika&#039;da esrar kullan\u0131m\u0131 serberst b\u0131rak\u0131l\u0131rken, maddenin sat\u0131\u015f\u0131 su\u00e7 olarak kald\u0131. \n\nAfrika&#039;da Zimbabve ve Lesotho esrar\u0131n t\u0131bbi ama\u00e7l\u0131 kullan\u0131m\u0131 serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131. \n\nBu y\u0131l\u0131n Temmuz ay\u0131nda G\u00fcrcistan Anayasa Mahkemesi, \u00fclkede esrar\u0131n kullan\u0131m\u0131yla ilgili cezai yapt\u0131r\u0131mlar\u0131 ortadan kald\u0131ran karara imza att\u0131. \n\nSon olarak G\u00fcneydo\u011fu Asya \u00fclkesi Tayland&#039;da mecliste yap\u0131lan oylamada esrar\u0131n t\u0131bbi ama\u00e7l\u0131 kullan\u0131lmas\u0131na  onay verildi. \n\nYeni Zelandal\u0131lar da 2020&#039;de esrar\u0131n keyif ama\u00e7l\u0131 kullan\u0131m\u0131n\u0131 yasalla\u015ft\u0131rmak i\u00e7in referanduma  gidecek.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Uyu\u015fturucu maddeler aras\u0131nda yer alan esrar\u0131n kullan\u0131m\u0131 baz\u0131 \u00fclkelerde serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131. Son olarak Tayland, Asya&amp;#039;da tabu olarak kabul edilen bu maddenin t\u0131bbi ama\u00e7l\u0131 kullan\u0131m\u0131n\u0131 yasal hale getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2013\/09\/17\/ab-yasal-uyusturucular-ile-mucadele-etmeye-calisiyor\&quot;&gt;Avrupa Birli\u011fi&lt;\/a&gt; ve &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2016\/06\/23\/bm-nin-korkutan-uyusturucu-raporu\&quot;&gt;Birle\u015fmi\u015f Milletler&lt;\/a&gt; gibi \u00f6rg\u00fctlerin bu konuda m\u00fccadele planlar\u0131 haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 uyu\u015fturucu maddelerden en \u00e7ok bilinenleri eroin, esrar ve kokain.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Peki halk aras\u0131nda de\u011fi\u015fik isimlerle adland\u0131r\u0131lan ve \u00e7o\u011fu zaman birbiriyle kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lan bu maddeler aras\u0131ndaki farklar neler?&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Esrar: Kannabis, marihuana, ha\u015fha\u015f, kendir, yabani ot&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;D\u00fcnyan\u0131n pek \u00e7ok b\u00f6lgesinde yasal olarak bulunabilen uyu\u015fturucu t\u00fcr\u00fc esrar, hint keneviri bitkisinden elde ediliyor. Esrar bu bitkinin \u00e7i\u00e7ek veren tomurcuklu b\u00f6lgelerinden, yaprak ve sap\u0131ndan, toz ve s\u0131v\u0131 \u015fekilde haz\u0131rlanabiliyor. Bu madde kullan\u0131c\u0131s\u0131nda sarho\u015fluk ve keyif hissi olu\u015fturuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Esrar t\u00fct\u00fcnle birlikte, ka\u011f\u0131da sar\u0131larak yada nargile \u015feklinde i\u00e7ilebiliyor; s\u0131v\u0131s\u0131 ise damara ya da deri alt\u0131na enjekte edilebiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Uyu\u015fturucu ve a\u011fr\u0131 kesici etkilere sahip olan esrar\u0131n kullan\u0131c\u0131y\u0131 rahatlatan yap\u0131s\u0131 g\u00fcnl\u00fck karar alma yeteneklerini olumsuz etkiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Halusinasyon, tansiyonun ve kalp at\u0131\u015flar\u0131n\u0131n artmas\u0131, a\u011f\u0131z kurulu\u011fu, g\u00f6zlerin kanlanmas\u0131, i\u015ftah\u0131n artmas\u0131, konsantrasyon bozuklu\u011fu etkileri aras\u0131nda.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Esrar\u0131n yo\u011fun olarak kullan\u0131lmas\u0131 akci\u011ferlere zarar verir, kanser ve sigara ba\u011flant\u0131l\u0131 di\u011fer hastal\u0131klara yol a\u00e7ar.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Esrar halk aras\u0131nda farkl\u0131 isimlerle bilinmektedir. Ha\u015fha\u015f, marihuana, ha\u015fhi\u015f, kendir, duman, yabani ot en \u00e7ok kullan\u0131lanlar\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Psikolojik bozukluklara da yol a\u00e7an esrar panik atak, paranoya, depresyon ve anksiyete hastal\u0131\u011f\u0131na neden oluyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6668571428571428\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/808x539_cmsv2_8a5e20a0-291f-558e-8bc1-b0070e27442b-3538638.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/202x135_cmsv2_8a5e20a0-291f-558e-8bc1-b0070e27442b-3538638.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/266x177_cmsv2_8a5e20a0-291f-558e-8bc1-b0070e27442b-3538638.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/404x269_cmsv2_8a5e20a0-291f-558e-8bc1-b0070e27442b-3538638.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/534x356_cmsv2_8a5e20a0-291f-558e-8bc1-b0070e27442b-3538638.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/606x404_cmsv2_8a5e20a0-291f-558e-8bc1-b0070e27442b-3538638.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/808x539_cmsv2_8a5e20a0-291f-558e-8bc1-b0070e27442b-3538638.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;\&quot; \/&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;T\u0131bbi esrar nedir?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Hint keneviri bitkisinde do\u011fal olarak bulunan esrar\u0131n etken maddesi Tetra Hydro Cannabinol (THC), baz\u0131 hastal\u0131klar\u0131n tedavisinde kullan\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u0131bbi ama\u00e7l\u0131 esrara, kanserin kemoterapi veya radyoterapi seanslar\u0131 s\u0131ras\u0131nda, AIDS hastal\u0131\u011f\u0131nda, n\u00f6rolojik hastal\u0131klarda, yeme bozukluklar\u0131 gibi durumlarda ba\u015fvurulabiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2018\/12\/22\/esrar-sperm-dna-sinda-degisiklige-neden-oluyor-cocuk-sahibi-olmayi-etkiler-mi\&quot;&gt;Esrar sperm DNA&#039;s\u0131nda de\u011fi\u015fikli\u011fe neden oluyor: \u00c7ocuk sahibi olmay\u0131 etkiler mi?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2012\/08\/28\/esrar-genc-beyinlere-kalici-zarar-veriyor\&quot;&gt;Esrar gen\u00e7 beyinlere kal\u0131c\u0131 zarar veriyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6668571428571428\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/808x539_cmsv2_b228b910-10b6-590f-87a1-fe2ae83b7069-3538638.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/202x135_cmsv2_b228b910-10b6-590f-87a1-fe2ae83b7069-3538638.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/266x177_cmsv2_b228b910-10b6-590f-87a1-fe2ae83b7069-3538638.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/404x269_cmsv2_b228b910-10b6-590f-87a1-fe2ae83b7069-3538638.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/534x356_cmsv2_b228b910-10b6-590f-87a1-fe2ae83b7069-3538638.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/606x404_cmsv2_b228b910-10b6-590f-87a1-fe2ae83b7069-3538638.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/808x539_cmsv2_b228b910-10b6-590f-87a1-fe2ae83b7069-3538638.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;\&quot; \/&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Eroin: \u0130\u00e7in beyaz\u0131, dragon, at, kriko, \u00e7\u00f6p&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Hem fiziksel hem de psikolojik olarak ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011fa yol a\u00e7an uyu\u015fturucu eroin, ha\u015fha\u015f bitkisinin kurutulmu\u015f \u00f6z\u00fcnden \u00e7\u0131kar\u0131lan kimyasaldan yap\u0131l\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sentetik olarak elde edilen \u00fcr\u00fcn suda kolay \u00e7\u00f6z\u00fclmesinden dolay\u0131 damara enjekte edilme yolu se\u00e7iliyor. Y\u00fcksek derecede psikolojik ve fizyolojik ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k yapan eroin buruna da \u00e7ekiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Tarihte a\u011fr\u0131 kesici olarak kullan\u0131lan eroin ismi Almanca&amp;#039; da kahraman anlam\u0131ndaki &amp;#039;heroisch&amp;#039;ten geliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Beyaz, kokusuz, parlak ve kristalize bir toz olan eroin sigara \u015feklinde de i\u00e7ilebiliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Eroinin tebe\u015fir, un, kafein gibi beyaz tozlarla kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 durumunda a\u015f\u0131r\u0131 doz riski artar ve komaya neden olabilir.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Eroinin halk aras\u0131nda kullan\u0131lan di\u011fer isimleri aras\u0131nda kahverengi, i\u00e7in beyaz\u0131, dragon, at, kriko, \u00e7\u00f6p bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda saniyeler i\u00e7inde mutluluk hissi verdi\u011fi belirtilen eroinin y\u0131k\u0131c\u0131 etkileriyle biliniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Maddenin al\u0131nmas\u0131yla olu\u015fan s\u0131cakl\u0131k, kol ve bacaklarda a\u011f\u0131rl\u0131k hissi, y\u00fczde k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131k d\u00f6neminin ard\u0131ndan sakinlik d\u00f6nemine ge\u00e7ilir. Hareketlerde ve konu\u015fmada yava\u015flama bellekte bozukluk ba\u015flar.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ciddi anlamda bozan etkiler aras\u0131nda konsantrasyon kayb\u0131, \u00f6fkeyi ve korkuyu te\u015fvik, bulan\u0131k g\u00f6r\u00fc\u015f, terleme, mide bulant\u0131s\u0131 ya da kusmak, yava\u015f soluk almak, spazm, kab\u0131zl\u0131k, yorgunluk, zay\u0131fl\u0131k var.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.5511651469098278\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/808x446_cmsv2_f75f9f5a-afd7-53ee-81b5-1a2542e51c9d-3538638.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/202x112_cmsv2_f75f9f5a-afd7-53ee-81b5-1a2542e51c9d-3538638.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/266x147_cmsv2_f75f9f5a-afd7-53ee-81b5-1a2542e51c9d-3538638.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/404x223_cmsv2_f75f9f5a-afd7-53ee-81b5-1a2542e51c9d-3538638.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/534x295_cmsv2_f75f9f5a-afd7-53ee-81b5-1a2542e51c9d-3538638.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/606x335_cmsv2_f75f9f5a-afd7-53ee-81b5-1a2542e51c9d-3538638.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/808x446_cmsv2_f75f9f5a-afd7-53ee-81b5-1a2542e51c9d-3538638.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;\&quot; \/&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Kokain: Beyaz, Charlie, koka, alt\u0131n toz, kar, borazan&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Peru k\u00f6kenli koka a\u011fac\u0131 yapra\u011f\u0131ndan elde edilen kokain sinir sistemini k\u0131sa s\u00fcrece etkileyecek g\u00fc\u00e7l\u00fc bir uyar\u0131c\u0131 olarak biliniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;G\u00fcney Amerika&amp;#039;da yayg\u0131n olan bu a\u011fac\u0131n y\u0131lda birka\u00e7 kez toplanan 3-5 cm uzunlu\u011fundaki yapraklar\u0131 y\u00fczde 1.8 oran\u0131na kadar kokain maddesi i\u00e7eriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Toz kokain ve sigara olarak i\u00e7ilebilen krek kokain olmak \u00fczere iki formu mevcut. Kokain ayr\u0131ca a\u011f\u0131z yoluyla, kam\u0131\u015fla burna \u00e7ekilerek, \u00e7i\u011fnenerek ya da enjekte edilerek v\u00fccuda al\u0131nabilir.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kokain kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ilk olarak rahatl\u0131k, g\u00fcven ve uyan\u0131kl\u0131k hissi olu\u015fur; ancak k\u0131sa s\u00fcre sonra bu etkiler tersine d\u00f6ner ve \u00f6l\u00fcmc\u00fcl sonu\u00e7lar do\u011furabilir. V\u00fccut \u0131s\u0131s\u0131 y\u00fckselir, kalp at\u0131\u015flar\u0131, tansiyon artar, kas zay\u0131fl\u0131\u011f\u0131, solunum g\u00fc\u00e7l\u00fc\u011f\u00fc ya\u015fan\u0131r; a\u015f\u0131r\u0131 kullan\u0131m\u0131nda g\u00f6\u011f\u00fcs a\u011fr\u0131s\u0131 ve kalp damarlar\u0131nda t\u0131kanmaya, genizsel \u00fclsere, burun kanamalar\u0131na neden olur. Uzun s\u00fcreli kullan\u0131m\u0131 ciddi zihinsel bozukluklara panik ataklara ve paranoyaya yol a\u00e7abilir.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;En s\u0131k epileptik n\u00f6betlere neden olan uyu\u015fturucu madde olarak bilinen kokainin damarlar\u0131 daralt\u0131c\u0131 etkisinden dolay\u0131 kullananlarda y\u00fczde 3-8 oran\u0131nda sara n\u00f6beti g\u00f6r\u00fcl\u00fcr.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kokain al\u0131m\u0131ndan sonra olu\u015fan depresyon ve yorgunluk hissi birka\u00e7 g\u00fcn s\u00fcrebilir. Kullan\u0131c\u0131lar bu hissi ertelemek i\u00e7in tekrar kokain alma ihtiyac\u0131 duyar. Bu durumda uyu\u015fturucuya g\u00fc\u00e7l\u00fc bir psikolojik ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k olu\u015fur.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6654948620876149\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/808x539_cmsv2_6d4ace7c-2580-542b-9663-dddd2430b471-3538638.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/202x135_cmsv2_6d4ace7c-2580-542b-9663-dddd2430b471-3538638.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/266x177_cmsv2_6d4ace7c-2580-542b-9663-dddd2430b471-3538638.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/404x269_cmsv2_6d4ace7c-2580-542b-9663-dddd2430b471-3538638.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/534x356_cmsv2_6d4ace7c-2580-542b-9663-dddd2430b471-3538638.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/606x404_cmsv2_6d4ace7c-2580-542b-9663-dddd2430b471-3538638.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/808x539_cmsv2_6d4ace7c-2580-542b-9663-dddd2430b471-3538638.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;\&quot; \/&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;\u00dclkelerin uyu\u015fturucu madde karnesi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Tarihte t\u0131p alan\u0131nda kullan\u0131lan kokain 20. y\u00fczy\u0131l\u0131n ba\u015flar\u0131nda yasa d\u0131\u015f\u0131 bir uyu\u015fturucu stat\u00fcs\u00fcne al\u0131nd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;G\u00fcn\u00fcm\u00fczde esrar\u0131n yasal olarak sat\u0131labildi\u011fi \u00fclkelerin say\u0131s\u0131 art\u0131yor. Esrar\u0131n keyfi ama\u00e7l\u0131 kullan\u0131m\u0131 olduk\u00e7a s\u0131n\u0131rl\u0131yken; t\u0131bbi kullan\u0131m\u0131 yayg\u0131nla\u015f\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Latin Amerika \u00fclkesi Uruguay 2013&amp;#039;te keyif ama\u00e7l\u0131 esrar kullan\u0131m\u0131n\u0131 yasalla\u015ft\u0131ran ilk \u00fclke oldu. Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nde (ABD) sekiz eyalet de benzer kararlar ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kanada ge\u00e7ti\u011fimiz ekim ay\u0131nda keyif ama\u00e7l\u0131 esrar kullan\u0131m\u0131n\u0131 yasalla\u015ft\u0131ran ikinci \u00fclke oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2018\/12\/25\/tayland-da-halka-yeni-yil-hediyesi-esrar-kullanimi-serbest\&quot;&gt;Tayland&#039;da halka &#039;yeni y\u0131l hediyesi&#039;: Esrar kullan\u0131m\u0131 serbest&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2018\/06\/20\/kanada-da-keyif-icin-esrar-kullanimi-yasallasti\&quot;&gt;Kanada&#039;da keyif i\u00e7in esrar kullan\u0131m\u0131 yasalla\u015ft\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2017\/07\/20\/uruguay-eczanelerde-esrar-satisina-basladi\&quot;&gt;Uruguay eczanelerde esrar sat\u0131\u015f\u0131na ba\u015flad\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;p&gt;Bunun yan\u0131nda Portekiz&amp;#039;de ve Hollanda&amp;#039;da esrar kullan\u0131m\u0131 su\u00e7 olmaktan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;G\u00fcney Afrika&amp;#039;da esrar kullan\u0131m\u0131 serberst b\u0131rak\u0131l\u0131rken, maddenin sat\u0131\u015f\u0131 su\u00e7 olarak kald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Afrika&amp;#039;da Zimbabve ve Lesotho esrar\u0131n t\u0131bbi ama\u00e7l\u0131 kullan\u0131m\u0131 serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu y\u0131l\u0131n Temmuz ay\u0131nda G\u00fcrcistan Anayasa Mahkemesi, \u00fclkede esrar\u0131n kullan\u0131m\u0131yla ilgili cezai yapt\u0131r\u0131mlar\u0131 ortadan kald\u0131ran karara imza att\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son olarak G\u00fcneydo\u011fu Asya \u00fclkesi Tayland&amp;#039;da mecliste yap\u0131lan oylamada esrar\u0131n t\u0131bbi ama\u00e7l\u0131 kullan\u0131lmas\u0131na &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2018\/12\/25\/tayland-da-halka-yeni-yil-hediyesi-esrar-kullanimi-serbest\&quot;&gt;onay verildi.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yeni Zelandal\u0131lar da 2020&amp;#039;de esrar\u0131n keyif ama\u00e7l\u0131 kullan\u0131m\u0131n\u0131 yasalla\u015ft\u0131rmak i\u00e7in referanduma &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2018\/12\/18\/yeni-zelandalilar-esrarin-yasallastirilmasini-oylayacak\&quot;&gt;gidecek.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1545821644,&quot;publishedAt&quot;:1584005363,&quot;updatedAt&quot;:1584005390,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/kenevir-esrar-eroin-ve-kokain-arasindaki-farklar-neler-saglik-ve-tibbi-amacli-uyusturucu&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_57b1f229-1374-50fd-b819-ef77543a7d8b-3538638.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2082&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_6d4ace7c-2580-542b-9663-dddd2430b471-3538638.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3698&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2461&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_f75f9f5a-afd7-53ee-81b5-1a2542e51c9d-3538638.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;987&quot;,&quot;height&quot;:&quot;544&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_b228b910-10b6-590f-87a1-fe2ae83b7069-3538638.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3500&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2334&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/53\/86\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_8a5e20a0-291f-558e-8bc1-b0070e27442b-3538638.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3500&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2334&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kucuk&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bahtiyar Kucuk&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@bahtiyarkucuk&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;9599&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;drug-taking&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;uyusturucu-madde-tuketimi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Uyu\u015fturucu madde t\u00fcketimi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Uyu\u015fturucu madde t\u00fcketimi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11810&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;marijuana&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;esrar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Esrar&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Esrar&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14750&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;cocaine&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kokain&quot;,&quot;title&quot;:&quot;kokain&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;kokain&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;13380&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;cannabis&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kenevir&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kenevir&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Kenevir&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1083176&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1181924&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;4&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/12\/kenevir-esrar-eroin-ve-kokain-arasindaki-farklar-neler-saglik-ve-tibbi-amacli-uyusturucu&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584005390},{&quot;id&quot;:&quot;1045354&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4562242&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200312_NWSU_11302171&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Kuzey Irak B\u00f6lgesel Y\u00f6netimi koronavir\u00fcs nedeniyle Nevruz kutlamalar\u0131n\u0131 iptal etti&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Kuzey Irak B\u00f6lgesel Y\u00f6netimi Nevruz kutlamalar\u0131n\u0131 iptal etti&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Kuzey Irak B\u00f6lgesel Y\u00f6netimi koronavir\u00fcs nedeniyle Nevruz kutlamalar\u0131n\u0131 iptal etti&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;B\u00f6lgesel y\u00f6netim h\u00fck\u00fcmetinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada bireysel ve i\u015f ama\u00e7l\u0131 seyahatlerin de k\u0131s\u0131tlanaca\u011f\u0131 vurguland\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;B\u00f6lgesel y\u00f6netim h\u00fck\u00fcmetinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada bireysel ve i\u015f ama\u00e7l\u0131 seyahatlerin de k\u0131s\u0131tlanaca\u011f\u0131 vurguland\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;kuzey-irak-bolgesel-yonetimi-koronavirus-nedeniyle-nevruz-kutlamalarini-iptal-etti&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Irak K\u00fcrt B\u00f6lgesel Y\u00f6netimi Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle bu ay sonunda yap\u0131lmas\u0131 planlanan Nevruz kutlamalar\u0131n\u0131 iptal etti. \n\nB\u00f6lgesel y\u00f6netim h\u00fck\u00fcmetinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada bireysel ve i\u015f ama\u00e7l\u0131 seyahatlerin de k\u0131s\u0131tlanaca\u011f\u0131 vurguland\u0131. \n\nBuna g\u00f6re 14 ve 28 Mart tarihleri aras\u0131nda \u00fclkedeki di\u011fer b\u00f6lgelerden Kuzey Irak&#039;a giri\u015flerin \u00f6zel izinler haricinde tamamen durdurulacak. \u0130ran&#039;da bulunan Irakl\u0131 K\u00fcrtlerin 16 Mart&#039;a kadar geri d\u00f6nmelerine izin verilecek ve bu tarihten sonraki giri\u015fleri engellenecek.   \n\nBu tarihler aras\u0131nda \u00f6zerk b\u00f6lge i\u00e7erisindeki \u015fehirler aras\u0131nda da sadece t\u0131bbi ekiplere ve Birle\u015fmi\u015f Milletler personeline izin verilecek. \n\nKerbela&#039;da cuma namazlar\u0131 k\u0131l\u0131nmayacak \n\n\u00d6te yandan Irak&#039;taki merkezi y\u00f6netim \u015eiilerin s\u0131k\u00e7a ziyaret etti\u011fi Kerbela ve Necef \u015fehirlerinde ge\u00e7en hafta oldu\u011fu gibi bu hafta da cuma namazlar\u0131n\u0131n k\u0131l\u0131nmas\u0131n\u0131 yasaklad\u0131. Ayr\u0131ca Necef \u015fehrine yerel halk\u0131n d\u0131\u015f\u0131ndakilerin giri\u015fine de m\u00fcsade edilmiyor. \n\nIrak&#039;ta \u015fu ana kadar g\u00f6r\u00fclen 67 vakan\u0131n b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131 yak\u0131n zamanda \u0130ran&#039;dan gelen yolcularda tespit edilmi\u015fti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Irak K\u00fcrt B\u00f6lgesel Y\u00f6netimi Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle bu ay sonunda yap\u0131lmas\u0131 planlanan Nevruz kutlamalar\u0131n\u0131 iptal etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;B\u00f6lgesel y\u00f6netim h\u00fck\u00fcmetinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada bireysel ve i\u015f ama\u00e7l\u0131 seyahatlerin de k\u0131s\u0131tlanaca\u011f\u0131 vurguland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Buna g\u00f6re 14 ve 28 Mart tarihleri aras\u0131nda \u00fclkedeki di\u011fer b\u00f6lgelerden Kuzey Irak&amp;#039;a giri\u015flerin \u00f6zel izinler haricinde tamamen durdurulacak. \u0130ran&amp;#039;da bulunan Irakl\u0131 K\u00fcrtlerin 16 Mart&amp;#039;a kadar geri d\u00f6nmelerine izin verilecek ve bu tarihten sonraki giri\u015fleri engellenecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu tarihler aras\u0131nda \u00f6zerk b\u00f6lge i\u00e7erisindeki \u015fehirler aras\u0131nda da sadece t\u0131bbi ekiplere ve Birle\u015fmi\u015f Milletler personeline izin verilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Kerbela&#039;da cuma namazlar\u0131 k\u0131l\u0131nmayacak&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00d6te yandan Irak&amp;#039;taki merkezi y\u00f6netim \u015eiilerin s\u0131k\u00e7a ziyaret etti\u011fi Kerbela ve Necef \u015fehirlerinde ge\u00e7en hafta oldu\u011fu gibi bu hafta da cuma namazlar\u0131n\u0131n k\u0131l\u0131nmas\u0131n\u0131 yasaklad\u0131. Ayr\u0131ca Necef \u015fehrine yerel halk\u0131n d\u0131\u015f\u0131ndakilerin giri\u015fine de m\u00fcsade edilmiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Irak&amp;#039;ta \u015fu ana kadar g\u00f6r\u00fclen 67 vakan\u0131n b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131 yak\u0131n zamanda \u0130ran&amp;#039;dan gelen yolcularda tespit edilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4525244,4508544\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/02\/tarihte-gorulen-ve-binlerce-kisinin-olumune-yol-acan-ilginc-hastaliklar\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs: Tarihte hangi salg\u0131nlar insanl\u0131\u011f\u0131 tehdit etti? Hangi hastal\u0131k ka\u00e7 can ald\u0131?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/14\/covid-19-sozlugu-yeni-tip-koronavirus-icin-kullanilan-terimler-pandemi-endemik-epidemi\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs (Covid-19) s\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc: Endemik nedir? \u0130zolasyonla karantina aras\u0131nda ne fark var?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583995671,&quot;publishedAt&quot;:1583997766,&quot;updatedAt&quot;:1583997773,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/kuzey-irak-bolgesel-yonetimi-koronavirus-nedeniyle-nevruz-kutlamalarini-iptal-etti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/22\/42\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_22ffd269-b9fb-517a-9e6f-8dfcb169f38d-4562242.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Irak&#039;ta 2019 Nevruz kutlamar\u0131ndan bir kare&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Irak&#039;ta 2019 Nevruz kutlamar\u0131ndan bir kare&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Hadi Mizban\/The Associated Press&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3408&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2152&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;can&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Faruk Can&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;12586&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;iraqi-kurdistan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;irak-kurt-bolgesel-yonetimi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kuzey Irak K\u00fcrt B\u00f6lgesel Y\u00f6netimi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Kuzey Irak K\u00fcrt B\u00f6lgesel Y\u00f6netimi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14330&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;newroz&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;nevruz&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Nevruz&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Nevruz&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1050016&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1053626&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;154&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;irak&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Irak&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/irak&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/12\/kuzey-irak-bolgesel-yonetimi-koronavirus-nedeniyle-nevruz-kutlamalarini-iptal-etti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583997773},{&quot;id&quot;:&quot;1045300&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4562156&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;3&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200312_NWSU_11301719&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;NBA koronavir\u00fcs nedeniyle t\u00fcm ma\u00e7lar\u0131 s\u00fcresiz olarak ask\u0131ya ald\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;NBA koronavir\u00fcs nedeniyle t\u00fcm ma\u00e7lar\u0131 s\u00fcresiz olarak ask\u0131ya ald\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;NBA koronavir\u00fcs nedeniyle t\u00fcm ma\u00e7lar\u0131 s\u00fcresiz olarak ask\u0131ya ald\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;NBA koronavir\u00fcs nedeniyle t\u00fcm ma\u00e7lar\u0131 s\u00fcresiz olarak ask\u0131ya ald\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;NBA koronavir\u00fcs nedeniyle t\u00fcm ma\u00e7lar\u0131 s\u00fcresiz olarak ask\u0131ya ald\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;nba-koronavirus-nedeniyle-tum-maclar-suresiz-olarak-askiya-aldi-utah-jazz-oklahoma-city&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Amerikan Basketbol Ligi (NBA), basketbolculardan birinde yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) tespit edilmesinin ard\u0131ndan t\u00fcm ma\u00e7lar\u0131n\u0131 s\u00fcresiz olarak ask\u0131ya ald\u0131. \n\nNBA&#039;den yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Utah Jazz tak\u0131m\u0131 oyuncular\u0131ndan birinde koronavir\u00fcs tespit edilmesinin ard\u0131ndan t\u00fcm ma\u00e7lar\u0131n ikinci bir bildirime kadar iptal edildi\u011fi belirtildi. \n\nKovid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kan oyuncunun Frans\u0131z Rudy Gobert oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Gobert&#039;in ard\u0131ndan Utah Jazz&#039;\u0131n di\u011fer bir oyuncusu Donovan Mitchell&#039;da da Covid-19 tespit edildi. \n\n\u0130smi a\u00e7\u0131klanmayan basketbol oyuncusunun test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n bu ak\u015fam Utah Jazz ve Oklahoma City Thunder aras\u0131nda oynanacak ma\u00e7 \u00f6ncesi duyurulmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan s\u00f6z konusu ma\u00e7 da iptal edildi. \n\nABD&#039;li \u00fcnl\u00fc oyuncu Tom Hanks ve e\u015fi de koronavir\u00fcse yakaland\u0131 \n\nAmerikal\u0131 \u00fcnl\u00fc oyuncu Tom Hanks ve e\u015fi Rita Wilson da koronavir\u00fcse yakaland\u0131klar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Hanks ve e\u015fi Wilson, ABD&#039;de vir\u00fcs\u00fcn g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc ilk \u00fcnl\u00fcler oldu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Amerikan Basketbol Ligi (NBA), basketbolculardan birinde yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) tespit edilmesinin ard\u0131ndan t\u00fcm ma\u00e7lar\u0131n\u0131 s\u00fcresiz olarak ask\u0131ya ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;NBA&amp;#039;den yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Utah Jazz tak\u0131m\u0131 oyuncular\u0131ndan birinde koronavir\u00fcs tespit edilmesinin ard\u0131ndan t\u00fcm ma\u00e7lar\u0131n ikinci bir bildirime kadar iptal edildi\u011fi belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kovid-19 testi pozitif \u00e7\u0131kan oyuncunun Frans\u0131z Rudy Gobert oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Gobert&amp;#039;in ard\u0131ndan Utah Jazz&amp;#039;\u0131n di\u011fer bir oyuncusu Donovan Mitchell&amp;#039;da da Covid-19 tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130smi a\u00e7\u0131klanmayan basketbol oyuncusunun test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n bu ak\u015fam Utah Jazz ve Oklahoma City Thunder aras\u0131nda oynanacak ma\u00e7 \u00f6ncesi duyurulmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan s\u00f6z konusu ma\u00e7 da iptal edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;ABD&#039;li \u00fcnl\u00fc oyuncu Tom Hanks ve e\u015fi de koronavir\u00fcse yakaland\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Amerikal\u0131 \u00fcnl\u00fc oyuncu Tom Hanks ve e\u015fi Rita Wilson da koronavir\u00fcse yakaland\u0131klar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Hanks ve e\u015fi Wilson, ABD&amp;#039;de vir\u00fcs\u00fcn g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc ilk \u00fcnl\u00fcler oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4555996,4525244\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/avrupa-abd-ucuslar-askiya-alindi-cin-koronavirus-salgin-olenler-3-bin-176-covid-19-nba-tom\&quot;&gt;Koronavir\u00fcste (Covid-19) son durum: \u0130talya&#039;da \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 1000&#039;i ge\u00e7ti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/14\/covid-19-sozlugu-yeni-tip-koronavirus-icin-kullanilan-terimler-pandemi-endemik-epidemi\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs (Covid-19) s\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc: Endemik nedir? \u0130zolasyonla karantina aras\u0131nda ne fark var?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583988375,&quot;publishedAt&quot;:1583993190,&quot;updatedAt&quot;:1584025968,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/nba-koronavirus-nedeniyle-tum-maclar-suresiz-olarak-askiya-aldi-utah-jazz-oklahoma-city&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/21\/56\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_fcf0e108-0c38-527b-93fa-bd22536bb0f5-4562156.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Rich Pedroncelli\/The Associated Press&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3735&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2319&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;10101&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;nba&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;nba&quot;,&quot;title&quot;:&quot;NBA&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;NBA&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1044686&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1045640&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/12\/nba-koronavirus-nedeniyle-tum-maclar-suresiz-olarak-askiya-aldi-utah-jazz-oklahoma-city&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584025968},{&quot;id&quot;:&quot;1042250&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4555996&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;42&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200309_NWSU_11264318&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcste (Covid-19) son durum: \u0130talya&#039;da \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 1000&#039;i ge\u00e7ti&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs son durum: \u0130talya&#039;da \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 1000&#039;i ge\u00e7ti&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcste (Covid-19) son durum: \u0130talya&#039;da \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 1000&#039;i ge\u00e7ti&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Koronavir\u00fcste (Covid-19) son durum: D\u00fcnya genelinde, vir\u00fcsten \u00f6len ki\u015fi say\u0131s\u0131 4 bin 947&#039;i ge\u00e7ti, vaka say\u0131s\u0131 133 bini a\u015farken 68 binden fazla ki\u015fi hastal\u0131\u011f\u0131 atlatt\u0131. \n\n12 Mart itibariyle d\u00fcnyada koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla ilgili ya\u015fanan son geli\u015fmeler:&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Koronavir\u00fcste (Covid-19) son durum: D\u00fcnya genelinde, vir\u00fcsten \u00f6len ki\u015fi say\u0131s\u0131 4 bin 947&#039;i ge\u00e7ti, vaka say\u0131s\u0131 133 bini a\u015farken 68 binden fazla ki\u015fi hastal\u0131\u011f\u0131 atlatt\u0131. \n\n12 Mart itibariyle d\u00fcnyada koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla ilgili ya\u015fanan son geli\u015fmeler:&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;avrupa-abd-ucuslar-askiya-alindi-cin-koronavirus-salgin-olenler-3-bin-176-covid-19-nba-tom&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6), yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn &#039;pandemi&#039; (salg\u0131n) olarak nitelendirilebilece\u011fini duyurdu. \n\n\u0130ki hafta i\u00e7inde, \u00c7in d\u0131\u015f\u0131nda Kovid-19 vaka say\u0131n\u0131n 13 kat, etkilenen \u00fclke say\u0131s\u0131n\u0131n da 3 kat artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran DS\u00d6, Covid-19 i\u00e7in b\u00f6lgeler ve gruplar \u00fcst\u00fc, d\u00fcnyay\u0131 saran salg\u0131n anlam\u0131na gelen \&quot;pandemi\&quot; karar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\n\u00c7in\u2019de yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 4 bin 947\u2019ye y\u00fckseldi. D\u00fcnya genelinde g\u00f6r\u00fclen vaka say\u0131s\u0131 133 bini a\u015farken 68 bin 800&#039;den fazla ki\u015fi hastal\u0131\u011f\u0131 atlatt\u0131.  \n\n12 Mart itibariyle d\u00fcnyada koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla ilgili ya\u015fanan son geli\u015fmeler: \n\n\u0130talya\u2019da patlak veren koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda bug\u00fcn itibariyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 1000\u2019i a\u015ft\u0131. Sadece Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc 189 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. Covid-19\u2019a yakalanan ki\u015fi ise 15 bin 113\u2019e ula\u015ft\u0131. \nT\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sebebiyle ilk, ortaokul ve liselerde 16 Mart&#039;tan itibaren  1 hafta tatil  ilan edildi. \u00dcniversiteler de 16 Mart&#039;tan itibaren 3 hafta s\u00fcreyle tatil edilecek.  \n\u0130ngiltere&#039;de vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 8&#039;den 10&#039;a, vaka say\u0131s\u0131 da 460&#039;dan 590&#039;a \u00e7\u0131kt\u0131. Fakat h\u00fck\u00fcmete ba\u011fl\u0131 bilim insanlar\u0131 \u00fclkedeki vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 5 ila 10 bin olabilece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulundu. \n\n\nUEFA&#039;dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Juventus - Olympique Lyon ile Manchester City- Real Madrid son 16 turu r\u00f6van\u015f ma\u00e7lar\u0131, yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle ertelendi\u011fi bildirildi. \n\n\n\n\u00c7in koronavir\u00fcsle ilgili baz\u0131 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 kald\u0131rmas\u0131na ra\u011fmen Everest Tepesi&#039;ne yap\u0131lan t\u0131rman\u0131\u015f izinlerini ask\u0131ya ald\u0131\u011f\u0131n\u0131  duyurdu. \nLondra h\u00fck\u00fcmeti, d\u00fcnyan\u0131n en \u00e7ok takip edilen futbol ligi olan \u0130ngiltere Premier Lig&#039;de ve alt liglerde sezonun kalan ma\u00e7lar\u0131n\u0131n seyircisiz oynanmas\u0131n\u0131 tart\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131. \nBel\u00e7ika&#039;da giderek artan koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131, so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131 \u015f\u00fcphesiyle aile hekimini arayan herkesin, seyahat ge\u00e7mi\u015fine bak\u0131lmaks\u0131z\u0131n 7 g\u00fcn izinli say\u0131lmas\u0131na karar verildi. \nJuventus&#039;un \u0130talyan oyuncusu Daniele Rugani\u2019de koronavir\u00fcs \u00e7\u0131kmas\u0131 sonras\u0131  t\u00fcm tak\u0131m oyuncular\u0131 karantinaya al\u0131nd\u0131 . \u0130spanya&#039;da liglerin tatil edilmesi sonras\u0131 \u00fclkesi Portekiz&#039;e d\u00f6nen y\u0131ld\u0131z futbolcu Cristiano Ronaldo kendisini karantinaya ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\u00dcnl\u00fc Hollywood y\u0131ld\u0131z\u0131 Tom Hanks ve e\u015fi koronavir\u00fcs testlerinin pozitif \u00e7\u0131kmas\u0131 sonras\u0131 Avustralya&#039;da karantina alt\u0131na al\u0131nd\u0131. \nSosyal medya devi Twitter, t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na evden mesai yapma zorunlulu\u011fu getirdi. \n\u0130spanya Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, yeni tip koronavir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131n\u0131n 84&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \u00dclkedeki vaka say\u0131s\u0131 2.800&#039;e yakla\u015ft\u0131. \u0130spanya birinci futbol ligi La Liga ma\u00e7lar\u0131 dahil t\u00fcm spor kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131 ask\u0131ya al\u0131nd\u0131. \n\n\u0130ran&#039;da yeni tip koronavir\u00fcse yakalanan Sa\u011fl\u0131k Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u0130re\u00e7 Herir\u00e7i iyile\u015ferek g\u00f6revinin ba\u015f\u0131na d\u00f6nd\u00fc. \nPolonya\u2019da koronavir\u00fcs nedeniyle 57 ya\u015f\u0131nda bir kad\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \nABD cuma g\u00fcn\u00fcnden itibaren Avrupa\u2019dan gelen t\u00fcm seyahatleri 30 g\u00fcn boyunca ask\u0131ya al\u0131yor. \nNBA, basketbolculardan birinde yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) tespit edilmesinin ard\u0131ndan t\u00fcm ma\u00e7lar\u0131n\u0131 s\u00fcresiz olarak ask\u0131ya ald\u0131. \nABD&#039;de etkili olan yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle, ba\u015fkent Washington DC&#039;de \&quot;acil durum\&quot; ilan edildi. \n\u0130talya&#039;da yeni tip koronavir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 196 ki\u015fi daha artarak 827&#039;ye y\u00fckseldi. \n\u0130talya&#039;da vaka ve \u00f6l\u00fcmlerin artmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u00fclkedeki eczane ve market d\u0131\u015f\u0131nda b\u00fct\u00fcn i\u015fletmelerin kapat\u0131lmas\u0131na karar verildi. \n\u0130spanya&#039;da vir\u00fcsten \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 54&#039;e y\u00fckselirken, vaka say\u0131s\u0131 ise 2 bin 200&#039;\u00fcn \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131. \n\n\u00c7ar\u015famba sabah\u0131ilk \u00f6l\u00fcm vakas\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 Bel\u00e7ika&#039;da ya\u015flar\u0131 74 ve 86 olan iki ki\u015fi daha ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 3&#039;e y\u00fckseldi. \n\u0130sve\u00e7 Halk Dairesi, \u00fclkede tespit edilen koronavir\u00fcs vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 486&#039;ta \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve ilk kez bir ki\u015finin vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini duyurdu. \nT\u00fcrkiye&#039;de Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, bir ki\u015finin Covid-19&#039;a yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Hastan\u0131n di\u011fer insanlarla fazla temas etmeyen biri oldu\u011fu belirtilirken durumunun iyi oldu\u011fu bildirildi. \nFransa&#039;da yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 48&#039;e ve vaka say\u0131s\u0131 2 bin 281&#039;e  y\u00fckseldi . \nSlovakya h\u00fck\u00fcmeti, yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn (Covid-19) neden olabilece\u011fi olumsuz sonu\u00e7lar\u0131 \u00f6nlemek amac\u0131yla \u00fclkede ola\u011fan\u00fcst\u00fc hal (OHAL) ilan etti. \n\u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 yard\u0131mc\u0131s\u0131nda koronavir\u00fcs tespit edildi. \n\u0130talya&#039;da bir g\u00fcnde 168 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, vaka say\u0131s\u0131 12 bini ge\u00e7ti. \u00dclke karantinaya al\u0131nd\u0131. \n\n\u0130ran&#039;da koronavir\u00fcse yakalanan Sa\u011fl\u0131k Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 iyile\u015fti \n\n\u0130ran&#039;da yeni tip koronavir\u00fcse (Kovid-19) yakalanan Sa\u011fl\u0131k Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u0130re\u00e7 Herir\u00e7i&#039;nin iyile\u015ferek g\u00f6revinin ba\u015f\u0131na d\u00f6nd\u00fc. \n\n\u0130ran devlet televizyonunun haberine g\u00f6re, 25 \u015eubat&#039;ta Kovid-19 te\u015fhisi konulan Sa\u011fl\u0131k Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Herir\u00e7i, vir\u00fcs\u00fc yendi. \n\nTedavisi tamamlanarak hastaneden taburcu edilen Herir\u00e7i, \u00fclke genelinde 300 bin ki\u015filik ekiple s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen \&quot;Koronayla Ulusal M\u00fccadele Seferberli\u011fi\&quot;nin y\u00f6netilmesi i\u00e7in Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Said Nemeki&#039;nin \u00f6zel temsilcisi olarak g\u00f6revlendirildi. \n\n\u00dclkede koronavir\u00fcs vaka say\u0131s\u0131 10 bini a\u015farken can kayb\u0131 429&#039;a y\u00fckseldi. \n\nCovid-19 te\u015fhisi konulanlardan 3 bin 276&#039;s\u0131 ise iyile\u015ferek taburcu edildi. Vir\u00fcs\u00fc yenen \u0130ranl\u0131lar aras\u0131nda Sanayi, Maden ve Ticaret Bakan\u0131 R\u0131za Rahmani, Tahran Milletvekili Z\u00fchre \u0130lahiyan ve Kum Sa\u011fl\u0131k Bilimleri \u00dcniversitesi Muhammed R\u0131za Kadir de bulunuyor. \n\nPolonya\u2019da Kovid-19 nedeniyle ilk \u00f6l\u00fcm \n\nPolonya\u2019da yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) nedeniyle 57 ya\u015f\u0131nda bir kad\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\nPolonya Devlet Televizyonu TVP\u2019nin haberinde, \u00fclkenin bat\u0131s\u0131ndaki Poznan kentinde koronavir\u00fcs bula\u015fan 57 ya\u015f\u0131ndaki Polonyal\u0131 kad\u0131n\u0131n \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc ve hastan\u0131n \u00fclkede Kovid-19 nedeniyle ya\u015fam\u0131n\u0131 kaybeden ilk ki\u015fi oldu\u011fu belirtildi. \n\nPolonya Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 son a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \u00fclkede vir\u00fcs bula\u015fan ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n 47\u2019ye \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 duyurmu\u015ftu. \n\nABD, Avrupa&#039;dan u\u00e7u\u015flar\u0131 30 g\u00fcn ask\u0131ya ald\u0131 \n\nABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, cuma gecesinden itibaren Avrupa\u2019dan gelen t\u00fcm seyahatleri 30 g\u00fcn boyunca ask\u0131ya ald\u0131klar\u0131n\u0131, \u0130ngiltere ve T\u00fcrkiye&#039;nin bundan muaf tutuldu\u011funu  a\u00e7\u0131klad\u0131 . \n\nTrump, ABD&#039;nin yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin ald\u0131\u011f\u0131 \u00f6nlemler konusunda, Oval Ofis&#039;ten yap\u0131lan yay\u0131nla ulusa seslenen Trump \&quot;Avrupa Birli\u011fi, gerekli \u00f6nlemleri almada ba\u015far\u0131s\u0131z oldu,\&quot; dedi. \n\nNBA t\u00fcm ma\u00e7lar\u0131 s\u00fcresiz ask\u0131ya ald\u0131 \n\nAmerikan Basketbol Ligi (NBA), basketbolculardan birinde yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) tespit edilmesinin ard\u0131ndan t\u00fcm ma\u00e7lar\u0131n\u0131 s\u00fcresiz olarak ask\u0131ya  ald\u0131 . \n\nNBA&#039;den yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Utah Jazz tak\u0131m\u0131 oyuncular\u0131ndan birinde koronavir\u00fcs tespit edilmesinin ard\u0131ndan t\u00fcm ma\u00e7lar\u0131n ikinci bir bildirime kadar iptal edildi\u011fi belirtildi. \n\n\u00d6te yandan film \u00e7ekimi i\u00e7in Avustralya&#039;da bulunan Oscar \u00f6d\u00fcll\u00fc Hollywood y\u0131ld\u0131z\u0131 Tom Hanks ve e\u015fi Rita Wilson&#039;a koronavir\u00fcs bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 tespit edildi. \n\nAvustalya&#039;dan ekonomiye 11 milyar dolarl\u0131k koronavir\u00fcs deste\u011fi \n\nAvustralya&#039;da h\u00fck\u00fcmet koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle a\u011f\u0131r bir darbe alan \u00fclke ekonomisini canland\u0131rmak i\u00e7in piyasalara 11,4 milyar dolarl\u0131k nakit enjekte edilece\u011fini duyurdu. \n\nABD&#039;nin ba\u015fkentinde acil durum ilan\u0131 \n\nABD&#039;de etkili olan yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle, ba\u015fkent Washington DC&#039;de \&quot;acil durum\&quot; ilan edildi. Washington DC Belediye Ba\u015fkan\u0131 Muriel Bowser, yapt\u0131\u011f\u0131 bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, b\u00f6lgede artan Kovid-19 vakalar\u0131 nedeniyle acil durum ilan ettiklerini duyurdu. \n\nBa\u015fkent Washington&#039;da \u015fu ana kadar 4 vaka tespit edilirken, b\u00f6lgenin \u00e7evresinde yer alan Maryland ve Virginia eyaletlerinde 9&#039;ar vaka bulundu\u011fu bildirildi. \n\n\u0130talya&#039;da eczane ve market harici b\u00fct\u00fcn i\u015fletmeler kapat\u0131ld\u0131 \n\nAvrupa&#039;da vir\u00fcsten en fazla etkilenen \u0130talya&#039;da yeni tip koronavir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 196 ki\u015fi daha artarak 827&#039;ye y\u00fckseldi. Vaka say\u0131s\u0131ysa 12 bin 460&#039;\u0131 ge\u00e7ti. Vaka ve \u00f6l\u00fcmlerin artmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u00fclkedeki eczane ve market d\u0131\u015f\u0131nda b\u00fct\u00fcn i\u015fletmelerin kapat\u0131lmas\u0131na karar verildi. \n\n\u0130talya Ba\u015fbakan\u0131, Covid-19 nedeniyle \u00fclke genelinde kamu hizmetleri haricindeki t\u00fcm ticari faaliyetlerin durdurulaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 \n\nAyr\u0131ca \u0130talya&#039;da yeni tip koronavir\u00fcs parlamentoya da s\u0131\u00e7rad\u0131. \n\n\u00dclke bas\u0131n\u0131ndaki haberlerde, \u0130talya&#039;da Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n ilk ve yo\u011fun olarak g\u00f6r\u00fclmeye ba\u015fland\u0131\u011f\u0131 Lodigiano b\u00f6lgesinin milletvekili 46 ya\u015f\u0131ndaki Claudio Pedrazzini&#039;nin test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Pedrazzini&#039;nin test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n pozitif \u00e7\u0131kmas\u0131yla mecliste oturdu\u011fu s\u0131ralara yak\u0131n di\u011fer 14 milletvekilinin de oturumlara kat\u0131lmamalar\u0131 ve evde kalmalar\u0131 istendi. \n\nAvrupa&#039;da vaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 art\u0131yor \n\n\u00c7in&#039;in Vuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) nedeniyle Avrupa \u00fclkelerindeki \u00f6l\u00fcmler artmaya devam ediyor. \n\nBulgaristan&#039;daki vaka say\u0131s\u0131 7&#039;ye y\u00fckselirken, 62 ya\u015f\u0131ndaki bir kad\u0131n koronavir\u00fcs nedeniyle ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. Yetkililer, koronavir\u00fcs nedeniyle \u00fclkede ilk kez can kayb\u0131 ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtirken, kad\u0131n\u0131n 74 ya\u015f\u0131ndaki e\u015finin de durumunun a\u011f\u0131r oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\nBu sabah ilk \u00f6l\u00fcm vakas\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 Bel\u00e7ika&#039;da ya\u015flar\u0131 74 ve 86 olan iki ki\u015fi daha ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 3&#039;e y\u00fckseldi. \n\n\u0130sve\u00e7 Halk Dairesi, \u00fclkede tespit edilen koronavir\u00fcs vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 486&#039;ta \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve ilk kez bir ki\u015finin vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini duyurdu. \n\n\u0130spanya&#039;da vir\u00fcsten \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 54&#039;e y\u00fckselirken, vaka say\u0131s\u0131 ise 2 bin 200&#039;\u00fcn \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131. \n\nVaka say\u0131lar\u0131 ayr\u0131ca, \u0130ngiltere&#039;de 456&#039;ya, Danimarka&#039;da 340&#039;a, Yunanistan&#039;da 99&#039;a, \u00c7ekya&#039;da 75&#039;e, Portekiz&#039;de 59&#039;a, Slovenya&#039;da 57&#039;ye, Romanya&#039;da 37&#039;ye, Polonya&#039;da 27&#039;ye ve Malta&#039;da 6&#039;ya y\u00fckseldi \n\nKatar&#039;da vaka say\u0131s\u0131 24&#039;den 262&#039;ye \u00e7\u0131kt\u0131 \n\nKatar&#039;da 238 ki\u015fide daha yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) tespit edildi\u011fi ve vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 262&#039;ye y\u00fckseldi\u011fi bildirildi. \n\nA\u00e7\u0131klamada, vir\u00fcse yakalananlar\u0131n sa\u011fl\u0131k durumlar\u0131n\u0131n iyi oldu\u011fu ve gerekli tedavinin uyguland\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6), yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn &amp;#039;pandemi&amp;#039; (salg\u0131n) olarak nitelendirilebilece\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ki hafta i\u00e7inde, \u00c7in d\u0131\u015f\u0131nda Kovid-19 vaka say\u0131n\u0131n 13 kat, etkilenen \u00fclke say\u0131s\u0131n\u0131n da 3 kat artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran DS\u00d6, Covid-19 i\u00e7in b\u00f6lgeler ve gruplar \u00fcst\u00fc, d\u00fcnyay\u0131 saran salg\u0131n anlam\u0131na gelen \&quot;pandemi\&quot; karar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in\u2019de yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 4 bin 947\u2019ye y\u00fckseldi. D\u00fcnya genelinde g\u00f6r\u00fclen vaka say\u0131s\u0131 133 bini a\u015farken 68 bin 800&amp;#039;den fazla ki\u015fi hastal\u0131\u011f\u0131 atlatt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;12 Mart itibariyle d\u00fcnyada koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla ilgili ya\u015fanan son geli\u015fmeler:&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;\u0130talya\u2019da patlak veren koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda bug\u00fcn itibariyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 1000\u2019i a\u015ft\u0131. Sadece Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc 189 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. Covid-19\u2019a yakalanan ki\u015fi ise 15 bin 113\u2019e ula\u015ft\u0131.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sebebiyle ilk, ortaokul ve liselerde 16 Mart&#039;tan itibaren &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/turkiye-de-covid-19-onlemleri-okullar-1-hafta-tatil-edildi-maclar-seyircisiz-oynanacak\&quot;&gt;1 hafta tatil&lt;\/a&gt; ilan edildi. \u00dcniversiteler de 16 Mart&#039;tan itibaren 3 hafta s\u00fcreyle tatil edilecek.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;de vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 8&amp;#039;den 10&amp;#039;a, vaka say\u0131s\u0131 da 460&amp;#039;dan 590&amp;#039;a \u00e7\u0131kt\u0131. Fakat h\u00fck\u00fcmete ba\u011fl\u0131 bilim insanlar\u0131 \u00fclkedeki vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 5 ila 10 bin olabilece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;UEFA&amp;#039;dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Juventus - Olympique Lyon ile Manchester City- Real Madrid son 16 turu r\u00f6van\u015f ma\u00e7lar\u0131, yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle ertelendi\u011fi bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;\u00c7in koronavir\u00fcsle ilgili baz\u0131 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 kald\u0131rmas\u0131na ra\u011fmen Everest Tepesi&#039;ne yap\u0131lan t\u0131rman\u0131\u015f izinlerini ask\u0131ya ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/cin-covid-19-nedeniyle-everest-tepesine-tirmanislari-iptal-etti\&quot;&gt;duyurdu.&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Londra h\u00fck\u00fcmeti, d\u00fcnyan\u0131n en \u00e7ok takip edilen futbol ligi olan \u0130ngiltere Premier Lig&#039;de ve alt liglerde sezonun kalan ma\u00e7lar\u0131n\u0131n seyircisiz oynanmas\u0131n\u0131 tart\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Bel\u00e7ika&#039;da giderek artan koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131, so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131 \u015f\u00fcphesiyle aile hekimini arayan herkesin, seyahat ge\u00e7mi\u015fine bak\u0131lmaks\u0131z\u0131n 7 g\u00fcn izinli say\u0131lmas\u0131na karar verildi.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Juventus&#039;un \u0130talyan oyuncusu Daniele Rugani\u2019de koronavir\u00fcs \u00e7\u0131kmas\u0131 sonras\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/juventus-rugani-de-koronavirus-cikti-son-tak-m-fotografinda-merih-demiral-ile-yan-yanaydi\&quot;&gt;t\u00fcm tak\u0131m oyuncular\u0131 karantinaya al\u0131nd\u0131&lt;\/a&gt;. \u0130spanya&#039;da liglerin tatil edilmesi sonras\u0131 \u00fclkesi Portekiz&#039;e d\u00f6nen y\u0131ld\u0131z futbolcu Cristiano Ronaldo kendisini karantinaya ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;\u00dcnl\u00fc Hollywood y\u0131ld\u0131z\u0131 Tom Hanks ve e\u015fi koronavir\u00fcs testlerinin pozitif \u00e7\u0131kmas\u0131 sonras\u0131 Avustralya&#039;da karantina alt\u0131na al\u0131nd\u0131.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Sosyal medya devi Twitter, t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na evden mesai yapma zorunlulu\u011fu getirdi.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;\u0130spanya Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, yeni tip koronavir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131n\u0131n 84&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \u00dclkedeki vaka say\u0131s\u0131 2.800&#039;e yakla\u015ft\u0131. \u0130spanya birinci futbol ligi La Liga ma\u00e7lar\u0131 dahil t\u00fcm spor kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131 ask\u0131ya al\u0131nd\u0131.&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/koronavirus-tablo-canli-1h0r6r5ykovl4ek?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;52820d3e-870d-4d1a-9b04-ccb3f1d5c4ff\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;Koronavir\u00fcs Tablo Canl\u0131\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;\u0130ran&#039;da yeni tip koronavir\u00fcse yakalanan Sa\u011fl\u0131k Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u0130re\u00e7 Herir\u00e7i iyile\u015ferek g\u00f6revinin ba\u015f\u0131na d\u00f6nd\u00fc.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Polonya\u2019da koronavir\u00fcs nedeniyle 57 ya\u015f\u0131nda bir kad\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;ABD cuma g\u00fcn\u00fcnden itibaren Avrupa\u2019dan gelen t\u00fcm seyahatleri 30 g\u00fcn boyunca ask\u0131ya al\u0131yor.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;NBA, basketbolculardan birinde yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) tespit edilmesinin ard\u0131ndan t\u00fcm ma\u00e7lar\u0131n\u0131 s\u00fcresiz olarak ask\u0131ya ald\u0131.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;ABD&#039;de etkili olan yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle, ba\u015fkent Washington DC&#039;de \&quot;acil durum\&quot; ilan edildi.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;\u0130talya&#039;da yeni tip koronavir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 196 ki\u015fi daha artarak 827&#039;ye y\u00fckseldi.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;\u0130talya&#039;da vaka ve \u00f6l\u00fcmlerin artmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u00fclkedeki eczane ve market d\u0131\u015f\u0131nda b\u00fct\u00fcn i\u015fletmelerin kapat\u0131lmas\u0131na karar verildi.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;\u0130spanya&#039;da vir\u00fcsten \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 54&#039;e y\u00fckselirken, vaka say\u0131s\u0131 ise 2 bin 200&#039;\u00fcn \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/koronavirus-harita-canli-1h984wd587zd2p3?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;5dd4eec3-e111-44c2-bfc6-33b858c6f6a0\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;Koronavir\u00fcs Harita Canl\u0131\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;\u00c7ar\u015famba sabah\u0131ilk \u00f6l\u00fcm vakas\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 Bel\u00e7ika&#039;da ya\u015flar\u0131 74 ve 86 olan iki ki\u015fi daha ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 3&#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;\u0130sve\u00e7 Halk Dairesi, \u00fclkede tespit edilen koronavir\u00fcs vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 486&#039;ta \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve ilk kez bir ki\u015finin vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini duyurdu.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;T\u00fcrkiye&#039;de Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, bir ki\u015finin Covid-19&#039;a yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Hastan\u0131n di\u011fer insanlarla fazla temas etmeyen biri oldu\u011fu belirtilirken durumunun iyi oldu\u011fu bildirildi.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Fransa&#039;da yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 48&#039;e ve vaka say\u0131s\u0131 2 bin 281&#039;e &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/11\/fransa-da-yeni-tip-koronavirus-nedeniyle-olenlerin-sayisi-48-e-cikti\&quot;&gt;y\u00fckseldi&lt;\/a&gt;.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;Slovakya h\u00fck\u00fcmeti, yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn (Covid-19) neden olabilece\u011fi olumsuz sonu\u00e7lar\u0131 \u00f6nlemek amac\u0131yla \u00fclkede ola\u011fan\u00fcst\u00fc hal (OHAL) ilan etti.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;\u0130ngiltere Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 yard\u0131mc\u0131s\u0131nda koronavir\u00fcs tespit edildi.&lt;\/li&gt;\n&lt;li&gt;\u0130talya&#039;da bir g\u00fcnde 168 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, vaka say\u0131s\u0131 12 bini ge\u00e7ti. \u00dclke karantinaya al\u0131nd\u0131.&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;h2&gt;\u0130ran&#039;da koronavir\u00fcse yakalanan Sa\u011fl\u0131k Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 iyile\u015fti&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130ran&amp;#039;da yeni tip koronavir\u00fcse (Kovid-19) yakalanan Sa\u011fl\u0131k Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u0130re\u00e7 Herir\u00e7i&amp;#039;nin iyile\u015ferek g\u00f6revinin ba\u015f\u0131na d\u00f6nd\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ran devlet televizyonunun haberine g\u00f6re, 25 \u015eubat&amp;#039;ta Kovid-19 te\u015fhisi konulan Sa\u011fl\u0131k Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Herir\u00e7i, vir\u00fcs\u00fc yendi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Tedavisi tamamlanarak hastaneden taburcu edilen Herir\u00e7i, \u00fclke genelinde 300 bin ki\u015filik ekiple s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen \&quot;Koronayla Ulusal M\u00fccadele Seferberli\u011fi\&quot;nin y\u00f6netilmesi i\u00e7in Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Said Nemeki&amp;#039;nin \u00f6zel temsilcisi olarak g\u00f6revlendirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede koronavir\u00fcs vaka say\u0131s\u0131 10 bini a\u015farken can kayb\u0131 429&amp;#039;a y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Covid-19 te\u015fhisi konulanlardan 3 bin 276&amp;#039;s\u0131 ise iyile\u015ferek taburcu edildi. Vir\u00fcs\u00fc yenen \u0130ranl\u0131lar aras\u0131nda Sanayi, Maden ve Ticaret Bakan\u0131 R\u0131za Rahmani, Tahran Milletvekili Z\u00fchre \u0130lahiyan ve Kum Sa\u011fl\u0131k Bilimleri \u00dcniversitesi Muhammed R\u0131za Kadir de bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Polonya\u2019da Kovid-19 nedeniyle ilk \u00f6l\u00fcm&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Polonya\u2019da yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) nedeniyle 57 ya\u015f\u0131nda bir kad\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Polonya Devlet Televizyonu TVP\u2019nin haberinde, \u00fclkenin bat\u0131s\u0131ndaki Poznan kentinde koronavir\u00fcs bula\u015fan 57 ya\u015f\u0131ndaki Polonyal\u0131 kad\u0131n\u0131n \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc ve hastan\u0131n \u00fclkede Kovid-19 nedeniyle ya\u015fam\u0131n\u0131 kaybeden ilk ki\u015fi oldu\u011fu belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Polonya Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 son a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \u00fclkede vir\u00fcs bula\u015fan ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n 47\u2019ye \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 duyurmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;ABD, Avrupa&#039;dan u\u00e7u\u015flar\u0131 30 g\u00fcn ask\u0131ya ald\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, cuma gecesinden itibaren Avrupa\u2019dan gelen t\u00fcm seyahatleri 30 g\u00fcn boyunca ask\u0131ya ald\u0131klar\u0131n\u0131, \u0130ngiltere ve T\u00fcrkiye&amp;#039;nin bundan muaf tutuldu\u011funu &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/abd-den-koronavirus-onlemi-trump-avrupa-dan-seyahatleri-30-gun-askiya-aliyor\&quot;&gt;a\u00e7\u0131klad\u0131&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Trump, ABD&amp;#039;nin yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin ald\u0131\u011f\u0131 \u00f6nlemler konusunda, Oval Ofis&amp;#039;ten yap\u0131lan yay\u0131nla ulusa seslenen Trump \&quot;Avrupa Birli\u011fi, gerekli \u00f6nlemleri almada ba\u015far\u0131s\u0131z oldu,\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;NBA t\u00fcm ma\u00e7lar\u0131 s\u00fcresiz ask\u0131ya ald\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Amerikan Basketbol Ligi (NBA), basketbolculardan birinde yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) tespit edilmesinin ard\u0131ndan t\u00fcm ma\u00e7lar\u0131n\u0131 s\u00fcresiz olarak ask\u0131ya &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/nba-koronavirus-nedeniyle-tum-maclar-suresiz-olarak-askiya-aldi-utah-jazz-oklahoma-city\&quot;&gt;ald\u0131&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;NBA&amp;#039;den yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Utah Jazz tak\u0131m\u0131 oyuncular\u0131ndan birinde koronavir\u00fcs tespit edilmesinin ard\u0131ndan t\u00fcm ma\u00e7lar\u0131n ikinci bir bildirime kadar iptal edildi\u011fi belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6te yandan film \u00e7ekimi i\u00e7in Avustralya&amp;#039;da bulunan Oscar \u00f6d\u00fcll\u00fc Hollywood y\u0131ld\u0131z\u0131 Tom Hanks ve e\u015fi Rita Wilson&amp;#039;a koronavir\u00fcs bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Avustalya&#039;dan ekonomiye 11 milyar dolarl\u0131k koronavir\u00fcs deste\u011fi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Avustralya&amp;#039;da h\u00fck\u00fcmet koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle a\u011f\u0131r bir darbe alan \u00fclke ekonomisini canland\u0131rmak i\u00e7in piyasalara 11,4 milyar dolarl\u0131k nakit enjekte edilece\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;ABD&#039;nin ba\u015fkentinde acil durum ilan\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;ABD&amp;#039;de etkili olan yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle, ba\u015fkent Washington DC&amp;#039;de \&quot;acil durum\&quot; ilan edildi. Washington DC Belediye Ba\u015fkan\u0131 Muriel Bowser, yapt\u0131\u011f\u0131 bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, b\u00f6lgede artan Kovid-19 vakalar\u0131 nedeniyle acil durum ilan ettiklerini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fkent Washington&amp;#039;da \u015fu ana kadar 4 vaka tespit edilirken, b\u00f6lgenin \u00e7evresinde yer alan Maryland ve Virginia eyaletlerinde 9&amp;#039;ar vaka bulundu\u011fu bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\u0130talya&#039;da eczane ve market harici b\u00fct\u00fcn i\u015fletmeler kapat\u0131ld\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Avrupa&amp;#039;da vir\u00fcsten en fazla etkilenen \u0130talya&amp;#039;da yeni tip koronavir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 196 ki\u015fi daha artarak 827&amp;#039;ye y\u00fckseldi. Vaka say\u0131s\u0131ysa 12 bin 460&amp;#039;\u0131 ge\u00e7ti. Vaka ve \u00f6l\u00fcmlerin artmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u00fclkedeki eczane ve market d\u0131\u015f\u0131nda b\u00fct\u00fcn i\u015fletmelerin kapat\u0131lmas\u0131na karar verildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130talya Ba\u015fbakan\u0131, Covid-19 nedeniyle \u00fclke genelinde kamu hizmetleri haricindeki t\u00fcm ticari faaliyetlerin durdurulaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ayr\u0131ca \u0130talya&amp;#039;da yeni tip koronavir\u00fcs parlamentoya da s\u0131\u00e7rad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclke bas\u0131n\u0131ndaki haberlerde, \u0130talya&amp;#039;da Covid-19 vakalar\u0131n\u0131n ilk ve yo\u011fun olarak g\u00f6r\u00fclmeye ba\u015fland\u0131\u011f\u0131 Lodigiano b\u00f6lgesinin milletvekili 46 ya\u015f\u0131ndaki Claudio Pedrazzini&amp;#039;nin test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Pedrazzini&amp;#039;nin test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n pozitif \u00e7\u0131kmas\u0131yla mecliste oturdu\u011fu s\u0131ralara yak\u0131n di\u011fer 14 milletvekilinin de oturumlara kat\u0131lmamalar\u0131 ve evde kalmalar\u0131 istendi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Avrupa&#039;da vaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 art\u0131yor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;in Vuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) nedeniyle Avrupa \u00fclkelerindeki \u00f6l\u00fcmler artmaya devam ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bulgaristan&amp;#039;daki vaka say\u0131s\u0131 7&amp;#039;ye y\u00fckselirken, 62 ya\u015f\u0131ndaki bir kad\u0131n koronavir\u00fcs nedeniyle ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. Yetkililer, koronavir\u00fcs nedeniyle \u00fclkede ilk kez can kayb\u0131 ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtirken, kad\u0131n\u0131n 74 ya\u015f\u0131ndaki e\u015finin de durumunun a\u011f\u0131r oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu sabah ilk \u00f6l\u00fcm vakas\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 Bel\u00e7ika&amp;#039;da ya\u015flar\u0131 74 ve 86 olan iki ki\u015fi daha ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 3&amp;#039;e y\u00fckseldi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130sve\u00e7 Halk Dairesi, \u00fclkede tespit edilen koronavir\u00fcs vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 486&amp;#039;ta \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve ilk kez bir ki\u015finin vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130spanya&amp;#039;da vir\u00fcsten \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 54&amp;#039;e y\u00fckselirken, vaka say\u0131s\u0131 ise 2 bin 200&amp;#039;\u00fcn \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vaka say\u0131lar\u0131 ayr\u0131ca, \u0130ngiltere&amp;#039;de 456&amp;#039;ya, Danimarka&amp;#039;da 340&amp;#039;a, Yunanistan&amp;#039;da 99&amp;#039;a, \u00c7ekya&amp;#039;da 75&amp;#039;e, Portekiz&amp;#039;de 59&amp;#039;a, Slovenya&amp;#039;da 57&amp;#039;ye, Romanya&amp;#039;da 37&amp;#039;ye, Polonya&amp;#039;da 27&amp;#039;ye ve Malta&amp;#039;da 6&amp;#039;ya y\u00fckseldi&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Katar&#039;da vaka say\u0131s\u0131 24&#039;den 262&#039;ye \u00e7\u0131kt\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Katar&amp;#039;da 238 ki\u015fide daha yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) tespit edildi\u011fi ve vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 262&amp;#039;ye y\u00fckseldi\u011fi bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u00e7\u0131klamada, vir\u00fcse yakalananlar\u0131n sa\u011fl\u0131k durumlar\u0131n\u0131n iyi oldu\u011fu ve gerekli tedavinin uyguland\u0131\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4556852,4556526\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/cinli-firma-koronavirus-maskesinin-ardindaki-yuzu-tanimak-icin-sistem-gelistirdi\&quot;&gt;\u00c7inli firma, koronavir\u00fcs maskesinin ard\u0131ndaki y\u00fcz\u00fc tan\u0131mak i\u00e7in sistem geli\u015ftirdi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/ingiltere-koronavirus-as-s-icin-gonulluler-ar-yor-2-haftal-k-test-icin-3500-pound-odenecek\&quot;&gt;\u0130ngiltere koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in g\u00f6n\u00fcll\u00fcler ar\u0131yor: 2 haftal\u0131k test i\u00e7in 3500 sterlin \u00f6denecek&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583730002,&quot;publishedAt&quot;:1583992014,&quot;updatedAt&quot;:1584037804,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/avrupa-abd-ucuslar-askiya-alindi-cin-koronavirus-salgin-olenler-3-bin-176-covid-19-nba-tom&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/59\/96\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_fd94531e-93de-5993-aed6-51556cf16eb1-4555996.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;MIGUEL MEDINA\/AFP or licensors&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;682&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/59\/96\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_5de3f36a-7e5f-5ca8-bef3-460bfe68aca0-4555996.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da 11 Nisan itibariyle 63 ki\u015finin daha koronavir\u00fcs sebebiyle \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc a\u00e7\u0131kland\u0131.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da 11 Nisan itibariyle 63 ki\u015finin daha koronavir\u00fcs sebebiyle \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc a\u00e7\u0131kland\u0131.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Ebrahim Noroozi\/ The Associated Press&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4500&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2999&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/59\/96\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_aa68bc16-4ba3-5e93-bb3c-d00814579717-4555996.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130talya Covid-19 salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 tamamen karantina alt\u0131na al\u0131nd\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130talya Covid-19 salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 tamamen karantina alt\u0131na al\u0131nd\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Alberto PIZZOLI \/ AFP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1330&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/48\/36\/76\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_25c0d102-c392-5df2-8224-840233a8a2cc-4483676.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs nedeniyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 3122&#039;ye y\u00fckseldi&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs nedeniyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 3122&#039;ye y\u00fckseldi&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1017&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22870&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;what-is-coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-covid-19-nedir-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;15924&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;virus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;vir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;vir\u00fcs&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1045886&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1039186&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;infogram&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/12\/avrupa-abd-ucuslar-askiya-alindi-cin-koronavirus-salgin-olenler-3-bin-176-covid-19-nba-tom&quot;,&quot;lastModified&quot;:1584037804},{&quot;id&quot;:&quot;1045278&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4562120&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200312_NWSU_11301617&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;ABD&#039;den koronavir\u00fcs \u00f6nlemi: Trump Avrupa&#039;dan seyahatleri 30 g\u00fcn ask\u0131ya al\u0131yor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Covid-19: Trump Avrupa&#039;dan seyahatleri 30 g\u00fcn ask\u0131ya al\u0131yor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;ABD&#039;den koronavir\u00fcs \u00f6nlemi: Trump Avrupa&#039;dan seyahatleri 30 g\u00fcn ask\u0131ya al\u0131yor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Trump Avrupa&#039;dan ABD&#039;ye seyahatleri cumadan itibaren 30 g\u00fcn ask\u0131ya alacaklar\u0131n\u0131 duyurdu&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Trump Avrupa&#039;dan ABD&#039;ye seyahatleri cumadan itibaren 30 g\u00fcn ask\u0131ya alacaklar\u0131n\u0131 duyurdu&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;abd-den-koronavirus-onlemi-trump-avrupa-dan-seyahatleri-30-gun-askiya-aliyor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, cuma gecesinden itibaren Avrupa\u2019dan gelen t\u00fcm seyahatleri 30 g\u00fcn boyunca ask\u0131ya ald\u0131klar\u0131n\u0131, \u0130ngiltere&#039;nin bundan muaf tutuldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nTrump, ABD&#039;nin yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin ald\u0131\u011f\u0131 \u00f6nlemler konusunda, Oval Ofis&#039;ten yap\u0131lan yay\u0131nla ulusa seslendi. \n\n\&quot;Avrupa Birli\u011fi, gerekli \u00f6nlemleri almada ba\u015far\u0131s\u0131z oldu.\&quot; diyen Trump, ABD&#039;ye bu \u00fclkelerden gelen ki\u015filer yoluyla vir\u00fcs\u00fcn ta\u015f\u0131nd\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7ekti. \n\nTrump, sa\u011fl\u0131k uzmanlar\u0131yla g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fckten sonra, ABD halk\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 korumak i\u00e7in \&quot;g\u00fc\u00e7l\u00fc ama gerekli\&quot; \u00f6nlemler ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayarak, \&quot;Yeni vakalar\u0131n bizim topraklar\u0131m\u0131za girmesini \u00f6nlemek i\u00e7in cuma gecesinden ge\u00e7erli olmak \u00fczere Avrupa&#039;dan ABD&#039;ye t\u00fcm seyahatleri ask\u0131ya al\u0131yoruz. Bu k\u0131s\u0131tlamalar sahadaki duruma g\u00f6re ayarlanacak. Uygun izlemelerden ge\u00e7en ABD&#039;liler i\u00e7in istisnalar olacak.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu. \n\nBu k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n ticaret ve kargoyu etkilemeyece\u011fini kaydeden Trump, bu uygulamadan \u0130ngiltere&#039;nin de muaf tutulaca\u011f\u0131n\u0131 kaydetti. \n\nTrump, \u00c7in ve G\u00fcney Kore&#039;deki durumu da izlediklerini, durumlar\u0131n\u0131n iyile\u015fmesi durumunda bu \u00fclkelere kar\u015f\u0131 al\u0131nan \u00f6nlemleri de yeniden de\u011ferlendireceklerini belirtti. \n\n&#039;Federal h\u00fck\u00fcmetin ve \u00f6zel sekt\u00f6r\u00fcn t\u00fcm g\u00fcc\u00fcn\u00fc seferber ediyoruz.&#039; \n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn bug\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Kovid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 \u201cpandemi\u201d ilan etti\u011fine dikkati \u00e7eken Trump, \&quot;M\u00fcttefiklerimizle s\u00fcrekli ileti\u015fim halindeyiz. Federal h\u00fck\u00fcmetin ve \u00f6zel sekt\u00f6r\u00fcn t\u00fcm g\u00fcc\u00fcn\u00fc Amerikan halk\u0131n\u0131 korumak i\u00e7in seferber ediyoruz.\&quot;ifadesini kulland\u0131. \n\nKovid-19 salg\u0131n\u0131na y\u00f6nelik bir\u00e7ok erken tedbir ald\u0131klar\u0131n\u0131 bu nedenle de \u015fu anda Avrupa\u2019ya k\u0131yasla daha az vaka oldu\u011funu belirten Trump, \u015fu a\u00e7\u0131klamalarda bulundu: \n\n\&quot;Amerikanlar\u0131n \u00e7o\u011funlu\u011fu i\u00e7in risk \u00e7ok \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fck. Gen\u00e7 ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 insanlar, kendilerine vir\u00fcs bula\u015f\u0131rsa h\u0131zl\u0131 bir iyile\u015fme bekleyebilir. En b\u00fcy\u00fck risk, sa\u011fl\u0131k sorunu olan ya\u015fl\u0131 insanlar i\u00e7in. Bu n\u00fcfus \u00e7ok \u00e7ok dikkatli olmal\u0131. Bak\u0131m evlerine t\u00fcm zaruri olmayan ziyaretleri ask\u0131ya almalar\u0131n\u0131 tavsiye ediyoruz. Genel olarak ya\u015fl\u0131 Amerikal\u0131lar, kalabal\u0131k alanlara gerekli olmad\u0131k\u00e7a girmemeli.\&quot; \n\n&#039;Bug\u00fcnk\u00fc k\u00fc\u00e7\u00fck bir eylem, yar\u0131n vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ecektir&#039; \n\nB\u00fcy\u00fck kat\u0131l\u0131ml\u0131 etkinlikler ve okullarla ilgili de gerekli mercilerle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcklerinin alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Trump, \&quot;Bug\u00fcnk\u00fc k\u00fc\u00e7\u00fck bir eylem, yar\u0131n vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ecektir. Her toplum farkl\u0131 risklerle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya. L\u00fctfen verilen tavsiyelere uyun.\&quot; uyar\u0131s\u0131nda bulundu. \n\nVir\u00fcse kar\u015f\u0131 \u015fu anda ekonomik, sa\u011fl\u0131k sistemi ve doktorlar bak\u0131m\u0131ndan avantajl\u0131 konumda olduklar\u0131n\u0131 vurgulayan Trump, \&quot;Art\u0131k siyaseti bir kenara koyup, particili\u011fi b\u0131rak\u0131p tek millet, tek aile olarak birle\u015fme zaman\u0131.\&quot; \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131. \n\nTrump ekonomik \u00f6nlemleri de a\u00e7\u0131klad\u0131 \n\nHafta ba\u015f\u0131nda sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn liderleriyle bir araya geldi\u011fini hat\u0131rlatan Trump, s\u00f6z konusu sekt\u00f6r\u00fcn Kovid-19 tedavileri i\u00e7in t\u00fcm sigorta primlerinden feragat etmeyi ve sigorta kapsam\u0131n\u0131 geni\u015flemeyi kabul ettiklerini aktard\u0131. \n\nTrump, antiviral tedavileri rekor s\u00fcrede ger\u00e7ekle\u015ftirebilmek i\u00e7in b\u00fcrokraside azalmaya gideceklerini belirterek, ge\u00e7en hafta imzalad\u0131\u011f\u0131 8,3 milyar dolarl\u0131k fonla Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezleriyle di\u011fer kamu kurumlar\u0131n\u0131n vir\u00fcsle m\u00fccadelesine yard\u0131mc\u0131 olunaca\u011f\u0131n\u0131, a\u015f\u0131, tedavi ve t\u0131bbi malzeme tedari\u011finin desteklenece\u011fini bildirdi. \n\nKovid-19\u2019dan etkilenen \u00e7al\u0131\u015fan Amerikal\u0131lar\u0131n finansal zorluklardan korkmadan evde kalabilmeleri i\u00e7in mali \u00f6nlemlerin de al\u0131naca\u011f\u0131na i\u015faret eden Trump, vir\u00fcs nedeniyle karantinaya al\u0131nan veya vir\u00fcsten etkilenenlere refakat eden \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n bu kapsamda olaca\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi. \n\n&#039;Bu finansal bir kriz de\u011fil&#039; \n\nTrump, \u201cBu finansal bir kriz de\u011fil. Bu sadece ulus\u00e7a ve d\u00fcnyaca beraber \u00fcstesinden gelece\u011fimiz ge\u00e7ici bir durum.\u201d dedi. \n\nK\u00fc\u00e7\u00fck \u0130\u015fletmeler \u0130daresine Kovid-19\u2019dan etkilenen firmalara sermaye ve likidite sa\u011flamas\u0131na y\u00f6nelik talimat verdi\u011fine dikkati \u00e7eken Trump, d\u00fc\u015f\u00fck faizli kredilerin vir\u00fcs kaynakl\u0131 ge\u00e7ici ekonomik s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131n \u00fcstesinden gelmeleri i\u00e7in k\u00fc\u00e7\u00fck i\u015fletmelere yard\u0131mc\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131, s\u00f6z konusu idarenin salg\u0131ndan etkilenen eyaletlerde kredi sa\u011flamaya ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 ve Kongre\u2019den bu program i\u00e7in 50 milyar dolarl\u0131k ilave kaynak art\u0131r\u0131m\u0131na gitmesini istedi\u011fini s\u00f6yledi. \n\nTrump, acil durum yetkisini kullanarak, salg\u0131ndan olumsuz etkilenen ki\u015filer ve i\u015fletmeler i\u00e7in faiz veya ceza uygulanmaks\u0131z\u0131n vergi \u00f6demelerinde ertelemeye gidilmesi i\u00e7in Hazine Bakanl\u0131\u011f\u0131na talimat verece\u011fini belirterek, \u201cBu ekonomiye 200 milyar dolardan fazla ilave likidite sa\u011flayacakt\u0131r.\u201d diye konu\u015ftu. \n\nBa\u015fkan Trump, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n maa\u015flar\u0131 \u00fczerinden yap\u0131lan vergi kesintilerinin hafifletilmesi i\u00e7in Kongre\u2019ye \u00e7a\u011fr\u0131da bulundu. \n\nT\u00fcrkiye Avrupa \u00fclkelerine uygulanan seyahat k\u0131s\u0131tlamas\u0131na dahil de\u011fil \n\n\u00d6te yandan Trump\u2019\u0131n ulusa sesleni\u015fte Avrupa \u00fclkelerinden seyahati k\u0131s\u0131tlayacaklar\u0131n\u0131 duyurmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u0130\u00e7 G\u00fcvenlik Bakanl\u0131\u011f\u0131 da yaz\u0131l\u0131 bir a\u00e7\u0131klama yay\u0131mlad\u0131. \n\nA\u00e7\u0131klamada, \&quot;Bug\u00fcn Ba\u015fkan Trump, baz\u0131 Avrupa \u00fclkelerinden birinde olan ya da ABD\u2019ye var\u0131\u015f tarihinden \u00f6nceki 14 g\u00fcn i\u00e7erisinde olan yabanc\u0131 \u00fclke vatanda\u015flar\u0131n\u0131n bir\u00e7o\u011funun \u00fclkeye giri\u015fini ask\u0131ya al\u0131nmas\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6ren bir kararname imzalad\u0131.\&quot; ifadelerine yer verildi. \n\nSeyahat k\u0131s\u0131tlamas\u0131 getirilen \u00fclkeler aras\u0131nda T\u00fcrkiye bulunmazken, d\u00fczenlemeden etkilenecek \u00fclkelerin \u015eengen \u00fclkeleri olarak da bilinen, Avusturya, Bel\u00e7ika, \u00c7ekya, Danimarka, Estonya, Finlandiya,Fransa, Almanya, Yunanistan, Macaristan, \u0130zlanda, \u0130talya, Letonya, Lihten\u015ftayn, Litvanya, L\u00fcksemburg, Malta, Hollanda, Norve\u00e7, Polonya, Porteiz, Slovakya, Slovenya, \u0130spanya, \u0130sve\u00e7 ve \u0130svi\u00e7re oldu\u011fu kaydedildi. \n\nTrump\u2019\u0131n Colorado ve Nevada seyahatleri iptal \n\n\u00d6te yandan Trump\u2019\u0131n ulusa sesleni\u015f konu\u015fmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, Beyaz Saray S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Stephanie Grisham bir a\u00e7\u0131klama yaparak ba\u015fkan\u0131n baz\u0131 seyahatlerinin Kovid-19 nedeniyle iptal edildi\u011fini duyurdu. \n\nGrisham a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \&quot;Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle tedbir amac\u0131yla, Ba\u015fkan Trump, Colorado ve Nevada\u2019da yapmay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131 etkinlikleri iptal etme karar\u0131 ald\u0131.\&quot; ifadesine yer verdi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, cuma gecesinden itibaren Avrupa\u2019dan gelen t\u00fcm seyahatleri 30 g\u00fcn boyunca ask\u0131ya ald\u0131klar\u0131n\u0131, \u0130ngiltere&amp;#039;nin bundan muaf tutuldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Trump, ABD&amp;#039;nin yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin ald\u0131\u011f\u0131 \u00f6nlemler konusunda, Oval Ofis&amp;#039;ten yap\u0131lan yay\u0131nla ulusa seslendi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Avrupa Birli\u011fi, gerekli \u00f6nlemleri almada ba\u015far\u0131s\u0131z oldu.\&quot; diyen Trump, ABD&amp;#039;ye bu \u00fclkelerden gelen ki\u015filer yoluyla vir\u00fcs\u00fcn ta\u015f\u0131nd\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7ekti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Trump, sa\u011fl\u0131k uzmanlar\u0131yla g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fckten sonra, ABD halk\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 korumak i\u00e7in \&quot;g\u00fc\u00e7l\u00fc ama gerekli\&quot; \u00f6nlemler ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayarak, \&quot;Yeni vakalar\u0131n bizim topraklar\u0131m\u0131za girmesini \u00f6nlemek i\u00e7in cuma gecesinden ge\u00e7erli olmak \u00fczere Avrupa&amp;#039;dan ABD&amp;#039;ye t\u00fcm seyahatleri ask\u0131ya al\u0131yoruz. Bu k\u0131s\u0131tlamalar sahadaki duruma g\u00f6re ayarlanacak. Uygun izlemelerden ge\u00e7en ABD&amp;#039;liler i\u00e7in istisnalar olacak.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n ticaret ve kargoyu etkilemeyece\u011fini kaydeden Trump, bu uygulamadan \u0130ngiltere&amp;#039;nin de muaf tutulaca\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Trump, \u00c7in ve G\u00fcney Kore&amp;#039;deki durumu da izlediklerini, durumlar\u0131n\u0131n iyile\u015fmesi durumunda bu \u00fclkelere kar\u015f\u0131 al\u0131nan \u00f6nlemleri de yeniden de\u011ferlendireceklerini belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&#039;Federal h\u00fck\u00fcmetin ve \u00f6zel sekt\u00f6r\u00fcn t\u00fcm g\u00fcc\u00fcn\u00fc seferber ediyoruz.&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn bug\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Kovid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 \u201cpandemi\u201d ilan etti\u011fine dikkati \u00e7eken Trump, \&quot;M\u00fcttefiklerimizle s\u00fcrekli ileti\u015fim halindeyiz. Federal h\u00fck\u00fcmetin ve \u00f6zel sekt\u00f6r\u00fcn t\u00fcm g\u00fcc\u00fcn\u00fc Amerikan halk\u0131n\u0131 korumak i\u00e7in seferber ediyoruz.\&quot;ifadesini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kovid-19 salg\u0131n\u0131na y\u00f6nelik bir\u00e7ok erken tedbir ald\u0131klar\u0131n\u0131 bu nedenle de \u015fu anda Avrupa\u2019ya k\u0131yasla daha az vaka oldu\u011funu belirten Trump, \u015fu a\u00e7\u0131klamalarda bulundu:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Amerikanlar\u0131n \u00e7o\u011funlu\u011fu i\u00e7in risk \u00e7ok \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fck. Gen\u00e7 ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 insanlar, kendilerine vir\u00fcs bula\u015f\u0131rsa h\u0131zl\u0131 bir iyile\u015fme bekleyebilir. En b\u00fcy\u00fck risk, sa\u011fl\u0131k sorunu olan ya\u015fl\u0131 insanlar i\u00e7in. Bu n\u00fcfus \u00e7ok \u00e7ok dikkatli olmal\u0131. Bak\u0131m evlerine t\u00fcm zaruri olmayan ziyaretleri ask\u0131ya almalar\u0131n\u0131 tavsiye ediyoruz. Genel olarak ya\u015fl\u0131 Amerikal\u0131lar, kalabal\u0131k alanlara gerekli olmad\u0131k\u00e7a girmemeli.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&#039;Bug\u00fcnk\u00fc k\u00fc\u00e7\u00fck bir eylem, yar\u0131n vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ecektir&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;B\u00fcy\u00fck kat\u0131l\u0131ml\u0131 etkinlikler ve okullarla ilgili de gerekli mercilerle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcklerinin alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Trump, \&quot;Bug\u00fcnk\u00fc k\u00fc\u00e7\u00fck bir eylem, yar\u0131n vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ecektir. Her toplum farkl\u0131 risklerle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya. L\u00fctfen verilen tavsiyelere uyun.\&quot; uyar\u0131s\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Vir\u00fcse kar\u015f\u0131 \u015fu anda ekonomik, sa\u011fl\u0131k sistemi ve doktorlar bak\u0131m\u0131ndan avantajl\u0131 konumda olduklar\u0131n\u0131 vurgulayan Trump, \&quot;Art\u0131k siyaseti bir kenara koyup, particili\u011fi b\u0131rak\u0131p tek millet, tek aile olarak birle\u015fme zaman\u0131.\&quot; \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Trump ekonomik \u00f6nlemleri de a\u00e7\u0131klad\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Hafta ba\u015f\u0131nda sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn liderleriyle bir araya geldi\u011fini hat\u0131rlatan Trump, s\u00f6z konusu sekt\u00f6r\u00fcn Kovid-19 tedavileri i\u00e7in t\u00fcm sigorta primlerinden feragat etmeyi ve sigorta kapsam\u0131n\u0131 geni\u015flemeyi kabul ettiklerini aktard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Trump, antiviral tedavileri rekor s\u00fcrede ger\u00e7ekle\u015ftirebilmek i\u00e7in b\u00fcrokraside azalmaya gideceklerini belirterek, ge\u00e7en hafta imzalad\u0131\u011f\u0131 8,3 milyar dolarl\u0131k fonla Hastal\u0131k Kontrol ve \u00d6nleme Merkezleriyle di\u011fer kamu kurumlar\u0131n\u0131n vir\u00fcsle m\u00fccadelesine yard\u0131mc\u0131 olunaca\u011f\u0131n\u0131, a\u015f\u0131, tedavi ve t\u0131bbi malzeme tedari\u011finin desteklenece\u011fini bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kovid-19\u2019dan etkilenen \u00e7al\u0131\u015fan Amerikal\u0131lar\u0131n finansal zorluklardan korkmadan evde kalabilmeleri i\u00e7in mali \u00f6nlemlerin de al\u0131naca\u011f\u0131na i\u015faret eden Trump, vir\u00fcs nedeniyle karantinaya al\u0131nan veya vir\u00fcsten etkilenenlere refakat eden \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n bu kapsamda olaca\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&#039;Bu finansal bir kriz de\u011fil&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Trump, \u201cBu finansal bir kriz de\u011fil. Bu sadece ulus\u00e7a ve d\u00fcnyaca beraber \u00fcstesinden gelece\u011fimiz ge\u00e7ici bir durum.\u201d dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;K\u00fc\u00e7\u00fck \u0130\u015fletmeler \u0130daresine Kovid-19\u2019dan etkilenen firmalara sermaye ve likidite sa\u011flamas\u0131na y\u00f6nelik talimat verdi\u011fine dikkati \u00e7eken Trump, d\u00fc\u015f\u00fck faizli kredilerin vir\u00fcs kaynakl\u0131 ge\u00e7ici ekonomik s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131n \u00fcstesinden gelmeleri i\u00e7in k\u00fc\u00e7\u00fck i\u015fletmelere yard\u0131mc\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131, s\u00f6z konusu idarenin salg\u0131ndan etkilenen eyaletlerde kredi sa\u011flamaya ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 ve Kongre\u2019den bu program i\u00e7in 50 milyar dolarl\u0131k ilave kaynak art\u0131r\u0131m\u0131na gitmesini istedi\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Trump, acil durum yetkisini kullanarak, salg\u0131ndan olumsuz etkilenen ki\u015filer ve i\u015fletmeler i\u00e7in faiz veya ceza uygulanmaks\u0131z\u0131n vergi \u00f6demelerinde ertelemeye gidilmesi i\u00e7in Hazine Bakanl\u0131\u011f\u0131na talimat verece\u011fini belirterek, \u201cBu ekonomiye 200 milyar dolardan fazla ilave likidite sa\u011flayacakt\u0131r.\u201d diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fkan Trump, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n maa\u015flar\u0131 \u00fczerinden yap\u0131lan vergi kesintilerinin hafifletilmesi i\u00e7in Kongre\u2019ye \u00e7a\u011fr\u0131da bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;T\u00fcrkiye Avrupa \u00fclkelerine uygulanan seyahat k\u0131s\u0131tlamas\u0131na dahil de\u011fil&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00d6te yandan Trump\u2019\u0131n ulusa sesleni\u015fte Avrupa \u00fclkelerinden seyahati k\u0131s\u0131tlayacaklar\u0131n\u0131 duyurmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u0130\u00e7 G\u00fcvenlik Bakanl\u0131\u011f\u0131 da yaz\u0131l\u0131 bir a\u00e7\u0131klama yay\u0131mlad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u00e7\u0131klamada, \&quot;Bug\u00fcn Ba\u015fkan Trump, baz\u0131 Avrupa \u00fclkelerinden birinde olan ya da ABD\u2019ye var\u0131\u015f tarihinden \u00f6nceki 14 g\u00fcn i\u00e7erisinde olan yabanc\u0131 \u00fclke vatanda\u015flar\u0131n\u0131n bir\u00e7o\u011funun \u00fclkeye giri\u015fini ask\u0131ya al\u0131nmas\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6ren bir kararname imzalad\u0131.\&quot; ifadelerine yer verildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Seyahat k\u0131s\u0131tlamas\u0131 getirilen \u00fclkeler aras\u0131nda T\u00fcrkiye bulunmazken, d\u00fczenlemeden etkilenecek \u00fclkelerin \u015eengen \u00fclkeleri olarak da bilinen, Avusturya, Bel\u00e7ika, \u00c7ekya, Danimarka, Estonya, Finlandiya,Fransa, Almanya, Yunanistan, Macaristan, \u0130zlanda, \u0130talya, Letonya, Lihten\u015ftayn, Litvanya, L\u00fcksemburg, Malta, Hollanda, Norve\u00e7, Polonya, Porteiz, Slovakya, Slovenya, \u0130spanya, \u0130sve\u00e7 ve \u0130svi\u00e7re oldu\u011fu kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Trump\u2019\u0131n Colorado ve Nevada seyahatleri iptal&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u00d6te yandan Trump\u2019\u0131n ulusa sesleni\u015f konu\u015fmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, Beyaz Saray S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Stephanie Grisham bir a\u00e7\u0131klama yaparak ba\u015fkan\u0131n baz\u0131 seyahatlerinin Kovid-19 nedeniyle iptal edildi\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Grisham a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \&quot;Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle tedbir amac\u0131yla, Ba\u015fkan Trump, Colorado ve Nevada\u2019da yapmay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131 etkinlikleri iptal etme karar\u0131 ald\u0131.\&quot; ifadesine yer verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4525244,4523796\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/14\/dso-ye-gore-covid-19-bir-epidemik-peki-pandemik-ile-epidemik-arasindaki-fark-ne\&quot;&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc Covid-19&#039;un &#039;endemik&#039; olabilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131; endemik, pandemi ve epidemi nedir?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/05\/14\/covid-19-sozlugu-yeni-tip-koronavirus-icin-kullanilan-terimler-pandemi-endemik-epidemi\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs (Covid-19) s\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc: Endemik nedir? \u0130zolasyonla karantina aras\u0131nda ne fark var?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583990399,&quot;publishedAt&quot;:1583991736,&quot;updatedAt&quot;:1583991747,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/abd-den-koronavirus-onlemi-trump-avrupa-dan-seyahatleri-30-gun-askiya-aliyor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/21\/20\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2abf7f27-63ab-5d52-b3c7-2f07a8b3374a-4562120.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Doug Mills\/The Associated Press&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3672&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2448&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;usa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ABD&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11900&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;donald-trump&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;donald-trump&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Donald Trump&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Donald Trump&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1044832&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Eruonews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/12\/abd-den-koronavirus-onlemi-trump-avrupa-dan-seyahatleri-30-gun-askiya-aliyor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583991747},{&quot;id&quot;:&quot;1044862&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4561394&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200311_NWSU_11296682&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 vakas\u0131n\u0131n hangi \u015fehirde oldu\u011fu a\u00e7\u0131klanmad\u0131; di\u011fer \u00fclkelerde durum nas\u0131l?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u00dclkeler Covid-19 vakalar\u0131 hakk\u0131nda halk\u0131 nas\u0131l bilgilendiriyor?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de Covid-19 vakas\u0131n\u0131n hangi \u015fehirde oldu\u011fu a\u00e7\u0131klanmad\u0131; di\u011fer \u00fclkelerde nas\u0131l?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de ilk koronavir\u00fcs (Covid-19) vakas\u0131n\u0131 Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca sal\u0131 gecesi halka duyurdu. Ancak bakan, te\u015fhis edilen ki\u015finin hangi \u015fehirde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \&quot;hasta mahremiyetini\&quot; gerek\u00e7e g\u00f6stererek a\u00e7\u0131klamad\u0131. Peki salg\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc di\u011fer \u00fclkeler halk\u0131 koronavir\u00fcs vakalar\u0131 hakk\u0131nda nas\u0131l bilg&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de ilk koronavir\u00fcs (Covid-19) vakas\u0131n\u0131 Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca sal\u0131 gecesi halka duyurdu. Ancak bakan, te\u015fhis edilen ki\u015finin hangi \u015fehirde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \&quot;hasta mahremiyetini\&quot; gerek\u00e7e g\u00f6stererek a\u00e7\u0131klamad\u0131. Peki salg\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc di\u011fer \u00fclkeler halk\u0131 koronavir\u00fcs vakalar\u0131 hakk\u0131nda nas\u0131l bilg&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiyede-covid-19-vakasinin-hangi-sehirde-oldugu-aciklanmadi-diger-ulkelerde-durum-nasil&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de ilk koronavir\u00fcs (Covid-19) vakas\u0131n\u0131 Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca sal\u0131 gecesi halka duyurdu. Ancak bakan, te\u015fhis edilen ki\u015finin hangi \u015fehirde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \&quot;hasta mahremiyetini\&quot; gerek\u00e7e g\u00f6stererek a\u00e7\u0131klamad\u0131. Peki salg\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc di\u011fer \u00fclkeler halk\u0131 koronavir\u00fcs vakalar\u0131 hakk\u0131nda nas\u0131l bilgilendiriyor? \n\nSalg\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 yer olan \u00c7in&#039;de vir\u00fcs\u00fcn ilk ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 haftalarda halk bu konuda yeterince bilgilendirilmedi. Hastal\u0131\u011f\u0131 duyurmaya \u00e7al\u0131\u015fan doktorlar\u0131n bask\u0131 ile susturuldu\u011fu, salg\u0131n\u0131n bu nedenle ba\u015flang\u0131\u00e7ta kontrols\u00fcz yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 savunuluyor. \n\nBuna kar\u015f\u0131l\u0131k \u00e7ok say\u0131da \u00fclke ilk vakalar\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc andan itibaren her vaka hakk\u0131nda detayl\u0131 bilgi payla\u015f\u0131yor. \n\n\u0130talya: \u015eehirlerdeki t\u00fcm vaka ve \u015f\u00fcpheli durumlar\u0131n say\u0131s\u0131 payla\u015f\u0131l\u0131yor \n\nD\u00fcnyada \u00c7in&#039;den sonra en fazla vakan\u0131n tespit edildi\u011fi \u0130talya&#039;da sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n sitesi \u00fczerinden hangi b\u00f6lgede ve hangi \u015fehirde ne kadar vakan\u0131n bulundu\u011funu \u00f6\u011frenmek m\u00fcmk\u00fcn. \n\n\u0130talya ayn\u0131 zamanda, b\u00f6lgeler baz\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin ve hastal\u0131k g\u00f6r\u00fclmese bile karantina alt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015f ki\u015filerin say\u0131s\u0131n\u0131 payla\u015f\u0131yor. \n\n\u00dclkede ayr\u0131ca hastal\u0131\u011fa yakalananlar\u0131n ve hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin ya\u015f aral\u0131klar\u0131 da  g\u00fcnl\u00fck olarak payla\u015f\u0131l\u0131yor . \n\nFransa: Vir\u00fcs g\u00f6r\u00fclen okullar ve s\u0131n\u0131flar bile a\u00e7\u0131klan\u0131yor \n\nEn fazla vaka g\u00f6r\u00fclen alt\u0131nc\u0131 \u00fclke konumundaki Fransa&#039;da da \u0130talya ile benzer bilgilere ula\u015fmak m\u00fcmk\u00fcn. Frans\u0131z Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n sitesinde \u00fclkenin hangi b\u00f6lgesinde ne kadar hastan\u0131n te\u015fhis edildi\u011fi bilgisi veriliyor. \n\nB\u00f6lgelere g\u00f6re hangi \u015fehirde ka\u00e7 ki\u015finin hastal\u0131\u011fa yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilgisi d\u00fczenli olarak payla\u015f\u0131l\u0131yor. \u00d6rne\u011fin Paris b\u00f6lgesi i\u00e7in yay\u0131mlanan  g\u00fcnl\u00fck raporda , \u00f6\u011frencilerinde hastal\u0131k te\u015fhis edilen okullar\u0131n isimleri ve \u00f6\u011frencilerin bulundu\u011fu s\u0131n\u0131flar yer al\u0131yor. \n\nFransa i\u00e7in ayr\u0131ca ilk vakalar\u0131n kim \u00fczerinden geldi\u011fi, bu ki\u015filerin hangi tarihte \u00fclkeye girdi\u011fi, ne zaman te\u015fhis edildi\u011fi  gibi bilgiler  de biliniyor. \n\nU\u00e7 \u00f6rnekler: Singapur ve Hong Kong \n\nKoronavir\u00fcs\u00fcn g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00e7o\u011fu \u00fclke sadece \u015fehir baz\u0131nda bilgi verse de iki \u00fclke halk\u0131n bilgilendirilmesini daha ileriye g\u00f6t\u00fcr\u00fcyor. \n\nSingapur Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n sitesinde t\u00fcm te\u015fhis edilen ki\u015filerin ka\u00e7 ya\u015f\u0131nda oldu\u011fu, hangi \u00fclke vatanda\u015f\u0131 oldu\u011fu, nerede bulundu\u011fu ve hangi ba\u015fka vakalarla ba\u011flant\u0131l\u0131 oldu\u011funa dair  \u00e7ok detayl\u0131 bilgiler bulunuyor . \n\nBakanl\u0131k, listeyi her g\u00fcn yenileyerek \u015fehirde ya\u015fayan 4,5 milyona yak\u0131n ki\u015fiyi bilgilendiriyor. \n\nDi\u011fer u\u00e7 \u00f6rnek ise 7,5 milyon n\u00fcfusu olan Hong Kong b\u00f6lgesi. Honk Kong Sa\u011fl\u0131k Merkezi, koronavir\u00fcs vakalar\u0131n\u0131n tespit edildi\u011fi ki\u015filerin ya\u015flar\u0131, cinsiyetlerinin yan\u0131 s\u0131ra hangi adreste ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 da payla\u015f\u0131yor. \n\n\u0130nternet \u00fczerinden s\u00fcrekli g\u00fcncellenen  interaktif haritada  hangi vakan\u0131n hangi binada ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rmek m\u00fcmk\u00fcn.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de ilk koronavir\u00fcs (Covid-19) vakas\u0131n\u0131 Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca sal\u0131 gecesi halka duyurdu. Ancak bakan, te\u015fhis edilen ki\u015finin hangi \u015fehirde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \&quot;hasta mahremiyetini\&quot; gerek\u00e7e g\u00f6stererek a\u00e7\u0131klamad\u0131. Peki salg\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc di\u011fer \u00fclkeler halk\u0131 koronavir\u00fcs vakalar\u0131 hakk\u0131nda nas\u0131l bilgilendiriyor?&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salg\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 yer olan \u00c7in&amp;#039;de vir\u00fcs\u00fcn ilk ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 haftalarda halk bu konuda yeterince bilgilendirilmedi. Hastal\u0131\u011f\u0131 duyurmaya \u00e7al\u0131\u015fan doktorlar\u0131n bask\u0131 ile susturuldu\u011fu, salg\u0131n\u0131n bu nedenle ba\u015flang\u0131\u00e7ta kontrols\u00fcz yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 savunuluyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Buna kar\u015f\u0131l\u0131k \u00e7ok say\u0131da \u00fclke ilk vakalar\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc andan itibaren her vaka hakk\u0131nda detayl\u0131 bilgi payla\u015f\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\u0130talya: \u015eehirlerdeki t\u00fcm vaka ve \u015f\u00fcpheli durumlar\u0131n say\u0131s\u0131 payla\u015f\u0131l\u0131yor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;D\u00fcnyada \u00c7in&amp;#039;den sonra en fazla vakan\u0131n tespit edildi\u011fi \u0130talya&amp;#039;da sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n sitesi \u00fczerinden hangi b\u00f6lgede ve hangi \u015fehirde ne kadar vakan\u0131n bulundu\u011funu \u00f6\u011frenmek m\u00fcmk\u00fcn.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130talya ayn\u0131 zamanda, b\u00f6lgeler baz\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin ve hastal\u0131k g\u00f6r\u00fclmese bile karantina alt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015f ki\u015filerin say\u0131s\u0131n\u0131 payla\u015f\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00dclkede ayr\u0131ca hastal\u0131\u011fa yakalananlar\u0131n ve hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin ya\u015f aral\u0131klar\u0131 da &lt;a href=\&quot;https:\/\/www.epicentro.iss.it\/coronavirus\/bollettino\/covid-19-infografica_eng.pdf\&quot;&gt;g\u00fcnl\u00fck olarak payla\u015f\u0131l\u0131yor&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/koronavirus-harita-canli-1h984wd587zd2p3?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;5dd4eec3-e111-44c2-bfc6-33b858c6f6a0\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;Koronavir\u00fcs Harita Canl\u0131\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;h2&gt;Fransa: Vir\u00fcs g\u00f6r\u00fclen okullar ve s\u0131n\u0131flar bile a\u00e7\u0131klan\u0131yor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;En fazla vaka g\u00f6r\u00fclen alt\u0131nc\u0131 \u00fclke konumundaki Fransa&amp;#039;da da \u0130talya ile benzer bilgilere ula\u015fmak m\u00fcmk\u00fcn. Frans\u0131z Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n sitesinde \u00fclkenin hangi b\u00f6lgesinde ne kadar hastan\u0131n te\u015fhis edildi\u011fi bilgisi veriliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;B\u00f6lgelere g\u00f6re hangi \u015fehirde ka\u00e7 ki\u015finin hastal\u0131\u011fa yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilgisi d\u00fczenli olarak payla\u015f\u0131l\u0131yor. \u00d6rne\u011fin Paris b\u00f6lgesi i\u00e7in yay\u0131mlanan &lt;a href=\&quot;https:\/\/www.iledefrance.ars.sante.fr\/system\/files\/2020-03\/Point-COVID19-20200310_0.pdf\&quot;&gt;g\u00fcnl\u00fck raporda&lt;\/a&gt;, \u00f6\u011frencilerinde hastal\u0131k te\u015fhis edilen okullar\u0131n isimleri ve \u00f6\u011frencilerin bulundu\u011fu s\u0131n\u0131flar yer al\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fransa i\u00e7in ayr\u0131ca ilk vakalar\u0131n kim \u00fczerinden geldi\u011fi, bu ki\u015filerin hangi tarihte \u00fclkeye girdi\u011fi, ne zaman te\u015fhis edildi\u011fi &lt;a href=\&quot;https:\/\/www.santepubliquefrance.fr\/maladies-et-traumatismes\/maladies-et-infections-respiratoires\/infection-a-coronavirus\/documents\/article\/first-cases-of-coronavirus-disease-2019-covid-19-in-france-surveillance-investigations-and-control-measures-january-2020\&quot;&gt;gibi bilgiler&lt;\/a&gt; de biliniyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;U\u00e7 \u00f6rnekler: Singapur ve Hong Kong&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs\u00fcn g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00e7o\u011fu \u00fclke sadece \u015fehir baz\u0131nda bilgi verse de iki \u00fclke halk\u0131n bilgilendirilmesini daha ileriye g\u00f6t\u00fcr\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Singapur Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n sitesinde t\u00fcm te\u015fhis edilen ki\u015filerin ka\u00e7 ya\u015f\u0131nda oldu\u011fu, hangi \u00fclke vatanda\u015f\u0131 oldu\u011fu, nerede bulundu\u011fu ve hangi ba\u015fka vakalarla ba\u011flant\u0131l\u0131 oldu\u011funa dair &lt;a href=\&quot;https:\/\/www.gov.sg\/article\/covid-19-cases-in-singapore\&quot;&gt;\u00e7ok detayl\u0131 bilgiler bulunuyor&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakanl\u0131k, listeyi her g\u00fcn yenileyerek \u015fehirde ya\u015fayan 4,5 milyona yak\u0131n ki\u015fiyi bilgilendiriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Di\u011fer u\u00e7 \u00f6rnek ise 7,5 milyon n\u00fcfusu olan Hong Kong b\u00f6lgesi. Honk Kong Sa\u011fl\u0131k Merkezi, koronavir\u00fcs vakalar\u0131n\u0131n tespit edildi\u011fi ki\u015filerin ya\u015flar\u0131, cinsiyetlerinin yan\u0131 s\u0131ra hangi adreste ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 da payla\u015f\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.4812304483837331\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/13\/94\/808x388_cmsv2_966c28b0-1518-5b9e-bef5-3fa2f50928f1-4561394.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/13\/94\/202x97_cmsv2_966c28b0-1518-5b9e-bef5-3fa2f50928f1-4561394.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/13\/94\/266x128_cmsv2_966c28b0-1518-5b9e-bef5-3fa2f50928f1-4561394.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/13\/94\/404x194_cmsv2_966c28b0-1518-5b9e-bef5-3fa2f50928f1-4561394.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/13\/94\/534x257_cmsv2_966c28b0-1518-5b9e-bef5-3fa2f50928f1-4561394.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/13\/94\/606x291_cmsv2_966c28b0-1518-5b9e-bef5-3fa2f50928f1-4561394.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/13\/94\/808x388_cmsv2_966c28b0-1518-5b9e-bef5-3fa2f50928f1-4561394.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;Hong Kong CHP\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Hong Kong&amp;apos;daki vakalar\u0131n payla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 interaktif haritadan ekran g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;Hong Kong CHP&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u0130nternet \u00fczerinden s\u00fcrekli g\u00fcncellenen &lt;a href=\&quot;https:\/\/chp-dashboard.geodata.gov.hk\/covid-19\/en.html\&quot;&gt;interaktif haritada&lt;\/a&gt; hangi vakan\u0131n hangi binada ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rmek m\u00fcmk\u00fcn.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583941193,&quot;publishedAt&quot;:1583948981,&quot;updatedAt&quot;:1583949289,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/11\/turkiyede-covid-19-vakasinin-hangi-sehirde-oldugu-aciklanmadi-diger-ulkelerde-durum-nasil&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/13\/94\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_4001d93c-1056-5dfe-824e-0f6d842c3e99-4561394.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP Photo\/Andrew Harnik&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4789&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3193&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/13\/94\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_966c28b0-1518-5b9e-bef5-3fa2f50928f1-4561394.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hong Kong&#039;daki vakalar\u0131n payla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 interaktif haritadan ekran g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Hong Kong&#039;daki vakalar\u0131n payla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 interaktif haritadan ekran g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Hong Kong CHP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1918&quot;,&quot;height&quot;:&quot;923&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;gunaydin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Enis G\u00fcnayd\u0131n&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@gunaydinenis&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22604&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;contagious-disease&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bulas-c-hastal-k&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131k&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1044744&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1044724&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1046850&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;infogram&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/11\/turkiyede-covid-19-vakasinin-hangi-sehirde-oldugu-aciklanmadi-diger-ulkelerde-durum-nasil&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583949289},{&quot;id&quot;:&quot;1044914&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4561490&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;6&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200311_NWSU_11297338&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc Covid-19&#039;u pandemi (salg\u0131n) kategorisine ald\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc Covid-19&#039;u &#039;k\u00fcresel salg\u0131n&#039; ilan etti&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc Covid-19&#039;u pandemi (salg\u0131n) kategorisine ald\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc DS\u00d6), yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn (Covid-19), pandemi (salg\u0131n) olarak nitelendirildi\u011fini duyurdu&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc DS\u00d6), yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn (Covid-19), pandemi (salg\u0131n) olarak nitelendirildi\u011fini duyurdu&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;dunya-saglik-orgutu-covid-19-salginin-pandemi-kategorisine-aldi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc DS\u00d6), yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn (Covid-19), pandemi (salg\u0131n) olarak nitelendirildi\u011fini duyurdu. \n\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda 4 bin 200&#039;\u00fcn \u00fczerinde can kayb\u0131 ya\u015fand\u0131. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de de sal\u0131 gecesi ilk vaka tespit edildi. \n\nCenevre&#039;de a\u00e7\u0131klama yapan Birle\u015fmi\u015f Milletler&#039;e ba\u011fl\u0131 D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc Genel Direkt\u00f6r\u00fc Tedros Adhanom Ghebreyesus, salg\u0131n\u0131n \&quot;endi\u015fe verici seviyede yay\u0131lmas\u0131 ve ciddiyetinden derin endi\u015fe duyduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \n\nAyr\u0131ca Tedros, vir\u00fcse kar\u015f\u0131 yeteri kadar harekete ge\u00e7ilmedi\u011fini ve bu durumdan endi\u015fe duyduklar\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;T\u00fcm \u00fclkelere sesleniyorum; acil durum m\u00fcdahale mekanizmalar\u0131n\u0131z\u0131 etkin hale getirin. Salg\u0131n\u0131n riskleri konusunda vatanda\u015flar\u0131n\u0131zla ileti\u015fim kurup kendilerini nas\u0131l koruyabilecekleri hakk\u0131nda bilgi verin. Hastanelerinizi haz\u0131r hale getirin. Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131z\u0131 koruyun ve e\u011fitin\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nTedros, a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 \u015fu s\u00f6zlerle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc: \n\n\&quot;E\u011fer t\u00fcm \u00fclkeler m\u00fcdahaleyle vatanda\u015flar\u0131n\u0131 te\u015fhis eder, test eder, tedavi eder, tecrit eder, izler ve harekete ge\u00e7erse salg\u0131n\u0131n gidi\u015fat\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirebiliriz.\&quot; \n\n\u0130ki hafta i\u00e7inde, \u00c7in d\u0131\u015f\u0131nda Covid-19 vaka say\u0131n\u0131n 13 kat, etkilenen \u00fclke say\u0131s\u0131n\u0131n da 3 kat artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Tedros, Covid-19 i\u00e7in b\u00f6lgeler ve gruplar \u00fcst\u00fc, d\u00fcnyay\u0131 saran salg\u0131n anlam\u0131na gelen \&quot;pandemi\&quot; karar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nPandeminin hafif ve dikkatsizce kullan\u0131lan bir kelime olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan Tedros Ghebreyesus, \&quot;Yanl\u0131\u015f kullan\u0131lmas\u0131 durumunda mant\u0131ks\u0131z korkuya, m\u00fccadelenin bitti\u011fine dair haks\u0131z kabullenmeye ve gereksiz ac\u0131 ve \u00f6l\u00fcme yol a\u00e7an bir kelimedir.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu. \n\nPandemi ile epidemi aras\u0131ndaki fark ne? \n\n&#039;Epidemi&#039;  kontrolden \u00e7\u0131kan herhangi bir meseleyi tarif etmek i\u00e7in kullan\u0131lan olduk\u00e7a genel bir kavram. Medikal alanda ise bir b\u00f6lgede, bir toplumda veya bir grup insanda bir hastal\u0131\u011f\u0131n yayg\u0131nla\u015ft\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcnce bunun &#039;epidemi&#039; bir salg\u0131n oldu\u011fu kabul ediliyor. \n\n&#039;Pandemi&#039; ise b\u00f6lgeler ve gruplar \u00fcst\u00fc co\u011frafi bir salg\u0131n anlam\u0131na geliyor. Bir \u00fclkenin tamam\u0131n\u0131 veya d\u00fcnyan\u0131n tamam\u0131n\u0131 etkisi alt\u0131na alan hastal\u0131klar i\u00e7in  kullan\u0131l\u0131yor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc DS\u00d6), yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn (Covid-19), pandemi (salg\u0131n) olarak nitelendirildi\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda 4 bin 200&amp;#039;\u00fcn \u00fczerinde can kayb\u0131 ya\u015fand\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de de sal\u0131 gecesi ilk vaka tespit edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Cenevre&amp;#039;de a\u00e7\u0131klama yapan Birle\u015fmi\u015f Milletler&amp;#039;e ba\u011fl\u0131 D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc Genel Direkt\u00f6r\u00fc Tedros Adhanom Ghebreyesus, salg\u0131n\u0131n \&quot;endi\u015fe verici seviyede yay\u0131lmas\u0131 ve ciddiyetinden derin endi\u015fe duyduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ayr\u0131ca Tedros, vir\u00fcse kar\u015f\u0131 yeteri kadar harekete ge\u00e7ilmedi\u011fini ve bu durumdan endi\u015fe duyduklar\u0131n\u0131 belirterek, \&quot;T\u00fcm \u00fclkelere sesleniyorum; acil durum m\u00fcdahale mekanizmalar\u0131n\u0131z\u0131 etkin hale getirin. Salg\u0131n\u0131n riskleri konusunda vatanda\u015flar\u0131n\u0131zla ileti\u015fim kurup kendilerini nas\u0131l koruyabilecekleri hakk\u0131nda bilgi verin. Hastanelerinizi haz\u0131r hale getirin. Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131z\u0131 koruyun ve e\u011fitin\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1237779391771443205\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Tedros, a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 \u015fu s\u00f6zlerle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;E\u011fer t\u00fcm \u00fclkeler m\u00fcdahaleyle vatanda\u015flar\u0131n\u0131 te\u015fhis eder, test eder, tedavi eder, tecrit eder, izler ve harekete ge\u00e7erse salg\u0131n\u0131n gidi\u015fat\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirebiliriz.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ki hafta i\u00e7inde, \u00c7in d\u0131\u015f\u0131nda Covid-19 vaka say\u0131n\u0131n 13 kat, etkilenen \u00fclke say\u0131s\u0131n\u0131n da 3 kat artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Tedros, Covid-19 i\u00e7in b\u00f6lgeler ve gruplar \u00fcst\u00fc, d\u00fcnyay\u0131 saran salg\u0131n anlam\u0131na gelen \&quot;pandemi\&quot; karar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pandeminin hafif ve dikkatsizce kullan\u0131lan bir kelime olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan Tedros Ghebreyesus, \&quot;Yanl\u0131\u015f kullan\u0131lmas\u0131 durumunda mant\u0131ks\u0131z korkuya, m\u00fccadelenin bitti\u011fine dair haks\u0131z kabullenmeye ve gereksiz ac\u0131 ve \u00f6l\u00fcme yol a\u00e7an bir kelimedir.\&quot; de\u011ferlendirmesinde bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Pandemi ile epidemi aras\u0131ndaki fark ne?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/dso-ye-gore-covid-19-bir-epidemik-peki-pandemik-ile-epidemik-arasindaki-fark-ne\&quot;&gt;&amp;#039;Epidemi&amp;#039;&lt;\/a&gt; kontrolden \u00e7\u0131kan herhangi bir meseleyi tarif etmek i\u00e7in kullan\u0131lan olduk\u00e7a genel bir kavram. Medikal alanda ise bir b\u00f6lgede, bir toplumda veya bir grup insanda bir hastal\u0131\u011f\u0131n yayg\u0131nla\u015ft\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcnce bunun &amp;#039;epidemi&amp;#039; bir salg\u0131n oldu\u011fu kabul ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&amp;#039;Pandemi&amp;#039; ise b\u00f6lgeler ve gruplar \u00fcst\u00fc co\u011frafi bir salg\u0131n anlam\u0131na geliyor. Bir \u00fclkenin tamam\u0131n\u0131 veya d\u00fcnyan\u0131n tamam\u0131n\u0131 etkisi alt\u0131na alan hastal\u0131klar i\u00e7in &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/dso-ye-gore-covid-19-bir-epidemik-peki-pandemik-ile-epidemik-arasindaki-fark-ne\&quot;&gt;kullan\u0131l\u0131yor.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4558616,4558600,4551768\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/sagl-k-bakan-koca-koronavirus-covid-19-salg-n-ile-ilgili-ac-klama-yap-yor\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: T\u00fcrkiye&#039;de ilk koronavir\u00fcs (Covid-19) vakas\u0131 tespit edildi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/kelle-paca-ve-sar-msak-koronavirusten-korur-mu-kimler-risk-alt-nda-dunya-sagl-k-orgutu-yan\&quot;&gt;Koronavir\u00fcsle (Corona vir\u00fcs\u00fc) ilgili cevab\u0131 merak edilen 11 soru&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/koronavirusun-kulucka-suresi-5-gun-covid-19-icin-14-gunluk-karantina-elzem\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs\u00fcn kulu\u00e7ka s\u00fcresi 5 g\u00fcn: Covid-19 i\u00e7in 14 g\u00fcnl\u00fck karantina elzem&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583941102,&quot;publishedAt&quot;:1583944848,&quot;updatedAt&quot;:1583961666,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/11\/dunya-saglik-orgutu-covid-19-salginin-pandemi-kategorisine-aldi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/14\/90\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_3da6474f-86b4-554c-a7c8-be335870a1c2-4561490.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 m\u00fccadele eden sa\u011fl\u0131k ekipleri&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 m\u00fccadele eden sa\u011fl\u0131k ekipleri&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4854&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3288&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/29\/40\/60\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2f522136-0838-5e33-ac54-8f8943f41dc4-3294060.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;11940&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;haber&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22870&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;what-is-coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-covid-19-nedir-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22970&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;pandemic&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;pandemi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;pandemi&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1044220&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1045066&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/NW\/SU\/20\/03\/11\/tr\/200311_NWSU_11297338_11297369_32000_191942_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;32000&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;2929869&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0},{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/NW\/SU\/20\/03\/11\/tr\/200311_NWSU_11297338_11297369_32000_191942_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;32000&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;4793935&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0}],&quot;externalPartners&quot;:{&quot;dailymotionId&quot;:&quot;x7sndg8&quot;,&quot;youtubeId&quot;:&quot;-L5psY1O_To&quot;},&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;267&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;isvicre&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130svi\u00e7re&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/isvicre&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;3334&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cenevre&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Cenevre&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/11\/dunya-saglik-orgutu-covid-19-salginin-pandemi-kategorisine-aldi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583961666},{&quot;id&quot;:&quot;1044820&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4561308&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200311_NWSU_11296158&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Irk\u00e7\u0131l\u0131k su\u00e7lamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Saudi Aramco&#039;dan &#039;hijyen kutusu giydirilmi\u015f \u00e7al\u0131\u015fan&#039; \u00f6zr\u00fc&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;&#039;Hijyen kutulu \u00e7al\u0131\u015fan&#039; \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131k su\u00e7lamalar\u0131yla Aramco\u2019ya \u00f6z\u00fcr diletti&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Irk\u00e7\u0131l\u0131k su\u00e7lamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Saudi Aramco&#039;dan &#039;hijyen kutusu giydirilmi\u015f \u00e7al\u0131\u015fan&#039; \u00f6zr\u00fc&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Suudi Arabistan milli petrol \u015firketi Saudi Aramco binas\u0131 i\u00e7erisinde bir \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n, temizlik jeli da\u011f\u0131t\u0131rken \u00e7ekilen g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinin sosyal medyada payla\u015f\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u015firket \u00f6z\u00fcr diledi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Suudi Arabistan milli petrol \u015firketi Saudi Aramco binas\u0131 i\u00e7erisinde bir \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n, temizlik jeli da\u011f\u0131t\u0131rken \u00e7ekilen g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinin sosyal medyada payla\u015f\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u015firket \u00f6z\u00fcr diledi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;irkcilik-suclamasinin-ardindan-saudi-aramcodan-hijyen-kutusu-giydirilmis-calisan-ozru&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Suudi Arabistan milli petrol \u015firketi Saudi Aramco binas\u0131 i\u00e7erisinde bir \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n, temizlik jeli da\u011f\u0131t\u0131rken \u00e7ekilen g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinin sosyal medyada payla\u015f\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u015firket \u00f6z\u00fcr diledi.    \n\nSosyal medyada payla\u015f\u0131lan g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde, k\u00f6keni G\u00fcneydo\u011fu Asya \u00fclkesi oldu\u011fu san\u0131lan bir \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n \u00fczerine ge\u00e7irilen kutunun \u00fczerinde el temizleyici yaz\u0131yor.  \n\nDi\u011fer personelin de asans\u00f6r\u00fcn \u00f6n\u00fcnde duran eldivenli ve maskeli \u015fahs\u0131n tuttu\u011fu kutuda dezenfektan jeli ald\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.    \n\nUygulaman\u0131n \u00e7al\u0131\u015fana kar\u015f\u0131 &#039;a\u015fa\u011f\u0131lay\u0131c\u0131&#039;, &#039;i\u011fren\u00e7&#039; ve &#039;\u0131rk\u00e7\u0131&#039; bir tutum oldu\u011funu belirten sosyal medya kullan\u0131c\u0131lar\u0131, s\u00f6z konusu foto\u011fraflar\u0131 binlerce kez payla\u015ft\u0131.  \n\nBunun \u00fczerine Aramco, resmi bir a\u00e7\u0131klama yay\u0131mlayarak, uygulamadan vazge\u00e7ildi\u011fini duyurdu.  \n\n\u015eirketin \u00f6z\u00fcr a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \&quot;Tesislerimizden birinin i\u00e7inde dezenfektan kutusu gibi g\u00f6r\u00fcnen bir \u00e7al\u0131\u015fma arkada\u015f\u0131m\u0131z\u0131n sosyal medyada dola\u015fan g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleriyle ilgili olarak; Aramco, hijyenin \u00f6nemini vurgulamay\u0131 ama\u00e7layan bu durumdan memnuniyetsizli\u011fini ifade etmek istiyor. Uygulamadan \u00f6t\u00fcr\u00fc \u015firket onay\u0131 al\u0131nmam\u0131\u015ft\u0131r.\&quot; denildi.  \n\nAyr\u0131ca Saudi Aramco, \&quot;Bu eylem derhal durdurulmu\u015f ve tekrar etmesini \u00f6nlemek i\u00e7in sert i\u015flem uygulanm\u0131\u015ft\u0131r\&quot; ifadesine yer verdi.  \n\nReuters&#039;\u0131n hesaplamalar\u0131na g\u00f6re, koronavir\u00fcs (Covid-19), \u015fu ana kadar d\u00fcnya genelinde 4 bin 200&#039;den fazla insan\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetmesine neden oldu.  \n\nBu arada \u00e7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc Suudi Arabistan&#039;da 20 ki\u015fiye daha koronavir\u00fcs te\u015fhisi konuldu\u011fu bildirildi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Suudi Arabistan milli petrol \u015firketi Saudi Aramco binas\u0131 i\u00e7erisinde bir \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n, temizlik jeli da\u011f\u0131t\u0131rken \u00e7ekilen g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinin sosyal medyada payla\u015f\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u015firket \u00f6z\u00fcr diledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sosyal medyada payla\u015f\u0131lan g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde, k\u00f6keni G\u00fcneydo\u011fu Asya \u00fclkesi oldu\u011fu san\u0131lan bir \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n \u00fczerine ge\u00e7irilen kutunun \u00fczerinde el temizleyici yaz\u0131yor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Di\u011fer personelin de asans\u00f6r\u00fcn \u00f6n\u00fcnde duran eldivenli ve maskeli \u015fahs\u0131n tuttu\u011fu kutuda dezenfektan jeli ald\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1237406453175996417\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Uygulaman\u0131n \u00e7al\u0131\u015fana kar\u015f\u0131 &amp;#039;a\u015fa\u011f\u0131lay\u0131c\u0131&amp;#039;, &amp;#039;i\u011fren\u00e7&amp;#039; ve &amp;#039;\u0131rk\u00e7\u0131&amp;#039; bir tutum oldu\u011funu belirten sosyal medya kullan\u0131c\u0131lar\u0131, s\u00f6z konusu foto\u011fraflar\u0131 binlerce kez payla\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bunun \u00fczerine Aramco, resmi bir a\u00e7\u0131klama yay\u0131mlayarak, uygulamadan vazge\u00e7ildi\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eirketin \u00f6z\u00fcr a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \&quot;Tesislerimizden birinin i\u00e7inde dezenfektan kutusu gibi g\u00f6r\u00fcnen bir \u00e7al\u0131\u015fma arkada\u015f\u0131m\u0131z\u0131n sosyal medyada dola\u015fan g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleriyle ilgili olarak; Aramco, hijyenin \u00f6nemini vurgulamay\u0131 ama\u00e7layan bu durumdan memnuniyetsizli\u011fini ifade etmek istiyor. Uygulamadan \u00f6t\u00fcr\u00fc \u015firket onay\u0131 al\u0131nmam\u0131\u015ft\u0131r.\&quot; denildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1237483679934550016\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Ayr\u0131ca Saudi Aramco, \&quot;Bu eylem derhal durdurulmu\u015f ve tekrar etmesini \u00f6nlemek i\u00e7in sert i\u015flem uygulanm\u0131\u015ft\u0131r\&quot; ifadesine yer verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Reuters&amp;#039;\u0131n hesaplamalar\u0131na g\u00f6re, koronavir\u00fcs (Covid-19), \u015fu ana kadar d\u00fcnya genelinde 4 bin 200&amp;#039;den fazla insan\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetmesine neden oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu arada \u00e7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc Suudi Arabistan&amp;#039;da 20 ki\u015fiye daha koronavir\u00fcs te\u015fhisi konuldu\u011fu bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4454492,4460966\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/03\/koronavirusten-korunmak-icin-ne-yapmal-alinan-onlemler-ise-yar-yorimu\&quot;&gt;Koronavir\u00fcsten korunmak i\u00e7in ne yapmal\u0131? Karantina \u00f6nlemleri yeterli mi?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/19\/corona-virus-covid-19-salgin-koronavirus-belirtileri-neler-hastalik-nasil-anlasilir-olum\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs (Covid-19) belirtileri neler? Hastal\u0131k nas\u0131l anla\u015f\u0131l\u0131r?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583938147,&quot;publishedAt&quot;:1583944080,&quot;updatedAt&quot;:1583944100,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/11\/irkcilik-suclamasinin-ardindan-saudi-aramcodan-hijyen-kutusu-giydirilmis-calisan-ozru&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/01\/42\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_31e25a3e-e2b5-54dd-93e5-4dd900a2afa8-4560142.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Saudi Aramco binas\u0131 \u00f6n\u00fc&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Saudi Aramco binas\u0131 \u00f6n\u00fc&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2725&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2034&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;243&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;saudi-arabia&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;suudi-arabistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Suudi Arabistan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Suudi Arabistan&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;21278&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;saudi-aramco&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saudi-aramco&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Saudi Aramco&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Saudi Aramco&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;14180&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;hygiene&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hijyen&quot;,&quot;title&quot;:&quot;hijyen&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;hijyen&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1042860&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1042144&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1040088&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;243&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;suudi-arabistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Suudi Arabistan&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/suudi-arabistan&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/11\/irkcilik-suclamasinin-ardindan-saudi-aramcodan-hijyen-kutusu-giydirilmis-calisan-ozru&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583944100},{&quot;id&quot;:&quot;1044816&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4561304&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;3&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200311_NWSU_11295710&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Ersoy: Turizm talebi nisan sonuna ertelenmeli&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Ersoy: Turizm talebi nisan sonuna ertelenmeli&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Ersoy: Turizm talebi nisan sonuna ertelenmeli&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Bakan Ersoy, \&quot;15 Nisan vir\u00fcs a\u00e7\u0131s\u0131ndan hassas bir tarih. M\u00fcmk\u00fcnse yurt d\u0131\u015f\u0131ndan T\u00fcrkiye&#039;ye turizm talebinin Nisan sonuna ertelenmesi mant\u0131kl\u0131 geliyor\&quot; dedi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Bakan Ersoy, \&quot;15 Nisan vir\u00fcs a\u00e7\u0131s\u0131ndan hassas bir tarih. M\u00fcmk\u00fcnse yurt d\u0131\u015f\u0131ndan T\u00fcrkiye&#039;ye turizm talebinin Nisan sonuna ertelenmesi mant\u0131kl\u0131 geliyor\&quot; dedi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;kultur-ve-turizm-bakan-ersoy-turizm-talebi-nisan-sonuna-ertelenmeli&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy, yaz tatili sezonunun ba\u015flang\u0131c\u0131n\u0131 bu sene mart sonu de\u011fil nisan sonu olarak planlanmas\u0131n\u0131 \u00f6nerdi. \n\nBakan Ersoy, Ticaret Bakan\u0131 Ruhsar Pekcan ve Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \&quot;Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu\&quot; toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 d\u00fczenledi. Bakanlar salg\u0131n\u0131n yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek ad\u0131na T\u00fcrkiye genelinde al\u0131nacak \u00f6nlemleri duyurdu. \n\n15 Nisan tarihinin vir\u00fcs a\u00e7\u0131s\u0131nda \&quot;hassas bir tarih\&quot; oldu\u011funu ifade eden Ersoy, \&quot;M\u00fcmk\u00fcnse yurt d\u0131\u015f\u0131ndan T\u00fcrkiye&#039;ye turizm talebinin nisan sonuna ertelenmesi mant\u0131kl\u0131 geliyor. Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131za ba\u011fl\u0131 genel m\u00fcd\u00fcrl\u00fcklerin etkinlik ve organizasyonlar\u0131n\u0131 nisan sonras\u0131na ertelemek g\u00fcndemde\&quot; dedi. \n\n&#039;Yurt i\u00e7indeki fuarlar\u0131 erteliyoruz&#039; \n\nBas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan Ticaret Bakan\u0131 Pekcan ise \&quot;16 Mart&#039;tan itibaren nisan sonuna kadar yurt i\u00e7indeki fuarlar\u0131 ertelemeyi kararla\u015ft\u0131rd\u0131k, resmi duyurular\u0131 yapaca\u011f\u0131z\&quot; a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu. \n\n\u0130nsanlar\u0131n evlerinde stok yapmas\u0131 nedeniyle g\u0131da \u00fcr\u00fcnlerinde fahi\u015f fiyatlar\u0131n ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Pekcan, \&quot;Onlar i\u00e7in de gere\u011fini yapaca\u011f\u0131z. F\u0131rsat\u00e7\u0131lara g\u00f6z a\u00e7t\u0131rmayaca\u011f\u0131z\&quot; \u015feklinde konu\u015ftu. \n\nMaske ve dezenfektan fiyatlar\u0131nda art\u0131\u015flara da de\u011finen Ticaret Bakan\u0131, \&quot;2 bin 193 firman\u0131n 2 bin 641 \u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fc denetledik, 2 bin 180&#039;ini soru\u015fturma kapsam\u0131na ald\u0131k\&quot; dedi. \n\nDi\u011fer yandan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, salg\u0131n\u0131n Avrupa&#039;da yay\u0131lm\u0131\u015f olmas\u0131 nedeniyle T\u00fcrkiye&#039;nin de \&quot;ciddi risk\&quot; ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011funu belirtti. \n\nKoca, 10 Mart gecesi yapt\u0131\u011f\u0131 bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda T\u00fcrkiye&#039;de ilk Covid-19 vakas\u0131n\u0131n  te\u015fhis edildi\u011fini duyurmu\u015ftu .&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy, yaz tatili sezonunun ba\u015flang\u0131c\u0131n\u0131 bu sene mart sonu de\u011fil nisan sonu olarak planlanmas\u0131n\u0131 \u00f6nerdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakan Ersoy, Ticaret Bakan\u0131 Ruhsar Pekcan ve Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \&quot;Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu\&quot; toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 d\u00fczenledi. Bakanlar salg\u0131n\u0131n yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek ad\u0131na T\u00fcrkiye genelinde al\u0131nacak \u00f6nlemleri duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;15 Nisan tarihinin vir\u00fcs a\u00e7\u0131s\u0131nda \&quot;hassas bir tarih\&quot; oldu\u011funu ifade eden Ersoy, \&quot;M\u00fcmk\u00fcnse yurt d\u0131\u015f\u0131ndan T\u00fcrkiye&amp;#039;ye turizm talebinin nisan sonuna ertelenmesi mant\u0131kl\u0131 geliyor. Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131za ba\u011fl\u0131 genel m\u00fcd\u00fcrl\u00fcklerin etkinlik ve organizasyonlar\u0131n\u0131 nisan sonras\u0131na ertelemek g\u00fcndemde\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/koronavirus-bilanco-canli-1h0n25lvnk0l4pe?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-large widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;26226cc4-3754-428d-99c9-17282979c0e5\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;Koronavir\u00fcs Bilan\u00e7o Canl\u0131\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;h2&gt;&#039;Yurt i\u00e7indeki fuarlar\u0131 erteliyoruz&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan Ticaret Bakan\u0131 Pekcan ise \&quot;16 Mart&amp;#039;tan itibaren nisan sonuna kadar yurt i\u00e7indeki fuarlar\u0131 ertelemeyi kararla\u015ft\u0131rd\u0131k, resmi duyurular\u0131 yapaca\u011f\u0131z\&quot; a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130nsanlar\u0131n evlerinde stok yapmas\u0131 nedeniyle g\u0131da \u00fcr\u00fcnlerinde fahi\u015f fiyatlar\u0131n ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Pekcan, \&quot;Onlar i\u00e7in de gere\u011fini yapaca\u011f\u0131z. F\u0131rsat\u00e7\u0131lara g\u00f6z a\u00e7t\u0131rmayaca\u011f\u0131z\&quot; \u015feklinde konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Maske ve dezenfektan fiyatlar\u0131nda art\u0131\u015flara da de\u011finen Ticaret Bakan\u0131, \&quot;2 bin 193 firman\u0131n 2 bin 641 \u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fc denetledik, 2 bin 180&amp;#039;ini soru\u015fturma kapsam\u0131na ald\u0131k\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Di\u011fer yandan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, salg\u0131n\u0131n Avrupa&amp;#039;da yay\u0131lm\u0131\u015f olmas\u0131 nedeniyle T\u00fcrkiye&amp;#039;nin de \&quot;ciddi risk\&quot; ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011funu belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koca, 10 Mart gecesi yapt\u0131\u011f\u0131 bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda T\u00fcrkiye&amp;#039;de ilk Covid-19 vakas\u0131n\u0131n &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/sagl-k-bakan-koca-koronavirus-covid-19-salg-n-ile-ilgili-ac-klama-yap-yor\&quot;&gt;te\u015fhis edildi\u011fini duyurmu\u015ftu&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583937082,&quot;publishedAt&quot;:1583937311,&quot;updatedAt&quot;:1583939721,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/11\/kultur-ve-turizm-bakan-ersoy-turizm-talebi-nisan-sonuna-ertelenmeli&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/13\/04\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_bae55a7f-ddd7-5927-bb72-76a52223037f-4561304.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Ticaret Bakan\u0131 Ruhsar Pekcan ile K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, Ticaret Bakan\u0131 Ruhsar Pekcan ile K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA\/Aytu\u011f Can Sencar&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4088&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2298&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/03\/29\/40\/60\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2f522136-0838-5e33-ac54-8f8943f41dc4-3294060.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:null,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4221&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;tourism&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turizm&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Turizm&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Turizm&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4595&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;business&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;businesticaret&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130\u015f (Ticaret)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130\u015f (Ticaret)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1044790&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1044784&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;infogram&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/11\/kultur-ve-turizm-bakan-ersoy-turizm-talebi-nisan-sonuna-ertelenmeli&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583939721},{&quot;id&quot;:&quot;1044724&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4561038&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200311_SPSU_11294365&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Fransa Lig Kupas\u0131 finaline koronavir\u00fcs engeli&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Fransa Lig Kupas\u0131 finaline koronavir\u00fcs engeli&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Fransa Lig Kupas\u0131 finaline koronavir\u00fcs engeli&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Fransa Lig Kupas\u0131 finaline koronavir\u00fcs engeli&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Fransa Lig Kupas\u0131 finaline koronavir\u00fcs engeli&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;fransa-lig-kupas-finaline-koronavirus-engeli&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Fransa Lig Kupas\u0131 finali, yeni tip koronavir\u00fcs (covid-19) nedeniyle ertelendi.          Fransa Profesyonel Futbol Ligi (LFP) kurumundan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Paris Saint-Germain ile Olympique Lyon aras\u0131nda 4 Nisan&#039;da oynanmas\u0131 planlanan final ma\u00e7\u0131n\u0131n, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle ertelendi\u011fi kaydedildi.       \n\n         Bin ki\u015fiden fazla kat\u0131l\u0131m\u0131n olaca\u011f\u0131 t\u00fcm organizasyonlar\u0131n iptal edildi\u011fi Fransa&#039;da, \u015fu ana kadar bin 784 ki\u015fide koronavir\u00fcs tespit edilirken, 33 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.       \n\n         Fransa 1. ve 2. futbol liglerindeki ma\u00e7lar\u0131n, koronavir\u00fcs nedeniyle 15 Nisan&#039;a kadar seyircisiz oynanmas\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Fransa Lig Kupas\u0131 finali, yeni tip koronavir\u00fcs (covid-19) nedeniyle ertelendi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fransa Profesyonel Futbol Ligi (LFP) kurumundan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Paris Saint-Germain ile Olympique Lyon aras\u0131nda 4 Nisan&amp;#039;da oynanmas\u0131 planlanan final ma\u00e7\u0131n\u0131n, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle ertelendi\u011fi kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bin ki\u015fiden fazla kat\u0131l\u0131m\u0131n olaca\u011f\u0131 t\u00fcm organizasyonlar\u0131n iptal edildi\u011fi Fransa&amp;#039;da, \u015fu ana kadar bin 784 ki\u015fide koronavir\u00fcs tespit edilirken, 33 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Fransa 1. ve 2. futbol liglerindeki ma\u00e7lar\u0131n, koronavir\u00fcs nedeniyle 15 Nisan&amp;#039;a kadar seyircisiz oynanmas\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.  &lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4556722,4560884\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/milli-tekvandocu-irem-yaman-katilmaya-hak-kazandigim-olimpiyatlara-baska-sporcu\&quot;&gt;Milli tekvandocu \u0130rem Yaman: Kat\u0131lmaya hak kazand\u0131\u011f\u0131m olimpiyatlara ba\u015fka sporcuyu g\u00f6nderiyorlar&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/11\/tokyo-2020-vizesi-alan-tekvandocu-hatice-kubra-ilgun-hak-eden-kazand\&quot;&gt;Tokyo 2020 vizesi alan tekvandocu Hatice K\u00fcbra \u0130lg\u00fcn: Hak eden kazand\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583930919,&quot;publishedAt&quot;:1583931339,&quot;updatedAt&quot;:1583931353,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/11\/fransa-lig-kupas-finaline-koronavirus-engeli&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/10\/38\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_33e9f128-e1c6-5294-b87c-f6a8c31b2373-4561038.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Thibault Camus\/The Associated Press&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2614&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1743&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;8257&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;football&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;futbol&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Futbol&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Futbol&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1043846&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1043572&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1044862&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;sport&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sport&quot;,&quot;title&quot;:&quot;SPOR&quot;,&quot;online&quot;:&quot;0&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/sport&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;sport&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sport&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/spor&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;8&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sport&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sport&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;117&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;fransa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Fransa&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/fransa&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/11\/fransa-lig-kupas-finaline-koronavirus-engeli&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583931353},{&quot;id&quot;:&quot;1044664&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4560890&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200311_EUBX_11293480&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&#039;da Koronavir\u00fcsten ilk \u00f6l\u00fcm; Br\u00fcksel&#039;de binden kalabal\u0131k toplant\u0131lar yasakland\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&#039;da Koronavir\u00fcs nedeniyle ilk can kayb\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&#039;da Koronavir\u00fcsten ilk \u00f6l\u00fcm; Br\u00fcksel&#039;de binden kalabal\u0131k toplant\u0131lar yasakland\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Bel\u00e7ika h\u00fck\u00fcmeti \u00c7in&#039;de ortaya \u00e7\u0131kan ve d\u00fcnyaya h\u0131zla yay\u0131lan Koronavir\u00fcs\u00fcn (COV\u0130D-19) \u00fclkede ilk kez bir ki\u015finin \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden oldu\u011funu duyurdu&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Bel\u00e7ika h\u00fck\u00fcmeti \u00c7in&#039;de ortaya \u00e7\u0131kan ve d\u00fcnyaya h\u0131zla yay\u0131lan Koronavir\u00fcs\u00fcn (COV\u0130D-19) \u00fclkede ilk kez bir ki\u015finin \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden oldu\u011funu duyurdu&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;belcika-da-koronavirusten-ilk-olum-gerceklesti-bruksel-de-binden-kalabal-k-toplant-lar-yas&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Bel\u00e7ika h\u00fck\u00fcmeti \u00c7in&#039;de ortaya \u00e7\u0131kan ve d\u00fcnyaya h\u0131zla yay\u0131lan Koronavir\u00fcs\u00fcn (COV\u0130D-19) \u00fclkede ilk kez bir ki\u015finin \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden oldu\u011funu duyurdu. D\u00fczenlenen bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan uzmanlar 90 ya\u015f\u0131ndaki s\u00f6z konusu hasta bir kad\u0131nda Koronavir\u00fcs tespit edildi\u011fini ifade etti. \u015eu ana kadar 4 bin analiz yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, Bel\u00e7ika&#039;daki vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 314&#039;e y\u00fckseldi\u011fi belirtildi. \n\nBel\u00e7ika&#039;n\u0131n g\u00fcneyinde bulunan Valon b\u00f6lgesinde ve ba\u015fkent Br\u00fcksel&#039;de kapal\u0131 alanlarda bin ki\u015fiyi a\u015fan toplant\u0131lar yasakland\u0131. Flaman b\u00f6lgesi ise duruma g\u00f6re hareket edece\u011fini duyurdu. \n\nBaz\u0131 doktorlar alarm seviyesinin ikiden \u00fc\u00e7e \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131n\u0131 talep ediyor. \n\nAvrupa Parlamentosu Ba\u015fkan\u0131 David Sassoli hafta sonunu \u0130talya&#039;da ge\u00e7irdikten sonra en az 14 g\u00fcn Br\u00fcksel&#039;deki evinde karantinaya \u00e7ekilme  karar\u0131 ald\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Bel\u00e7ika h\u00fck\u00fcmeti \u00c7in&amp;#039;de ortaya \u00e7\u0131kan ve d\u00fcnyaya h\u0131zla yay\u0131lan Koronavir\u00fcs\u00fcn (COV\u0130D-19) \u00fclkede ilk kez bir ki\u015finin \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden oldu\u011funu duyurdu. D\u00fczenlenen bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan uzmanlar 90 ya\u015f\u0131ndaki s\u00f6z konusu hasta bir kad\u0131nda Koronavir\u00fcs tespit edildi\u011fini ifade etti. \u015eu ana kadar 4 bin analiz yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, Bel\u00e7ika&amp;#039;daki vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 314&amp;#039;e y\u00fckseldi\u011fi belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bel\u00e7ika&amp;#039;n\u0131n g\u00fcneyinde bulunan Valon b\u00f6lgesinde ve ba\u015fkent Br\u00fcksel&amp;#039;de kapal\u0131 alanlarda bin ki\u015fiyi a\u015fan toplant\u0131lar yasakland\u0131. Flaman b\u00f6lgesi ise duruma g\u00f6re hareket edece\u011fini duyurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4550782,4545292,4541144\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/04\/covid-19-ziyaretcilere-yasak-koyan-avrupa-parlamentosu-greta-thunberg-e-muafiyet-mi-saglad\&quot;&gt;Covid-19: Ziyaret\u00e7ilere yasak koyan Avrupa Parlamentosu Greta Thunberg&#039;e muafiyet mi sa\u011flad\u0131?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/03\/avrupa-parlamentosu-ndan-covid-19-onlemi-130-etkinlik-iptal-edildi-ziyaretci-kabul-edilmiy\&quot;&gt;Avrupa Parlamentosu&#039;nda Covid-19 pani\u011fi: 130 etkinlik iptal edildi, ziyaret\u00e7i kabul edilmiyor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/06\/avrupa-parlamentosunda-covid-19-onlemi-parlamenterler-fransa-yerine-belcika-da-toplanacak\&quot;&gt;Avrupa Parlamentosunda COV\u0130D-19 \u00f6nlemi: Parlamenterler Fransa yerine Bel\u00e7ika&#039;da toplanacak&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Baz\u0131 doktorlar alarm seviyesinin ikiden \u00fc\u00e7e \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131n\u0131 talep ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa Parlamentosu Ba\u015fkan\u0131 David Sassoli hafta sonunu \u0130talya&amp;#039;da ge\u00e7irdikten sonra en az 14 g\u00fcn Br\u00fcksel&amp;#039;deki evinde karantinaya \u00e7ekilme &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/hafta-sonunu-italya-da-geciren-ap-baskani-sassoli-kendini-evinde-karantinaya-aldi\&quot;&gt;karar\u0131 ald\u0131.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583925370,&quot;publishedAt&quot;:1583928945,&quot;updatedAt&quot;:1583933751,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/11\/belcika-da-koronavirusten-ilk-olum-gerceklesti-bruksel-de-binden-kalabal-k-toplant-lar-yas&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/08\/90\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_59ab6733-4fef-5999-9f55-4241c64815ad-4560890.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Koronavirus&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Koronavirus&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3571&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2577&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;alan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;G\u00fcls\u00fcm Alan&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@Gulsum_ALAN&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4129&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;brussels&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;brussels&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Br\u00fcksel&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Br\u00fcksel&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;24&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;belgium&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;belcika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;8087&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;death&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;olum&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00d6l\u00fcm&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1043580&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1044352&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;brussels-bureau&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bruksel-burosu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;BR\u00dcKSEL B\u00dcROSU&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/bruksel-burosu&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;european-affairs&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;european-affairs&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;european-affairs&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;european-affairs&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;european-affairs&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;europe&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;europe&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/european-affairs&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;europe&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Europe&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;24&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;belcika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bel\u00e7ika&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/belcika&quot;},&quot;town&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;541&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bruksel-belcika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Br\u00fcksel, Bel\u00e7ika&quot;},&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/11\/belcika-da-koronavirusten-ilk-olum-gerceklesti-bruksel-de-binden-kalabal-k-toplant-lar-yas&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583933751},{&quot;id&quot;:&quot;1043580&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4558368&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200310_NWSU_11281224&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da 63 ki\u015fi daha koronavir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti, can kayb\u0131 354&#039;e y\u00fckseldi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da 63 can kayb\u0131 daha, koronavir\u00fcsten \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 354&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da yeni tip koronavir\u00fcs (Covid 19) nedeniyle 63 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetmesiyle \u00fclkede salg\u0131n kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 354&#039;e y\u00fckseldi.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da yeni tip koronavir\u00fcs (Covid 19) nedeniyle 63 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetmesiyle \u00fclkede salg\u0131n kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 354&#039;e y\u00fckseldi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da yeni tip koronavir\u00fcs (Covid 19) nedeniyle 63 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetmesiyle \u00fclkede salg\u0131n kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 354&#039;e y\u00fckseldi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;iran-da-koronavirus-nedeniyle-can-kayb-291-e-yukseldi-corona-virus-covid-19&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da yeni tip koronavir\u00fcs nedeniyle 63 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetmesiyle \u00fclkede salg\u0131n kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 354&#039;e y\u00fckseldi. \u00dclkede son 24 saat i\u00e7erisinde 1000&#039;i a\u015fk\u0131n ki\u015fi enfekte olurken, 11 Nisan itibariyle toplam vaka say\u0131s\u0131 da 9 bin e\u015fi\u011fini ge\u00e7ti. \n\n\n\u0130ran&#039;da Covid -19 vir\u00fcs\u00fc nedeniyle sal\u0131 g\u00fcn\u00fc 54 ki\u015finin daha hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015fti. \u00dclkede vir\u00fcse yakalan\u0131p iyile\u015fen 3000&#039;e yak\u0131n hasta bulunuyor. \n\n\n\u0130ran \u00c7in (3.158) ve \u0130talya&#039;dan (631) sonra koronavir\u00fcs sebebiyle en \u00e7ok can kayb\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 \u00fclke konumunda bulunuyor. \n\nD\u00fcnya genelinde son iki ay i\u00e7erisinde koronavir\u00fcse yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 120 bini a\u015farken toplamda 4.365 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Enfekte olan 66.894 ki\u015fiyse sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftu. \n\n\u0130ran&#039;da koronavir\u00fcs ilk kez 19 \u015eubat&#039;ta ba\u015fkent Tahran&#039;a 150 kilometre uzakl\u0131kta bulunan Kum kentinde tespit edilmi\u015f, en \u00e7ok vaka bu b\u00f6lgede g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130ran&amp;#039;da yeni tip koronavir\u00fcs nedeniyle 63 ki\u015fi daha hayat\u0131n\u0131 kaybetmesiyle \u00fclkede salg\u0131n kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 354&amp;#039;e y\u00fckseldi. \u00dclkede son 24 saat i\u00e7erisinde 1000&amp;#039;i a\u015fk\u0131n ki\u015fi enfekte olurken, 11 Nisan itibariyle toplam vaka say\u0131s\u0131 da 9 bin e\u015fi\u011fini ge\u00e7ti.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ran&amp;#039;da Covid -19 vir\u00fcs\u00fc nedeniyle sal\u0131 g\u00fcn\u00fc 54 ki\u015finin daha hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015fti. \u00dclkede vir\u00fcse yakalan\u0131p iyile\u015fen 3000&amp;#039;e yak\u0131n hasta bulunuyor.  &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ran \u00c7in (3.158) ve \u0130talya&amp;#039;dan (631) sonra koronavir\u00fcs sebebiyle en \u00e7ok can kayb\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 \u00fclke konumunda bulunuyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6666666666666666\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/83\/68\/808x539_cmsv2_4ecb39e0-f9cc-572f-99a0-90c89b5ad0f9-4558368.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/83\/68\/202x135_cmsv2_4ecb39e0-f9cc-572f-99a0-90c89b5ad0f9-4558368.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/83\/68\/266x177_cmsv2_4ecb39e0-f9cc-572f-99a0-90c89b5ad0f9-4558368.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/83\/68\/404x269_cmsv2_4ecb39e0-f9cc-572f-99a0-90c89b5ad0f9-4558368.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/83\/68\/534x356_cmsv2_4ecb39e0-f9cc-572f-99a0-90c89b5ad0f9-4558368.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/83\/68\/606x404_cmsv2_4ecb39e0-f9cc-572f-99a0-90c89b5ad0f9-4558368.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/83\/68\/808x539_cmsv2_4ecb39e0-f9cc-572f-99a0-90c89b5ad0f9-4558368.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;The Associated Press\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs \u00f6zellikle ya\u015fl\u0131 insanlarda b\u00fcy\u00fck etkiye sahip. \u00d6l\u00fcmler b\u00fcy\u00fck oranda 40 ya\u015f\u0131n \u00fcst\u00fcnde g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;The Associated Press&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__sourceLink\&quot;&gt;Mohammad Ghadamali&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;D\u00fcnya genelinde son iki ay i\u00e7erisinde koronavir\u00fcse yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 120 bini a\u015farken toplamda 4.365 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Enfekte olan 66.894 ki\u015fiyse sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4551768\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/kelle-paca-ve-sar-msak-koronavirusten-korur-mu-kimler-risk-alt-nda-dunya-sagl-k-orgutu-yan\&quot;&gt;Koronavir\u00fcsle (Corona vir\u00fcs\u00fc) ilgili cevab\u0131 merak edilen 11 soru&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\u0130ran&amp;#039;da koronavir\u00fcs ilk kez 19 \u015eubat&amp;#039;ta ba\u015fkent Tahran&amp;#039;a 150 kilometre uzakl\u0131kta bulunan Kum kentinde tespit edilmi\u015f, en \u00e7ok vaka bu b\u00f6lgede g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4557634\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/italya-nin-tamami-koronavirus-salgini-nedeniyle-kirmizi-bolge-ilan-edildi\&quot;&gt;\u0130talya&#039;n\u0131n tamam\u0131 koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle &#039;k\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00f6lge&#039; ilan edildi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583839412,&quot;publishedAt&quot;:1583924554,&quot;updatedAt&quot;:1583925441,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/11\/iran-da-koronavirus-nedeniyle-can-kayb-291-e-yukseldi-corona-virus-covid-19&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/83\/68\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_06374284-89a1-589f-a7ca-03c2bff51920-4558368.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Ebrahim Noroozi\/Copyright 2020 The Associated Press.&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4500&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3000&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/83\/68\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_4ecb39e0-f9cc-572f-99a0-90c89b5ad0f9-4558368.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs \u00f6zellikle ya\u015fl\u0131 insanlarda b\u00fcy\u00fck etkiye sahip. \u00d6l\u00fcmler b\u00fcy\u00fck oranda 40 ya\u015f\u0131n \u00fcst\u00fcnde g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs \u00f6zellikle ya\u015fl\u0131 insanlarda b\u00fcy\u00fck etkiye sahip. \u00d6l\u00fcmler b\u00fcy\u00fck oranda 40 ya\u015f\u0131n \u00fcst\u00fcnde g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;The Associated Press&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:&quot;Mohammad Ghadamali&quot;,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2000&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/76\/52\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_06f35056-0c63-58a5-9545-baa42624b810-4557652.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da halk, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 maskelerle dola\u015f\u0131yor&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da halk, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 maskelerle dola\u015f\u0131yor&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3542&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2451&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;153&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;iran&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;iran&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ran&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130ran&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22832&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-iran&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;iran-da-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130ran&#039;da koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1043694&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1044664&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1045324&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;153&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;iran&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ran&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/iran&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/11\/iran-da-koronavirus-nedeniyle-can-kayb-291-e-yukseldi-corona-virus-covid-19&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583925441},{&quot;id&quot;:&quot;1044352&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4560124&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200311_NWSU_11290581&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri: Hangi etkinlikler iptal edilecek?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri: Hangi etkinlikler iptal edilecek?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri: Hangi etkinlikler iptal edilecek?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de ilk yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) vakas\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fclmesinin ard\u0131ndan bir\u00e7ok toplu etkinlik iptal edildi ya da ertelendi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de ilk yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) vakas\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fclmesinin ard\u0131ndan bir\u00e7ok toplu etkinlik iptal edildi ya da ertelendi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus-onlemleri-hangi-etkinlikler-iptal-edilecek&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de ilk yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) vakas\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fclmesinin ard\u0131ndan bir\u00e7ok toplu etkinlik iptal edildi ya da ertelendi. \n\nGen\u00e7lik ve Spor Bakan\u0131 Mehmet Muharrem Kasapo\u011flu Bakan Kasapo\u011flu ma\u00e7lar\u0131n seyircisiz oynanmas\u0131 gibi bir g\u00fcndemleri olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak mart-nisan aylar\u0131nda kota m\u00fcsabakalar\u0131na y\u00f6nelik olmayan yurt i\u00e7i ve d\u0131\u015f\u0131ndaki 80&#039;den fazla organizasyonun ertelendi\u011fini s\u00f6yledi. Kasapo\u011flu gen\u00e7lik kamplar\u0131ndaki uluslararas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n da ertelendi\u011fini belirtti. \n\nDiyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 da koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda uluslararas\u0131 toplant\u0131lar\u0131n ertelendi\u011fini bildirdi. Ba\u015fkanl\u0131ktan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, bu kapsamda Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclliyesi&#039;nde d\u00fczenlenmesi planlanan \&quot;6. Uluslararas\u0131 \u0130yilik \u00d6d\u00fclleri T\u00f6reni\&quot; ve 2-5 Nisan tarihleri aras\u0131ndaki \&quot;10. Avrasya \u0130slam \u015euras\u0131\&quot;n\u0131n ertelendi\u011fi bildirildi. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, kamu personelinin bu d\u00f6nemde zorunlu olmad\u0131k\u00e7a yurt d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kmamas\u0131yla ilgili Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan&#039;\u0131n bir genelgesinin birka\u00e7 g\u00fcn i\u00e7erisinde yay\u0131nlanabilece\u011fini belirtti.   \n\nUlusal t\u0131bbi kongrelerle ilgili \&quot;Say\u0131ca ka\u00e7 ki\u015fiye kadar s\u0131n\u0131rlamal\u0131y\u0131z?\&quot; konusunu Bilim Kurulunda tart\u0131\u015facaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Koca, \&quot;Temelde uluslararas\u0131na izin yok ama ulusal olan, uluslararas\u0131 kat\u0131l\u0131m\u0131 olmayan kongreler i\u00e7in de say\u0131da bir s\u0131n\u0131rlama yapmak istiyoruz. Mesela ABD 50 ki\u015fi ve \u00fczerini yasaklad\u0131. Benzer \u015fekilde biz de bir say\u0131 belirleyerek tart\u0131\u015fmak istiyoruz. Bunu \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki 1-2 g\u00fcn i\u00e7inde a\u00e7\u0131klam\u0131\u015f oluruz.\&quot; dedi.   \n\nS\u0131n\u0131rlarda \u00f6nlemler art\u0131r\u0131ld\u0131 \n\nT\u00fcrkiye&#039;nin \u00f6zellikle \u0130ran s\u0131n\u0131r\u0131nda koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 tedbirler uygulanmaya devam ederken T\u00fcrkiye ile G\u00fcrcistan aras\u0131ndaki \u00c7\u0131ld\u0131r-Akta\u015f G\u00fcmr\u00fck Kap\u0131s\u0131&#039;nda da Covid-19 tedbirleri \u00e7er\u00e7evesinde sahra hastaneleri kuruldu. \n\n\u0130ran ile T\u00fcrkiye aras\u0131nda kara ve demir yolu ge\u00e7i\u015flerine imkan veren A\u011fr\u0131-G\u00fcrbulak, Van-Kap\u0131k\u00f6y, Hakkari-Esendere, I\u011fd\u0131r-Dilucu kara hudut kap\u0131lar\u0131 ile Van-Kap\u0131k\u00f6y demir yolu hudut kap\u0131s\u0131 23 \u015eubat&#039;ta ge\u00e7ici s\u00fcreyle giri\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015flara kapat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. \n\n\u00d6te yandan T\u00fcrkiye ile \u0130ran aras\u0131nda kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 i\u015fletilen Trans Asya Ekspresi ve Van-Tahran yolcu treni ile y\u00fck treni seferleri de Covid-19 tehlikesi nedeniyle ge\u00e7ici olarak durdurulmu\u015ftu. \n\nBilim Kurulu toplan\u0131yor \n\nKoronavir\u00fcs Bilim Kurulu, \u00e7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Dr. Fahrettin Koca, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy ile Ticaret Bakan\u0131 Ruhsar Pekcan&#039;\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla toplanacak. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, 3 bakan\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla Bilkent Yerle\u015fkesi&#039;nde ger\u00e7ekle\u015ftirilecek toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan saat 16.30&#039;da bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 d\u00fczenlenecek. \n\nBilim Kurulu&#039;nda al\u0131nacak \u00f6nlemlerin kapsaml\u0131 bir \u015fekilde kararla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 bekleniyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de ilk yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) vakas\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fclmesinin ard\u0131ndan bir\u00e7ok toplu etkinlik iptal edildi ya da ertelendi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Gen\u00e7lik ve Spor Bakan\u0131 Mehmet Muharrem Kasapo\u011flu Bakan Kasapo\u011flu ma\u00e7lar\u0131n seyircisiz oynanmas\u0131 gibi bir g\u00fcndemleri olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak mart-nisan aylar\u0131nda kota m\u00fcsabakalar\u0131na y\u00f6nelik olmayan yurt i\u00e7i ve d\u0131\u015f\u0131ndaki 80&amp;#039;den fazla organizasyonun ertelendi\u011fini s\u00f6yledi. Kasapo\u011flu gen\u00e7lik kamplar\u0131ndaki uluslararas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n da ertelendi\u011fini belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 da koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda uluslararas\u0131 toplant\u0131lar\u0131n ertelendi\u011fini bildirdi. Ba\u015fkanl\u0131ktan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, bu kapsamda Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclliyesi&amp;#039;nde d\u00fczenlenmesi planlanan \&quot;6. Uluslararas\u0131 \u0130yilik \u00d6d\u00fclleri T\u00f6reni\&quot; ve 2-5 Nisan tarihleri aras\u0131ndaki \&quot;10. Avrasya \u0130slam \u015euras\u0131\&quot;n\u0131n ertelendi\u011fi bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, kamu personelinin bu d\u00f6nemde zorunlu olmad\u0131k\u00e7a yurt d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kmamas\u0131yla ilgili Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan&amp;#039;\u0131n bir genelgesinin birka\u00e7 g\u00fcn i\u00e7erisinde yay\u0131nlanabilece\u011fini belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ulusal t\u0131bbi kongrelerle ilgili \&quot;Say\u0131ca ka\u00e7 ki\u015fiye kadar s\u0131n\u0131rlamal\u0131y\u0131z?\&quot; konusunu Bilim Kurulunda tart\u0131\u015facaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Koca, \&quot;Temelde uluslararas\u0131na izin yok ama ulusal olan, uluslararas\u0131 kat\u0131l\u0131m\u0131 olmayan kongreler i\u00e7in de say\u0131da bir s\u0131n\u0131rlama yapmak istiyoruz. Mesela ABD 50 ki\u015fi ve \u00fczerini yasaklad\u0131. Benzer \u015fekilde biz de bir say\u0131 belirleyerek tart\u0131\u015fmak istiyoruz. Bunu \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki 1-2 g\u00fcn i\u00e7inde a\u00e7\u0131klam\u0131\u015f oluruz.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4559768,4558616\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/sagl-k-bakan-koca-koronavirus-covid-19-salg-n-ile-ilgili-ac-klama-yap-yor\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: T\u00fcrkiye&#039;de ilk koronavir\u00fcs (Covid-19) vakas\u0131 tespit edildi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/11\/turkiye-de-ilk-covid-19-vakas-goruldu-koronavirus-salg-n-na-kars-hangi-onlemler-al-n-yor\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de ilk Covid-19 vakas\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc; koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 hangi \u00f6nlemler al\u0131n\u0131yor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;S\u0131n\u0131rlarda \u00f6nlemler art\u0131r\u0131ld\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;nin \u00f6zellikle \u0130ran s\u0131n\u0131r\u0131nda koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 tedbirler uygulanmaya devam ederken T\u00fcrkiye ile G\u00fcrcistan aras\u0131ndaki \u00c7\u0131ld\u0131r-Akta\u015f G\u00fcmr\u00fck Kap\u0131s\u0131&amp;#039;nda da Covid-19 tedbirleri \u00e7er\u00e7evesinde sahra hastaneleri kuruldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ran ile T\u00fcrkiye aras\u0131nda kara ve demir yolu ge\u00e7i\u015flerine imkan veren A\u011fr\u0131-G\u00fcrbulak, Van-Kap\u0131k\u00f6y, Hakkari-Esendere, I\u011fd\u0131r-Dilucu kara hudut kap\u0131lar\u0131 ile Van-Kap\u0131k\u00f6y demir yolu hudut kap\u0131s\u0131 23 \u015eubat&amp;#039;ta ge\u00e7ici s\u00fcreyle giri\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015flara kapat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6te yandan T\u00fcrkiye ile \u0130ran aras\u0131nda kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 i\u015fletilen Trans Asya Ekspresi ve Van-Tahran yolcu treni ile y\u00fck treni seferleri de Covid-19 tehlikesi nedeniyle ge\u00e7ici olarak durdurulmu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4451888\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/03\/koronavirus-nedir-corona-virus-nasil-teshis-covid-19-salgin-belirtiler-turkiye-onlemler\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de de g\u00f6r\u00fclen Koronavir\u00fcs (Covid-19) nedir? Belirtileri neler, hangi \u00f6nlemler etkili?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Bilim Kurulu toplan\u0131yor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu, \u00e7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Dr. Fahrettin Koca, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy ile Ticaret Bakan\u0131 Ruhsar Pekcan&amp;#039;\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla toplanacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, 3 bakan\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla Bilkent Yerle\u015fkesi&amp;#039;nde ger\u00e7ekle\u015ftirilecek toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan saat 16.30&amp;#039;da bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 d\u00fczenlenecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bilim Kurulu&amp;#039;nda al\u0131nacak \u00f6nlemlerin kapsaml\u0131 bir \u015fekilde kararla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 bekleniyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583914106,&quot;publishedAt&quot;:1583919022,&quot;updatedAt&quot;:1583919521,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/11\/turkiye-de-koronavirus-onlemleri-hangi-etkinlikler-iptal-edilecek&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/56\/01\/24\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_bac132ec-9a66-55e6-8802-ac071930f5bc-4560124.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 T\u00fcrkiye&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 T\u00fcrkiye&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5489&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3903&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sade&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Gizem Sade&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@GizemSadee&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1044378&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1044664&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1044784&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/11\/turkiye-de-koronavirus-onlemleri-hangi-etkinlikler-iptal-edilecek&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583919521},{&quot;id&quot;:&quot;1044434&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4560208&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200311_BUSU_11291187&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131 koronavir\u00fcs \u00f6nlemi: Politika faizini 50 baz puan indirdi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131 politika faizini 50 baz puan indirdi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131 koronavir\u00fcs \u00f6nlemi: Politika faizini 50 baz puan indirdi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot; Faiz indirimi ile BoE de koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele i\u00e7in para politikas\u0131 ad\u0131m\u0131 atan k\u00fcresel merkez bankalar\u0131 listesine girdi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Faiz indirimi ile BoE de koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele i\u00e7in para politikas\u0131 ad\u0131m\u0131 atan k\u00fcresel merkez bankalar\u0131 listesine girdi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;ingiltere-merkez-bankas-koronavirus-onlemi-politika-faizini-50-baz-puan-indirdi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131 (BoE), ola\u011fan\u00fcst\u00fc toplant\u0131yla, politika faiz oran\u0131n\u0131 50 baz puan indirerek y\u00fczde 0,25&#039;e d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc. \n\n\u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131&#039;ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele i\u00e7in faiz oranlar\u0131n\u0131n indirildi\u011fi bildirildi. \n\nPolitika faiz oran\u0131n\u0131n 50 baz puanl\u0131k indirimle y\u00fczde 0,75&#039;ten y\u00fczde 0,25&#039;e d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc belirtilen a\u00e7\u0131klamada, BoE&#039;nin, KOB\u0130&#039;ler i\u00e7in yeni d\u00f6nemsel fonlama program\u0131 uygulanmas\u0131na ve varl\u0131k al\u0131m program\u0131n\u0131n 435 milyar sterlin seviyesinde devam etmesine de karar verdi\u011fi aktar\u0131ld\u0131. \n\nA\u00e7\u0131klamada, s\u00f6z konusu kararlar\u0131n oy birli\u011fiyle al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 bildirildi. \n\nA\u011fustos 2016&#039;dan beri ilk faiz indirimi \n\nBoE a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, finansal piyasalardaki belirsizlik g\u00f6stergelerinin a\u015f\u0131r\u0131 y\u00fcksek seviyelere ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 belirtilerek, ekonomik faaliyetlerin gelecek aylarda kayda de\u011fer \u015fekilde azalmas\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck olas\u0131l\u0131k oldu\u011fu vurguland\u0131. \n\nA\u00e7\u0131klamada, faiz indiriminin, i\u015f ve t\u00fcketici g\u00fcvenini zor bir d\u00f6nemde destekleyece\u011fi, \u015firketlerin ve hanehalk\u0131n\u0131n nakit ak\u0131\u015f\u0131n\u0131 destekleyece\u011fi, finansman maliyetlerini d\u00fc\u015f\u00fcrece\u011fi ve finansa eri\u015fimi iyile\u015ftirece\u011fi kaydedildi. S\u00f6z konusu faiz indirimi, BoE&#039;nin A\u011fustos 2016&#039;dan beri ilk faiz indirimi oldu. \n\nFaiz indirimi ile BoE de koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele i\u00e7in para politikas\u0131 ad\u0131m\u0131 atan k\u00fcresel merkez bankalar\u0131 listesine eklendi.  \n\n\nBa\u015fkan Mark Carney&#039;den faiz a\u00e7\u0131klamas\u0131 \n\n\n\u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Mark Carney, bankan\u0131n faiz indirim ve KOB\u0130&#039;leri destekleme karar\u0131n\u0131n ekonomide maksimum etkiyi g\u00f6stermesini bekledi\u011fini belirtti. \n\n         \u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131&#039;n\u0131n (BoE), ola\u011fan\u00fcst\u00fc toplant\u0131yla, politika faizini 50 baz puan indirerek y\u00fczde 0,25&#039;e d\u00fc\u015f\u00fcrme karar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bankan\u0131n ba\u015fkan\u0131 Mark Carney ve 16 Mart\u2019a ba\u015fkanl\u0131k g\u00f6revinin devralacak olan Andrew Bailey ortak bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi.       \n\n         \u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131\u2019n\u0131n yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele i\u00e7in faiz oranlar\u0131n\u0131 indirdi\u011fini belirten Carney, \u201cBu \u00f6nlemler \u015firketlerin i\u015flerine devam\u0131n\u0131 ve insanlar\u0131n i\u015flerini korumas\u0131n\u0131 sa\u011flayacak, ge\u00e7ici ekonomik ak\u015famlar\u0131n uzun vadeli \u015fekilde zarar vermesini engelleyecek.\u201d \u0130fadelerini kulland\u0131.       \n\n         Mark Carney  \u00f6nlemlerin maksimum etkiyi yaratmas\u0131n\u0131n beklendi\u011fini belirterek, \u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131\u2019n\u0131n gerek duyulmas\u0131 halinde ad\u0131m atmak konusunda haz\u0131rl\u0131kl\u0131 oldu\u011funu kaydetti.       \n\n         Carney, \u201c\u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131\u2019n\u0131n hedefi \u015firketlerin ve hane halk\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck ve sert olabilecek bir ekonomik \u015fokun, ki bu ge\u00e7ici olmal\u0131, atlatabilmesini sa\u011flamak. \u201c dedi.       \n\n         \u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131 ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 16 Mart\u2019ta devralacak olarak Andrew Bailey ise bankan\u0131n para politikas\u0131n\u0131n s\u00fcrekli olarak g\u00f6zden ge\u00e7irildi\u011fini belirterek, bankan\u0131n ihtiya\u00e7 duyulmas\u0131 halinde halen parasal gev\u015feme i\u00e7in hareket alan\u0131n oldu\u011funu belirtti.       \n\n100 milyar sterlinlik fon       \n\n         \u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131 faiz indirme karar\u0131na ek olarak ayn\u0131 zamanda bankalara k\u00fc\u00e7\u00fck ve orta b\u00fcy\u00fckl\u00fckteki \u015firketleri kredilendirmesi i\u00e7in 100 milyar sterlinlik bir fon paketinin devreye sokuldu\u011funu bildirdi.       \n\n         Banka daha \u00f6nce 2016 y\u0131l\u0131ndaki Avrupa Birli\u011fi (AB) referandumunun ard\u0131ndan benzer bir paketi sunarak k\u00fc\u00e7\u00fck ve ortak \u00f6l\u00e7ekli \u015firketleri desteklemi\u015fti.       \n\n         \u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131 (BoE), ola\u011fan\u00fcst\u00fc toplant\u0131yla, politika faiz oran\u0131n\u0131 50 baz puan indirerek y\u00fczde 0,25&#039;e d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc. \n\nBankan\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda BoE&#039;nin, KOB\u0130&#039;ler i\u00e7in yeni d\u00f6nemsel fonlama program\u0131 uygulanmas\u0131na ve varl\u0131k al\u0131m program\u0131n\u0131n 435 milyar sterlin seviyesinde devam etmesine de karar verdi\u011fi aktar\u0131ld\u0131. A\u00e7\u0131klamada, s\u00f6z konusu kararlar\u0131n oy birli\u011fiyle al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 da kaydedildi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131 (BoE), ola\u011fan\u00fcst\u00fc toplant\u0131yla, politika faiz oran\u0131n\u0131 50 baz puan indirerek y\u00fczde 0,25&amp;#039;e d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131&amp;#039;ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele i\u00e7in faiz oranlar\u0131n\u0131n indirildi\u011fi bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Politika faiz oran\u0131n\u0131n 50 baz puanl\u0131k indirimle y\u00fczde 0,75&amp;#039;ten y\u00fczde 0,25&amp;#039;e d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc belirtilen a\u00e7\u0131klamada, BoE&amp;#039;nin, KOB\u0130&amp;#039;ler i\u00e7in yeni d\u00f6nemsel fonlama program\u0131 uygulanmas\u0131na ve varl\u0131k al\u0131m program\u0131n\u0131n 435 milyar sterlin seviyesinde devam etmesine de karar verdi\u011fi aktar\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u00e7\u0131klamada, s\u00f6z konusu kararlar\u0131n oy birli\u011fiyle al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;A\u011fustos 2016&#039;dan beri ilk faiz indirimi&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;BoE a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, finansal piyasalardaki belirsizlik g\u00f6stergelerinin a\u015f\u0131r\u0131 y\u00fcksek seviyelere ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 belirtilerek, ekonomik faaliyetlerin gelecek aylarda kayda de\u011fer \u015fekilde azalmas\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck olas\u0131l\u0131k oldu\u011fu vurguland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A\u00e7\u0131klamada, faiz indiriminin, i\u015f ve t\u00fcketici g\u00fcvenini zor bir d\u00f6nemde destekleyece\u011fi, \u015firketlerin ve hanehalk\u0131n\u0131n nakit ak\u0131\u015f\u0131n\u0131 destekleyece\u011fi, finansman maliyetlerini d\u00fc\u015f\u00fcrece\u011fi ve finansa eri\u015fimi iyile\u015ftirece\u011fi kaydedildi. S\u00f6z konusu faiz indirimi, BoE&amp;#039;nin A\u011fustos 2016&amp;#039;dan beri ilk faiz indirimi oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Faiz indirimi ile BoE de koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele i\u00e7in para politikas\u0131 ad\u0131m\u0131 atan k\u00fcresel merkez bankalar\u0131 listesine eklendi.  &lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Ba\u015fkan Mark Carney&#039;den faiz a\u00e7\u0131klamas\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Mark Carney, bankan\u0131n faiz indirim ve KOB\u0130&amp;#039;leri destekleme karar\u0131n\u0131n ekonomide maksimum etkiyi g\u00f6stermesini bekledi\u011fini belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131&amp;#039;n\u0131n (BoE), ola\u011fan\u00fcst\u00fc toplant\u0131yla, politika faizini 50 baz puan indirerek y\u00fczde 0,25&amp;#039;e d\u00fc\u015f\u00fcrme karar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bankan\u0131n ba\u015fkan\u0131 Mark Carney ve 16 Mart\u2019a ba\u015fkanl\u0131k g\u00f6revinin devralacak olan Andrew Bailey ortak bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131\u2019n\u0131n yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele i\u00e7in faiz oranlar\u0131n\u0131 indirdi\u011fini belirten Carney, \u201cBu \u00f6nlemler \u015firketlerin i\u015flerine devam\u0131n\u0131 ve insanlar\u0131n i\u015flerini korumas\u0131n\u0131 sa\u011flayacak, ge\u00e7ici ekonomik ak\u015famlar\u0131n uzun vadeli \u015fekilde zarar vermesini engelleyecek.\u201d \u0130fadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Mark Carney \u00f6nlemlerin maksimum etkiyi yaratmas\u0131n\u0131n beklendi\u011fini belirterek, \u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131\u2019n\u0131n gerek duyulmas\u0131 halinde ad\u0131m atmak konusunda haz\u0131rl\u0131kl\u0131 oldu\u011funu kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Carney, \u201c\u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131\u2019n\u0131n hedefi \u015firketlerin ve hane halk\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck ve sert olabilecek bir ekonomik \u015fokun, ki bu ge\u00e7ici olmal\u0131, atlatabilmesini sa\u011flamak. \u201c dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131 ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 16 Mart\u2019ta devralacak olarak Andrew Bailey ise bankan\u0131n para politikas\u0131n\u0131n s\u00fcrekli olarak g\u00f6zden ge\u00e7irildi\u011fini belirterek, bankan\u0131n ihtiya\u00e7 duyulmas\u0131 halinde halen parasal gev\u015feme i\u00e7in hareket alan\u0131n oldu\u011funu belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;100 milyar sterlinlik fon&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131 faiz indirme karar\u0131na ek olarak ayn\u0131 zamanda bankalara k\u00fc\u00e7\u00fck ve orta b\u00fcy\u00fckl\u00fckteki \u015firketleri kredilendirmesi i\u00e7in 100 milyar sterlinlik bir fon paketinin devreye sokuldu\u011funu bildirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Banka daha \u00f6nce 2016 y\u0131l\u0131ndaki Avrupa Birli\u011fi (AB) referandumunun ard\u0131ndan benzer bir paketi sunarak k\u00fc\u00e7\u00fck ve ortak \u00f6l\u00e7ekli \u015firketleri desteklemi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131 (BoE), ola\u011fan\u00fcst\u00fc toplant\u0131yla, politika faiz oran\u0131n\u0131 50 baz puan indirerek y\u00fczde 0,25&amp;#039;e d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bankan\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda BoE&amp;#039;nin, KOB\u0130&amp;#039;ler i\u00e7in yeni d\u00f6nemsel fonlama program\u0131 uygulanmas\u0131na ve varl\u0131k al\u0131m program\u0131n\u0131n 435 milyar sterlin seviyesinde devam etmesine de karar verdi\u011fi aktar\u0131ld\u0131. A\u00e7\u0131klamada, s\u00f6z konusu kararlar\u0131n oy birli\u011fiyle al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 da kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4533292\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/02\/29\/koronavirus-salgini-covid-19-avrupa-ekonomisini-resesyona-sokabilir-mi\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131: Covid-19 Avrupa ekonomisini resesyona sokabilir mi?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583918048,&quot;publishedAt&quot;:1583918153,&quot;updatedAt&quot;:1583924253,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/11\/ingiltere-merkez-bankas-koronavirus-onlemi-politika-faizini-50-baz-puan-indirdi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/68\/52\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_0282dffd-d1c2-5a0f-aca3-39ba55eb9360-4556852.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Matt Dunham\/The Associated Press&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5472&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3648&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;20&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;bank-of-england&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ingiltere-bankasi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7967&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;interest-rates&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;faiz-orani&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Faiz oran\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Faiz oran\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;business&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;business&quot;,&quot;title&quot;:&quot;EKONOM\u0130&quot;,&quot;online&quot;:&quot;0&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;business&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;business&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/ekonomi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;7&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;business&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Business&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;291&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;birlesik-krallik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Birle\u015fik Krall\u0131k&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/birlesik-krallik&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/11\/ingiltere-merkez-bankas-koronavirus-onlemi-politika-faizini-50-baz-puan-indirdi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583924253},{&quot;id&quot;:&quot;1044220&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4559768&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;7&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200311_NWSU_11289692&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de ilk Covid-19 vakas\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc; koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 hangi \u00f6nlemler al\u0131n\u0131yor?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de coronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 hangi \u00f6nlemler al\u0131n\u0131yor?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de ilk Covid-19 vakas\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc; koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 hangi \u00f6nlemler al\u0131n\u0131yor?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye&#039;de ilk yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) vakas\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve bundan sonraki s\u00fcre\u00e7 i\u00e7in t\u00fcm \u00f6nlemlerin al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye&#039;de ilk yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) vakas\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve bundan sonraki s\u00fcre\u00e7 i\u00e7in t\u00fcm \u00f6nlemlerin al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;turkiye-de-ilk-covid-19-vakas-goruldu-koronavirus-salg-n-na-kars-hangi-onlemler-al-n-yor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye&#039;de ilk yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) vakas\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve bundan sonraki s\u00fcre\u00e7 i\u00e7in t\u00fcm \u00f6nlemlerin al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \n\nBakanl\u0131k taraf\u0131ndan al\u0131nan ulusal \u00f6l\u00e7ekli \u00f6nlemler aras\u0131nda risk b\u00f6lgesi olarak adland\u0131r\u0131lan \u00fclkelere olan u\u00e7u\u015flar\u0131 s\u0131n\u0131rlamak, hava alanlar\u0131nda termal kamera uygulamas\u0131 ve \u00f6zellikle kom\u015fu \u00fclke \u0130ran&#039;la s\u0131n\u0131rlar\u0131n kapat\u0131lmas\u0131 gibi uygulamalar yer ald\u0131. \n\n\u00d6te yandan bir\u00e7ok kurum da koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 bir dizi \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131. Belediyeler kamusal alanlarda ve toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131nda vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131l\u0131m\u0131n\u0131 engelletmek \u00fczere dezenfeksiyon uygulamalar\u0131na ba\u015fvurdu. \n\nTHY ve Pegasus u\u00e7aklar\u0131 dezenfekte ediyor \n\nT\u00fcrk Hava Yollar\u0131, u\u00e7aklar\u0131n\u0131n temizlik i\u015flemlerinden ge\u00e7ti\u011fini; u\u00e7u\u015f \u00f6ncesi ve sonras\u0131 \u00f6zel hijyen ekibi taraf\u0131ndan dezenfeksiyon i\u015flemine tabi tutuldu\u011funu  a\u00e7\u0131klad\u0131 . THY t\u00fcm u\u00e7aklar\u0131n u\u00e7u\u015flar\u0131 sonras\u0131nda, ulusal ve uluslararas\u0131 sivil havac\u0131l\u0131k otoriteleri taraf\u0131ndan belirlenen kurallar \u00e7er\u00e7evesinde titiz bir temizlikten ge\u00e7ti\u011fini duyururken a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \&quot;bu temizlikte kabin ve lavabolardaki tuvaletler, katlan\u0131r masalar, dirseklikler, emniyet kemeri tokalar\u0131 ve u\u00e7ak i\u00e7i e\u011flence ekranlar\u0131 ve kumandalar\u0131 gibi s\u0131k\u00e7a dokunulan y\u00fczeyler dezenfektanlarla silinmekte; t\u00fcm battaniyeler, bezler, koltuk ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 k\u0131l\u0131flar\u0131, \u00e7ar\u015faflar ve kulakl\u0131klar her u\u00e7u\u015fta yenileriyle de\u011fi\u015ftirilmektedir,\&quot; ifadelerine yer verdi. \n\nPegasus Hava Yollar\u0131&#039;ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada da al\u0131nan \u00f6nlemler kapsam\u0131nda u\u00e7aklar, s\u0131kl\u0131\u011f\u0131 art\u0131r\u0131lm\u0131\u015f \u015fekilde ve uluslararas\u0131 standartlarda, u\u00e7ak \u00fcreticilerinin talimatlar\u0131na uygun olarak dezenfeksiyon i\u015flemine tabi tutuldu\u011fu, koltuk ba\u015fl\u0131klar\u0131n\u0131n d\u00fczenli olarak de\u011fi\u015ftirildi\u011fi belirtilerek, al\u0131nmas\u0131 gereken \u00f6nlemler ve uygulanmas\u0131 gereken prosed\u00fcrler hakk\u0131nda derinlemesine bilgilendirilen Pegasus ekiplerinin t\u00fcm s\u00fcreci b\u00fcy\u00fck bir hassasiyet, profesyonellik ve hakimiyetle y\u00f6netti\u011fi kaydedildi. \n\nOnur Air koronavir\u00fcs sebebiyle \u00fccretsiz iptal ve de\u011fi\u015fiklik hakk\u0131 tan\u0131yor \n\nOnur Air, Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131 iptal etmek veya seyahatini ileri bir tarihte ger\u00e7ekle\u015ftirmek isteyen yolcular\u0131 i\u00e7in \u00fccretsiz iptal ve \u00fccretsiz de\u011fi\u015fiklik hakk\u0131 tan\u0131d\u0131. \n\nOnur Air&#039;den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \&quot;12-28 Mart 2020 tarihleri aras\u0131ndaki u\u00e7u\u015flarda seyahat edecek Onur Air yolcular\u0131 isterlerse biletlerini \u00fccretsiz olarak iptal edebilecek, isterlerse de u\u00e7u\u015funu 1 Nisan 2020 tarihi sonras\u0131ndaki ba\u015fka bir u\u00e7u\u015fla \u00fccret fark\u0131 \u00f6demeden de\u011fi\u015ftirebilecek.\&quot; ifadelerine yer verildi. \n\n\u0130stanbul, Ankara ve \u0130zmir&#039;de toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131na \u00f6zel \u00f6nlem \n\n\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi de benzer \u015fekilde 36 personel ve 18 ara\u00e7la toplu ta\u015f\u0131ma istasyon ve ara\u00e7lar\u0131n\u0131n d\u00fczenli olarak \&quot;nanoteknoloji ile\&quot; dezenfekte edildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\n\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi (\u0130BB) ekipleri, yeni tip koronavir\u00fcse (Kovid-19) kar\u015f\u0131 toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131nda dezenfeksiyon \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yapt\u0131. \n\n\u0130BB ekipleri, Kad\u0131k\u00f6y, Emin\u00f6n\u00fc, Be\u015fikta\u015f, Sultanbeyli, Mecidiyek\u00f6y ve baz\u0131 peronlarda, \u0130ETT ve \u00f6zel halk otob\u00fcslerini sefer aralar\u0131nda dezenfekte etti. \u00c7al\u0131\u015fmada, \u0130BB Sa\u011fl\u0131k Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan onayl\u0131 dezenfeksiyon s\u0131v\u0131s\u0131 kullan\u0131ld\u0131. \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131n salg\u0131n hastal\u0131klara kar\u015f\u0131 toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131ndaki riski azaltmaya y\u00f6nelik oldu\u011fu belirtildi. \n\nBa\u015fkentte olas\u0131 salg\u0131n hastal\u0131k riskine kar\u015f\u0131 dezenfeksiyon ve sterilizasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yap\u0131lan toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131na minib\u00fcslerin de eklendi\u011fi bildirildi. \n\nAnkara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi&#039;nden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131n\u0131n g\u00fcnl\u00fck olarak, \&quot;Geni\u015f Spektrumlu Vir\u00fcsidal Dezenfektan\&quot; ile i\u00e7 ve d\u0131\u015f sterilizasyon i\u015flemine tabi tutuldu\u011fu s\u00f6ylendi. \n\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi, kentteki toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131yla istasyonlarda \u00f6zel temizlik \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Kentte metro, tramvay ve otob\u00fcslerdeki rutin temizlik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n yan\u0131nda vir\u00fcs ve bakterilere kar\u015f\u0131 \u00f6zel hijyen ko\u015fullar\u0131n\u0131 sa\u011flamak \u00fczerine i\u015flemlerin d\u00fczenli olarak devam etti\u011fi bildirildi. \n\nAdana \u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Covid-19&#039;a kar\u015f\u0131 kentteki t\u00fcm okul ve kre\u015flerde dezenfekte \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flad\u0131. Adana&#039;da ekiplerin okul ile kre\u015flerin bah\u00e7e ve giri\u015ften ba\u015flayarak, s\u0131n\u0131flar, koridorlar, merdivenler ve tuvaletleri \u00f6zel sol\u00fcsyonlarla temizledi\u011fi belirtildi. \n\nBakan Koca, karantina i\u00e7in 25 hastaneyi belirlediklerini, devam\u0131nda bunun say\u0131s\u0131n\u0131n 101&#039;e \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, b\u00fct\u00fcn hastanelerde nas\u0131l davranmas\u0131yla ilgili algoritma geli\u015ftirildi\u011fini belirtti.\u00a0 \n\n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca, koronavir\u00fcs\u00fcn (corona vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn) yay\u0131lmas\u0131n\u0131 engellemek i\u00e7in ayr\u0131ca ki\u015fisel temizli\u011fin \u00f6nemine vurgu yap\u0131yor. Bakanl\u0131k, yurt d\u0131\u015f\u0131ndan d\u00f6nenlerin hastal\u0131\u011f\u0131n belirtilerinin ortaya \u00e7\u0131kmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 maksimum s\u00fcre olan 14 g\u00fcn boyunca kendini evde izole etmesi gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye&amp;#039;de ilk yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) vakas\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve bundan sonraki s\u00fcre\u00e7 i\u00e7in t\u00fcm \u00f6nlemlerin al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakanl\u0131k taraf\u0131ndan al\u0131nan ulusal \u00f6l\u00e7ekli \u00f6nlemler aras\u0131nda risk b\u00f6lgesi olarak adland\u0131r\u0131lan \u00fclkelere olan u\u00e7u\u015flar\u0131 s\u0131n\u0131rlamak, hava alanlar\u0131nda termal kamera uygulamas\u0131 ve \u00f6zellikle kom\u015fu \u00fclke \u0130ran&amp;#039;la s\u0131n\u0131rlar\u0131n kapat\u0131lmas\u0131 gibi uygulamalar yer ald\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6te yandan bir\u00e7ok kurum da koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 bir dizi \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131. Belediyeler kamusal alanlarda ve toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131nda vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131l\u0131m\u0131n\u0131 engelletmek \u00fczere dezenfeksiyon uygulamalar\u0131na ba\u015fvurdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;THY ve Pegasus u\u00e7aklar\u0131 dezenfekte ediyor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;T\u00fcrk Hava Yollar\u0131, u\u00e7aklar\u0131n\u0131n temizlik i\u015flemlerinden ge\u00e7ti\u011fini; u\u00e7u\u015f \u00f6ncesi ve sonras\u0131 \u00f6zel hijyen ekibi taraf\u0131ndan dezenfeksiyon i\u015flemine tabi tutuldu\u011funu &lt;a href=\&quot;https:\/\/www.turkishairlines.com\/tr-fr\/duyurular\/coronavirus-salgini\/koronavirus-hakkinda-bilgiler\/\&quot;&gt;a\u00e7\u0131klad\u0131&lt;\/a&gt;. THY t\u00fcm u\u00e7aklar\u0131n u\u00e7u\u015flar\u0131 sonras\u0131nda, ulusal ve uluslararas\u0131 sivil havac\u0131l\u0131k otoriteleri taraf\u0131ndan belirlenen kurallar \u00e7er\u00e7evesinde titiz bir temizlikten ge\u00e7ti\u011fini duyururken a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \&quot;bu temizlikte kabin ve lavabolardaki tuvaletler, katlan\u0131r masalar, dirseklikler, emniyet kemeri tokalar\u0131 ve u\u00e7ak i\u00e7i e\u011flence ekranlar\u0131 ve kumandalar\u0131 gibi s\u0131k\u00e7a dokunulan y\u00fczeyler dezenfektanlarla silinmekte; t\u00fcm battaniyeler, bezler, koltuk ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 k\u0131l\u0131flar\u0131, \u00e7ar\u015faflar ve kulakl\u0131klar her u\u00e7u\u015fta yenileriyle de\u011fi\u015ftirilmektedir,\&quot; ifadelerine yer verdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Pegasus Hava Yollar\u0131&amp;#039;ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada da al\u0131nan \u00f6nlemler kapsam\u0131nda u\u00e7aklar, s\u0131kl\u0131\u011f\u0131 art\u0131r\u0131lm\u0131\u015f \u015fekilde ve uluslararas\u0131 standartlarda, u\u00e7ak \u00fcreticilerinin talimatlar\u0131na uygun olarak dezenfeksiyon i\u015flemine tabi tutuldu\u011fu, koltuk ba\u015fl\u0131klar\u0131n\u0131n d\u00fczenli olarak de\u011fi\u015ftirildi\u011fi belirtilerek, al\u0131nmas\u0131 gereken \u00f6nlemler ve uygulanmas\u0131 gereken prosed\u00fcrler hakk\u0131nda derinlemesine bilgilendirilen Pegasus ekiplerinin t\u00fcm s\u00fcreci b\u00fcy\u00fck bir hassasiyet, profesyonellik ve hakimiyetle y\u00f6netti\u011fi kaydedildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Onur Air koronavir\u00fcs sebebiyle \u00fccretsiz iptal ve de\u011fi\u015fiklik hakk\u0131 tan\u0131yor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Onur Air, Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131 iptal etmek veya seyahatini ileri bir tarihte ger\u00e7ekle\u015ftirmek isteyen yolcular\u0131 i\u00e7in \u00fccretsiz iptal ve \u00fccretsiz de\u011fi\u015fiklik hakk\u0131 tan\u0131d\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Onur Air&amp;#039;den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \&quot;12-28 Mart 2020 tarihleri aras\u0131ndaki u\u00e7u\u015flarda seyahat edecek Onur Air yolcular\u0131 isterlerse biletlerini \u00fccretsiz olarak iptal edebilecek, isterlerse de u\u00e7u\u015funu 1 Nisan 2020 tarihi sonras\u0131ndaki ba\u015fka bir u\u00e7u\u015fla \u00fccret fark\u0131 \u00f6demeden de\u011fi\u015ftirebilecek.\&quot; ifadelerine yer verildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\u0130stanbul, Ankara ve \u0130zmir&#039;de toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131na \u00f6zel \u00f6nlem&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi de benzer \u015fekilde 36 personel ve 18 ara\u00e7la toplu ta\u015f\u0131ma istasyon ve ara\u00e7lar\u0131n\u0131n d\u00fczenli olarak \&quot;nanoteknoloji ile\&quot; dezenfekte edildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi (\u0130BB) ekipleri, yeni tip koronavir\u00fcse (Kovid-19) kar\u015f\u0131 toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131nda dezenfeksiyon \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yapt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130BB ekipleri, Kad\u0131k\u00f6y, Emin\u00f6n\u00fc, Be\u015fikta\u015f, Sultanbeyli, Mecidiyek\u00f6y ve baz\u0131 peronlarda, \u0130ETT ve \u00f6zel halk otob\u00fcslerini sefer aralar\u0131nda dezenfekte etti. \u00c7al\u0131\u015fmada, \u0130BB Sa\u011fl\u0131k Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan onayl\u0131 dezenfeksiyon s\u0131v\u0131s\u0131 kullan\u0131ld\u0131. \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131n salg\u0131n hastal\u0131klara kar\u015f\u0131 toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131ndaki riski azaltmaya y\u00f6nelik oldu\u011fu belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ba\u015fkentte olas\u0131 salg\u0131n hastal\u0131k riskine kar\u015f\u0131 dezenfeksiyon ve sterilizasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yap\u0131lan toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131na minib\u00fcslerin de eklendi\u011fi bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi&amp;#039;nden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131n\u0131n g\u00fcnl\u00fck olarak, \&quot;Geni\u015f Spektrumlu Vir\u00fcsidal Dezenfektan\&quot; ile i\u00e7 ve d\u0131\u015f sterilizasyon i\u015flemine tabi tutuldu\u011fu s\u00f6ylendi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi, kentteki toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131yla istasyonlarda \u00f6zel temizlik \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Kentte metro, tramvay ve otob\u00fcslerdeki rutin temizlik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n yan\u0131nda vir\u00fcs ve bakterilere kar\u015f\u0131 \u00f6zel hijyen ko\u015fullar\u0131n\u0131 sa\u011flamak \u00fczerine i\u015flemlerin d\u00fczenli olarak devam etti\u011fi bildirildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1236232644645576704\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4460966,4454492\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/03\/koronavirusten-korunmak-icin-ne-yapmal-alinan-onlemler-ise-yar-yorimu\&quot;&gt;Koronavir\u00fcsten korunmak i\u00e7in ne yapmal\u0131? Karantina \u00f6nlemleri yeterli mi?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/19\/corona-virus-covid-19-salgin-koronavirus-belirtileri-neler-hastalik-nasil-anlasilir-olum\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs (Covid-19) belirtileri neler? Hastal\u0131k nas\u0131l anla\u015f\u0131l\u0131r?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Adana \u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Covid-19&amp;#039;a kar\u015f\u0131 kentteki t\u00fcm okul ve kre\u015flerde dezenfekte \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flad\u0131. Adana&amp;#039;da ekiplerin okul ile kre\u015flerin bah\u00e7e ve giri\u015ften ba\u015flayarak, s\u0131n\u0131flar, koridorlar, merdivenler ve tuvaletleri \u00f6zel sol\u00fcsyonlarla temizledi\u011fi belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4451888,4558224\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/03\/koronavirus-nedir-corona-virus-nasil-teshis-covid-19-salgin-belirtiler-turkiye-onlemler\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de de g\u00f6r\u00fclen Koronavir\u00fcs (Covid-19) nedir? Belirtileri neler, hangi \u00f6nlemler etkili?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/hangi-ulkede-tuvalet-sonrasi-el-yikama-oran-en-yuksek-turkiye-kacinci-sirada\&quot;&gt;Hangi \u00fclkede tuvalet sonras\u0131 el y\u0131kama oran\u0131 en y\u00fcksek? T\u00fcrkiye ka\u00e7\u0131nc\u0131 s\u0131rada?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Bakan Koca, karantina i\u00e7in 25 hastaneyi belirlediklerini, devam\u0131nda bunun say\u0131s\u0131n\u0131n 101&amp;#039;e \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, b\u00fct\u00fcn hastanelerde nas\u0131l davranmas\u0131yla ilgili algoritma geli\u015ftirildi\u011fini belirtti.   &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca, koronavir\u00fcs\u00fcn (corona vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn) yay\u0131lmas\u0131n\u0131 engellemek i\u00e7in ayr\u0131ca ki\u015fisel temizli\u011fin \u00f6nemine vurgu yap\u0131yor. Bakanl\u0131k, yurt d\u0131\u015f\u0131ndan d\u00f6nenlerin hastal\u0131\u011f\u0131n belirtilerinin ortaya \u00e7\u0131kmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 maksimum s\u00fcre olan 14 g\u00fcn boyunca kendini evde izole etmesi gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583907116,&quot;publishedAt&quot;:1583910909,&quot;updatedAt&quot;:1583915251,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/11\/turkiye-de-ilk-covid-19-vakas-goruldu-koronavirus-salg-n-na-kars-hangi-onlemler-al-n-yor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/97\/68\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_5ff9ea5a-765c-510b-8205-b1fe4f1e8e31-4559768.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Adana \u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Covid-19&#039;a  kar\u015f\u0131 ildeki t\u00fcm okul ve kre\u015flerde dezenfekte \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Adana \u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Covid-19&#039;a  kar\u015f\u0131 ildeki t\u00fcm okul ve kre\u015flerde dezenfekte \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1740&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1126&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/97\/68\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_05308b8c-dec5-59f4-9946-52259d0bee92-4559768.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Adana \u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Covid-19&#039;a  kar\u015f\u0131 ildeki t\u00fcm okul ve kre\u015flerde dezenfekte \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Adana \u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Covid-19&#039;a  kar\u015f\u0131 ildeki t\u00fcm okul ve kre\u015flerde dezenfekte \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Anadolu Ajans\u0131&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4496&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3000&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sade&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Gizem Sade&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@GizemSadee&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22742&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health-personnel&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sagl-k-personeli&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k personeli&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k personeli&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1042250&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1043812&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1044914&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/11\/turkiye-de-ilk-covid-19-vakas-goruldu-koronavirus-salg-n-na-kars-hangi-onlemler-al-n-yor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583915251},{&quot;id&quot;:&quot;1044240&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4559788&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200311_NWSU_11289814&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Piyasalarda koronavir\u00fcs ve petrol restle\u015fmesi \u015foku s\u00fcr\u00fcyor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Piyasalarda koronavir\u00fcs ve petrol restle\u015fmesi \u015foku s\u00fcr\u00fcyor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Piyasalarda koronavir\u00fcs ve petrol restle\u015fmesi \u015foku s\u00fcr\u00fcyor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;K\u00fcresel piyasalarda, yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131 endi\u015feleri ve ekonomik aktiviteye ili\u015fkin belirsizliklerle oynakl\u0131k ve varl\u0131k fiyatlar\u0131ndaki sert dalgalanmalar devam ediyor&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;K\u00fcresel piyasalarda, yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131 endi\u015feleri ve ekonomik aktiviteye ili\u015fkin belirsizliklerle oynakl\u0131k ve varl\u0131k fiyatlar\u0131ndaki sert dalgalanmalar devam ediyor&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;piyasalarda-koronavirus-ve-petrol-restlesmesi-soku-suruyor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;K\u00fcresel piyasalarda, yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131 endi\u015feleri ve ekonomik aktiviteye ili\u015fkin belirsizliklerle oynakl\u0131k ve varl\u0131k fiyatlar\u0131ndaki sert dalgalanmalar devam ediyor.          ABD&#039;de pay piyasalar\u0131, d\u00fcn y\u00fczde 5&#039;e yakla\u015fan y\u00fckseli\u015flerle bir \u00f6nceki g\u00fcnk\u00fc kay\u0131plar\u0131n\u0131 telafi etse de bug\u00fcn vadeli i\u015flemlerde endeks kontratlar\u0131n\u0131n tekrar d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe y\u00f6nelmesi ve y\u00fczde 3 de\u011fer kaybetmesi dikkati \u00e7ekiyor.         \n\n         D\u00fcn Dow Jones endeksi y\u00fczde 4,89, S&amp;P 500 endeksi y\u00fczde 4,94 ve Nasdaq endeksi y\u00fczde 4,95 de\u011fer kazand\u0131. Dolar endeksi y\u00fczde 1,13 art\u0131\u015fla 96,4&#039;e \u00e7\u0131karken, 10 y\u0131ll\u0131k tahvil faizleri ise y\u00fczde 0,74&#039;e kadar y\u00fckselmesi sonras\u0131 y\u00fczde 0,66 seviyesinde dengelendi.         \n\n         Analistler, d\u00fcn ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump&#039;\u0131n Covid-19 salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin ak\u015fam saatlerinde yapmas\u0131 beklenen a\u00e7\u0131klamaya ili\u015fkin pozitif beklentilerle New York borsas\u0131nda g\u00fc\u00e7lenen tepki al\u0131mlar\u0131n\u0131n, a\u00e7\u0131klama yap\u0131lmamas\u0131 ile vadeli i\u015flemlerde yerini sat\u0131\u015flara b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.         \n\n         Piyasalarda varl\u0131k fiyatlar\u0131n\u0131n sert bir \u015fekilde dalgaland\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7eken analistler, oynakl\u0131\u011f\u0131n Covid-19 salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin haber ak\u0131\u015f\u0131 ile birlikte devam etti\u011fini s\u00f6yledi.         \n\n         Avrupa taraf\u0131nda, salg\u0131ndan etkilenen ki\u015fi say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015f\u0131n devam etmesiyle borsada sat\u0131c\u0131l\u0131 bir seyir izleniyor. Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel&#039;in, Almanya n\u00fcfusunun y\u00fczde 60 ila 70&#039;ine Kovid-19 bula\u015fabilece\u011fini s\u00f6ylemesi ve  \u0130ngiltere&#039;de Hasta G\u00fcvenli\u011finden Sorumlu Devlet Bakan\u0131 Nadine Dorries&#039;te Kovid-19 tespit edilmesi, d\u00fcnden beri g\u00fcndemin en \u00f6nemli konu ba\u015fl\u0131klar\u0131 oldu.         \n\n         S\u00f6z konusu geli\u015fmelerle d\u00fcn Almanya&#039;da DAX endeksi y\u00fczde 1,41, \u0130ngiltere&#039;de FTSE 100 endeksi y\u00fczde 0,09 ve Fransa&#039;da CAC 40 endeksi y\u00fczde 1,51 de\u011fer kaybetti.         \n\nEuro\/dolar paritesi, iki haftay\u0131 a\u015fan y\u00fckseli\u015f trendinin ard\u0131ndan d\u00fcn y\u00fczde 1,5 de\u011fer kaybederek 1,14&#039;\u00fcn \u00fczerinden 1,1277&#039;ya kadar indi. Parite, bug\u00fcne al\u0131c\u0131l\u0131 ba\u015flad\u0131 ve d\u00fcnk\u00fc kay\u0131plar\u0131n\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131 telafi ederek 1,1350&#039;ye \u00e7\u0131kt\u0131.         \n\n         Bug\u00fcn, Asya borsalar\u0131nda da sat\u0131c\u0131l\u0131 bir seyir izleniyor. Kapan\u0131\u015fa yak\u0131n Japonya&#039;da Nikkei 225 endeksi y\u00fczde 2, \u00c7in&#039;de \u015eanghay bile\u015fik endeksi y\u00fczde 0,4 ve G\u00fcney Kore&#039;de Kospi endeksi y\u00fczde 2,9 d\u00fc\u015f\u00fc\u015f kaydetti. \n\nSuudi Arabistan&#039;\u0131n \u00fcretim resti petrol fiyatlar\u0131n\u0131 vurdu \n\n\nPazartesi g\u00fcn\u00fc Rusya ve Suudi Arabistan aras\u0131nda restle\u015fmeye d\u00f6nen petrol arz\u0131 sorunu nedeniyle sert d\u00fc\u015fen petrol fiyatlar\u0131 ise d\u00fcnk\u00fc y\u00fckseli\u015f e\u011filimini Asya piyasalar\u0131yla bug\u00fcne de ta\u015f\u0131d\u0131. Brent petrol\u00fcn varil fiyat\u0131, sabah saatlerinde yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 1 art\u0131\u015fla 37,8 dolardan i\u015flem g\u00f6r\u00fcyor.         \n\n         Yurt i\u00e7inde, d\u00fcn 106.900 seviyesine kadar y\u00fckselen BIST 100 endeksi Covid-19 salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin endi\u015felerle d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe ge\u00e7erek, g\u00fcn\u00fc bir \u00f6nceki kapan\u0131\u015fa g\u00f6re y\u00fczde 2,38 azal\u0131\u015fla 101.062,51 puandan tamamlad\u0131. D\u00fcn y\u00fczde 0,2 art\u0131\u015fla 6,1568&#039;den kapanan dolar\/TL ise bug\u00fcn bankalararas\u0131 piyasan\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131nda 6,1450 seviyesinde i\u015flem g\u00f6r\u00fcyor.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;K\u00fcresel piyasalarda, yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131 endi\u015feleri ve ekonomik aktiviteye ili\u015fkin belirsizliklerle oynakl\u0131k ve varl\u0131k fiyatlar\u0131ndaki sert dalgalanmalar devam ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD&amp;#039;de pay piyasalar\u0131, d\u00fcn y\u00fczde 5&amp;#039;e yakla\u015fan y\u00fckseli\u015flerle bir \u00f6nceki g\u00fcnk\u00fc kay\u0131plar\u0131n\u0131 telafi etse de bug\u00fcn vadeli i\u015flemlerde endeks kontratlar\u0131n\u0131n tekrar d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe y\u00f6nelmesi ve y\u00fczde 3 de\u011fer kaybetmesi dikkati \u00e7ekiyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;D\u00fcn Dow Jones endeksi y\u00fczde 4,89, S&amp;amp;P 500 endeksi y\u00fczde 4,94 ve Nasdaq endeksi y\u00fczde 4,95 de\u011fer kazand\u0131. Dolar endeksi y\u00fczde 1,13 art\u0131\u015fla 96,4&amp;#039;e \u00e7\u0131karken, 10 y\u0131ll\u0131k tahvil faizleri ise y\u00fczde 0,74&amp;#039;e kadar y\u00fckselmesi sonras\u0131 y\u00fczde 0,66 seviyesinde dengelendi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Analistler, d\u00fcn ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump&amp;#039;\u0131n Covid-19 salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin ak\u015fam saatlerinde yapmas\u0131 beklenen a\u00e7\u0131klamaya ili\u015fkin pozitif beklentilerle New York borsas\u0131nda g\u00fc\u00e7lenen tepki al\u0131mlar\u0131n\u0131n, a\u00e7\u0131klama yap\u0131lmamas\u0131 ile vadeli i\u015flemlerde yerini sat\u0131\u015flara b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Piyasalarda varl\u0131k fiyatlar\u0131n\u0131n sert bir \u015fekilde dalgaland\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7eken analistler, oynakl\u0131\u011f\u0131n Covid-19 salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin haber ak\u0131\u015f\u0131 ile birlikte devam etti\u011fini s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Avrupa taraf\u0131nda, salg\u0131ndan etkilenen ki\u015fi say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015f\u0131n devam etmesiyle borsada sat\u0131c\u0131l\u0131 bir seyir izleniyor. Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel&amp;#039;in, Almanya n\u00fcfusunun y\u00fczde 60 ila 70&amp;#039;ine Kovid-19 bula\u015fabilece\u011fini s\u00f6ylemesi ve \u0130ngiltere&amp;#039;de Hasta G\u00fcvenli\u011finden Sorumlu Devlet Bakan\u0131 Nadine Dorries&amp;#039;te Kovid-19 tespit edilmesi, d\u00fcnden beri g\u00fcndemin en \u00f6nemli konu ba\u015fl\u0131klar\u0131 oldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;S\u00f6z konusu geli\u015fmelerle d\u00fcn Almanya&amp;#039;da DAX endeksi y\u00fczde 1,41, \u0130ngiltere&amp;#039;de FTSE 100 endeksi y\u00fczde 0,09 ve Fransa&amp;#039;da CAC 40 endeksi y\u00fczde 1,51 de\u011fer kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Euro\/dolar paritesi, iki haftay\u0131 a\u015fan y\u00fckseli\u015f trendinin ard\u0131ndan d\u00fcn y\u00fczde 1,5 de\u011fer kaybederek 1,14&amp;#039;\u00fcn \u00fczerinden 1,1277&amp;#039;ya kadar indi. Parite, bug\u00fcne al\u0131c\u0131l\u0131 ba\u015flad\u0131 ve d\u00fcnk\u00fc kay\u0131plar\u0131n\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131 telafi ederek 1,1350&amp;#039;ye \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bug\u00fcn, Asya borsalar\u0131nda da sat\u0131c\u0131l\u0131 bir seyir izleniyor. Kapan\u0131\u015fa yak\u0131n Japonya&amp;#039;da Nikkei 225 endeksi y\u00fczde 2, \u00c7in&amp;#039;de \u015eanghay bile\u015fik endeksi y\u00fczde 0,4 ve G\u00fcney Kore&amp;#039;de Kospi endeksi y\u00fczde 2,9 d\u00fc\u015f\u00fc\u015f kaydetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Suudi Arabistan&#039;\u0131n \u00fcretim resti petrol fiyatlar\u0131n\u0131 vurdu&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Pazartesi g\u00fcn\u00fc Rusya ve Suudi Arabistan aras\u0131nda restle\u015fmeye d\u00f6nen petrol arz\u0131 sorunu nedeniyle sert d\u00fc\u015fen petrol fiyatlar\u0131 ise d\u00fcnk\u00fc y\u00fckseli\u015f e\u011filimini Asya piyasalar\u0131yla bug\u00fcne de ta\u015f\u0131d\u0131. Brent petrol\u00fcn varil fiyat\u0131, sabah saatlerinde yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 1 art\u0131\u015fla 37,8 dolardan i\u015flem g\u00f6r\u00fcyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yurt i\u00e7inde, d\u00fcn 106.900 seviyesine kadar y\u00fckselen BIST 100 endeksi Covid-19 salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin endi\u015felerle d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe ge\u00e7erek, g\u00fcn\u00fc bir \u00f6nceki kapan\u0131\u015fa g\u00f6re y\u00fczde 2,38 azal\u0131\u015fla 101.062,51 puandan tamamlad\u0131. D\u00fcn y\u00fczde 0,2 art\u0131\u015fla 6,1568&amp;#039;den kapanan dolar\/TL ise bug\u00fcn bankalararas\u0131 piyasan\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131nda 6,1450 seviyesinde i\u015flem g\u00f6r\u00fcyor.  &lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4548290\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/06\/alt-n-fiyatlar-ndaki-son-durum-ne-ceyrek-alt-n-yar-m-alt-n-tam-alt-n-ne-kadar\&quot;&gt;Alt\u0131n fiyatlar\u0131ndaki son durum ne? \u00c7eyrek alt\u0131n, yar\u0131m alt\u0131n, tam alt\u0131n ne kadar? G\u00fcncel tablo&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583908397,&quot;publishedAt&quot;:1583909128,&quot;updatedAt&quot;:1583909167,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/11\/piyasalarda-koronavirus-ve-petrol-restlesmesi-soku-suruyor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/97\/88\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_05094a1c-3947-5bd7-b5e6-f0e3860cdfc5-4559788.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Ahn Young-joon\/The Associated Press&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2666&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11077&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;foreign-exchange-market&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;doviz-piyasalari&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00f6viz piyasalar\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;D\u00f6viz piyasalar\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;183&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;markets&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;piyasalar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Piyasalar&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Piyasalar&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;13222&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;oil&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;petrol&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Petrol&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Petrol&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1042530&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1040798&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:0,&quot;continent&quot;:[],&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/11\/piyasalarda-koronavirus-ve-petrol-restlesmesi-soku-suruyor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583909167},{&quot;id&quot;:&quot;1043694&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4558616&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;13&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200310_NWSU_11282549&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: T\u00fcrkiye&#039;de ilk koronavir\u00fcs (Covid-19) vakas\u0131 tespit edildi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de ilk koronavir\u00fcs (Covid-19) vakas\u0131 tespit edildi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: T\u00fcrkiye&#039;de ilk koronavir\u00fcs (Covid-19) vakas\u0131 tespit edildi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye&#039;de bir ki\u015fiye koronavir\u00fcs te\u015fhisi kondu\u011funu duyurdu: \&quot;Hasta bir erkektir ve genel durumu iyidir. Aile bireylerinin hepsi ve yak\u0131n \u00e7evresindeki t\u00fcm bireyler g\u00f6zetim alt\u0131ndad\u0131r.\&quot;&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye&#039;de bir ki\u015fiye koronavir\u00fcs te\u015fhisi kondu\u011funu duyurdu: \&quot;Hasta bir erkektir ve genel durumu iyidir. Aile bireylerinin hepsi ve yak\u0131n \u00e7evresindeki t\u00fcm bireyler g\u00f6zetim alt\u0131ndad\u0131r.\&quot;&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;sagl-k-bakan-koca-koronavirus-covid-19-salg-n-ile-ilgili-ac-klama-yap-yor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye&#039;de bir ki\u015fiye koronavir\u00fcs (Covid-19) te\u015fhisi kondu\u011funu duyurdu. Hastan\u0131n bir erkek ve genel durumu iyi oldu\u011funu s\u00f6yleyen bakan, s\u00f6z konusu ki\u015finin ailesi ile yak\u0131n \u00e7evresindeki t\u00fcm bireylerin de g\u00f6zetim alt\u0131nda oldu\u011funu belirtti. \n\nBakan Koca: \&quot;Verilere g\u00f6re tan\u0131 erken konmu\u015ftur, vir\u00fcs bula\u015fm\u0131\u015fsa bu \u00e7ok s\u0131n\u0131rl\u0131d\u0131r.\&quot; dedi. \n\n\&quot;Koronavir\u00fcs, alaca\u011f\u0131m\u0131z tedbirlerden g\u00fc\u00e7l\u00fc de\u011fildir. Bir hasta topyekun risk de\u011fildir. Karantinaya al\u0131nm\u0131\u015f bir hasta toplumu tehdit edemez\&quot; diyen bakan, \&quot;Bir veya bir ka\u00e7 vaka salg\u0131n olarak g\u00f6r\u00fclmemelidir\&quot; ifadelerini kulland\u0131. \n\nKom\u015fu \u00fclkeler ve Avrupa \u00fclkelerinin T\u00fcrkiye&#039;nin ald\u0131\u011f\u0131 s\u0131k\u0131 tedbirleri uygulamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 savunan Koca, \&quot;Bizimse salg\u0131na kar\u015f\u0131 y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz strateji ve disiplinli eylem plan\u0131nda direncimiz hi\u00e7 azalmad\u0131, kat kat artt\u0131.\&quot; dedi. \n\n\&quot;Baz\u0131 sonu\u00e7lar\u0131 \u00f6nlemek maalesef m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil\&quot; \n\nK\u00fcresel salg\u0131nlar\u0131n ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz taraflar\u0131 oldu\u011funa dikkati \u00e7eken Koca, \u015f\u00f6yle devam etti: \n\n\&quot;\u0130nsanlar\u0131n \u00fclkeden \u00fclkeye her an hareket halinde oldu\u011fu bir d\u00fcnyada diren\u00e7 hangi d\u00fczeyde, tedbirler hangi keskinlikte olursa olsun baz\u0131 sonu\u00e7lar\u0131 \u00f6nlemek maalesef m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. E\u011fer d\u00fcnyayla ili\u015fkimizi t\u00fcmden kesmi\u015f olabilseydik \u015fu an kar\u015f\u0131n\u0131zda olmazd\u0131m. Bu an burada olmam\u0131n nedeni, bu saate dek g\u00f6sterdi\u011fimiz \u015feffafl\u0131k ve bunun devam edece\u011finin teminat\u0131d\u0131r. Size \u00fcz\u00fcc\u00fc ama korkutucu olmayan haberi bildirmek istiyorum. Bug\u00fcn ak\u015fam saatlerinde koronavir\u00fcs \u015f\u00fcphesi olan bir vatanda\u015f\u0131m\u0131z\u0131n test sonucu pozitif \u00e7\u0131kt\u0131. \n\n\&quot;Y\u00fcksek ate\u015f ve \u00f6ks\u00fcr\u00fck belirtilerinden yola \u00e7\u0131k\u0131ld\u0131\&quot; \n\nBakan Koca, \&quot;Tan\u0131, y\u00fcksek ate\u015f ve \u00f6ks\u00fcr\u00fck \u015fikayetinin sebebinin ara\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 sonucu konulmu\u015ftur. Hastan\u0131n vir\u00fcs\u00fc Avrupa temas\u0131 \u00fczerinden ald\u0131\u011f\u0131 bilinmektedir. D\u0131\u015f d\u00fcnyadan tamamen izole edilmi\u015ftir. Hasta bir erkektir ve genel durumu iyidir. Aile bireylerinin hepsi ve yak\u0131n \u00e7evresindeki t\u00fcm bireyler bu anlamda g\u00f6zetim alt\u0131ndad\u0131r ve her biri \u015f\u00fcpheli kabul edilmi\u015ftir. Hasta mahremiyetinin korunmas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan detayl\u0131 bilgilerin payla\u015f\u0131lmas\u0131 uygun bulunmam\u0131\u015ft\u0131r. Bu \u00fclkemizde g\u00f6r\u00fclen ilk vakad\u0131r. Verilere g\u00f6re tan\u0131 erken konulmu\u015ftur. Vir\u00fcs bula\u015fm\u0131\u015fsa bu \u00e7ok s\u0131n\u0131rl\u0131d\u0131r.\&quot; \n\nKoca, T\u00fcrkiye&#039;nin s\u00fcre\u00e7 boyunca bu olas\u0131l\u0131\u011fa haz\u0131r oldu\u011funu, yay\u0131lmay\u0131 \u00f6nleyici tedbirler ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayarak, hastal\u0131\u011f\u0131n \u00fclkenin herhangi bir yerinde g\u00f6r\u00fclme ihtimaline kar\u015f\u0131 sa\u011fl\u0131k personeli ve hastane haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131n \u00e7ok \u00f6nceden bitirildi\u011fini ifade etti. \n\n\&quot;Yurt d\u0131\u015f\u0131na l\u00fctfen zorunlu olmad\u0131k\u00e7a \u00e7\u0131kmayal\u0131m\&quot; \n\nBu s\u00fcre\u00e7te yurt d\u0131\u015f\u0131 ile do\u011frudan veya dolayl\u0131 temaslar\u0131n olas\u0131 sonucunun bir \u00f6rnekte ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Koca, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \n\n\&quot;Yurt d\u0131\u015f\u0131na l\u00fctfen zorunlu olmad\u0131k\u00e7a \u00e7\u0131kmayal\u0131m. Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zca bildirilen koronavir\u00fcsten korunma kurallar\u0131na mutlaka uyal\u0131m. Tedbirlerde anahtar kelimemiz 14&#039;t\u00fcr. Yurt d\u0131\u015f\u0131ndan d\u00f6nenler i\u00e7in 14 g\u00fcn kural\u0131. D\u00f6n\u00fc\u015flerinde 14 g\u00fcn kendilerini \u00f6zellikle izole etmelerini istiyoruz. Ayn\u0131 \u015fekilde b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fumuzun koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 alaca\u011f\u0131 tedbirler i\u00e7in de anahtar kelimemiz yine 14&#039;t\u00fcr. Elleri tam hijyen sa\u011flayacak \u015fekilde y\u0131kamaktan hangi durumda sa\u011fl\u0131k kurulu\u015funa ba\u015fvurulaca\u011f\u0131na dek kurallar \u015feklinde her \u015fey a\u00e7\u0131kt\u0131r.\&quot; \n\nRiskin somut, tedbirlerin ise basit oldu\u011funu vurgulayan Koca, koronavir\u00fcs\u00fcn al\u0131nacak tedbirlerden daha g\u00fc\u00e7l\u00fc olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi. \n\nBakan Koca, koronavir\u00fcs tan\u0131s\u0131n\u0131n konuldu\u011fu hastan\u0131n hangi ilden oldu\u011funun sorulmas\u0131 \u00fczerine \u015funlar\u0131 kaydetti: \n\n\&quot;\u015eeffaf bir \u015fekilde bug\u00fcne kadar bu s\u00fcreci g\u00f6t\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. Yar\u0131n sabah da a\u00e7\u0131klayabilirdim, ak\u015fam da a\u00e7\u0131klayabilirdim. Gecenin bu saatinde a\u00e7\u0131klaman\u0131n bir sebebi vard\u0131, \u015feffaf davranma \u00e7er\u00e7evesinde bunu a\u00e7\u0131klama gere\u011fi hissettik. \u00d6zellikle alt\u0131n\u0131 \u00e7izerek ifade etti\u011fim bir c\u00fcmle oldu, hasta mahremiyeti. Bu d\u00f6nemde bir ili, bir b\u00f6lgeyi, bir hastaneyi bu anlamda g\u00fcndemde tutman\u0131n do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131na inan\u0131yorum. Ben bu kadar net ifade ediyorum. Zaten bununla ilgili uluslararas\u0131 boyutuyla da bildirilmi\u015f olacak. Bunu da anlay\u0131\u015fla kar\u015f\u0131lay\u0131n.\&quot; \n\nKoca, 10 Mart Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 ilk a\u00e7\u0131klamada \&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye&#039;de olma ihtimali \u00e7ok y\u00fcksek ancak vir\u00fcs hen\u00fcz tespit edilemedi\&quot; ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131. \n\n\u0130lk kez \u00c7in&#039;in Wuhan kentinde Aral\u0131k 2019&#039;da g\u00f6r\u00fclen vir\u00fcs, bug\u00fcne dek 110 binden fazla ki\u015fiye bula\u015ft\u0131, 4 binden fazla hasta ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. T\u00fcrkiye, Karada\u011f ve Kosova ile birlikte Avrupa&#039;da vir\u00fcs\u00fcn g\u00f6r\u00fclmedi\u011fi son \u00fc\u00e7 \u00fclkeden biriydi. Suriye hari\u00e7, T\u00fcrkiye&#039;nin b\u00fct\u00fcn kom\u015fular\u0131nda daha \u00f6nce Covid-19 g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \n\nDaha \u00f6nce, THY u\u00e7a\u011f\u0131yla \u0130stanbul aktarmal\u0131 Nijerya, ABD, Estonya ve Singapur&#039;a giden yolcularda Covid-19&#039;a rastlanm\u0131\u015f ancak vir\u00fcs T\u00fcrkiye&#039;de tespit edilememi\u015fti. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan &#039;Yeni koronavir\u00fcs evde izleme (karantina) kurallar\u0131&#039; ba\u015fl\u0131kl\u0131 payla\u015f\u0131m \n\n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 \&quot;14 g\u00fcn kural\u0131\&quot;n\u0131 uygularken evde dikkat edilmesi gerekenlere ili\u015fkin bilgilendirmede bulundu. \n\n         Bakanl\u0131\u011f\u0131n sosyal medya hesaplar\u0131ndan yay\u0131mlanan \&quot;Yeni koronavir\u00fcs evde izleme (karantina) kurallar\u0131\&quot; ba\u015fl\u0131kl\u0131 payla\u015f\u0131mda, \&quot;Son 14 g\u00fcn i\u00e7erisinde yeni koronavir\u00fcs hastal\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fclen \u00fclkelerden birinden geldiyseniz, ate\u015f, \u00f6ks\u00fcr\u00fck, solunum s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 gibi belirti ve bulgular\u0131n\u0131z olmasa bile 14 g\u00fcn s\u00fcresince evden \u00e7\u0131kmamal\u0131s\u0131n\u0131z\&quot; uyar\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131.       \n\n         Evden \u00e7\u0131kmak zorunda kal\u0131n\u0131rsa mutlaka maske tak\u0131lmas\u0131 ve m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131n\u0131n kullan\u0131lmamas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunulan payla\u015f\u0131mda, evde yap\u0131lmas\u0131 gerekenler de \u015f\u00f6yle s\u0131raland\u0131:       \n\n         \&quot;Ziyaret\u00e7i kabul etmeyin. M\u00fcmk\u00fcnse ayr\u0131 bir odada kal\u0131n. Odan\u0131z\u0131 s\u0131k s\u0131k havaland\u0131r\u0131n. Evin ortak alanlar\u0131nda mutlaka t\u0131bbi maske tak\u0131n. M\u00fcmk\u00fcnse ayr\u0131 tuvalet ve banyo kullan\u0131n. Ayr\u0131 tuvalet ve banyo yok ise bu alanlarda mutlaka maske tak\u0131n, bu alanlar\u0131 her kullan\u0131m sonras\u0131 temizleyin. S\u0131k s\u0131k el hijyeni sa\u011flay\u0131n. Ellerinizi su ve normal sabunla y\u0131kay\u0131n veya alkoll\u00fc el antisepti\u011fi ile ovalay\u0131n. Tabak, bardak, havlu gibi e\u015fyalar\u0131n\u0131z\u0131 ay\u0131r\u0131n, ortak kullanmay\u0131n.\&quot;       \n\nAte\u015f, \u00f6ks\u00fcr\u00fck ve solunum s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131na dikkat       \n\n         Ate\u015f, \u00f6ks\u00fcr\u00fck ve solunum s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 geli\u015fmesi durumunda hemen t\u0131bbi maske tak\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fi belirtilen payla\u015f\u0131mda, en k\u0131sa s\u00fcrede en yak\u0131n sa\u011fl\u0131k kurulu\u015funa ba\u015fvurulmas\u0131n\u0131n \u00f6nemine i\u015faret edildi.       \n\n         Yeni koronavir\u00fcs hastal\u0131\u011f\u0131 hakk\u0131nda ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bilgi i\u00e7in Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn internet sitesi \&quot;hsgm.saglik.gov.tr\&quot; ve bakanl\u0131\u011f\u0131n sosyal medya hesaplar\u0131n\u0131n takip edilmesi istenildi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye&amp;#039;de bir ki\u015fiye koronavir\u00fcs (Covid-19) te\u015fhisi kondu\u011funu duyurdu. Hastan\u0131n bir erkek ve genel durumu iyi oldu\u011funu s\u00f6yleyen bakan, s\u00f6z konusu ki\u015finin ailesi ile yak\u0131n \u00e7evresindeki t\u00fcm bireylerin de g\u00f6zetim alt\u0131nda oldu\u011funu belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakan Koca: \&quot;Verilere g\u00f6re tan\u0131 erken konmu\u015ftur, vir\u00fcs bula\u015fm\u0131\u015fsa bu \u00e7ok s\u0131n\u0131rl\u0131d\u0131r.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Koronavir\u00fcs, alaca\u011f\u0131m\u0131z tedbirlerden g\u00fc\u00e7l\u00fc de\u011fildir. Bir hasta topyekun risk de\u011fildir. Karantinaya al\u0131nm\u0131\u015f bir hasta toplumu tehdit edemez\&quot; diyen bakan, \&quot;Bir veya bir ka\u00e7 vaka salg\u0131n olarak g\u00f6r\u00fclmemelidir\&quot; ifadelerini kulland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Kom\u015fu \u00fclkeler ve Avrupa \u00fclkelerinin T\u00fcrkiye&amp;#039;nin ald\u0131\u011f\u0131 s\u0131k\u0131 tedbirleri uygulamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 savunan Koca, \&quot;Bizimse salg\u0131na kar\u015f\u0131 y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz strateji ve disiplinli eylem plan\u0131nda direncimiz hi\u00e7 azalmad\u0131, kat kat artt\u0131.\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Baz\u0131 sonu\u00e7lar\u0131 \u00f6nlemek maalesef m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;K\u00fcresel salg\u0131nlar\u0131n ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz taraflar\u0131 oldu\u011funa dikkati \u00e7eken Koca, \u015f\u00f6yle devam etti:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;\u0130nsanlar\u0131n \u00fclkeden \u00fclkeye her an hareket halinde oldu\u011fu bir d\u00fcnyada diren\u00e7 hangi d\u00fczeyde, tedbirler hangi keskinlikte olursa olsun baz\u0131 sonu\u00e7lar\u0131 \u00f6nlemek maalesef m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. E\u011fer d\u00fcnyayla ili\u015fkimizi t\u00fcmden kesmi\u015f olabilseydik \u015fu an kar\u015f\u0131n\u0131zda olmazd\u0131m. Bu an burada olmam\u0131n nedeni, bu saate dek g\u00f6sterdi\u011fimiz \u015feffafl\u0131k ve bunun devam edece\u011finin teminat\u0131d\u0131r. Size \u00fcz\u00fcc\u00fc ama korkutucu olmayan haberi bildirmek istiyorum. Bug\u00fcn ak\u015fam saatlerinde koronavir\u00fcs \u015f\u00fcphesi olan bir vatanda\u015f\u0131m\u0131z\u0131n test sonucu pozitif \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;\&quot;Y\u00fcksek ate\u015f ve \u00f6ks\u00fcr\u00fck belirtilerinden yola \u00e7\u0131k\u0131ld\u0131\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bakan Koca, \&quot;Tan\u0131, y\u00fcksek ate\u015f ve \u00f6ks\u00fcr\u00fck \u015fikayetinin sebebinin ara\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 sonucu konulmu\u015ftur. Hastan\u0131n vir\u00fcs\u00fc Avrupa temas\u0131 \u00fczerinden ald\u0131\u011f\u0131 bilinmektedir. D\u0131\u015f d\u00fcnyadan tamamen izole edilmi\u015ftir. Hasta bir erkektir ve genel durumu iyidir. Aile bireylerinin hepsi ve yak\u0131n \u00e7evresindeki t\u00fcm bireyler bu anlamda g\u00f6zetim alt\u0131ndad\u0131r ve her biri \u015f\u00fcpheli kabul edilmi\u015ftir. Hasta mahremiyetinin korunmas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan detayl\u0131 bilgilerin payla\u015f\u0131lmas\u0131 uygun bulunmam\u0131\u015ft\u0131r. Bu \u00fclkemizde g\u00f6r\u00fclen ilk vakad\u0131r. Verilere g\u00f6re tan\u0131 erken konulmu\u015ftur. Vir\u00fcs bula\u015fm\u0131\u015fsa bu \u00e7ok s\u0131n\u0131rl\u0131d\u0131r.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koca, T\u00fcrkiye&amp;#039;nin s\u00fcre\u00e7 boyunca bu olas\u0131l\u0131\u011fa haz\u0131r oldu\u011funu, yay\u0131lmay\u0131 \u00f6nleyici tedbirler ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayarak, hastal\u0131\u011f\u0131n \u00fclkenin herhangi bir yerinde g\u00f6r\u00fclme ihtimaline kar\u015f\u0131 sa\u011fl\u0131k personeli ve hastane haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131n \u00e7ok \u00f6nceden bitirildi\u011fini ifade etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/koronavirus-harita-canli-1h984wd587zd2p3?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;5dd4eec3-e111-44c2-bfc6-33b858c6f6a0\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;Koronavir\u00fcs Harita Canl\u0131\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;h2&gt;\&quot;Yurt d\u0131\u015f\u0131na l\u00fctfen zorunlu olmad\u0131k\u00e7a \u00e7\u0131kmayal\u0131m\&quot;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Bu s\u00fcre\u00e7te yurt d\u0131\u015f\u0131 ile do\u011frudan veya dolayl\u0131 temaslar\u0131n olas\u0131 sonucunun bir \u00f6rnekte ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Koca, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Yurt d\u0131\u015f\u0131na l\u00fctfen zorunlu olmad\u0131k\u00e7a \u00e7\u0131kmayal\u0131m. Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zca bildirilen koronavir\u00fcsten korunma kurallar\u0131na mutlaka uyal\u0131m. Tedbirlerde anahtar kelimemiz 14&amp;#039;t\u00fcr. Yurt d\u0131\u015f\u0131ndan d\u00f6nenler i\u00e7in 14 g\u00fcn kural\u0131. D\u00f6n\u00fc\u015flerinde 14 g\u00fcn kendilerini \u00f6zellikle izole etmelerini istiyoruz. Ayn\u0131 \u015fekilde b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fumuzun koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 alaca\u011f\u0131 tedbirler i\u00e7in de anahtar kelimemiz yine 14&amp;#039;t\u00fcr. Elleri tam hijyen sa\u011flayacak \u015fekilde y\u0131kamaktan hangi durumda sa\u011fl\u0131k kurulu\u015funa ba\u015fvurulaca\u011f\u0131na dek kurallar \u015feklinde her \u015fey a\u00e7\u0131kt\u0131r.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Riskin somut, tedbirlerin ise basit oldu\u011funu vurgulayan Koca, koronavir\u00fcs\u00fcn al\u0131nacak tedbirlerden daha g\u00fc\u00e7l\u00fc olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakan Koca, koronavir\u00fcs tan\u0131s\u0131n\u0131n konuldu\u011fu hastan\u0131n hangi ilden oldu\u011funun sorulmas\u0131 \u00fczerine \u015funlar\u0131 kaydetti:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;\u015eeffaf bir \u015fekilde bug\u00fcne kadar bu s\u00fcreci g\u00f6t\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. Yar\u0131n sabah da a\u00e7\u0131klayabilirdim, ak\u015fam da a\u00e7\u0131klayabilirdim. Gecenin bu saatinde a\u00e7\u0131klaman\u0131n bir sebebi vard\u0131, \u015feffaf davranma \u00e7er\u00e7evesinde bunu a\u00e7\u0131klama gere\u011fi hissettik. \u00d6zellikle alt\u0131n\u0131 \u00e7izerek ifade etti\u011fim bir c\u00fcmle oldu, hasta mahremiyeti. Bu d\u00f6nemde bir ili, bir b\u00f6lgeyi, bir hastaneyi bu anlamda g\u00fcndemde tutman\u0131n do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131na inan\u0131yorum. Ben bu kadar net ifade ediyorum. Zaten bununla ilgili uluslararas\u0131 boyutuyla da bildirilmi\u015f olacak. Bunu da anlay\u0131\u015fla kar\u015f\u0131lay\u0131n.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/koronavirus-bilanco-canli-1h0n25lvnk0l4pe?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;26226cc4-3754-428d-99c9-17282979c0e5\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;Koronavir\u00fcs Bilan\u00e7o Canl\u0131\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;p&gt;Koca, 10 Mart Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 ilk a\u00e7\u0131klamada \&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye&amp;#039;de olma ihtimali \u00e7ok y\u00fcksek ancak vir\u00fcs hen\u00fcz tespit edilemedi\&quot; ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130lk kez \u00c7in&amp;#039;in Wuhan kentinde Aral\u0131k 2019&amp;#039;da g\u00f6r\u00fclen vir\u00fcs, bug\u00fcne dek 110 binden fazla ki\u015fiye bula\u015ft\u0131, 4 binden fazla hasta ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. T\u00fcrkiye, Karada\u011f ve Kosova ile birlikte Avrupa&amp;#039;da vir\u00fcs\u00fcn g\u00f6r\u00fclmedi\u011fi son \u00fc\u00e7 \u00fclkeden biriydi. Suriye hari\u00e7, T\u00fcrkiye&amp;#039;nin b\u00fct\u00fcn kom\u015fular\u0131nda daha \u00f6nce Covid-19 g\u00f6r\u00fcld\u00fc.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Daha \u00f6nce, THY u\u00e7a\u011f\u0131yla \u0130stanbul aktarmal\u0131 Nijerya, ABD, Estonya ve Singapur&amp;#039;a giden yolcularda Covid-19&amp;#039;a rastlanm\u0131\u015f ancak vir\u00fcs T\u00fcrkiye&amp;#039;de tespit edilememi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan &#039;Yeni koronavir\u00fcs evde izleme (karantina) kurallar\u0131&#039; ba\u015fl\u0131kl\u0131 payla\u015f\u0131m&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 \&quot;14 g\u00fcn kural\u0131\&quot;n\u0131 uygularken evde dikkat edilmesi gerekenlere ili\u015fkin bilgilendirmede bulundu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bakanl\u0131\u011f\u0131n sosyal medya hesaplar\u0131ndan yay\u0131mlanan \&quot;Yeni koronavir\u00fcs evde izleme (karantina) kurallar\u0131\&quot; ba\u015fl\u0131kl\u0131 payla\u015f\u0131mda, \&quot;Son 14 g\u00fcn i\u00e7erisinde yeni koronavir\u00fcs hastal\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fclen \u00fclkelerden birinden geldiyseniz, ate\u015f, \u00f6ks\u00fcr\u00fck, solunum s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 gibi belirti ve bulgular\u0131n\u0131z olmasa bile 14 g\u00fcn s\u00fcresince evden \u00e7\u0131kmamal\u0131s\u0131n\u0131z\&quot; uyar\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Evden \u00e7\u0131kmak zorunda kal\u0131n\u0131rsa mutlaka maske tak\u0131lmas\u0131 ve m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131n\u0131n kullan\u0131lmamas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunulan payla\u015f\u0131mda, evde yap\u0131lmas\u0131 gerekenler de \u015f\u00f6yle s\u0131raland\u0131:&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\&quot;Ziyaret\u00e7i kabul etmeyin. M\u00fcmk\u00fcnse ayr\u0131 bir odada kal\u0131n. Odan\u0131z\u0131 s\u0131k s\u0131k havaland\u0131r\u0131n. Evin ortak alanlar\u0131nda mutlaka t\u0131bbi maske tak\u0131n. M\u00fcmk\u00fcnse ayr\u0131 tuvalet ve banyo kullan\u0131n. Ayr\u0131 tuvalet ve banyo yok ise bu alanlarda mutlaka maske tak\u0131n, bu alanlar\u0131 her kullan\u0131m sonras\u0131 temizleyin. S\u0131k s\u0131k el hijyeni sa\u011flay\u0131n. Ellerinizi su ve normal sabunla y\u0131kay\u0131n veya alkoll\u00fc el antisepti\u011fi ile ovalay\u0131n. Tabak, bardak, havlu gibi e\u015fyalar\u0131n\u0131z\u0131 ay\u0131r\u0131n, ortak kullanmay\u0131n.\&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Ate\u015f, \u00f6ks\u00fcr\u00fck ve solunum s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131na dikkat&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ate\u015f, \u00f6ks\u00fcr\u00fck ve solunum s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 geli\u015fmesi durumunda hemen t\u0131bbi maske tak\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fi belirtilen payla\u015f\u0131mda, en k\u0131sa s\u00fcrede en yak\u0131n sa\u011fl\u0131k kurulu\u015funa ba\u015fvurulmas\u0131n\u0131n \u00f6nemine i\u015faret edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Yeni koronavir\u00fcs hastal\u0131\u011f\u0131 hakk\u0131nda ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bilgi i\u00e7in Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn internet sitesi \&quot;hsgm.saglik.gov.tr\&quot; ve bakanl\u0131\u011f\u0131n sosyal medya hesaplar\u0131n\u0131n takip edilmesi istenildi.  &lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4555996,4451888\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/03\/koronavirus-nedir-corona-virus-nasil-teshis-covid-19-salgin-belirtiler-turkiye-onlemler\&quot;&gt;T\u00fcrkiye&#039;de de g\u00f6r\u00fclen Koronavir\u00fcs (Covid-19) nedir? Belirtileri neler, hangi \u00f6nlemler etkili?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/12\/avrupa-abd-ucuslar-askiya-alindi-cin-koronavirus-salgin-olenler-3-bin-176-covid-19-nba-tom\&quot;&gt;Koronavir\u00fcste (Covid-19) son durum: \u0130talya&#039;da \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 1000&#039;i ge\u00e7ti&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583846499,&quot;publishedAt&quot;:1583877138,&quot;updatedAt&quot;:1583950686,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/sagl-k-bakan-koca-koronavirus-covid-19-salg-n-ile-ilgili-ac-klama-yap-yor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/86\/16\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_4fb9bb6a-3b3e-5c68-9889-aeaf1f9c1f40-4558616.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye&#039;deki ilk koronavir\u00fcs vakas\u0131n\u0131 duyurdu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye&#039;deki ilk koronavir\u00fcs vakas\u0131n\u0131 duyurdu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Fatih Kurt\/AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1600&quot;,&quot;height&quot;:&quot;900&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/86\/16\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2fab845a-cb32-5ca3-8964-72d556a74eb0-4558616.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye&#039;deki ilk koronavir\u00fcs vakas\u0131n\u0131 duyurdu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye&#039;deki ilk koronavir\u00fcs vakas\u0131n\u0131 duyurdu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Fatih Kurt\/AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4551&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3034&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/86\/16\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_8c99ec88-a8f6-59e8-833f-01ab65b9b002-4558616.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5240&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3656&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22836&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-in-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye-de-koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&#039;de koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22870&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;what-is-coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus-covid-19-nedir-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;koronavir\u00fcs Covid-19 nedir?&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22604&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;contagious-disease&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bulas-c-hastal-k&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131k&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1043580&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1040680&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;infogram&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/NW\/SU\/20\/03\/10\/tr\/200310_NWSU_11282549_11282552_402280_152008_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;402280&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;39369477&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0},{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/NW\/SU\/20\/03\/10\/tr\/200310_NWSU_11282549_11282552_402280_152008_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;402280&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;65906647&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0}],&quot;externalPartners&quot;:{&quot;dailymotionId&quot;:&quot;x7snaly&quot;},&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/10\/sagl-k-bakan-koca-koronavirus-covid-19-salg-n-ile-ilgili-ac-klama-yap-yor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583950686},{&quot;id&quot;:&quot;1043980&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4559314&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200310_NWSU_11287598&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Trump: Koronavir\u00fcs testi olmaktan \u00e7ekinmiyorum ama gerek yok&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Trump: Koronavir\u00fcs testi olmaktan \u00e7ekinmiyorum ama gerek yok&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Trump: Koronavir\u00fcs testi olmaktan \u00e7ekinmiyorum ama gerek yok&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri (ABD) Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, koronavir\u00fcs testi olmaktan \u00e7ekinmedi\u011fini ancak bunun gerekli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri (ABD) Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, koronavir\u00fcs testi olmaktan \u00e7ekinmedi\u011fini ancak bunun gerekli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;trump-koronavirus-testi-olmaktan-cekinmiyorum-ama-gerek-yok&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Amerika Birle\u015fik Devletleri (ABD) Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, koronavir\u00fcs testi olmaktan \u00e7ekinmedi\u011fini ancak bunun gerekli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \n\nSon g\u00fcnlerde kendilerini karantinaya alan kongre \u00fcyeleriyle g\u00f6r\u00fc\u015fen Trump, \&quot;Kendimi \u00e7ok iyi hissediyorum. San\u0131yorum test edilmem \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir olay de\u011fil, bunu yapabilirim\&quot; dedi. \n\nWashington&#039;da gazetecilerin sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlayan ABD Ba\u015fkan\u0131, Beyaz Saray doktorunun testi yapmak i\u00e7in bir neden olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi\u011fini ifade etti. Ba\u015fkan Trump, \&quot;Hi\u00e7bir belirtim yok\&quot; dedi. \n\nTrump&#039;\u0131n son g\u00fcnlerde g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc 3 kongre \u00fcyesi, \u00e7evrelerinde Covid-19 vakalar\u0131 tespit edilmesinin ard\u0131ndan kendilerini karantinaya alm\u0131\u015ft\u0131. Bu durumun bas\u0131na yans\u0131mas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Amerikan ba\u015fkan\u0131n sa\u011fl\u0131k durumu g\u00fcndeme gelmi\u015fti. \n\nABD&#039;de son verilere g\u00f6re tespit edilmi\u015f 754 koronavir\u00fcs vakas\u0131 bulunuyor. \u00dclkede  salg\u0131n nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131  ise 28&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri (ABD) Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, koronavir\u00fcs testi olmaktan \u00e7ekinmedi\u011fini ancak bunun gerekli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Son g\u00fcnlerde kendilerini karantinaya alan kongre \u00fcyeleriyle g\u00f6r\u00fc\u015fen Trump, \&quot;Kendimi \u00e7ok iyi hissediyorum. San\u0131yorum test edilmem \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir olay de\u011fil, bunu yapabilirim\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Washington&amp;#039;da gazetecilerin sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlayan ABD Ba\u015fkan\u0131, Beyaz Saray doktorunun testi yapmak i\u00e7in bir neden olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi\u011fini ifade etti. Ba\u015fkan Trump, \&quot;Hi\u00e7bir belirtim yok\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/koronavirus-harita-canli-1h984wd587zd2p3?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;5dd4eec3-e111-44c2-bfc6-33b858c6f6a0\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;Koronavir\u00fcs Harita Canl\u0131\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;p&gt;Trump&amp;#039;\u0131n son g\u00fcnlerde g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc 3 kongre \u00fcyesi, \u00e7evrelerinde Covid-19 vakalar\u0131 tespit edilmesinin ard\u0131ndan kendilerini karantinaya alm\u0131\u015ft\u0131. Bu durumun bas\u0131na yans\u0131mas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Amerikan ba\u015fkan\u0131n sa\u011fl\u0131k durumu g\u00fcndeme gelmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;ABD&amp;#039;de son verilere g\u00f6re tespit edilmi\u015f 754 koronavir\u00fcs vakas\u0131 bulunuyor. \u00dclkede &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/cin-de-koronavirus-salgininda-olenlerin-sayisi-3-bin-122-ye-yukseldi\&quot;&gt;salg\u0131n nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131&lt;\/a&gt; ise 28&amp;#039;e \u00e7\u0131kt\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4558828,4460966\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/03\/koronavirusten-korunmak-icin-ne-yapmal-alinan-onlemler-ise-yar-yorimu\&quot;&gt;Koronavir\u00fcsten korunmak i\u00e7in ne yapmal\u0131? Karantina \u00f6nlemleri yeterli mi?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/hafta-sonunu-italya-da-geciren-ap-baskani-sassoli-kendini-evinde-karantinaya-aldi\&quot;&gt;Hafta sonunu \u0130talya&#039;da ge\u00e7iren AP Ba\u015fkan\u0131 Sassoli kendini evinde karantinaya ald\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583870917,&quot;publishedAt&quot;:1583872619,&quot;updatedAt&quot;:1583872627,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/trump-koronavirus-testi-olmaktan-cekinmiyorum-ama-gerek-yok&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/93\/14\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2fc6b969-2478-5afa-a30a-bc79759bbb67-4559314.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump  ve Hazine Bakan\u0131 Steven Mnuchin bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, 10 Mart 2020&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump  ve Hazine Bakan\u0131 Steven Mnuchin bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, 10 Mart 2020&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP\/J. Scott Applewhite&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;4000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2667&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;gunaydin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Enis G\u00fcnayd\u0131n&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@gunaydinenis&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;11900&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;donald-trump&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;donald-trump&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Donald Trump&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Donald Trump&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;8235&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;disease&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hastalik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hastal\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hastal\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1042250&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1044062&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1044232&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;infogram&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/10\/trump-koronavirus-testi-olmaktan-cekinmiyorum-ama-gerek-yok&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583872627},{&quot;id&quot;:&quot;1043838&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4558948&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;2&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200310_NWSU_11284984&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in Devlet Ba\u015fkan\u0131 \u015ei Cinping koronavir\u00fcs\u00fcn ilk g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Vuhan&#039;\u0131 ziyaret etti&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;\u00c7in Devlet Ba\u015fkan\u0131 \u015ei Cinping karantina alt\u0131ndaki Vuhan&#039;\u0131 ziyaret etti&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;\u00c7in Devlet Ba\u015fkan\u0131 \u015ei Cinping, karantina alt\u0131ndaki Vuhan&#039;\u0131 ziyaret etti&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00c7in Devlet Ba\u015fkan\u0131 \u015ei Cinping, Covid-19&#039;un (koronavir\u00fcs) ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 Vuhan kentine, salg\u0131n\u0131n patlak vermesinin ard\u0131ndan ilk ziyaretini ger\u00e7ekle\u015ftirdi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00c7in Devlet Ba\u015fkan\u0131 \u015ei Cinping, Covid-19&#039;un (koronavir\u00fcs) ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 Vuhan kentine, salg\u0131n\u0131n patlak vermesinin ard\u0131ndan ilk ziyaretini ger\u00e7ekle\u015ftirdi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;cin-devlet-baskani-si-cinping-karantina-altindaki-vuhan-ziyaret-etti&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7in Devlet Ba\u015fkan\u0131 \u015ei Cinping, Covid-19&#039;un (koronavir\u00fcs) ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 Vuhan kentine, salg\u0131n\u0131n patlak vermesinin ard\u0131ndan ilk ziyaretini ger\u00e7ekle\u015ftirdi. \n\nCinping, \u015fehir merkezinde ve hastanelerde incelemeler yapt\u0131. Salg\u0131nla m\u00fccadele edebilmek i\u00e7in 10 g\u00fcnde in\u015fa edilen hastaneyi de ziyaret eden devlet ba\u015fkan\u0131, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na te\u015fekk\u00fcr etti. Cinping ayr\u0131ca, haftalard\u0131r evlerinde karantina alt\u0131nda olan Vuhan halk\u0131n\u0131 caddeden selamlad\u0131. \n\nResmi verilere g\u00f6re \u00c7in&#039;de son g\u00fcnlerde koronavir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lma h\u0131z\u0131 b\u00fcy\u00fck oranda azald\u0131. Son 24 saatte \u00fclkede 26 vaka daha tespit edilirken toplam say\u0131 80 bin 761&#039;e \u00e7\u0131kt\u0131. Son bir g\u00fcnde 17 ki\u015fi ise hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \n\nD\u00fcnya genelinde \u00c7in&#039;den sonra  en fazla vakan\u0131n bulundu\u011fu \u00fclke  ise 10 bin 149 ki\u015finin te\u015fhis edildi\u011fi \u0130talya.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00c7in Devlet Ba\u015fkan\u0131 \u015ei Cinping, Covid-19&amp;#039;un (koronavir\u00fcs) ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 Vuhan kentine, salg\u0131n\u0131n patlak vermesinin ard\u0131ndan ilk ziyaretini ger\u00e7ekle\u015ftirdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Cinping, \u015fehir merkezinde ve hastanelerde incelemeler yapt\u0131. Salg\u0131nla m\u00fccadele edebilmek i\u00e7in 10 g\u00fcnde in\u015fa edilen hastaneyi de ziyaret eden devlet ba\u015fkan\u0131, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na te\u015fekk\u00fcr etti. Cinping ayr\u0131ca, haftalard\u0131r evlerinde karantina alt\u0131nda olan Vuhan halk\u0131n\u0131 caddeden selamlad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1237293659025854464\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Resmi verilere g\u00f6re \u00c7in&amp;#039;de son g\u00fcnlerde koronavir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lma h\u0131z\u0131 b\u00fcy\u00fck oranda azald\u0131. Son 24 saatte \u00fclkede 26 vaka daha tespit edilirken toplam say\u0131 80 bin 761&amp;#039;e \u00e7\u0131kt\u0131. Son bir g\u00fcnde 17 ki\u015fi ise hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/koronavirus-bilanco-canli-1h0n25lvnk0l4pe?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-xlarge widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;26226cc4-3754-428d-99c9-17282979c0e5\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;Koronavir\u00fcs Bilan\u00e7o Canl\u0131\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u00fcnya genelinde \u00c7in&amp;#039;den sonra &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/cin-de-koronavirus-salgininda-olenlerin-sayisi-3-bin-122-ye-yukseldi\&quot;&gt;en fazla vakan\u0131n bulundu\u011fu \u00fclke&lt;\/a&gt; ise 10 bin 149 ki\u015finin te\u015fhis edildi\u011fi \u0130talya.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583856602,&quot;publishedAt&quot;:1583870551,&quot;updatedAt&quot;:1583870606,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/cin-devlet-baskani-si-cinping-karantina-altindaki-vuhan-ziyaret-etti&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/47\/64\/60\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_8429c0f3-315b-5623-8574-06dbb3f7d2b6-4476460.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 \u00c7in&#039;in Vuhan kenti, 28 Ocak 2020&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Covid-19 salg\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 \u00c7in&#039;in Vuhan kenti, 28 Ocak 2020&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP\/Arek Rataj&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;5000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;3333&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;gunaydin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Enis G\u00fcnayd\u0131n&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@gunaydinenis&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;4065&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;wuhan&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;wuhan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Vuhan (Wuhan)&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Vuhan (Wuhan)&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11408&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;xi-jinping&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;xi-jinping&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u015ei Cinping&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u015ei Cinping&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22648&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-outbreak-in-china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin-deki-coronavirus-salg-n-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&#039;deki coronavirus salg\u0131n\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&#039;deki coronavirus salg\u0131n\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1043670&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1043846&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;infogram&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;311&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/cin&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/10\/cin-devlet-baskani-si-cinping-karantina-altindaki-vuhan-ziyaret-etti&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583870606},{&quot;id&quot;:&quot;1043670&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4558582&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200310_NCSU_11282201&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcse ald\u0131rmayanlar rengarenk Holi Festivali&#039;nde doyas\u0131ya e\u011flendi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn engelleyemedi\u011fi rengarenk Holi Festivali&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na ald\u0131rmayan binlerce Hintli rengarenk Holi Festivali&#039;nde doyas\u0131ya e\u011flendi.&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;D\u00fcnyan\u0131n bir\u00e7ok \u00fclkesinde koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sebebiyle toplu etkinlikler yasaklan\u0131rken, Hindistan&#039;da binlerce ki\u015fi sokaklara d\u00f6k\u00fclerek bahar\u0131n geli\u015fini simgeleyen Holi Festivali&#039;ni kutlad\u0131.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;D\u00fcnyan\u0131n bir\u00e7ok \u00fclkesinde koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sebebiyle toplu etkinlikler yasaklan\u0131rken, Hindistan&#039;da binlerce ki\u015fi sokaklara d\u00f6k\u00fclerek bahar\u0131n geli\u015fini simgeleyen Holi Festivali&#039;ni kutlad\u0131.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;koronaviruse-aldirmayanlar-rengarenk-holi-festivali-nde-doyasiya-eglendi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnyan\u0131n bir\u00e7ok \u00fclkesinde koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sebebiyle toplu etkinlikler yasaklan\u0131rken, Hindistan&#039;da binlerce ki\u015fi sokaklara d\u00f6k\u00fclerek bahar\u0131n geli\u015fini simgeleyen Holi Festivali&#039;ni kutlad\u0131.\u00a0 \n\nSalg\u0131n sebebiyle kat\u0131l\u0131m di\u011fer senelere g\u00f6re az olsa da binlerce ki\u015fi etrafa boya tozlar\u0131 ve su sa\u00e7arak bahar\u0131n geli\u015fini doyas\u0131ya kutlad\u0131. Hindistan Ba\u015fbakan\u0131 Narendra Modi ise sosyal medya hesab\u0131nda her sene kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 festivale koronavir\u00fcs sebebiyle i\u015ftirak edemeyece\u011fini yazd\u0131.  \n\n\u00c7in&#039;den sonra d\u00fcnyan\u0131n en kalabal\u0131k n\u00fcfusunu bar\u0131nd\u0131ran Hindistan&#039;da \u015fimdiye kadar sadece 56 koronavir\u00fcs vakas\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken, \u00fclkede herhangi bir can kayb\u0131 ya\u015fanmad\u0131. Enfekte olan hastalar\u0131n \u00e7o\u011fu iyile\u015firken, karantina s\u00fcresince so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131 ve grip tarz\u0131 belirtiler g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Baz\u0131 doktorlar Covid 19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn farkl\u0131 co\u011frafyalardaki insanlara \u00e7ok etki etmeyece\u011fini, DNA yap\u0131lar\u0131 ve genleri Asya \u0131rk\u0131ndan farkl\u0131 olan insanlar\u0131n v\u00fccutlar\u0131nda s\u00f6z konusu vir\u00fcs\u00fcn tutunaca\u011f\u0131 proteinlerin olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor. Bug\u00fcne kadar n\u00fcfusun yo\u011fun oldu\u011fu Hindistan, Rusya ve Sahra alt\u0131 Afrika \u00fclkelerinde koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm ya\u015fanmad\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnyan\u0131n bir\u00e7ok \u00fclkesinde koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sebebiyle toplu etkinlikler yasaklan\u0131rken, Hindistan&amp;#039;da binlerce ki\u015fi sokaklara d\u00f6k\u00fclerek bahar\u0131n geli\u015fini simgeleyen Holi Festivali&amp;#039;ni kutlad\u0131. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Salg\u0131n sebebiyle kat\u0131l\u0131m di\u011fer senelere g\u00f6re az olsa da binlerce ki\u015fi etrafa boya tozlar\u0131 ve su sa\u00e7arak bahar\u0131n geli\u015fini doyas\u0131ya kutlad\u0131. Hindistan Ba\u015fbakan\u0131 Narendra Modi ise sosyal medya hesab\u0131nda her sene kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 festivale koronavir\u00fcs sebebiyle i\u015ftirak edemeyece\u011fini yazd\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;den sonra d\u00fcnyan\u0131n en kalabal\u0131k n\u00fcfusunu bar\u0131nd\u0131ran Hindistan&amp;#039;da \u015fimdiye kadar sadece 56 koronavir\u00fcs vakas\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken, \u00fclkede herhangi bir can kayb\u0131 ya\u015fanmad\u0131. Enfekte olan hastalar\u0131n \u00e7o\u011fu iyile\u015firken, karantina s\u00fcresince so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131 ve grip tarz\u0131 belirtiler g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Baz\u0131 doktorlar Covid 19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn farkl\u0131 co\u011frafyalardaki insanlara \u00e7ok etki etmeyece\u011fini, DNA yap\u0131lar\u0131 ve genleri Asya \u0131rk\u0131ndan farkl\u0131 olan insanlar\u0131n v\u00fccutlar\u0131nda s\u00f6z konusu vir\u00fcs\u00fcn tutunaca\u011f\u0131 proteinlerin olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor. Bug\u00fcne kadar n\u00fcfusun yo\u011fun oldu\u011fu Hindistan, Rusya ve Sahra alt\u0131 Afrika \u00fclkelerinde koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm ya\u015fanmad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4460966,4558360\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/04\/03\/koronavirusten-korunmak-icin-ne-yapmal-alinan-onlemler-ise-yar-yorimu\&quot;&gt;Koronavir\u00fcsten korunmak i\u00e7in ne yapmal\u0131? Karantina \u00f6nlemleri yeterli mi?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/italya-koronavirus-nedeniyle-mortgage-odemelerini-askiya-aldi\&quot;&gt;\u0130talya koronavir\u00fcs nedeniyle mortgage \u00f6demelerini ask\u0131ya ald\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583841166,&quot;publishedAt&quot;:1583860856,&quot;updatedAt&quot;:1583865367,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/koronaviruse-aldirmayanlar-rengarenk-holi-festivali-nde-doyasiya-eglendi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/85\/70\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_4c628138-4fdc-557c-9c18-68c6fed0f989-4558570.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;SANJAY KANOJIA\/AFP or licensors&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1024&quot;,&quot;height&quot;:&quot;681&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;148&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;india&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hindistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hindistan&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;17456&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;hinduism&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hinduizm&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hinduizm&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hinduizm&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;13156&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;celebration&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;kutlama&quot;,&quot;title&quot;:&quot;kutlama&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;kutlama&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1043896&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1043838&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/NC\/SU\/20\/03\/10\/tr\/200310_NCSU_11282201_11282318_50000_135049_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;50000&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;4991715&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0},{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/NC\/SU\/20\/03\/10\/tr\/200310_NCSU_11282201_11282318_50000_135049_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;50000&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;8278490&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0}],&quot;externalPartners&quot;:{&quot;dailymotionId&quot;:&quot;x7smgqp&quot;,&quot;youtubeId&quot;:&quot;3C_izhyy_hQ&quot;},&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;title&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/nocomment&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;title&quot;:&quot;No Comment&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/nocomment&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;6&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;nocomment&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Nocomment&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asya&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;148&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hindistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hindistan&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/asya\/hindistan&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/10\/koronaviruse-aldirmayanlar-rengarenk-holi-festivali-nde-doyasiya-eglendi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583865367},{&quot;id&quot;:&quot;1043846&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4558996&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200310_NWSU_11285270&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs tarihi gelene\u011fi bozdu: Olimpiyat ate\u015fi ilk kez seyircisiz yak\u0131lacak&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Olimpiyat ate\u015fi tarihte ilk kez seyircisiz yak\u0131lacak&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs tarihi gelene\u011fi bozdu: Olimpiyat ate\u015fi ilk kez seyircisiz yak\u0131lacak&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;D\u00fcnyaya yay\u0131lan koronavir\u00fcs (Covid-19) hastal\u0131\u011f\u0131ndan dolay\u0131 tarihte ilk kez Olimpiyat ate\u015fi seyirci olmadan yak\u0131lacak. Yunan Olimpiyat Komitesi, 12 Mart&#039;ta d\u00fczenlenmesi planlanan t\u00f6rene seyirci al\u0131nmayaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;D\u00fcnyaya yay\u0131lan koronavir\u00fcs (Covid-19) hastal\u0131\u011f\u0131ndan dolay\u0131 tarihte ilk kez Olimpiyat ate\u015fi seyirci olmadan yak\u0131lacak. Yunan Olimpiyat Komitesi, 12 Mart&#039;ta d\u00fczenlenmesi planlanan t\u00f6rene seyirci al\u0131nmayaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;coronavirusu-covid-19-koronavirus-tarihi-gelenek-olimpiyat-atesi-ilk-kez-seyircisiz&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;D\u00fcnyaya yay\u0131lan koronavir\u00fcs (Covid-19) hastal\u0131\u011f\u0131ndan dolay\u0131 tarihte ilk kez Olimpiyat ate\u015fi seyirci olmadan yak\u0131lacak. Yunan Olimpiyat Komitesi, 12 Mart&#039;ta d\u00fczenlenmesi planlanan t\u00f6rene seyirci al\u0131nmayaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.\u00a0 \n\nNeredeyse y\u00fczy\u0131ll\u0131k bir gelene\u011fin bozuldu\u011fu karar kapsam\u0131nda, t\u00f6rene Uluslararas\u0131 Olimpiyat Komitesi ve Tokyo 2020 Komitesinden sadece 100 ki\u015finin kat\u0131lmas\u0131na izin verilecek. \n\nMe\u015faleyi yakma t\u00f6reninin provalar\u0131 da bas\u0131na kapal\u0131 yap\u0131lacak. Seremoninin d\u00fczenlendi\u011fi antik kent Olimpiya, Covid-19&#039;dan en fazla etkilenen \u015fehirler aras\u0131nda yer al\u0131yor. Koronavir\u00fcs vaka say\u0131s\u0131 Yunanistan&#039;da 90 civar\u0131nda.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;D\u00fcnyaya yay\u0131lan koronavir\u00fcs (Covid-19) hastal\u0131\u011f\u0131ndan dolay\u0131 tarihte ilk kez Olimpiyat ate\u015fi seyirci olmadan yak\u0131lacak. Yunan Olimpiyat Komitesi, 12 Mart&amp;#039;ta d\u00fczenlenmesi planlanan t\u00f6rene seyirci al\u0131nmayaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. &lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Neredeyse y\u00fczy\u0131ll\u0131k bir gelene\u011fin bozuldu\u011fu karar kapsam\u0131nda, t\u00f6rene Uluslararas\u0131 Olimpiyat Komitesi ve Tokyo 2020 Komitesinden sadece 100 ki\u015finin kat\u0131lmas\u0131na izin verilecek.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;2688353,4541732\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/03\/koronavirus-nedeniyle-2020-tokyo-olimpiyatlarnin-tarihi-degisebilir\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs nedeniyle 2020 Tokyo Olimpiyatlar\u0131&#039;n\u0131n tarihi de\u011fi\u015febilir&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2016\/04\/20\/olimpiyat-atesi-nereden-geliyor\&quot;&gt;Olimpiyat ate\u015fi nereden geliyor?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;Me\u015faleyi yakma t\u00f6reninin provalar\u0131 da bas\u0131na kapal\u0131 yap\u0131lacak. Seremoninin d\u00fczenlendi\u011fi antik kent Olimpiya, Covid-19&amp;#039;dan en fazla etkilenen \u015fehirler aras\u0131nda yer al\u0131yor. Koronavir\u00fcs vaka say\u0131s\u0131 Yunanistan&amp;#039;da 90 civar\u0131nda.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583858013,&quot;publishedAt&quot;:1583859581,&quot;updatedAt&quot;:1583859636,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/coronavirusu-covid-19-koronavirus-tarihi-gelenek-olimpiyat-atesi-ilk-kez-seyircisiz&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/89\/96\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_2bce88fa-6444-538b-afe9-8df930bfef14-4558996.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Olimpiyat me\u015falesi - Atina \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Olimpiyat me\u015falesi - Atina \/ Ar\u015fiv&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Petros Giannakouris \/ AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;2000&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1333&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;altunkaya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Tuba Altunkaya&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@tubaaltunkaya&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;4165&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;olympic-games&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;olimpiyat-oyunlari&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Olimpiyat Oyunlar\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Olimpiyat Oyunlar\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7829&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sport&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;spor&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Spor&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1712&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;athens&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;atina&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Atina&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Atina&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1043896&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1043838&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1044724&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;128&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;yunanistan&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Yunanistan&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/yunanistan&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/10\/coronavirusu-covid-19-koronavirus-tarihi-gelenek-olimpiyat-atesi-ilk-kez-seyircisiz&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583859636},{&quot;id&quot;:&quot;1043812&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4558876&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200310_NWSU_11284547&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs hakk\u0131nda HDP&#039;nin meclise sundu\u011fu ara\u015ft\u0131rma \u00f6nergesi reddedildi&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs hakk\u0131nda HDP&#039;nin sundu\u011fu ara\u015ft\u0131rma \u00f6nergesi reddedildi&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs hakk\u0131nda HDP&#039;nin meclise sundu\u011fu ara\u015ft\u0131rma \u00f6nergesi reddedildi&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Halklar\u0131n Demokratik Partisi (HDP) Milletvekili Semra G\u00fczel&#039;in koronavir\u00fcs konusunda T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi&#039;ne sundu\u011fu ara\u015ft\u0131rma \u00f6nergesi kabul edilmedi&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Halklar\u0131n Demokratik Partisi (HDP) Milletvekili Semra G\u00fczel&#039;in koronavir\u00fcs konusunda T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi&#039;ne sundu\u011fu ara\u015ft\u0131rma \u00f6nergesi kabul edilmedi&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;koronavirus-hakkinda-hdp-nin-meclise-sundugu-arastirma-onergesi-reddedildi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Halklar\u0131n Demokratik Partisi (HDP) Milletvekili Semra G\u00fczel&#039;in koronavir\u00fcs konusunda T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi&#039;ne sundu\u011fu ara\u015ft\u0131rma \u00f6nergesi kabul edilmedi.   \n\n\u00d6nergede T\u00fcrkiye&#039;nin kom\u015fu \u00fclkelerinde ve \u00f6zellikle \u0130ran&#039;da da Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n h\u0131zla yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131na de\u011finilerek, \u00fclkede yeterince tedbir al\u0131n\u0131p al\u0131nmad\u0131\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcnde meclis ara\u015ft\u0131rmas\u0131 talep edilmi\u015fti. \n\nT\u00fcrkiye&#039;de y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalara dair kamuoyunun net bir \u015fekilde bilgilendirmedi\u011fi savunulan \u00f6nergede, \&quot;T\u00fcrkiye\u2019de Corona vir\u00fcs\u00fcne dair al\u0131nan tedbirlerin ara\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131, bu tedbirlerin yeterli olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n belirlenmesi, tan\u0131 merkezlerinin \u00e7o\u011falt\u0131lmas\u0131, \u00fcst d\u00fczeyde \u00f6nlem al\u0131nmas\u0131, \u00f6zellikle s\u0131n\u0131r boylar\u0131nda ciddi te\u015fhis uygulamalar\u0131n\u0131n yap\u0131lmas\u0131 ve halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ehemmiyetli bir hale getirilmesi i\u00e7in gerekli \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n ara\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 ve uygulanmas\u0131 amac\u0131 ile Meclis ara\u015ft\u0131rmas\u0131 a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131 arz ederiz\&quot; ifadeleri yer al\u0131yordu. \n\nT\u00fcrk Tabipler Birli\u011fi, ge\u00e7ti\u011fimiz hafta yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 bir a\u00e7\u0131klamada Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan tek bir merkezde y\u00fcr\u00fct\u00fclen koronavir\u00fcs testiyle alakal\u0131 \u00e7ok say\u0131da soru i\u015faretlerinin oldu\u011funu belirtmi\u015fti. \n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahettin Koca da sal\u0131 g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada salg\u0131n\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye&#039;de olma ihtimalinin  \u00e7ok y\u00fcksek oldu\u011funu belirterek , \&quot;\u015eu an sadece \u015funu s\u00f6yleyebiliriz; bu vir\u00fcs tespit edilebilmi\u015f de\u011fil\&quot; dedi. \n\nBug\u00fcne kadar d\u00fcnya genelinde  110 binden fazla ki\u015fiye bula\u015fan Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131,  en az 4 bin ki\u015finin de hayat\u0131n\u0131 kaybetmesine neden oldu.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Halklar\u0131n Demokratik Partisi (HDP) Milletvekili Semra G\u00fczel&amp;#039;in koronavir\u00fcs konusunda T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi&amp;#039;ne sundu\u011fu ara\u015ft\u0131rma \u00f6nergesi kabul edilmedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u00d6nergede T\u00fcrkiye&amp;#039;nin kom\u015fu \u00fclkelerinde ve \u00f6zellikle \u0130ran&amp;#039;da da Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n h\u0131zla yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131na de\u011finilerek, \u00fclkede yeterince tedbir al\u0131n\u0131p al\u0131nmad\u0131\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcnde meclis ara\u015ft\u0131rmas\u0131 talep edilmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-tweet widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio\u2014auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n        &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n          &lt;div class=\&quot;widget__tweet\&quot; data-tweet-id=\&quot;1237396610264506370\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;\n        &lt;\/figure&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;T\u00fcrkiye&amp;#039;de y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalara dair kamuoyunun net bir \u015fekilde bilgilendirmedi\u011fi savunulan \u00f6nergede, \&quot;T\u00fcrkiye\u2019de Corona vir\u00fcs\u00fcne dair al\u0131nan tedbirlerin ara\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131, bu tedbirlerin yeterli olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n belirlenmesi, tan\u0131 merkezlerinin \u00e7o\u011falt\u0131lmas\u0131, \u00fcst d\u00fczeyde \u00f6nlem al\u0131nmas\u0131, \u00f6zellikle s\u0131n\u0131r boylar\u0131nda ciddi te\u015fhis uygulamalar\u0131n\u0131n yap\u0131lmas\u0131 ve halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ehemmiyetli bir hale getirilmesi i\u00e7in gerekli \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n ara\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 ve uygulanmas\u0131 amac\u0131 ile Meclis ara\u015ft\u0131rmas\u0131 a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131 arz ederiz\&quot; ifadeleri yer al\u0131yordu.&lt;\/p&gt;\n&lt;div data-oembed-url=\&quot;https:\/\/infogram.com\/koronavirus-bilanco-canli-1h0n25lvnk0l4pe?live\&quot; class=\&quot;widget widget--type-infogram widget--size-large widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n           &lt;div class=\&quot;infogram-embed\&quot; data-id=\&quot;26226cc4-3754-428d-99c9-17282979c0e5\&quot; data-type=\&quot;interactive\&quot; data-title=\&quot;Koronavir\u00fcs Bilan\u00e7o Canl\u0131\&quot;&gt;&lt;\/div&gt;&lt;script&gt;!function(e,i,n,s){var t=\&quot;InfogramEmbeds\&quot;,d=e.getElementsByTagName(\&quot;script\&quot;)[0];if(window[t]&amp;&amp;window[t].initialized)window[t].process&amp;&amp;window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement(\&quot;script\&quot;);o.async=1,o.id=n,o.src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed-loader-min.js\&quot;,d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,\&quot;infogram-async\&quot;);&lt;\/script&gt; \n        &lt;\/div&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/figure&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n&lt;p&gt;T\u00fcrk Tabipler Birli\u011fi, ge\u00e7ti\u011fimiz hafta yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 bir a\u00e7\u0131klamada Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan tek bir merkezde y\u00fcr\u00fct\u00fclen koronavir\u00fcs testiyle alakal\u0131 \u00e7ok say\u0131da soru i\u015faretlerinin oldu\u011funu belirtmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahettin Koca da sal\u0131 g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada salg\u0131n\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye&amp;#039;de olma ihtimalinin &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/saglik-bakani-koca-koronavirus-salgininin-turkiye-de-olma-ihtimali-cok-yuksek\&quot;&gt;\u00e7ok y\u00fcksek oldu\u011funu belirterek&lt;\/a&gt;, \&quot;\u015eu an sadece \u015funu s\u00f6yleyebiliriz; bu vir\u00fcs tespit edilebilmi\u015f de\u011fil\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bug\u00fcne kadar d\u00fcnya genelinde &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/cin-de-koronavirus-salgininda-olenlerin-sayisi-3-bin-122-ye-yukseldi\&quot;&gt;110 binden fazla ki\u015fiye bula\u015fan Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131,&lt;\/a&gt; en az 4 bin ki\u015finin de hayat\u0131n\u0131 kaybetmesine neden oldu.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583854838,&quot;publishedAt&quot;:1583856552,&quot;updatedAt&quot;:1583856564,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/koronavirus-hakkinda-hdp-nin-meclise-sundugu-arastirma-onergesi-reddedildi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/88\/76\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_410fb5cb-1d3e-55dd-9a71-0510e44bb6a2-4558876.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;TBMM Genel Kurulu&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;TBMM Genel Kurulu&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;Ali Bal\u0131k\u00e7\u0131\/AA&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;3679&quot;,&quot;height&quot;:&quot;2069&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;gunaydin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Enis G\u00fcnayd\u0131n&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@gunaydinenis&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;15212&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;the-grand-national-assembly-of-turkey&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;tbmm&quot;,&quot;title&quot;:&quot;TBMM&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;TBMM&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;17204&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;hdp&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hdp&quot;,&quot;title&quot;:&quot;HDP&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;HDP&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1043678&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1044220&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;twitter&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;infogram&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;284&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;turkiye&quot;,&quot;title&quot;:&quot;T\u00fcrkiye&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/turkiye&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/10\/koronavirus-hakkinda-hdp-nin-meclise-sundugu-arastirma-onergesi-reddedildi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583856564},{&quot;id&quot;:&quot;1043678&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4558600&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;3&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200310_NWSU_11282392&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn kulu\u00e7ka s\u00fcresi 5 g\u00fcn: Covid-19 i\u00e7in 14 g\u00fcnl\u00fck karantina elzem&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs semptomlar\u0131 12 g\u00fcn i\u00e7inde kendini g\u00f6steriyor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs\u00fcn kulu\u00e7ka s\u00fcresi 5 g\u00fcn: Covid-19 i\u00e7in 14 g\u00fcnl\u00fck karantina elzem&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;ABD&#039;li bilim insanlar\u0131: Koronavir\u00fcs vakalar\u0131n\u0131n y\u00fczde 97.5&#039;i 12 g\u00fcn i\u00e7erisinde semptom g\u00f6steriyor, 14 g\u00fcnl\u00fck karantina elzem.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;ABD&#039;li bilim insanlar\u0131: Koronavir\u00fcs vakalar\u0131n\u0131n y\u00fczde 97.5&#039;i 12 g\u00fcn i\u00e7erisinde semptom g\u00f6steriyor, 14 g\u00fcnl\u00fck karantina elzem.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;koronavirusun-kulucka-suresi-5-gun-covid-19-icin-14-gunluk-karantina-elzem&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Bilim insanlar\u0131n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re koronavir\u00fcse yakalanan hastalar\u0131n y\u00fczde 97.5&#039;inin yakla\u015f\u0131k 12 g\u00fcn i\u00e7erisinde hastal\u0131k belirtisi g\u00f6sterdi\u011fi, bu sebeple 14 g\u00fcnl\u00fck karantina s\u00fcresinin elzem oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131. \n\nAmerika Birle\u015fik Devletleri&#039;nde (ABD) bulunan halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 kurulu\u015fu Johns Hopkins Bloomberg School, \u00c7in&#039;den d\u00fcnyaya yay\u0131lan koronavir\u00fcsle ilgili ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 yay\u0131mlad\u0131. Buna g\u00f6re, koronavir\u00fcse yakalan\u0131p iki ya da \u00fc\u00e7 g\u00fcn i\u00e7erisinde hastal\u0131k belirtisi g\u00f6steren vakalar\u0131n oran\u0131 sadece y\u00fczde 2.5&#039;te kal\u0131rken, hastalar\u0131n y\u00fczde 97.5&#039;i ortalama 11.5 g\u00fcn i\u00e7erisinde semptom g\u00f6steriyor. \n\nJohns Hopkins Bloomberg&#039;de g\u00f6revli ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar bu sebeple 14 g\u00fcnl\u00fck karantina s\u00fcresinin sonuna kadar beklenmesi gerekti\u011fini belirtiyor. Bunun yan\u0131nda Covid 19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn kulu\u00e7ka s\u00fcresinin ise ortalama 5.1 g\u00fcn oldu\u011fu, bunun insanlarda s\u0131kl\u0131kla g\u00f6r\u00fclen grip ve so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131 kaynakl\u0131 hastal\u0131klar\u0131n kulu\u00e7ka s\u00fcresinden \u00e7ok daha uzun s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc ifade ediliyor. \n\nKoronavir\u00fcs \u00f6l\u00fcmleri Ebola&#039;y\u0131 geride b\u0131rakt\u0131 \n\nAyn\u0131 ara\u015ft\u0131rmada 14 g\u00fcn kulu\u00e7ka s\u00fcresini tamamlad\u0131ktan sonraki g\u00fcnlerde koronavir\u00fcse yakaland\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kan hastalar\u0131n oran\u0131ysa 10 binde 101 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131. Annals of Internal Medicine adl\u0131 akademik t\u0131p dergisinde yay\u0131mlanan ara\u015ft\u0131rman\u0131n sonu\u00e7lar\u0131, 24 \u015eubat tarihinden \u00f6nce salg\u0131na yakalanan hastalar\u0131n verilerinden yola \u00e7\u0131k\u0131larak elde edildi. \n\n10 Mart 2020 itibariyle koronavir\u00fcs sebebiyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 4 bin 100&#039;e ula\u015f\u0131rken, d\u00fcnya genelindeki toplam vaka say\u0131s\u0131ysa 117 bine yakla\u015ft\u0131. Bug\u00fcne kadar 65 bin ki\u015fi salg\u0131na yakalan\u0131p iyile\u015firken, koronavir\u00fcs vakalar\u0131nda \u00f6l\u00fcm oran\u0131 y\u00fczde 6 civar\u0131nda. Afrika&#039;da 2014&#039;te ba\u015f g\u00f6steren Ebola vir\u00fcs\u00fc sebebiyle 4 bine yak\u0131n ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015fti. D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (WHO), Ebola&#039;n\u0131n \u00f6ld\u00fcrme oran\u0131n\u0131 y\u00fczde 50 olarak a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. Bu oran daha \u00f6nceki salg\u0131nlarda y\u00fczde 90&#039;a kadar \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.\u00a0\u00a0&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Bilim insanlar\u0131n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re koronavir\u00fcse yakalanan hastalar\u0131n y\u00fczde 97.5&amp;#039;inin yakla\u015f\u0131k 12 g\u00fcn i\u00e7erisinde hastal\u0131k belirtisi g\u00f6sterdi\u011fi, bu sebeple 14 g\u00fcnl\u00fck karantina s\u00fcresinin elzem oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Amerika Birle\u015fik Devletleri&amp;#039;nde (ABD) bulunan halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 kurulu\u015fu Johns Hopkins Bloomberg School, \u00c7in&amp;#039;den d\u00fcnyaya yay\u0131lan koronavir\u00fcsle ilgili ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 yay\u0131mlad\u0131. Buna g\u00f6re, koronavir\u00fcse yakalan\u0131p iki ya da \u00fc\u00e7 g\u00fcn i\u00e7erisinde hastal\u0131k belirtisi g\u00f6steren vakalar\u0131n oran\u0131 sadece y\u00fczde 2.5&amp;#039;te kal\u0131rken, hastalar\u0131n y\u00fczde 97.5&amp;#039;i ortalama 11.5 g\u00fcn i\u00e7erisinde semptom g\u00f6steriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Johns Hopkins Bloomberg&amp;#039;de g\u00f6revli ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar bu sebeple 14 g\u00fcnl\u00fck karantina s\u00fcresinin sonuna kadar beklenmesi gerekti\u011fini belirtiyor. Bunun yan\u0131nda Covid 19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn kulu\u00e7ka s\u00fcresinin ise ortalama 5.1 g\u00fcn oldu\u011fu, bunun insanlarda s\u0131kl\u0131kla g\u00f6r\u00fclen grip ve so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131 kaynakl\u0131 hastal\u0131klar\u0131n kulu\u00e7ka s\u00fcresinden \u00e7ok daha uzun s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc ifade ediliyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4558652,4558268\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/avrupa-da-havayolu-sirketleri-koronavirus-nedeniyle-bos-sefer-yapmak-zorunda-kaliyor\&quot;&gt;Avrupa&#039;da havayolu \u015firketleri koronavir\u00fcs nedeniyle bo\u015f sefer yapmak zorunda kal\u0131yor&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/koronavirus-sebebiyle-cin-de-hava-kirliligi-yuzde-25-azaldi\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs sebebiyle \u00c7in&#039;de hava kirlili\u011fi y\u00fczde 25 azald\u0131&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Koronavir\u00fcs \u00f6l\u00fcmleri Ebola&#039;y\u0131 geride b\u0131rakt\u0131&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Ayn\u0131 ara\u015ft\u0131rmada 14 g\u00fcn kulu\u00e7ka s\u00fcresini tamamlad\u0131ktan sonraki g\u00fcnlerde koronavir\u00fcse yakaland\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kan hastalar\u0131n oran\u0131ysa 10 binde 101 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131. Annals of Internal Medicine adl\u0131 akademik t\u0131p dergisinde yay\u0131mlanan ara\u015ft\u0131rman\u0131n sonu\u00e7lar\u0131, 24 \u015eubat tarihinden \u00f6nce salg\u0131na yakalanan hastalar\u0131n verilerinden yola \u00e7\u0131k\u0131larak elde edildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div class=\&quot;widget widget--type-image widget--size-fullwidth widget--animation-fade-in widget--align-center\&quot; data-ratio=\&quot;0.6770833333333334\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n        &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n            &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n                &lt;figure class=\&quot;widget__figure\&quot;&gt;\n                    &lt;img class=\&quot;widgetImage__image lazyload\&quot; loading=\&quot;lazy\&quot; data-src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/86\/00\/808x546_cmsv2_efc5805e-7425-58d1-8619-1fc07b73a7e0-4558600.jpg\&quot; data-srcset=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/86\/00\/202x136_cmsv2_efc5805e-7425-58d1-8619-1fc07b73a7e0-4558600.jpg 202w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/86\/00\/266x180_cmsv2_efc5805e-7425-58d1-8619-1fc07b73a7e0-4558600.jpg 266w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/86\/00\/404x273_cmsv2_efc5805e-7425-58d1-8619-1fc07b73a7e0-4558600.jpg 404w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/86\/00\/534x361_cmsv2_efc5805e-7425-58d1-8619-1fc07b73a7e0-4558600.jpg 534w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/86\/00\/606x409_cmsv2_efc5805e-7425-58d1-8619-1fc07b73a7e0-4558600.jpg 606w, https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/86\/00\/808x546_cmsv2_efc5805e-7425-58d1-8619-1fc07b73a7e0-4558600.jpg 808w\&quot; alt=\&quot;AP\&quot; \/&gt;\n                    &lt;figcaption class=\&quot;widget__caption\&quot;&gt;\n                        &lt;span class=\&quot;widget__captionWrap\&quot;&gt;\n                            &lt;span class=\&quot;widget__captionText\&quot;&gt;ABD, \u00c7in, Almanya, \u0130talya, \u0130ngilter ve Rusya gibi \u00fclkelerde koronavir\u00fcse a\u015f\u0131 bulunmas\u0131 i\u00e7in yo\u011fun \u00e7al\u0131\u015fmalar yap\u0131l\u0131yor.&lt;\/span&gt;\n                                    &lt;span class=\&quot;widget__captionCredit\&quot;&gt;AP&lt;\/span&gt;\n                        &lt;\/span&gt;\n                    &lt;\/figcaption&gt;\n                &lt;\/figure&gt;\n            &lt;\/div&gt;\n        &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;10 Mart 2020 itibariyle koronavir\u00fcs sebebiyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 4 bin 100&amp;#039;e ula\u015f\u0131rken, d\u00fcnya genelindeki toplam vaka say\u0131s\u0131ysa 117 bine yakla\u015ft\u0131. Bug\u00fcne kadar 65 bin ki\u015fi salg\u0131na yakalan\u0131p iyile\u015firken, koronavir\u00fcs vakalar\u0131nda \u00f6l\u00fcm oran\u0131 y\u00fczde 6 civar\u0131nda. Afrika&amp;#039;da 2014&amp;#039;te ba\u015f g\u00f6steren Ebola vir\u00fcs\u00fc sebebiyle 4 bine yak\u0131n ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015fti. D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (WHO), Ebola&amp;#039;n\u0131n \u00f6ld\u00fcrme oran\u0131n\u0131 y\u00fczde 50 olarak a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. Bu oran daha \u00f6nceki salg\u0131nlarda y\u00fczde 90&amp;#039;a kadar \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.  &lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4558006,4558542\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/saglik-bakani-koca-koronavirus-salgininin-turkiye-de-olma-ihtimali-cok-yuksek\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye&#039;de olma ihtimali \u00e7ok y\u00fcksek&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/cinliler-sosyal-medyadaki-koronavirus-sansurunu-asmak-icin-sifreli-kelimeler-gelistirdi\&quot;&gt;\u00c7inliler sosyal medyadaki &#039;koronavir\u00fcs sans\u00fcr\u00fcn\u00fc&#039; a\u015fmak i\u00e7in \u015fifreli kelimeler geli\u015ftirdi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583845130,&quot;publishedAt&quot;:1583853464,&quot;updatedAt&quot;:1583855665,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/koronavirusun-kulucka-suresi-5-gun-covid-19-icin-14-gunluk-karantina-elzem&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/86\/00\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_13d4c5cb-c74d-58f6-821a-50386660c905-4558600.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;STR\/Copyright 2020 The Associated Press&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;6360&quot;,&quot;height&quot;:&quot;4240&quot;},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/86\/00\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_efc5805e-7425-58d1-8619-1fc07b73a7e0-4558600.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;ABD, \u00c7in, Almanya, \u0130talya, \u0130ngilter ve Rusya gibi \u00fclkelerde koronavir\u00fcse a\u015f\u0131 bulunmas\u0131 i\u00e7in yo\u011fun \u00e7al\u0131\u015fmalar yap\u0131l\u0131yor.&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;ABD, \u00c7in, Almanya, \u0130talya, \u0130ngilter ve Rusya gibi \u00fclkelerde koronavir\u00fcse a\u015f\u0131 bulunmas\u0131 i\u00e7in yo\u011fun \u00e7al\u0131\u015fmalar yap\u0131l\u0131yor.&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1300&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;congar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Kerem Congar&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;usa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;ABD&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22648&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus-outbreak-in-china&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;cin-deki-coronavirus-salg-n-&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00c7in&#039;deki coronavirus salg\u0131n\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u00c7in&#039;deki coronavirus salg\u0131n\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7909&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;epidemics&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;salgin&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Salg\u0131n&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1043510&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1043570&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1043812&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;image&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;2&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;4392&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;amerika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Amerika&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;447&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;abd&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ABD&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/amerika\/abd&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/10\/koronavirusun-kulucka-suresi-5-gun-covid-19-icin-14-gunluk-karantina-elzem&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583855665},{&quot;id&quot;:&quot;1043720&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4558668&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200310_NWSU_11282957&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Hollanda Ba\u015fbakan\u0131 Rutte, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle tokala\u015fmay\u0131n dedikten hemen sonra tokala\u015ft\u0131&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:null,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Hollanda Ba\u015fbakan\u0131 Rutte, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle tokala\u015fmay\u0131n dedikten hemen sonra tokala\u015ft\u0131&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;Hollanda Ba\u015fbakan\u0131 Rutte, bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle tokala\u015fmay\u0131n dedikten hemen sonra Ulusal Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Enstit\u00fcs\u00fc bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar birimi ba\u015fkan\u0131 Jaap Van Dissel ile tokala\u015ft\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;Hollanda Ba\u015fbakan\u0131 Rutte, bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle tokala\u015fmay\u0131n dedikten hemen sonra Ulusal Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Enstit\u00fcs\u00fc bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar birimi ba\u015fkan\u0131 Jaap Van Dissel ile tokala\u015ft\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;hollanda-basbakan-rutte-koronavirus-salg-n-nedeniyle-tokalasmay-n-dedikten-hemen-sonra-tok&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Hollanda Ba\u015fbakan\u0131 Mark Rutte, Ulusal Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Enstit\u00fcs\u00fc bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar birimi ba\u015fkan\u0131 Jaap Van Dissel ile d\u00fczenledi\u011fi ortak bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda Hollandal\u0131lar\u0131 el \u015f\u0131k\u0131\u015fmaktan ka\u00e7\u0131nmalar\u0131 konusunda uyard\u0131. \n\nC\u00fcmlesini bitirmesinin ard\u0131ndan Van Dissel&#039;e d\u00f6nerek elini s\u0131kan Rutt hatas\u0131n\u0131 fark edince salonda g\u00fcl\u00fc\u015fmeler ya\u015fand\u0131. \n\nToplant\u0131y\u0131 \&quot;Bundan sonra el s\u0131k\u0131\u015fm\u0131yoruz. \u0130sterseniz ayak, dirsek toku\u015fturabilirsiniz ya da istedi\u011finiz farkl\u0131 bir y\u00f6ntemi kullanabilirsiniz. Okullarda pek \u00e7ok harika alternatif olabilecek y\u00f6ntemleri g\u00f6r\u00fcyorum. Ama el s\u0131k\u0131\u015fmaya son veriyoruz.\&quot; s\u00f6zleriyle bitiren ve tokala\u015fmak i\u00e7in Van Dissel&#039;e elini uzatan Rutt, Van Dissel&#039;in kendisini uyarmas\u0131yla hatas\u0131n\u0131 farketti ve \u00f6z\u00fcr diledi. \n\n\&quot;\u00c7ok \u00fczg\u00fcn\u00fcm, \u00e7ok \u00fczg\u00fcn\u00fcm, art\u0131k el s\u0131k\u0131\u015fmak yok. Ba\u015ftan alal\u0131m.\&quot; diyen Ba\u015fbakan, Van Dissel ile dirsek toku\u015fturdu. \n\nHollanda&#039;da salg\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131ndan bu yana 312 koronavir\u00fcs vakas\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken, 3 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;Hollanda Ba\u015fbakan\u0131 Mark Rutte, Ulusal Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Enstit\u00fcs\u00fc bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar birimi ba\u015fkan\u0131 Jaap Van Dissel ile d\u00fczenledi\u011fi ortak bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda Hollandal\u0131lar\u0131 el \u015f\u0131k\u0131\u015fmaktan ka\u00e7\u0131nmalar\u0131 konusunda uyard\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;C\u00fcmlesini bitirmesinin ard\u0131ndan Van Dissel&amp;#039;e d\u00f6nerek elini s\u0131kan Rutt hatas\u0131n\u0131 fark edince salonda g\u00fcl\u00fc\u015fmeler ya\u015fand\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Toplant\u0131y\u0131 \&quot;Bundan sonra el s\u0131k\u0131\u015fm\u0131yoruz. \u0130sterseniz ayak, dirsek toku\u015fturabilirsiniz ya da istedi\u011finiz farkl\u0131 bir y\u00f6ntemi kullanabilirsiniz. Okullarda pek \u00e7ok harika alternatif olabilecek y\u00f6ntemleri g\u00f6r\u00fcyorum. Ama el s\u0131k\u0131\u015fmaya son veriyoruz.\&quot; s\u00f6zleriyle bitiren ve tokala\u015fmak i\u00e7in Van Dissel&amp;#039;e elini uzatan Rutt, Van Dissel&amp;#039;in kendisini uyarmas\u0131yla hatas\u0131n\u0131 farketti ve \u00f6z\u00fcr diledi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4551768\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/kelle-paca-ve-sar-msak-koronavirusten-korur-mu-kimler-risk-alt-nda-dunya-sagl-k-orgutu-yan\&quot;&gt;Koronavir\u00fcsle (Corona vir\u00fcs\u00fc) ilgili cevab\u0131 merak edilen 11 soru&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;p&gt;\&quot;\u00c7ok \u00fczg\u00fcn\u00fcm, \u00e7ok \u00fczg\u00fcn\u00fcm, art\u0131k el s\u0131k\u0131\u015fmak yok. Ba\u015ftan alal\u0131m.\&quot; diyen Ba\u015fbakan, Van Dissel ile dirsek toku\u015fturdu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Hollanda&amp;#039;da salg\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131ndan bu yana 312 koronavir\u00fcs vakas\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken, 3 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583849392,&quot;publishedAt&quot;:1583851645,&quot;updatedAt&quot;:1583858523,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/hollanda-basbakan-rutte-koronavirus-salg-n-nedeniyle-tokalasmay-n-dedikten-hemen-sonra-tok&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/86\/68\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_864fe425-e0a2-593c-aac2-fb08ec6a1162-4558668.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:&quot;Hollanda Ba\u015fbakan\u0131 Mark Rutte&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Hollanda Ba\u015fbakan\u0131 Mark Rutte&quot;,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11384&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;mark-rutte&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;mark-rutte&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Mark Rutte&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Mark Rutte&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;139&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;health&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;saglik&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Sa\u011fl\u0131k&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;9813&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;video&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;video&quot;,&quot;title&quot;:&quot;video&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;video&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;208&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;netherlands&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hollanda&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hollanda&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hollanda&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1040680&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;1052506&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[{&quot;path&quot;:&quot;editorial.digivid&quot;},{&quot;path&quot;:&quot;editorial&quot;}],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:1,&quot;videos&quot;:[{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;md&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/med\/EN\/NW\/SU\/20\/03\/10\/tr\/200310_NWSU_11282957_11282960_30000_151615_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;30000&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;2710854&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0},{&quot;format&quot;:&quot;mp4&quot;,&quot;quality&quot;:&quot;hd&quot;,&quot;type&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/video.euronews.com\/mp4\/EN\/NW\/SU\/20\/03\/10\/tr\/200310_NWSU_11282957_11282960_30000_151615_tr.mp4&quot;,&quot;editor&quot;:&quot;&quot;,&quot;duration&quot;:&quot;30000&quot;,&quot;filesizeBytes&quot;:&quot;4451888&quot;,&quot;expiresAt&quot;:0}],&quot;externalPartners&quot;:{&quot;dailymotionId&quot;:&quot;x7smdjr&quot;},&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;208&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hollanda&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hollanda&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/avrupa\/hollanda&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/10\/hollanda-basbakan-rutte-koronavirus-salg-n-nedeniyle-tokalasmay-n-dedikten-hemen-sonra-tok&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583858523},{&quot;id&quot;:&quot;1043708&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4558652&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200310_NWSU_11282739&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&#039;da havayolu \u015firketleri koronavir\u00fcs nedeniyle bo\u015f sefer yapmak zorunda kal\u0131yor&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Avrupa&#039;da havayolu \u015firketleri koronavir\u00fcs nedeniyle bo\u015f sefer yap\u0131yor&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Avrupa&#039;da havayolu \u015firketleri koronavir\u00fcs nedeniyle bo\u015f sefer yapmak zorunda kal\u0131yor&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00c7in&#039;de ortaya \u00e7\u0131kan ve h\u0131zla Avrupa \u00fclkelerine de yay\u0131lan yeni tip koronavir\u00fcs nedeniyle u\u00e7akla seyahatler azalmas\u0131na ra\u011fmen havayolu \u015firketleri bo\u015f u\u00e7aklar kald\u0131rmaya devam ediyor. \u015eirketler, Avrupa&#039;daki b\u00fcy\u00fck havalimanlar\u0131ndaki kalk\u0131\u015f-ini\u015f saat haklar\u0131n\u0131 kaybetmemek i\u00e7in bo\u015f sefer yap\u0131yor&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00c7in&#039;de ortaya \u00e7\u0131kan ve h\u0131zla Avrupa \u00fclkelerine de yay\u0131lan yeni tip koronavir\u00fcs nedeniyle u\u00e7akla seyahatler azalmas\u0131na ra\u011fmen havayolu \u015firketleri bo\u015f u\u00e7aklar kald\u0131rmaya devam ediyor. \u015eirketler, Avrupa&#039;daki b\u00fcy\u00fck havalimanlar\u0131ndaki kalk\u0131\u015f-ini\u015f saat haklar\u0131n\u0131 kaybetmemek i\u00e7in bo\u015f sefer yap\u0131yor&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;avrupa-da-havayolu-sirketleri-koronavirus-nedeniyle-bos-sefer-yapmak-zorunda-kaliyor&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7in&#039;de ortaya \u00e7\u0131kan ve h\u0131zla di\u011fer \u00fclkelere yay\u0131lan yeni tip koronavir\u00fcs nedeniyle u\u00e7ak seyahatlerinin azalmas\u0131na ra\u011fmen, havayolu \u015firketleri bo\u015f u\u00e7aklar kald\u0131rmaya devam ediyor.   \n\n\u0130ngiltere&#039;de havayolu \u015firketleri, b\u00fcy\u00fck havalimanlar\u0131ndaki kalk\u0131\u015f-ini\u015f saat haklar\u0131n\u0131 kaybetmemek i\u00e7in seferlerini neredeyse bo\u015f u\u00e7aklarla devam ettiriyor. \n\nVirgin Atlantic \u015firketinin \u00fcst y\u00f6neticisi Shai Weiss, koronavir\u00fcs (Covid-19) nedeniyle taleplerde \&quot;\u00e7arp\u0131c\u0131 d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\&quot; oldu\u011funu belirterek, \&quot;Baz\u0131 durumlarda neredeyse bo\u015f u\u00e7aklarla u\u00e7mak zorunda kal\u0131yoruz\&quot; dedi. \n\nWeiss, Avrupa havalimanlar\u0131ndaki kalk\u0131\u015f ve ini\u015f saatlerini kaybetmemek i\u00e7in bu u\u00e7u\u015flara devam etmek zorunda olduklar\u0131na i\u015faret etti. \n\nBir \u0130ngiliz havayolu \u015firketi de s\u0131ra kurallar\u0131n\u0131n de\u011fi\u015fmemesi halinde gelecek iki hafta i\u00e7inde 32 seferini sadece y\u00fczde 40 dolulukla yapmak zorunda kalaca\u011f\u0131n\u0131, bunun 5 binden fazla koltu\u011fun bo\u015f kalmas\u0131 anlam\u0131na gelece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\n\u0130ngiltere Ula\u015ft\u0131rma Bakan\u0131 Grant Shapps, Avrupa Komisyonuna Covid-19 salg\u0131n\u0131 s\u0131ras\u0131nda havalimanlar\u0131nda s\u0131ra da\u011f\u0131t\u0131m kurallar\u0131n\u0131n yumu\u015fat\u0131lmas\u0131n\u0131 talep eden mektup g\u00f6nderdi.   \n\nFrans\u0131z bakan: &#039;Bo\u015f u\u00e7aklar\u0131n kalkmas\u0131 tamamen sa\u00e7ma bir durum&#039; \n\nFransa Ekonomi Bakan\u0131 Bruno Le Maire de Avrupa Komisyonuna bulundu\u011fu talepte, \&quot;Bu ola\u011fan\u00fcst\u00fc d\u00f6nemde havac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcndeki bu kural\u0131n hafifletilmesini istedim. \u015eirketlerin bo\u015f seferler yapmak zorunda kalmalar\u0131 tamamen sa\u00e7ma bir durum\&quot; diye konu\u015ftu.  \n\n&#039;Kullan veya yerini b\u0131rak&#039; kural\u0131na son verilmesi isteniyor \n\nAvrupa&#039;da b\u00fcy\u00fck havalimanlar\u0131nda s\u0131ra da\u011f\u0131t\u0131m\u0131, Heathrow, Gatwick, Stansted ve Manchester&#039;\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Londra&#039;da Luton ve London City havaalanlar\u0131 i\u00e7in de ge\u00e7erli. \u015eirketler, u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftiremezse bu s\u0131ralar\u0131 kaybediyor.   \n\nHavayolu \u015firketleri bu kural\u0131n yumu\u015fat\u0131lmas\u0131 i\u00e7in lobi yapmaya ba\u015flad\u0131.  \n\nHavac\u0131l\u0131k end\u00fcstrisi grubu Airlines UK \u00dcst Y\u00f6neticisi Tim Alderslade de \&quot;bu benzersiz ve zorlu ko\u015fullarda\&quot; bo\u015f u\u00e7aklar\u0131 sefere \u00e7\u0131karmak zorunda kalman\u0131n para ve yak\u0131t israf\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra bo\u015funa karbon emisyonuna yol a\u00e7aca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00c7in&amp;#039;de ortaya \u00e7\u0131kan ve h\u0131zla di\u011fer \u00fclkelere yay\u0131lan yeni tip koronavir\u00fcs nedeniyle u\u00e7ak seyahatlerinin azalmas\u0131na ra\u011fmen, havayolu \u015firketleri bo\u015f u\u00e7aklar kald\u0131rmaya devam ediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere&amp;#039;de havayolu \u015firketleri, b\u00fcy\u00fck havalimanlar\u0131ndaki kalk\u0131\u015f-ini\u015f saat haklar\u0131n\u0131 kaybetmemek i\u00e7in seferlerini neredeyse bo\u015f u\u00e7aklarla devam ettiriyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Virgin Atlantic \u015firketinin \u00fcst y\u00f6neticisi Shai Weiss, koronavir\u00fcs (Covid-19) nedeniyle taleplerde \&quot;\u00e7arp\u0131c\u0131 d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\&quot; oldu\u011funu belirterek, \&quot;Baz\u0131 durumlarda neredeyse bo\u015f u\u00e7aklarla u\u00e7mak zorunda kal\u0131yoruz\&quot; dedi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Weiss, Avrupa havalimanlar\u0131ndaki kalk\u0131\u015f ve ini\u015f saatlerini kaybetmemek i\u00e7in bu u\u00e7u\u015flara devam etmek zorunda olduklar\u0131na i\u015faret etti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Bir \u0130ngiliz havayolu \u015firketi de s\u0131ra kurallar\u0131n\u0131n de\u011fi\u015fmemesi halinde gelecek iki hafta i\u00e7inde 32 seferini sadece y\u00fczde 40 dolulukla yapmak zorunda kalaca\u011f\u0131n\u0131, bunun 5 binden fazla koltu\u011fun bo\u015f kalmas\u0131 anlam\u0131na gelece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130ngiltere Ula\u015ft\u0131rma Bakan\u0131 Grant Shapps, Avrupa Komisyonuna Covid-19 salg\u0131n\u0131 s\u0131ras\u0131nda havalimanlar\u0131nda s\u0131ra da\u011f\u0131t\u0131m kurallar\u0131n\u0131n yumu\u015fat\u0131lmas\u0131n\u0131 talep eden mektup g\u00f6nderdi.&lt;\/p&gt;\n&lt;div\n  data-stories-id=\&quot;4558382,4558006,4558542\&quot;\n  data-event=\&quot;widget_related\&quot;\n  class=\&quot;widget widget--type-related widget--size-fullwidth widget--align-center\&quot;&gt;\n  &lt;div class=\&quot;widget__wrapper\&quot;&gt;\n    &lt;div class=\&quot;widget__ratio widget__ratio--auto\&quot;&gt;\n      &lt;div class=\&quot;widget__contents\&quot;&gt;\n          &lt;ul class=\&quot;widget__related_list\&quot;&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/koronavirus-salgini-avrupa-turnuvalarini-nasil-etkiledi\&quot;&gt;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 Avrupa turnuvalar\u0131n\u0131 nas\u0131l etkiledi?&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/saglik-bakani-koca-koronavirus-salgininin-turkiye-de-olma-ihtimali-cok-yuksek\&quot;&gt;Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca: Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye&#039;de olma ihtimali \u00e7ok y\u00fcksek&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;li class=\&quot;widget__related_listItem\&quot;&gt;      &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/cinliler-sosyal-medyadaki-koronavirus-sansurunu-asmak-icin-sifreli-kelimeler-gelistirdi\&quot;&gt;\u00c7inliler sosyal medyadaki &#039;koronavir\u00fcs sans\u00fcr\u00fcn\u00fc&#039; a\u015fmak i\u00e7in \u015fifreli kelimeler geli\u015ftirdi&lt;\/a&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;\n      &lt;\/div&gt;\n    &lt;\/div&gt;\n  &lt;\/div&gt;\n&lt;\/div&gt;\n\n\n&lt;h2&gt;Frans\u0131z bakan: &#039;Bo\u015f u\u00e7aklar\u0131n kalkmas\u0131 tamamen sa\u00e7ma bir durum&#039;&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Fransa Ekonomi Bakan\u0131 Bruno Le Maire de Avrupa Komisyonuna bulundu\u011fu talepte, \&quot;Bu ola\u011fan\u00fcst\u00fc d\u00f6nemde havac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcndeki bu kural\u0131n hafifletilmesini istedim. \u015eirketlerin bo\u015f seferler yapmak zorunda kalmalar\u0131 tamamen sa\u00e7ma bir durum\&quot; diye konu\u015ftu.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;&#039;Kullan veya yerini b\u0131rak&#039; kural\u0131na son verilmesi isteniyor&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;Avrupa&amp;#039;da b\u00fcy\u00fck havalimanlar\u0131nda s\u0131ra da\u011f\u0131t\u0131m\u0131, Heathrow, Gatwick, Stansted ve Manchester&amp;#039;\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Londra&amp;#039;da Luton ve London City havaalanlar\u0131 i\u00e7in de ge\u00e7erli. \u015eirketler, u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftiremezse bu s\u0131ralar\u0131 kaybediyor.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Havayolu \u015firketleri bu kural\u0131n yumu\u015fat\u0131lmas\u0131 i\u00e7in lobi yapmaya ba\u015flad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Havac\u0131l\u0131k end\u00fcstrisi grubu Airlines UK \u00dcst Y\u00f6neticisi Tim Alderslade de \&quot;bu benzersiz ve zorlu ko\u015fullarda\&quot; bo\u015f u\u00e7aklar\u0131 sefere \u00e7\u0131karmak zorunda kalman\u0131n para ve yak\u0131t israf\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra bo\u015funa karbon emisyonuna yol a\u00e7aca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583847539,&quot;publishedAt&quot;:1583851157,&quot;updatedAt&quot;:1583851164,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/avrupa-da-havayolu-sirketleri-koronavirus-nedeniyle-bos-sefer-yapmak-zorunda-kaliyor&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/86\/52\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_3b6220c7-caf5-55b4-8f47-b7c22251bea9-4558652.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1851&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1041&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11019&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;air-transport&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;havayolu-tasimaciligi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Havayolu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Havayolu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12227&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;air-pollution&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;hava-kirliligi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Hava kirlili\u011fi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Hava kirlili\u011fi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12523&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;airport&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;havaalani&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Havaalan\u0131&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Havaalan\u0131&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22926&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;corona-virus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corona-virusu&quot;,&quot;title&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;corona vir\u00fcs\u00fc&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1092750&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[{&quot;slug&quot;:&quot;related&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:&quot;AFP, AA&quot;,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dunya&quot;,&quot;title&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/10\/avrupa-da-havayolu-sirketleri-koronavirus-nedeniyle-bos-sefer-yapmak-zorunda-kaliyor&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583851164},{&quot;id&quot;:&quot;1043594&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;4558382&quot;,&quot;versionId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:&quot;200310_SPSU_11281287&quot;,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;isMagazine&quot;:&quot;0&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 Avrupa turnuvalar\u0131n\u0131 nas\u0131l etkiledi?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 Avrupa turnuvalar\u0131n\u0131 nas\u0131l etkiledi?&quot;,&quot;titleListing2&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 Avrupa turnuvalar\u0131n\u0131 nas\u0131l etkiledi?&quot;,&quot;leadin&quot;:&quot;\u00c7in\u2019de ortaya \u00e7\u0131kan koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 spor d\u00fcnyas\u0131na s\u0131\u00e7rad\u0131. Koronavir\u00fcs\u00fcn daha fazla yay\u0131lmas\u0131n\u0131 engellemek i\u00e7in al\u0131nan bu \u00f6nlemler Avrupa futbol turnuvalar\u0131n\u0131 da etkilemeye ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;\u00c7in\u2019de ortaya \u00e7\u0131kan koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 spor d\u00fcnyas\u0131na s\u0131\u00e7rad\u0131. Koronavir\u00fcs\u00fcn daha fazla yay\u0131lmas\u0131n\u0131 engellemek i\u00e7in al\u0131nan bu \u00f6nlemler Avrupa futbol turnuvalar\u0131n\u0131 da etkilemeye ba\u015flad\u0131&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;koronavirus-salgini-avrupa-turnuvalarini-nasil-etkiledi&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v2&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;\u00c7in\u2019de ortaya \u00e7\u0131kan koronavir\u00fcs (Corona vir\u00fcs\u00fc) salg\u0131n\u0131 spor d\u00fcnyas\u0131na s\u0131\u00e7rad\u0131.  \n\n\u0130talya&#039;da Covid-19 nedeniyle \u00fclke tamamen karantina alt\u0131na al\u0131nd\u0131. Fransa\u2019da ise h\u00fck\u00fcmet binden fazla ki\u015finin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 veya kat\u0131laca\u011f\u0131 etkinlikleri yasaklama karar\u0131  ald\u0131 .  \n\nKoronavir\u00fcs\u00fcn daha fazla yay\u0131lmas\u0131n\u0131 engellemek i\u00e7in al\u0131nan bu \u00f6nlemler Avrupa futbol turnuvalar\u0131n\u0131 da etkilemeye ba\u015flad\u0131. Ulusal liglerde baz\u0131 ma\u00e7lar ertelenirken, UEFA \u015eampiyonlar Ligi ve Avrupa Ligi&#039;nde baz\u0131 kar\u015f\u0131la\u015fmalar seyirciye kapal\u0131 oynanacak.  \n\nSeyirsiz oynanacak ma\u00e7lar hangileri? \n\nBarcelona - Napoli  \n\nNou Camp\u2019ta oynanmas\u0131 beklenen Barcelona - Napoli r\u00f6van\u015f kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131n\u0131n seyircisiz oynanaca\u011f\u0131 duyuruldu. Katalonya&#039;daki halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 yetkilileri, koronavir\u00fcs riskine kar\u015f\u0131 \u00f6nlem olarak bu karar\u0131 almak zorunda kald\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti. \n\n\u0130talya&#039;da oynanan ilk m\u00fcsabaka 1-1&#039;lik beraberlikle tamamlanm\u0131\u015ft\u0131. \n\nPSG - Borussia Dortmund \n\nParis polisi ise Paris Saint-Germain (PSG) ve Borussia Dortmund&#039;un kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131 \u015eampiyonlar Ligi ma\u00e7\u0131n\u0131n Covid-19 nedeniyle seyirciye  kapal\u0131 oynanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \n\nParis Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn Twitter hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, pazar g\u00fcn\u00fc Elysee Saray\u0131&#039;nda Cumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron&#039;un ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda yap\u0131lan Savunma Konseyi Toplant\u0131s\u0131&#039;nda al\u0131nan kararlar \u00e7er\u00e7evesinde PSG-Borussia Dortmund kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131n\u0131n, koronavir\u00fcs nedeniyle seyircisiz oynanaca\u011f\u0131 belirtildi.  \n\nDortmund kendi sahas\u0131nda PSG&#039;yi 2-1 ma\u011flup etmi\u015fti.   \n\nValencia - Atalanta \n\n\u015eampiyonlar Ligi son 16 turu r\u00f6van\u015f ma\u00e7\u0131nda Valencia ile Atalanta ma\u00e7\u0131 bu ak\u015fam Valencia&#039;n\u0131n Mestella stas\u0131nda seyircisiz oynanacak. \n\n\u0130spanya Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 \u0130lla, d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda \u00f6nlem ama\u00e7l\u0131 ma\u00e7ta seyircilerin al\u0131nmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \u0130ki tak\u0131m aras\u0131nda ilk ma\u00e7\u0131 Atalanta sahas\u0131nda 4-1 kazanm\u0131\u015f ve b\u00fcy\u00fck bir avantaj sa\u011flam\u0131\u015ft\u0131. \n\nInter - Getafe \n\nPer\u015fembe g\u00fcn\u00fc oynanacak Avrupa Ligi son 32 turu r\u00f6van\u015f aya\u011f\u0131 Inter - Getafe kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131n\u0131n da koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle seyircisiz oynanaca\u011f\u0131 duyuruldu. \n\n\u0130talya&#039;da oynanmas\u0131 planlanan UEFA Gen\u00e7lik Ligi m\u00fcsabakalar\u0131n\u0131n da \u0130talya Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&#039;n\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 karar nedeniyle seyircisiz oynanaca\u011f\u0131 belirtildi. \n\nGelecek hafta oynanacak olan Juventus - Olympique Lyon ma\u00e7\u0131 ile ilgili hen\u00fcz resmi bir a\u00e7\u0131klama gelmediyse de kar\u015f\u0131la\u015fman\u0131n seyircisiz oynanmas\u0131 g\u00fcndemde. Lyon ilk ma\u00e7tan 1-0 galip ayr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;&lt;p&gt;\u00c7in\u2019de ortaya \u00e7\u0131kan koronavir\u00fcs (Corona vir\u00fcs\u00fc) salg\u0131n\u0131 spor d\u00fcnyas\u0131na s\u0131\u00e7rad\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130talya&amp;#039;da Covid-19 nedeniyle \u00fclke tamamen karantina alt\u0131na al\u0131nd\u0131. Fransa\u2019da ise h\u00fck\u00fcmet binden fazla ki\u015finin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 veya kat\u0131laca\u011f\u0131 etkinlikleri yasaklama karar\u0131 &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/cin-de-koronavirus-salgininda-olenlerin-sayisi-3-bin-122-ye-yukseldi\&quot;&gt;ald\u0131&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Koronavir\u00fcs\u00fcn daha fazla yay\u0131lmas\u0131n\u0131 engellemek i\u00e7in al\u0131nan bu \u00f6nlemler Avrupa futbol turnuvalar\u0131n\u0131 da etkilemeye ba\u015flad\u0131. Ulusal liglerde baz\u0131 ma\u00e7lar ertelenirken, UEFA \u015eampiyonlar Ligi ve Avrupa Ligi&amp;#039;nde baz\u0131 kar\u015f\u0131la\u015fmalar seyirciye kapal\u0131 oynanacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2&gt;Seyirsiz oynanacak ma\u00e7lar hangileri?&lt;\/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Barcelona - Napoli&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Nou Camp\u2019ta oynanmas\u0131 beklenen Barcelona - Napoli r\u00f6van\u015f kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131n\u0131n seyircisiz oynanaca\u011f\u0131 duyuruldu. Katalonya&amp;#039;daki halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 yetkilileri, koronavir\u00fcs riskine kar\u015f\u0131 \u00f6nlem olarak bu karar\u0131 almak zorunda kald\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130talya&amp;#039;da oynanan ilk m\u00fcsabaka 1-1&amp;#039;lik beraberlikle tamamlanm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PSG - Borussia Dortmund&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Paris polisi ise Paris Saint-Germain (PSG) ve Borussia Dortmund&amp;#039;un kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131 \u015eampiyonlar Ligi ma\u00e7\u0131n\u0131n Covid-19 nedeniyle seyirciye &lt;a href=\&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/09\/psg-borussia-dortmund-sampiyonlar-ligi-mac-koronavirus-nedeniyle-seyircisiz-oynanacak\&quot;&gt;kapal\u0131 oynanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Paris Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn Twitter hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, pazar g\u00fcn\u00fc Elysee Saray\u0131&amp;#039;nda Cumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron&amp;#039;un ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda yap\u0131lan Savunma Konseyi Toplant\u0131s\u0131&amp;#039;nda al\u0131nan kararlar \u00e7er\u00e7evesinde PSG-Borussia Dortmund kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131n\u0131n, koronavir\u00fcs nedeniyle seyircisiz oynanaca\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Dortmund kendi sahas\u0131nda PSG&amp;#039;yi 2-1 ma\u011flup etmi\u015fti.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Valencia - Atalanta&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u015eampiyonlar Ligi son 16 turu r\u00f6van\u015f ma\u00e7\u0131nda Valencia ile Atalanta ma\u00e7\u0131 bu ak\u015fam Valencia&amp;#039;n\u0131n Mestella stas\u0131nda seyircisiz oynanacak.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130spanya Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 \u0130lla, d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda \u00f6nlem ama\u00e7l\u0131 ma\u00e7ta seyircilerin al\u0131nmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \u0130ki tak\u0131m aras\u0131nda ilk ma\u00e7\u0131 Atalanta sahas\u0131nda 4-1 kazanm\u0131\u015f ve b\u00fcy\u00fck bir avantaj sa\u011flam\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inter - Getafe&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc oynanacak Avrupa Ligi son 32 turu r\u00f6van\u015f aya\u011f\u0131 Inter - Getafe kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131n\u0131n da koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle seyircisiz oynanaca\u011f\u0131 duyuruldu.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;\u0130talya&amp;#039;da oynanmas\u0131 planlanan UEFA Gen\u00e7lik Ligi m\u00fcsabakalar\u0131n\u0131n da \u0130talya Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131&amp;#039;n\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 karar nedeniyle seyircisiz oynanaca\u011f\u0131 belirtildi.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Gelecek hafta oynanacak olan Juventus - Olympique Lyon ma\u00e7\u0131 ile ilgili hen\u00fcz resmi bir a\u00e7\u0131klama gelmediyse de kar\u015f\u0131la\u015fman\u0131n seyircisiz oynanmas\u0131 g\u00fcndemde. Lyon ilk ma\u00e7tan 1-0 galip ayr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.&lt;\/p&gt;\n&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1583839960,&quot;publishedAt&quot;:1583847603,&quot;updatedAt&quot;:1583847608,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/2020\/03\/10\/koronavirus-salgini-avrupa-turnuvalarini-nasil-etkiledi&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/stories\/04\/55\/83\/82\/{{w}}x{{h}}_cmsv2_34451d75-7897-520b-a575-42b761c64077-4558382.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:&quot;AP&quot;,&quot;sourceUrl&quot;:null,&quot;sourceCredit&quot;:null,&quot;callToActionUrl&quot;:null,&quot;callToActionText&quot;:null,&quot;width&quot;:&quot;1920&quot;,&quot;height&quot;:&quot;1080&quot;}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;22526&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;coronavirus&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;koronavirus&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Koronavir\u00fcs&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;22728&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;covid-19&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Covid-19&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Covid-19&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7829&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;sport&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;spor&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Spor&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;8527&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;champions-league&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sampiyonlar-ligi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u015eampiyonlar Ligi&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;\u015eampiyonlar Ligi&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;12544&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;uefa&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;uefa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;UEFA&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;UEFA&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1043526&quot;}],&quot;technicalTags&quot;:[],&quot;widgets&quot;:[],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null,&quot;displayOverlay&quot;:&quot;0&quot;},&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;externalPartners&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;isLiveCoverage&quot;:&quot;0&quot;,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;sport&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sport&quot;,&quot;title&quot;:&quot;SPOR&quot;,&quot;online&quot;:&quot;0&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/sport&quot;},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;verticals&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;}],&quot;primaryVertical&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;news&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;haber&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Haber&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;sport&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sport&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/spor&quot;}],&quot;primaryTheme&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;8&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;sport&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Sport&quot;},&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;type&quot;:null,&quot;isDfp&quot;:null,&quot;slug&quot;:null,&quot;title&quot;:null,&quot;disclaimerLabelKey&quot;:null,&quot;sponsor&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorUrl&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:&quot;&quot;,&quot;sponsorLogoReverse&quot;:&quot;&quot;},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;104&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;avrupa&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Avrupa&quot;},&quot;country&quot;:[],&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:[],&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2020\/03\/10\/koronavirus-salgini-avrupa-turnuvalarini-nasil-etkiledi&quot;,&quot;lastModified&quot;:1583847608}]"
     data-api-url="/api/tag/covid-19"><header class="o-section__new-header t-section__header--bulleted"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  BU KONUDA DAHA FAZLASI
              </h2></div></header><div class="o-block-listing__content"><div class="o-block-listing__articles"><article
        data-nid="630766"
        data-cid="3538638"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-1         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/12/kenevir-esrar-eroin-ve-kokain-arasindaki-farklar-neler-saglik-ve-tibbi-amacli-uyusturucu"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/03/53/86/38/320x212_cmsv2_57b1f229-1374-50fd-b819-ef77543a7d8b-3538638.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/03/53/86/38/320x212_cmsv2_57b1f229-1374-50fd-b819-ef77543a7d8b-3538638.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/03/53/86/38/329x224_cmsv2_57b1f229-1374-50fd-b819-ef77543a7d8b-3538638.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/03/53/86/38/329x224_cmsv2_57b1f229-1374-50fd-b819-ef77543a7d8b-3538638.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/03/53/86/38/329x224_cmsv2_57b1f229-1374-50fd-b819-ef77543a7d8b-3538638.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Esrar, eroin ve kokain arasındaki farklar neler?" alt="Esrar, eroin ve kokain arasındaki farklar neler?"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/12/kenevir-esrar-eroin-ve-kokain-arasindaki-farklar-neler-saglik-ve-tibbi-amacli-uyusturucu"
           title="Esrar, eroin ve kokain arasındaki farklar neler?"
           target="_self">
                      Esrar, eroin ve kokain arasındaki farklar neler?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1584005363000">
            12/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1045354"
        data-cid="4562242"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-2         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/12/kuzey-irak-bolgesel-yonetimi-koronavirus-nedeniyle-nevruz-kutlamalarini-iptal-etti"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/22/42/320x212_cmsv2_22ffd269-b9fb-517a-9e6f-8dfcb169f38d-4562242.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/22/42/320x212_cmsv2_22ffd269-b9fb-517a-9e6f-8dfcb169f38d-4562242.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/22/42/329x224_cmsv2_22ffd269-b9fb-517a-9e6f-8dfcb169f38d-4562242.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/22/42/329x224_cmsv2_22ffd269-b9fb-517a-9e6f-8dfcb169f38d-4562242.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/22/42/329x224_cmsv2_22ffd269-b9fb-517a-9e6f-8dfcb169f38d-4562242.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Irak&#039;ta 2019 Nevruz kutlamarından bir kare" alt="Irak&#039;ta 2019 Nevruz kutlamarından bir kare"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/irak" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Irak
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/12/kuzey-irak-bolgesel-yonetimi-koronavirus-nedeniyle-nevruz-kutlamalarini-iptal-etti"
           title="Kuzey Irak Bölgesel Yönetimi koronavirüs nedeniyle Nevruz kutlamalarını iptal etti"
           target="_self">
                      Kuzey Irak Bölgesel Yönetimi Nevruz kutlamalarını iptal etti
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583997766000">
            12/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1045300"
        data-cid="4562156"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-3         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/12/nba-koronavirus-nedeniyle-tum-maclar-suresiz-olarak-askiya-aldi-utah-jazz-oklahoma-city"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/21/56/320x212_cmsv2_fcf0e108-0c38-527b-93fa-bd22536bb0f5-4562156.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/21/56/320x212_cmsv2_fcf0e108-0c38-527b-93fa-bd22536bb0f5-4562156.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/21/56/329x224_cmsv2_fcf0e108-0c38-527b-93fa-bd22536bb0f5-4562156.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/21/56/329x224_cmsv2_fcf0e108-0c38-527b-93fa-bd22536bb0f5-4562156.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/21/56/329x224_cmsv2_fcf0e108-0c38-527b-93fa-bd22536bb0f5-4562156.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="NBA koronavirüs nedeniyle tüm maçları süresiz olarak askıya aldı" alt="NBA koronavirüs nedeniyle tüm maçları süresiz olarak askıya aldı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/12/nba-koronavirus-nedeniyle-tum-maclar-suresiz-olarak-askiya-aldi-utah-jazz-oklahoma-city"
           title="NBA koronavirüs nedeniyle tüm maçları süresiz olarak askıya aldı"
           target="_self">
                      NBA koronavirüs nedeniyle tüm maçları süresiz olarak askıya aldı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583993190000">
            12/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1042250"
        data-cid="4555996"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-4         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/12/avrupa-abd-ucuslar-askiya-alindi-cin-koronavirus-salgin-olenler-3-bin-176-covid-19-nba-tom"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/59/96/320x212_cmsv2_fd94531e-93de-5993-aed6-51556cf16eb1-4555996.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/59/96/320x212_cmsv2_fd94531e-93de-5993-aed6-51556cf16eb1-4555996.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/59/96/329x224_cmsv2_fd94531e-93de-5993-aed6-51556cf16eb1-4555996.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/59/96/329x224_cmsv2_fd94531e-93de-5993-aed6-51556cf16eb1-4555996.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/59/96/329x224_cmsv2_fd94531e-93de-5993-aed6-51556cf16eb1-4555996.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Koronavirüste (Covid-19) son durum: İtalya&#039;da ölü sayısı 1000&#039;i geçti" alt="Koronavirüste (Covid-19) son durum: İtalya&#039;da ölü sayısı 1000&#039;i geçti"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/12/avrupa-abd-ucuslar-askiya-alindi-cin-koronavirus-salgin-olenler-3-bin-176-covid-19-nba-tom"
           title="Koronavirüste (Covid-19) son durum: İtalya&#039;da ölü sayısı 1000&#039;i geçti"
           target="_self">
                      Koronavirüs son durum: İtalya&#039;da ölü sayısı 1000&#039;i geçti
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583992014000">
            12/03/2020
          </time></div></article><div class="u-show-for-small-only"><div class="enw-MPU "><div id="adzone-mpu_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div></div><article
        data-nid="1045278"
        data-cid="4562120"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-5         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/12/abd-den-koronavirus-onlemi-trump-avrupa-dan-seyahatleri-30-gun-askiya-aliyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/21/20/320x212_cmsv2_2abf7f27-63ab-5d52-b3c7-2f07a8b3374a-4562120.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/21/20/320x212_cmsv2_2abf7f27-63ab-5d52-b3c7-2f07a8b3374a-4562120.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/21/20/329x224_cmsv2_2abf7f27-63ab-5d52-b3c7-2f07a8b3374a-4562120.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/21/20/329x224_cmsv2_2abf7f27-63ab-5d52-b3c7-2f07a8b3374a-4562120.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/21/20/329x224_cmsv2_2abf7f27-63ab-5d52-b3c7-2f07a8b3374a-4562120.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="ABD&#039;den koronavirüs önlemi: Trump Avrupa&#039;dan seyahatleri 30 gün askıya alıyor" alt="ABD&#039;den koronavirüs önlemi: Trump Avrupa&#039;dan seyahatleri 30 gün askıya alıyor"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/12/abd-den-koronavirus-onlemi-trump-avrupa-dan-seyahatleri-30-gun-askiya-aliyor"
           title="ABD&#039;den koronavirüs önlemi: Trump Avrupa&#039;dan seyahatleri 30 gün askıya alıyor"
           target="_self">
                      Covid-19: Trump Avrupa&#039;dan seyahatleri 30 gün askıya alıyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583991736000">
            12/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1044862"
        data-cid="4561394"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-6         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/11/turkiyede-covid-19-vakasinin-hangi-sehirde-oldugu-aciklanmadi-diger-ulkelerde-durum-nasil"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/13/94/320x212_cmsv2_4001d93c-1056-5dfe-824e-0f6d842c3e99-4561394.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/13/94/320x212_cmsv2_4001d93c-1056-5dfe-824e-0f6d842c3e99-4561394.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/13/94/329x224_cmsv2_4001d93c-1056-5dfe-824e-0f6d842c3e99-4561394.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/13/94/329x224_cmsv2_4001d93c-1056-5dfe-824e-0f6d842c3e99-4561394.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/13/94/329x224_cmsv2_4001d93c-1056-5dfe-824e-0f6d842c3e99-4561394.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Türkiye&#039;de Covid-19 vakasının hangi şehirde olduğu açıklanmadı; diğer ülkelerde durum nasıl?" alt="Türkiye&#039;de Covid-19 vakasının hangi şehirde olduğu açıklanmadı; diğer ülkelerde durum nasıl?"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/11/turkiyede-covid-19-vakasinin-hangi-sehirde-oldugu-aciklanmadi-diger-ulkelerde-durum-nasil"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19 vakasının hangi şehirde olduğu açıklanmadı; diğer ülkelerde durum nasıl?"
           target="_self">
                      Ülkeler Covid-19 vakaları hakkında halkı nasıl bilgilendiriyor?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583948981000">
            11/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1044914"
        data-cid="4561490"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-7         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="00:32"><a href="/2020/03/11/dunya-saglik-orgutu-covid-19-salginin-pandemi-kategorisine-aldi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/14/90/320x212_cmsv2_3da6474f-86b4-554c-a7c8-be335870a1c2-4561490.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/14/90/320x212_cmsv2_3da6474f-86b4-554c-a7c8-be335870a1c2-4561490.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/14/90/329x224_cmsv2_3da6474f-86b4-554c-a7c8-be335870a1c2-4561490.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/14/90/329x224_cmsv2_3da6474f-86b4-554c-a7c8-be335870a1c2-4561490.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/14/90/329x224_cmsv2_3da6474f-86b4-554c-a7c8-be335870a1c2-4561490.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Koronavirüse karşı mücadele eden sağlık ekipleri" alt="Koronavirüse karşı mücadele eden sağlık ekipleri"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/isvicre" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İsviçre
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/11/dunya-saglik-orgutu-covid-19-salginin-pandemi-kategorisine-aldi"
           title="Dünya Sağlık Örgütü Covid-19&#039;u pandemi (salgın) kategorisine aldı"
           target="_self">
                      Dünya Sağlık Örgütü Covid-19&#039;u &#039;küresel salgın&#039; ilan etti
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583944848000">
            11/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1044820"
        data-cid="4561308"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-8         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/11/irkcilik-suclamasinin-ardindan-saudi-aramcodan-hijyen-kutusu-giydirilmis-calisan-ozru"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/01/42/320x212_cmsv2_31e25a3e-e2b5-54dd-93e5-4dd900a2afa8-4560142.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/01/42/320x212_cmsv2_31e25a3e-e2b5-54dd-93e5-4dd900a2afa8-4560142.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/01/42/329x224_cmsv2_31e25a3e-e2b5-54dd-93e5-4dd900a2afa8-4560142.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/01/42/329x224_cmsv2_31e25a3e-e2b5-54dd-93e5-4dd900a2afa8-4560142.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/01/42/329x224_cmsv2_31e25a3e-e2b5-54dd-93e5-4dd900a2afa8-4560142.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Saudi Aramco binası önü" alt="Saudi Aramco binası önü"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/suudi-arabistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Suudi Arabistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/11/irkcilik-suclamasinin-ardindan-saudi-aramcodan-hijyen-kutusu-giydirilmis-calisan-ozru"
           title="Irkçılık suçlamasının ardından Saudi Aramco&#039;dan &#039;hijyen kutusu giydirilmiş çalışan&#039; özrü"
           target="_self">
                      &#039;Hijyen kutulu çalışan&#039; ırkçılık suçlamalarıyla Aramco’ya özür diletti
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583944080000">
            11/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1044816"
        data-cid="4561304"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-9         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/11/kultur-ve-turizm-bakan-ersoy-turizm-talebi-nisan-sonuna-ertelenmeli"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/13/04/320x212_cmsv2_bae55a7f-ddd7-5927-bb72-76a52223037f-4561304.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/13/04/320x212_cmsv2_bae55a7f-ddd7-5927-bb72-76a52223037f-4561304.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/13/04/329x224_cmsv2_bae55a7f-ddd7-5927-bb72-76a52223037f-4561304.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/13/04/329x224_cmsv2_bae55a7f-ddd7-5927-bb72-76a52223037f-4561304.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/13/04/329x224_cmsv2_bae55a7f-ddd7-5927-bb72-76a52223037f-4561304.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, Ticaret Bakanı Ruhsar Pekcan ile Kültür ve Turizm Bakanı Mehmet Nuri Ersoy" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, Ticaret Bakanı Ruhsar Pekcan ile Kültür ve Turizm Bakanı Mehmet Nuri Ersoy"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/11/kultur-ve-turizm-bakan-ersoy-turizm-talebi-nisan-sonuna-ertelenmeli"
           title="Kültür ve Turizm Bakanı Ersoy: Turizm talebi nisan sonuna ertelenmeli"
           target="_self">
                      Kültür ve Turizm Bakanı Ersoy: Turizm talebi nisan sonuna ertelenmeli
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583937311000">
            11/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1044724"
        data-cid="4561038"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-10         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/11/fransa-lig-kupas-finaline-koronavirus-engeli"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/10/38/320x212_cmsv2_33e9f128-e1c6-5294-b87c-f6a8c31b2373-4561038.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/10/38/320x212_cmsv2_33e9f128-e1c6-5294-b87c-f6a8c31b2373-4561038.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/10/38/329x224_cmsv2_33e9f128-e1c6-5294-b87c-f6a8c31b2373-4561038.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/10/38/329x224_cmsv2_33e9f128-e1c6-5294-b87c-f6a8c31b2373-4561038.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/10/38/329x224_cmsv2_33e9f128-e1c6-5294-b87c-f6a8c31b2373-4561038.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Fransa Lig Kupası finaline koronavirüs engeli" alt="Fransa Lig Kupası finaline koronavirüs engeli"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/haber/spor" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Spor
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/11/fransa-lig-kupas-finaline-koronavirus-engeli"
           title="Fransa Lig Kupası finaline koronavirüs engeli"
           target="_self">
                      Fransa Lig Kupası finaline koronavirüs engeli
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583931339000">
            11/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1044664"
        data-cid="4560890"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-11         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/11/belcika-da-koronavirusten-ilk-olum-gerceklesti-bruksel-de-binden-kalabal-k-toplant-lar-yas"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/08/90/320x212_cmsv2_59ab6733-4fef-5999-9f55-4241c64815ad-4560890.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/08/90/320x212_cmsv2_59ab6733-4fef-5999-9f55-4241c64815ad-4560890.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/08/90/329x224_cmsv2_59ab6733-4fef-5999-9f55-4241c64815ad-4560890.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/08/90/329x224_cmsv2_59ab6733-4fef-5999-9f55-4241c64815ad-4560890.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/08/90/329x224_cmsv2_59ab6733-4fef-5999-9f55-4241c64815ad-4560890.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Koronavirus" alt="Koronavirus"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/bruksel-burosu" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            BRÜKSEL BÜROSU
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/11/belcika-da-koronavirusten-ilk-olum-gerceklesti-bruksel-de-binden-kalabal-k-toplant-lar-yas"
           title="Belçika&#039;da Koronavirüsten ilk ölüm; Brüksel&#039;de binden kalabalık toplantılar yasaklandı"
           target="_self">
                      Belçika&#039;da Koronavirüs nedeniyle ilk can kaybı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583928945000">
            11/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1043580"
        data-cid="4558368"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-12         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/11/iran-da-koronavirus-nedeniyle-can-kayb-291-e-yukseldi-corona-virus-covid-19"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/83/68/320x212_cmsv2_06374284-89a1-589f-a7ca-03c2bff51920-4558368.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/83/68/320x212_cmsv2_06374284-89a1-589f-a7ca-03c2bff51920-4558368.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/83/68/329x224_cmsv2_06374284-89a1-589f-a7ca-03c2bff51920-4558368.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/83/68/329x224_cmsv2_06374284-89a1-589f-a7ca-03c2bff51920-4558368.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/83/68/329x224_cmsv2_06374284-89a1-589f-a7ca-03c2bff51920-4558368.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İran&#039;da 63 kişi daha koronavirüs nedeniyle hayatını kaybetti, can kaybı 354&#039;e yükseldi" alt="İran&#039;da 63 kişi daha koronavirüs nedeniyle hayatını kaybetti, can kaybı 354&#039;e yükseldi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/iran" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            İran
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/11/iran-da-koronavirus-nedeniyle-can-kayb-291-e-yukseldi-corona-virus-covid-19"
           title="İran&#039;da 63 kişi daha koronavirüs nedeniyle hayatını kaybetti, can kaybı 354&#039;e yükseldi"
           target="_self">
                      İran&#039;da 63 can kaybı daha, koronavirüsten ölenlerin sayısı 354&#039;e çıktı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583924554000">
            11/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1044352"
        data-cid="4560124"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-13         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/11/turkiye-de-koronavirus-onlemleri-hangi-etkinlikler-iptal-edilecek"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/01/24/320x212_cmsv2_bac132ec-9a66-55e6-8802-ac071930f5bc-4560124.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/01/24/320x212_cmsv2_bac132ec-9a66-55e6-8802-ac071930f5bc-4560124.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/01/24/329x224_cmsv2_bac132ec-9a66-55e6-8802-ac071930f5bc-4560124.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/01/24/329x224_cmsv2_bac132ec-9a66-55e6-8802-ac071930f5bc-4560124.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/56/01/24/329x224_cmsv2_bac132ec-9a66-55e6-8802-ac071930f5bc-4560124.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Koronavirüs salgını Türkiye" alt="Koronavirüs salgını Türkiye"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/11/turkiye-de-koronavirus-onlemleri-hangi-etkinlikler-iptal-edilecek"
           title="Türkiye&#039;de koronavirüs önlemleri: Hangi etkinlikler iptal edilecek?"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de koronavirüs önlemleri: Hangi etkinlikler iptal edilecek?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583919022000">
            11/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1044434"
        data-cid="4560208"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-14         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/11/ingiltere-merkez-bankas-koronavirus-onlemi-politika-faizini-50-baz-puan-indirdi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/68/52/320x212_cmsv2_0282dffd-d1c2-5a0f-aca3-39ba55eb9360-4556852.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/68/52/320x212_cmsv2_0282dffd-d1c2-5a0f-aca3-39ba55eb9360-4556852.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/68/52/329x224_cmsv2_0282dffd-d1c2-5a0f-aca3-39ba55eb9360-4556852.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/68/52/329x224_cmsv2_0282dffd-d1c2-5a0f-aca3-39ba55eb9360-4556852.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/68/52/329x224_cmsv2_0282dffd-d1c2-5a0f-aca3-39ba55eb9360-4556852.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="İngiltere Merkez Bankası koronavirüs önlemi: Politika faizini 50 baz puan indirdi" alt="İngiltere Merkez Bankası koronavirüs önlemi: Politika faizini 50 baz puan indirdi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Ekonomi
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/11/ingiltere-merkez-bankas-koronavirus-onlemi-politika-faizini-50-baz-puan-indirdi"
           title="İngiltere Merkez Bankası koronavirüs önlemi: Politika faizini 50 baz puan indirdi"
           target="_self">
                      İngiltere Merkez Bankası politika faizini 50 baz puan indirdi
                  </a></h3><div class="m-object__description"><a class="m-object__description__link" rel="bookmark"
                     href="/2020/03/11/ingiltere-merkez-bankas-koronavirus-onlemi-politika-faizini-50-baz-puan-indirdi" title="İngiltere Merkez Bankası koronavirüs önlemi: Politika faizini 50 baz puan indirdi" target="_self">
                       Faiz indirimi ile BoE de koronavirüs salgınıyla mücadele için para politikası adımı atan küresel merkez bankaları listesine girdi                  </a></div><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583918153000">
            11/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1044220"
        data-cid="4559768"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-15         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/11/turkiye-de-ilk-covid-19-vakas-goruldu-koronavirus-salg-n-na-kars-hangi-onlemler-al-n-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/97/68/320x212_cmsv2_5ff9ea5a-765c-510b-8205-b1fe4f1e8e31-4559768.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/97/68/320x212_cmsv2_5ff9ea5a-765c-510b-8205-b1fe4f1e8e31-4559768.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/97/68/329x224_cmsv2_5ff9ea5a-765c-510b-8205-b1fe4f1e8e31-4559768.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/97/68/329x224_cmsv2_5ff9ea5a-765c-510b-8205-b1fe4f1e8e31-4559768.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/97/68/329x224_cmsv2_5ff9ea5a-765c-510b-8205-b1fe4f1e8e31-4559768.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Adana İl Milli Eğitim Müdürlüğü Covid-19&#039;a  karşı ildeki tüm okul ve kreşlerde dezenfekte çalışmalarına başladı" alt="Adana İl Milli Eğitim Müdürlüğü Covid-19&#039;a  karşı ildeki tüm okul ve kreşlerde dezenfekte çalışmalarına başladı"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/11/turkiye-de-ilk-covid-19-vakas-goruldu-koronavirus-salg-n-na-kars-hangi-onlemler-al-n-yor"
           title="Türkiye&#039;de ilk Covid-19 vakası görüldü; koronavirüs salgınına karşı hangi önlemler alınıyor?"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de coronavirüs salgınına karşı hangi önlemler alınıyor?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583910909000">
            11/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1044240"
        data-cid="4559788"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-16         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/11/piyasalarda-koronavirus-ve-petrol-restlesmesi-soku-suruyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/97/88/320x212_cmsv2_05094a1c-3947-5bd7-b5e6-f0e3860cdfc5-4559788.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/97/88/320x212_cmsv2_05094a1c-3947-5bd7-b5e6-f0e3860cdfc5-4559788.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/97/88/329x224_cmsv2_05094a1c-3947-5bd7-b5e6-f0e3860cdfc5-4559788.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/97/88/329x224_cmsv2_05094a1c-3947-5bd7-b5e6-f0e3860cdfc5-4559788.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/97/88/329x224_cmsv2_05094a1c-3947-5bd7-b5e6-f0e3860cdfc5-4559788.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Piyasalarda koronavirüs ve petrol restleşmesi şoku sürüyor" alt="Piyasalarda koronavirüs ve petrol restleşmesi şoku sürüyor"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/11/piyasalarda-koronavirus-ve-petrol-restlesmesi-soku-suruyor"
           title="Piyasalarda koronavirüs ve petrol restleşmesi şoku sürüyor"
           target="_self">
                      Piyasalarda koronavirüs ve petrol restleşmesi şoku sürüyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583909128000">
            11/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1043694"
        data-cid="4558616"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-17         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="06:42"><a href="/2020/03/10/sagl-k-bakan-koca-koronavirus-covid-19-salg-n-ile-ilgili-ac-klama-yap-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/86/16/320x212_cmsv2_4fb9bb6a-3b3e-5c68-9889-aeaf1f9c1f40-4558616.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/86/16/320x212_cmsv2_4fb9bb6a-3b3e-5c68-9889-aeaf1f9c1f40-4558616.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/86/16/329x224_cmsv2_4fb9bb6a-3b3e-5c68-9889-aeaf1f9c1f40-4558616.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/86/16/329x224_cmsv2_4fb9bb6a-3b3e-5c68-9889-aeaf1f9c1f40-4558616.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/86/16/329x224_cmsv2_4fb9bb6a-3b3e-5c68-9889-aeaf1f9c1f40-4558616.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, Türkiye&#039;deki ilk koronavirüs vakasını duyurdu" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca, Türkiye&#039;deki ilk koronavirüs vakasını duyurdu"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/10/sagl-k-bakan-koca-koronavirus-covid-19-salg-n-ile-ilgili-ac-klama-yap-yor"
           title="Sağlık Bakanı Koca: Türkiye&#039;de ilk koronavirüs (Covid-19) vakası tespit edildi"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de ilk koronavirüs (Covid-19) vakası tespit edildi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583877138000">
            10/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1043980"
        data-cid="4559314"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-18         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/10/trump-koronavirus-testi-olmaktan-cekinmiyorum-ama-gerek-yok"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/93/14/320x212_cmsv2_2fc6b969-2478-5afa-a30a-bc79759bbb67-4559314.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/93/14/320x212_cmsv2_2fc6b969-2478-5afa-a30a-bc79759bbb67-4559314.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/93/14/329x224_cmsv2_2fc6b969-2478-5afa-a30a-bc79759bbb67-4559314.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/93/14/329x224_cmsv2_2fc6b969-2478-5afa-a30a-bc79759bbb67-4559314.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/93/14/329x224_cmsv2_2fc6b969-2478-5afa-a30a-bc79759bbb67-4559314.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="ABD Başkanı Donald Trump  ve Hazine Bakanı Steven Mnuchin basın toplantısında, 10 Mart 2020" alt="ABD Başkanı Donald Trump  ve Hazine Bakanı Steven Mnuchin basın toplantısında, 10 Mart 2020"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/10/trump-koronavirus-testi-olmaktan-cekinmiyorum-ama-gerek-yok"
           title="Trump: Koronavirüs testi olmaktan çekinmiyorum ama gerek yok"
           target="_self">
                      Trump: Koronavirüs testi olmaktan çekinmiyorum ama gerek yok
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583872619000">
            10/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1043838"
        data-cid="4558948"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-19         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/10/cin-devlet-baskani-si-cinping-karantina-altindaki-vuhan-ziyaret-etti"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/47/64/60/320x212_cmsv2_8429c0f3-315b-5623-8574-06dbb3f7d2b6-4476460.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/47/64/60/320x212_cmsv2_8429c0f3-315b-5623-8574-06dbb3f7d2b6-4476460.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/47/64/60/329x224_cmsv2_8429c0f3-315b-5623-8574-06dbb3f7d2b6-4476460.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/47/64/60/329x224_cmsv2_8429c0f3-315b-5623-8574-06dbb3f7d2b6-4476460.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/47/64/60/329x224_cmsv2_8429c0f3-315b-5623-8574-06dbb3f7d2b6-4476460.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Covid-19 salgının başladığı Çin&#039;in Vuhan kenti, 28 Ocak 2020" alt="Covid-19 salgının başladığı Çin&#039;in Vuhan kenti, 28 Ocak 2020"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/cin" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Çin
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/10/cin-devlet-baskani-si-cinping-karantina-altindaki-vuhan-ziyaret-etti"
           title="Çin Devlet Başkanı Şi Cinping koronavirüsün ilk görüldüğü Vuhan&#039;ı ziyaret etti"
           target="_self">
                      Çin Devlet Başkanı Şi Cinping karantina altındaki Vuhan&#039;ı ziyaret etti
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583870551000">
            10/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1043670"
        data-cid="4558582"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-20         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="00:50"><a href="/2020/03/10/koronaviruse-aldirmayanlar-rengarenk-holi-festivali-nde-doyasiya-eglendi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/85/70/320x212_cmsv2_4c628138-4fdc-557c-9c18-68c6fed0f989-4558570.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/85/70/320x212_cmsv2_4c628138-4fdc-557c-9c18-68c6fed0f989-4558570.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/85/70/329x224_cmsv2_4c628138-4fdc-557c-9c18-68c6fed0f989-4558570.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/85/70/329x224_cmsv2_4c628138-4fdc-557c-9c18-68c6fed0f989-4558570.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/85/70/329x224_cmsv2_4c628138-4fdc-557c-9c18-68c6fed0f989-4558570.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Koronavirüse aldırmayanlar rengarenk Holi Festivali&#039;nde doyasıya eğlendi" alt="Koronavirüse aldırmayanlar rengarenk Holi Festivali&#039;nde doyasıya eğlendi"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/nocomment" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            NO COMMENT
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/10/koronaviruse-aldirmayanlar-rengarenk-holi-festivali-nde-doyasiya-eglendi"
           title="Koronavirüse aldırmayanlar rengarenk Holi Festivali&#039;nde doyasıya eğlendi"
           target="_self">
                      Koronavirüsün engelleyemediği rengarenk Holi Festivali
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583860856000">
            10/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1043846"
        data-cid="4558996"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-21         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/10/coronavirusu-covid-19-koronavirus-tarihi-gelenek-olimpiyat-atesi-ilk-kez-seyircisiz"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/89/96/320x212_cmsv2_2bce88fa-6444-538b-afe9-8df930bfef14-4558996.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/89/96/320x212_cmsv2_2bce88fa-6444-538b-afe9-8df930bfef14-4558996.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/89/96/329x224_cmsv2_2bce88fa-6444-538b-afe9-8df930bfef14-4558996.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/89/96/329x224_cmsv2_2bce88fa-6444-538b-afe9-8df930bfef14-4558996.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/89/96/329x224_cmsv2_2bce88fa-6444-538b-afe9-8df930bfef14-4558996.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Olimpiyat meşalesi - Atina / Arşiv" alt="Olimpiyat meşalesi - Atina / Arşiv"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/yunanistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Yunanistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/10/coronavirusu-covid-19-koronavirus-tarihi-gelenek-olimpiyat-atesi-ilk-kez-seyircisiz"
           title="Koronavirüs tarihi geleneği bozdu: Olimpiyat ateşi ilk kez seyircisiz yakılacak"
           target="_self">
                      Olimpiyat ateşi tarihte ilk kez seyircisiz yakılacak
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583859581000">
            10/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1043812"
        data-cid="4558876"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-22         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/10/koronavirus-hakkinda-hdp-nin-meclise-sundugu-arastirma-onergesi-reddedildi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/88/76/320x212_cmsv2_410fb5cb-1d3e-55dd-9a71-0510e44bb6a2-4558876.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/88/76/320x212_cmsv2_410fb5cb-1d3e-55dd-9a71-0510e44bb6a2-4558876.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/88/76/329x224_cmsv2_410fb5cb-1d3e-55dd-9a71-0510e44bb6a2-4558876.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/88/76/329x224_cmsv2_410fb5cb-1d3e-55dd-9a71-0510e44bb6a2-4558876.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/88/76/329x224_cmsv2_410fb5cb-1d3e-55dd-9a71-0510e44bb6a2-4558876.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="TBMM Genel Kurulu" alt="TBMM Genel Kurulu"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/10/koronavirus-hakkinda-hdp-nin-meclise-sundugu-arastirma-onergesi-reddedildi"
           title="Koronavirüs hakkında HDP&#039;nin meclise sunduğu araştırma önergesi reddedildi"
           target="_self">
                      Koronavirüs hakkında HDP&#039;nin sunduğu araştırma önergesi reddedildi
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583856552000">
            10/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1043678"
        data-cid="4558600"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-23         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/10/koronavirusun-kulucka-suresi-5-gun-covid-19-icin-14-gunluk-karantina-elzem"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/86/00/320x212_cmsv2_13d4c5cb-c74d-58f6-821a-50386660c905-4558600.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/86/00/320x212_cmsv2_13d4c5cb-c74d-58f6-821a-50386660c905-4558600.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/86/00/329x224_cmsv2_13d4c5cb-c74d-58f6-821a-50386660c905-4558600.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/86/00/329x224_cmsv2_13d4c5cb-c74d-58f6-821a-50386660c905-4558600.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/86/00/329x224_cmsv2_13d4c5cb-c74d-58f6-821a-50386660c905-4558600.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Koronavirüsün kuluçka süresi 5 gün: Covid-19 için 14 günlük karantina elzem" alt="Koronavirüsün kuluçka süresi 5 gün: Covid-19 için 14 günlük karantina elzem"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/amerika/abd" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            ABD
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/10/koronavirusun-kulucka-suresi-5-gun-covid-19-icin-14-gunluk-karantina-elzem"
           title="Koronavirüsün kuluçka süresi 5 gün: Covid-19 için 14 günlük karantina elzem"
           target="_self">
                      Koronavirüs semptomları 12 gün içinde kendini gösteriyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583853464000">
            10/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1043720"
        data-cid="4558668"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-24         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="00:30"><a href="/2020/03/10/hollanda-basbakan-rutte-koronavirus-salg-n-nedeniyle-tokalasmay-n-dedikten-hemen-sonra-tok"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/86/68/320x212_cmsv2_864fe425-e0a2-593c-aac2-fb08ec6a1162-4558668.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/86/68/320x212_cmsv2_864fe425-e0a2-593c-aac2-fb08ec6a1162-4558668.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/86/68/329x224_cmsv2_864fe425-e0a2-593c-aac2-fb08ec6a1162-4558668.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/86/68/329x224_cmsv2_864fe425-e0a2-593c-aac2-fb08ec6a1162-4558668.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/86/68/329x224_cmsv2_864fe425-e0a2-593c-aac2-fb08ec6a1162-4558668.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Hollanda Başbakanı Mark Rutte" alt="Hollanda Başbakanı Mark Rutte"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/hollanda" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Hollanda
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/10/hollanda-basbakan-rutte-koronavirus-salg-n-nedeniyle-tokalasmay-n-dedikten-hemen-sonra-tok"
           title="Hollanda Başbakanı Rutte, koronavirüs salgını nedeniyle tokalaşmayın dedikten hemen sonra tokalaştı"
           target="_self">
                      Hollanda Başbakanı Rutte, koronavirüs salgını nedeniyle tokalaşmayın dedikten hemen sonra tokalaştı
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583851645000">
            10/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1043708"
        data-cid="4558652"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-25         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/10/avrupa-da-havayolu-sirketleri-koronavirus-nedeniyle-bos-sefer-yapmak-zorunda-kaliyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/86/52/320x212_cmsv2_3b6220c7-caf5-55b4-8f47-b7c22251bea9-4558652.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/86/52/320x212_cmsv2_3b6220c7-caf5-55b4-8f47-b7c22251bea9-4558652.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/86/52/329x224_cmsv2_3b6220c7-caf5-55b4-8f47-b7c22251bea9-4558652.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/86/52/329x224_cmsv2_3b6220c7-caf5-55b4-8f47-b7c22251bea9-4558652.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/86/52/329x224_cmsv2_3b6220c7-caf5-55b4-8f47-b7c22251bea9-4558652.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Avrupa&#039;da havayolu şirketleri koronavirüs nedeniyle boş sefer yapmak zorunda kalıyor" alt="Avrupa&#039;da havayolu şirketleri koronavirüs nedeniyle boş sefer yapmak zorunda kalıyor"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/programlar/dunya" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            dünya
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/10/avrupa-da-havayolu-sirketleri-koronavirus-nedeniyle-bos-sefer-yapmak-zorunda-kaliyor"
           title="Avrupa&#039;da havayolu şirketleri koronavirüs nedeniyle boş sefer yapmak zorunda kalıyor"
           target="_self">
                      Avrupa&#039;da havayolu şirketleri koronavirüs nedeniyle boş sefer yapıyor
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583851157000">
            10/03/2020
          </time></div></article><article
        data-nid="1043594"
        data-cid="4558382"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         o-block-listing__element-26         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2020/03/10/koronavirus-salgini-avrupa-turnuvalarini-nasil-etkiledi"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/83/82/320x212_cmsv2_34451d75-7897-520b-a575-42b761c64077-4558382.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/83/82/320x212_cmsv2_34451d75-7897-520b-a575-42b761c64077-4558382.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/83/82/329x224_cmsv2_34451d75-7897-520b-a575-42b761c64077-4558382.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/83/82/329x224_cmsv2_34451d75-7897-520b-a575-42b761c64077-4558382.jpg 329w, https://static.euronews.com/articles/stories/04/55/83/82/329x224_cmsv2_34451d75-7897-520b-a575-42b761c64077-4558382.jpg 329w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, (max-width: 1440px) 33vw"
                                                       title="Koronavirüs salgını Avrupa turnuvalarını nasıl etkiledi?" alt="Koronavirüs salgını Avrupa turnuvalarını nasıl etkiledi?"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="//tr.euronews.com/haber/spor" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Spor
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2020/03/10/koronavirus-salgini-avrupa-turnuvalarini-nasil-etkiledi"
           title="Koronavirüs salgını Avrupa turnuvalarını nasıl etkiledi?"
           target="_self">
                      Koronavirüs salgını Avrupa turnuvalarını nasıl etkiledi?
                  </a></h3><time class="m-object__date u-margin-top-2" datetime="1583847603000">
            10/03/2020
          </time></div></article></div><aside class="o-block-listing__aside u-show-for-large"><div class="u-position-sticky-70"><div class="enw-MPU jsMPU  "><div id="adzone-halfpage_01" class="enw-MPU__img advertising js-adzone"></div></div><div class="c-todayTopStories jsTodayTopStories"><header class="o-section__new-header o-section__new-header--subtitle"><div class="o-section__new-header__top"><h2 class="qa-section-title o-section__title o-section__new-header__title c-section__title ">
                  Günün en önemli haberleri
              </h2></div></header><article
        data-nid="1614028"
        data-cid="5931784"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                         m-object--has-video                "
    ><div class="m-object__img"><figure data-video-duration="01:16"><a href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/160x90_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/130x73_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/17/84/183x103_cmsv2_c1185565-9af0-5a1a-a8ce-1a0eff35da1c-5931784.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar" alt="Pasaport kuyruğunda bekleyen Afganlar"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/asya/afganistan" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Afganistan
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/her-gun-10-bin-afgan-ulkeyi-terk-etmek-icin-pasaport-basvurusu-yap-yor"
           title="&#039;Her gün 10 bin Afgan ülkeyi terk etmek için pasaport başvurusu yapıyor&#039;"
           target="_self">
                      &#039;Her gün 10 bin Afgan pasaport başvurusu yapıyor&#039;
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1615182"
        data-cid="5936416"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/160x90_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/130x73_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/64/16/183x103_cmsv2_bf0c2651-be3b-5ff8-9ad5-52386cb4498e-5936416.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını" alt="Manavgat&#039;ta başlayan orman yangını"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/29/manavgat-ta-yang-n-kontrol-alt-na-al-nam-yor-yerlesim-yerleri-bosalt-l-yor"
           title="Manavgat&#039;ta yangın kontrol altına alınamıyor; yerleşim yerleri boşaltılıyor"
           target="_self">
                      Pakdemirli: Manavgat&#039;ta yangından etkilenen alan 4 katına çıkacak
                  </a></h3></div></article><article
        data-nid="1614440"
        data-cid="5933056"         data-min-enable
        data-partnered="
sponsorlu"
        class="m-object
         c-todayTopStories__article         m-modeS-2 m-modeM-2 m-modeL-2 m-modeXL-2                                         "
    ><div class="m-object__img"><figure ><a href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
     class="media__img__link"
     target="_self"
  ><img class="m-img lazyload"
                                                                  src="/images/vector/fallback.svg"
                  data-src="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg"
                  data-srcset="https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/160x90_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 160w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/130x73_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 130w, https://static.euronews.com/articles/stories/05/93/30/56/183x103_cmsv2_aef26d3e-7400-5a9d-9f57-3a572daa34b1-5933056.jpg 183w"
                  data-sizes="(max-width: 768px) 33vw, (max-width: 1024px) 33vw, (max-width: 1280px) 33vw, 33vw"
                                                       title="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca" alt="Sağlık Bakanı Fahrettin Koca"/></a></figure></div><div class="m-object__body" data-partnered="
sponsorlu"><div class="m-object__metas "><div class="m-object__metas__label"><a class="m-object__metas__label__link u-text-nowrap u-text-size-extra-small u-text-transform-uppercase" href="/haber/avrupa/turkiye" data-event="article-label"><span class="program-name">
                            Türkiye
                        </span></a></div></div><h3 class="m-object__title qa-article-title"><a rel="bookmark" class ="m-object__title__link "
           href="/2021/07/28/bakan-koca-as-olmam-z-sart-2-doz-as-olmadan-bag-s-kl-k-elde-edilemiyor"
           title="Türkiye&#039;de Covid-19 tablosu: Vaka sayısı 22 bini aştı; ölü sayısı 76&#039;ya ulaştı"
           target="_self">
                      Türkiye&#039;de Covid-19 nedeniyle 76 kişi hayatını kaybetti
                  </a></h3></div></article></div></div></aside><section class="o-span-large-4" id="enw-pagination-articles"><ul class="c-paginator"><li><a class="c-paginator__text c-prev"
             href="/tag/covid-19?p=139"  rel="previous"><span>Prev </span></a></li><li><a class="c-paginator__button "
             href="/tag/covid-19?p=1">1</a></li><li><a class="c-paginator__dot">...</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=137">137</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=138">138</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=139">139</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button c-current-page"
           href="/tag/covid-19?p=140">140</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=141">141</a></li><li class="c-paginator-li"><a class="c-paginator__button "
           href="/tag/covid-19?p=142">142</a></li><li><a class="c-paginator__text c-next"
             href="/tag/covid-19?p=141"  rel="next"><span> Next </span></a></li></ul></section></div></div></section></div></section></main><div class=""><footer class="c-footer "><section class="c-footer-search o-section--fullwidth"><div class="u-margin-left-2 u-margin-right-2"><div class="c-search-form c-search-form-footer js-awesomeplete-searchBar" id="footer-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class="c-search-form-footer"></search-form></div></div><div class="c-footer-search__tag" data-event="today-tags"><h3 class="c-footer-search__tag-title"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 37.32 37.32"><path d="M40.29,8S28.56,6.25,25.38,6.25v0a1.55,1.55,0,0,0-.77.1L5.14,25.82a1.54,1.54,0,0,0,0,2.16L20.28,43.12a1.51,1.51,0,0,0,1.08.45,1.5,1.5,0,0,0,1.08-.45L41.91,23.66C42.51,23.06,40.29,8,40.29,8ZM21.36,38.55,9.72,26.9,26.33,10.29c2.26.15,6.71.71,10.42,1.22.58,4.15,1.09,8.37,1.23,10.42Z" transform="translate(-4.7 -6.25)" fill="#002e44"/><circle cx="27.3" cy="9.75" r="2.5" fill="#002e44"/></svg>
          Günün etiketiyle ara
        </h3><div class="c-footer-search__tag-list"><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/taliban">Taliban</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/rusya">Rusya</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/kadinlar">kadın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/yangin">Yangın</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/cin">Çin</a><a class="c-tag" href="//tr.euronews.com/tag/orman-yangini">Orman yangını</a></div></div></section><section class="c-footer-sitemap o-section--fullwidth"><div class="c-footer-sitemap__logo"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 826.45 288.52"><path d="M140.44,137a29.26,29.26,0,0,1-23.89,12.67c-13.74,0-25.84-10.07-28.78-23.94l-.11-.5h67.15a36.28,36.28,0,0,0,.29-5.7h0v-.27c0-21.91-17.29-39.74-38.55-39.74S78,97.37,78,119.28,95.29,159,116.55,159a38.34,38.34,0,0,0,34.28-21.55l.95-1.93H141.4C141,136.14,140.69,136.66,140.44,137Zm-53.11-21.6c1.89-15.12,14.45-26.51,29.22-26.51s27.33,11.39,29.22,26.51l.06.47H87.27Z" fill="#005587"/><path d="M198.35,159.05a32.78,32.78,0,0,1-12.17-2.27,29.42,29.42,0,0,1-16.52-16.52,34.08,34.08,0,0,1-2.2-12.93V81.08h8.92v45.49a27,27,0,0,0,1.59,9.9,22.31,22.31,0,0,0,4.79,7.53,20.78,20.78,0,0,0,7,4.79,22,22,0,0,0,8.55,1.7,22.36,22.36,0,0,0,8.63-1.7,21.21,21.21,0,0,0,7-4.81,22.6,22.6,0,0,0,4.82-7.53,27.12,27.12,0,0,0,1.93-9.88V81.08h8.9v46.25a34.41,34.41,0,0,1-2.56,12.92,29.54,29.54,0,0,1-16.58,16.51,32.59,32.59,0,0,1-12.17,2.29Z" fill="#005587"/><path d="M242.4,157V113.21a38.92,38.92,0,0,1,1.15-9.47,31.06,31.06,0,0,1,5.14-11.14,29.39,29.39,0,0,1,11.72-9.25c5.59-2.52,12.44-3.79,20.35-3.79h1.5v9.52H280.8a42.81,42.81,0,0,0-14.75,2.25A21.41,21.41,0,0,0,257.4,97a20,20,0,0,0-4.24,7.7,30.15,30.15,0,0,0-1.17,8.52V157Z" fill="#005587"/><path d="M425.62,157V117a23.33,23.33,0,0,0-1.32-8.55,18.44,18.44,0,0,0-4-6.27,17,17,0,0,0-5.73-3.92,18.59,18.59,0,0,0-14.18,0,17.28,17.28,0,0,0-5.77,3.94,18.84,18.84,0,0,0-4,6.28A23.28,23.28,0,0,0,389,117v40H371.33V116.22a39.65,39.65,0,0,1,2.94-14.8,34.49,34.49,0,0,1,19.27-19.26,38.32,38.32,0,0,1,28,0,34.25,34.25,0,0,1,19.23,19.27,39.43,39.43,0,0,1,2.53,14.84V157Z" fill="#005587"/><path d="M490.46,159c-21.26,0-38.55-17.83-38.55-39.74s17.29-39.76,38.55-39.76S529,97.34,529,119.27a42.4,42.4,0,0,1-.45,6.06l-.09.6H468.27l.25.82a23.12,23.12,0,0,0,21.94,16.32,22.35,22.35,0,0,0,14.75-5.55l1.27-1.1h18.76l-.53,1.05A38.33,38.33,0,0,1,490.46,159Zm0-63.56a23.11,23.11,0,0,0-21.94,16.33l-.25.81h44.36l-.25-.81A23.1,23.1,0,0,0,490.46,95.45Z" fill="#005587"/><path d="M535,81.53v-.45h19.11c2.34,18.3,8.34,47.33,13.53,60.45,5.49-13.12,11.89-42.15,14.24-60.45h15.86c2.44,18.3,8.74,46.11,14.33,60.45,5.19-14.34,11.09-42.15,13.53-60.45h19v.45c-4.37,28.58-12.71,58-19.83,75.45H601a203.75,203.75,0,0,1-11.18-37.32c-2.34,13.12-7.53,28.58-11.09,37.32H554.94C546.59,137.87,537.53,105.81,535,81.53Z" fill="#005587"/><path d="M652.48,153.65V139.16h.8a85,85,0,0,0,20.29,3.1h3.9c6.2,0,10.9-1.9,10.9-8.2,0-4.7-4.1-6.59-8.6-7.8l-11.7-3.09c-8.59-2.2-15.59-8.2-15.59-21.1,0-15.19,12.5-21.49,27.69-21.49h3.9c4.7,0,14.1,1.2,18.39,2.8V97.77h-.8a92,92,0,0,0-17.59-2.29h-3.5c-5.49,0-10.2,1.09-10.2,6.59,0,4.3,3.2,6,7.1,7l11.7,3.2c11.29,3,17.19,9.7,17.19,21.79,0,16.8-12.09,23.09-28.89,23.09h-3.9A77.85,77.85,0,0,1,652.48,153.65Z" fill="#005587"/><circle cx="733.17" cy="141.15" r="16.02" fill="#005587"/><path d="M323.85,79.69c-21.42,0-38.78,17.8-38.78,39.75s17.36,39.75,38.78,39.75,38.79-17.8,38.79-39.75S345.27,79.69,323.85,79.69Zm0,68.66c-14.94,0-27.1-13-27.1-28.91s12.16-28.91,27.1-28.91,27.1,13,27.1,28.91S338.8,148.35,323.85,148.35Z" fill="#005587"/><path d="M91,186.26h1.76L104.17,211h-2l-3.12-6.87H84.56L81.44,211H79.55Zm7.3,16.21-6.46-14.21-6.49,14.21Z" fill="#005587"/><path d="M168.13,186.44H170v22.87h14.42V211H168.13Z" fill="#005587"/><path d="M248.43,186.44h1.82v22.87h14.42V211H248.43Z" fill="#005587"/><path d="M395.91,186.44h2L407.55,209l9.65-22.59h1.93l-10.81,24.73h-1.61Z" fill="#005587"/><path d="M483.33,186.44h1.82V211h-1.82Z" fill="#005587"/><path d="M551.45,186.44h17.47v1.68H553.28v9.65h14.06v1.68H553.28v9.86H569.1V211H551.45Z" fill="#005587"/><path d="M631.82,186.44h2l7.72,21.85,7.19-21.92h1.4l7.19,21.92,7.72-21.85H667l-8.91,24.73h-1.47l-7.19-21.33-7.19,21.33h-1.48Z" fill="#005587"/><path d="M728.86,207.41l1.19-1.36a11.92,11.92,0,0,0,8.81,3.64c3.68,0,6.2-2.07,6.2-4.87v-.07c0-2.6-1.36-4.11-6.94-5.23-5.89-1.19-8.28-3.19-8.28-6.91v-.07c0-3.65,3.33-6.46,7.89-6.46a12.24,12.24,0,0,1,8.42,3L745,190.5a10.6,10.6,0,0,0-7.33-2.77c-3.61,0-6,2.07-6,4.63v.07c0,2.6,1.34,4.18,7.16,5.37s8.07,3.19,8.07,6.77v.07c0,4-3.4,6.7-8.14,6.7A14,14,0,0,1,728.86,207.41Z" fill="#005587"/></svg></div><div class="o-template-footer"><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-1 js-accordion list-open"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Themes
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">Avrupa</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">Dünya</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">Ekonomi</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/haber/spor">Spor</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">Kültür</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="//tr.euronews.com/gezi">GEZİ</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="/video">Video</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/programlar">Programlar</a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-2 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Services</a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/live">Canlı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/bulletin">Bülten</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/hava-durumu">Hava durumu</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/son-haberler">Son Dakika Haber Akışı</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/follow-us">Bizi takip edin</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/widgets">Widgets &amp; Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item" href="http://www.africanews.com">Africanews
              </a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                     href="http://games.euronews.com/tr?arkpromo=Site_footer"
                     target="_blank"
                     rel="noopener"
                     aria-label="Read more about euronews games services">
                      Games
                  </a></li></ul></li></ul><ul class="c-footer-sitemap__list o-template-footer__element-3 js-accordion"><li><a class="c-footer-sitemap__list-heading js-accordion-link" href="#">
            Daha fazla
          </a><ul class="c-footer-sitemap__list-fold"><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/about">Euronews hakkında</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/commercial">Commercial Services</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/services-ue">AB programları</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/terms-and-conditions">Şartlar</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/cookie-policy">Cookie politikamız</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/contact">İletişim</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="https://www.euronews.com/press-office">Press Office</a></li><li><a class="c-footer-sitemap__list-item"
                 href="/jobs">İş ilanları</a></li></ul></li></ul><div class="o-template-footer__element-4"><div class="c-footer-sitemap__follow-socials"  data-event="follow-button-footer"><a class="c-footer-sitemap__list-item c-footer-sitemap__list-item--follow"
               href="/follow-us">Bizi takip edin
            </a><ul class="c-social-share "><li class="c-social-share__item c-social-share__item--facebook"><a href="https://www.facebook.com/tr.euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_fb.svg" title="Facebook" alt="Facebook" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--twitter"><a href="https://twitter.com/euronews_tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_twitter.svg" title="Twitter" alt="Twitter" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--flipboard"><a href="https://flipboard.com/@euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/flipboard_logo.svg" title="Flipboard" alt="Flipboard" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--youtube"><a href="https://www.youtube.com/euronewstr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_youtube.svg" title="Youtube" alt="Youtube" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--linkedin"><a href="https://www.linkedin.com/company/euronews" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_linkedin.svg" title="Linkedin" alt="Linkedin" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--dailymotion"><a href="https://www.dailymotion.com/euronews-tr" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_dailymotion.svg" title="Dailymotion" alt="Dailymotion" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--instagram"><a href="https://www.instagram.com/euronews_tr/" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_instagram.svg" title="Instagram" alt="Instagram" /></a></li><li class="c-social-share__item c-social-share__item--telegram"><a href="https://t.me/euronewsturkce" target="_blank" rel="noopener"><img class="c-social-share__icon" src="https://static.euronews.com/website/images/vector/social-icons/social_icon_telegram.svg" title="Telegram" alt="Telegram" /></a></li></ul></div><div class="c-footer-sitemap__newsletter" data-feature="mailmunch"><div id="mailmunchNewsletter" data-site="579365"></div></div></div></div><div class="c-footer-sitemap__copyright"><div class="c-footer-sitemap__copyright__text">Copyright © euronews 2021</div><div class="u-margin-x-1 u-hide-for-small-only"> -</div><ul class="c-menu-language js-language-list"><li class="c-menu-language__icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M23.98 8c8.822 0 16 7.178 16 16s-7.178 16-16 16-16-7.178-16-16 7.178-16 16-16m0-4c-11.046 0-20 8.954-20 20s8.954 20 20 20 20-8.954 20-20-8.954-20-20-20h0z"/><path d="M23.98 9c1.717 0 5 5.842 5 15s-3.283 15-5 15-5-5.84-5-15 3.283-15 5-15m0-3c-4.418 0-8 8.06-8 18s3.582 18 8 18 8-8.06 8-18-3.582-18-8-18h0z"/><path d="M5.98 28.5h36v3h-36zm0-12h36v3h-36z"/></svg></li><li><button class="c-menu-language--isSelected">Türkçe</button><div class="c-menu-language__list"><div class="flex"><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="en-GB"
                   hreflang="en"
                   data-locale="en"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.com"
                        >
                  English
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="fr-FR"
                   hreflang="fr"
                   data-locale="fr"
                   data-locale-origin="https://fr.euronews.com"
                        >
                  Français
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="de-DE"
                   hreflang="de"
                   data-locale="de"
                   data-locale-origin="https://de.euronews.com"
                        >
                  Deutsch
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="it-IT"
                   hreflang="it"
                   data-locale="it"
                   data-locale-origin="https://it.euronews.com"
                        >
                  Italiano
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="es-ES"
                   hreflang="es"
                   data-locale="es"
                   data-locale-origin="https://es.euronews.com"
                        >
                  Español
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="pt-PT"
                   hreflang="pt"
                   data-locale="pt"
                   data-locale-origin="https://pt.euronews.com"
                        >
                  Português
                </a></li></ul><ul class="u-margin-end-2"><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="ru-RU"
                   hreflang="ru"
                   data-locale="ru"
                   data-locale-origin="https://ru.euronews.com"
                        >
                  Русский
                </a></li><li class="c-menu-language-item--isActive"><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="tr-TR"
                   hreflang="tr"
                   data-locale="tr"
                   data-locale-origin="https://tr.euronews.com"
                        >
                  Türkçe
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="el-GR"
                   hreflang="el"
                   data-locale="el"
                   data-locale-origin="https://gr.euronews.com"
                        >
                  Ελληνικά
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="hu-HU"
                   hreflang="hu"
                   data-locale="hu"
                   data-locale-origin="https://hu.euronews.com"
                        >
                  Magyar
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="fa-IR"
                   hreflang="fa"
                   data-locale="fa"
                   data-locale-origin="https://per.euronews.com"
                        >
                  فارسی
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                   lang="hy-AM"
                   hreflang="ar"
                   data-locale="ar"
                   data-locale-origin="https://arabic.euronews.com"
                        >
                  العربية
                </a></li></ul><ul><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.al/al"
                  lang="sq-AL"
                  hreflang="al"
                  data-locale="al"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.al/al"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Shqip
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://www.euronews.ro"
                  lang="ro-RO"
                  hreflang="ro"
                  data-locale="ro"
                   data-locale-origin="https://www.euronews.ro"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    Română
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsgeorgia.com"
                  lang="ka-GE"
                  hreflang="ka"
                  data-locale="ka"
                   data-locale-origin="https://euronewsgeorgia.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    ქართული
                </a></li><li ><a class="u-padding-end-4"
                   href="https://euronewsbulgaria.com"
                  lang="bg-BG"
                  hreflang="bg"
                  data-locale="bg"
                   data-locale-origin="https://euronewsbulgaria.com"
                                      target="_blank" rel="noopener"
                  >
                    български
                </a></li></ul></div></div></li></ul></div></section></footer></div><aside id="hamburger-menu" class="enw-menu u-hide-for-large enw-block-scrollable js-scrollable"><div class="enw-hamburger-menu-content" id="hamburger-menu-content" data-content="{&quot;mainItems&quot;:[{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;europe&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/uluslararasi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;news&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/ekonomi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ekonomi&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;business&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/haber\/spor&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spor&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;sport&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/lifestyle\/kultur&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;theme&quot;:&quot;culture&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;},{&quot;hideInFooter&quot;:false,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;}],&quot;hubs&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;programsBlocks&quot;:[[{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/smart-regions&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ak\u0131ll\u0131 B\u00f6lgeler&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/bruksel-burosu&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BR\u00dcKSEL B\u00dcROSU&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/state-of-the-union&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130RL\u0130\u011e\u0130N DURUMU&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs\/avrupa-haber&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;D\u00fcnya&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/dunya&quot;,&quot;label&quot;:&quot;d\u00fcnya&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/euronews-witness&quot;,&quot;label&quot;:&quot;euronews WITNESS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/global-japan&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GLOBAL JAPAN&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/view&quot;,&quot;label&quot;:&quot;G\u00d6R\u00dc\u015e&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/globalconversation&quot;,&quot;label&quot;:&quot;K\u00fcresel Tart\u0131\u015fmalar&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/nocomment&quot;,&quot;label&quot;:&quot;NO COMMENT&quot;,&quot;id&quot;:null,&quot;openInNewTab&quot;:false},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/rop&quot;,&quot;label&quot;:&quot;R\u00d6P&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/spotlight&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Spotlight&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/unreported-europe&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Unreported Europe&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/haber\/uluslararasi&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;K\u00fclt\u00fcr&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cult&quot;,&quot;label&quot;:&quot;CULT&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/musica&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MUSICA&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/cinema&quot;,&quot;label&quot;:&quot;S\u0130NEMA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle\/kultur&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;Next&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-line&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Business Line&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/business-planet&quot;,&quot;label&quot;:&quot;BUSINESS PLANET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/sci-tech&quot;,&quot;label&quot;:&quot;B\u0130L\u0130M-TEKN\u0130K&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/disrupted&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Disrupted&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/focus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FOCUS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/futuris&quot;,&quot;label&quot;:&quot;FUTURIS&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/realeconomy&quot;,&quot;label&quot;:&quot;GER\u00c7EK EKONOM\u0130&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/target&quot;,&quot;label&quot;:&quot;HEDEF&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/next&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;GEZ\u0130&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/european-lens&quot;,&quot;label&quot;:&quot;European Lens&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/explore&quot;,&quot;label&quot;:&quot;explore&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/postcards&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KARTPOSTAL&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/taste&quot;,&quot;label&quot;:&quot;LEZZET&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/adventures&quot;,&quot;label&quot;:&quot;MACERA&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/gezi&quot;},{&quot;label&quot;:&quot;Green&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/climate-now&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Climate Now&quot;,&quot;id&quot;:null},{&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/programlar\/ocean&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Ocean&quot;,&quot;id&quot;:null}],&quot;url&quot;:&quot;\/\/tr.euronews.com\/green&quot;}],[{&quot;label&quot;:&quot;\u00d6zel yay\u0131n&quot;,&quot;items&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/angola-360&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Angola 360&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_angola-360&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/destination-dubai&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Destination Dubai&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_destination-dubai&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/dogu-akdeniz-krizi&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Do\u011fu Akdeniz Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_east-mediterranean-crisis&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/tr.euronews.com\/programlar\/football-for-friendship&quot;,&quot;label&quot;:&quot;Football for friendship&quot;,&quot;id&quot;:&quot;custom_Football for friendship&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/coronavirus&quot;,&quot;label&quot;:&quot;KORONAV\u0130R\u00dcS&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Coronavirus&quot;,&quot;order&quot;:0},{&quot;url&quot;:&quot;\/special\/climate&quot;,&quot;label&quot;:&quot;\u0130klim Krizi&quot;,&quot;id&quot;:&quot;hub_Climate&quot;,&quot;order&quot;:0}],&quot;url&quot;:&quot;&quot;}]],&quot;channelsItems&quot;:[{&quot;label&quot;:&quot;Haber&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/haber&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Ya\u015fam&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/lifestyle&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Bilgi&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/knowledge&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true},{&quot;label&quot;:&quot;Video&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/video&quot;,&quot;openInNewTab&quot;:false,&quot;displayFooter&quot;:false},{&quot;label&quot;:&quot;Avrupa &quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/european-affairs&quot;,&quot;displayFooter&quot;:true}]}"><div class="u-hide-for-large u-margin-bottom-3"><div class="c-search-form js-awesomeplete-searchBar" id="hamburger-search-autocomplete"><search-form
        apiurl="/api/searchautocomplete.json?q="
        eventisallowed="1"
        searchplaceholder="Arama"
        class=""></search-form></div></div><section class="o-section c-barre-now c-barre-now--mobile  u-hide-for-large u-padding-x-0 " data-event="barre-now-tags-mobile"><strong class="c-barre-now__tag-title u-margin-bottom-small-only-2 u-text-transform-uppercase">
    Öne çıkan konular
  </strong><ul><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19">Covid-19</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/afganistan">Afganistan</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/covid-19-as-s-">Covid-19 aşısı</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/turkiye">Türkiye</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/abd">ABD</a></li><li><a class="c-tag c-tag--dark qa-tag" href="//tr.euronews.com/tag/delta-varyant-"> Delta varyantı</a></li></ul></section><div class="c-menu-mobile-list c-menu-mobile-list-main"><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/european-affairs/avrupa-haber">
                    Avrupa
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/uluslararasi">
                    Dünya
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/ekonomi">
                    Ekonomi
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/haber/spor">
                    Spor
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/lifestyle/kultur">
                    Kültür
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="//tr.euronews.com/gezi">
                    GEZİ
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
                   href="/video">
                    Video
                </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item"
               href="/programlar">
                Tüm Programlar
            </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/coronavirus">
                        KORONAVİRÜS
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="https://tr.euronews.com/programlar/football-for-friendship">
                        Football for friendship
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/dogu-akdeniz-krizi">
                        Doğu Akdeniz Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/climate">
                        İklim Krizi
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/angola-360">
                        Angola 360
                    </a><a class="c-menu-mobile-list__item c-menu-mobile-list-main__item" href="/special/destination-dubai">
                        Destination Dubai
                    </a></div><section class="bottom-links"><ul class="bottom-links__list"><li><a class="bottom-links__icon" href="/live" title="Canlı"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M40.063 12v21.875h-32V12h32m2-4h-36c-1.1 0-2 .9-2 2v25.875c0 1.1.9 2 2 2h36c1.1 0 2-.9 2-2V10c0-1.1-.9-2-2-2h0zM29.34 22.52l-7.5-5c-.153-.102-.35-.1-.513-.025a.5.5 0 0 0-.264.441v10a.5.5 0 0 0 .264.441c.074.04.155.06.236.06.097 0 .194-.028.277-.084l7.5-5a.5.5 0 0 0 0-.832zM32 44H16a2 2 0 1 1 0-4h16a2 2 0 1 1 0 4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Canlı</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon"
         href="/programlar/view"
         title="Tüm görüşler"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M24,16a8,8,0,1,0,8,8A8,8,0,0,0,24,16Zm5.65,5H26.91a8.33,8.33,0,0,0-1.27-3.18A6.44,6.44,0,0,1,29.65,21Zm.75,3a6.27,6.27,0,0,1-.26,1.8h-3a16.25,16.25,0,0,0,0-3.6h3A6.27,6.27,0,0,1,30.4,24ZM24,30c-.47,0-1.23-1.12-1.67-3h3.34C25.23,28.88,24.47,30,24,30Zm-1.88-4.2a13.56,13.56,0,0,1,0-3.6h3.76a13.56,13.56,0,0,1,0,3.6ZM17.6,24a6.27,6.27,0,0,1,.26-1.8h3a16.25,16.25,0,0,0,0,3.6h-3A6.27,6.27,0,0,1,17.6,24ZM24,18c.47,0,1.23,1.12,1.67,3H22.33C22.77,19.12,23.53,18,24,18Zm-1.64-.18A8.33,8.33,0,0,0,21.09,21H18.35A6.44,6.44,0,0,1,22.36,17.82Zm-4,9.18h2.74a8.33,8.33,0,0,0,1.27,3.18A6.44,6.44,0,0,1,18.35,27Zm7.29,3.18A8.33,8.33,0,0,0,26.91,27h2.74A6.44,6.44,0,0,1,25.64,30.18Z" fill="#002e44"/><path d="M43,19.5A24.71,24.71,0,0,0,2,24a24.71,24.71,0,0,0,44,0A24.63,24.63,0,0,0,43,19.5ZM24,33A20.23,20.23,0,0,1,7.2,24a20.19,20.19,0,0,1,33.6,0A20.23,20.23,0,0,1,24,33Z"/></svg><span class="bottom-links__text">Tüm görüşler</span></a></li><li class="u-show-for-small-only"><a class="bottom-links__icon" href="/bulletin" title="Bülten"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M32.44,27.64,26.06,23.4a.42.42,0,0,0-.43,0,.44.44,0,0,0-.23.38v8.49a.44.44,0,0,0,.23.38.46.46,0,0,0,.2.05.48.48,0,0,0,.23-.07l6.38-4.25a.44.44,0,0,0,.18-.35A.44.44,0,0,0,32.44,27.64Z"></path><path d="M38,18V38H18V18H38m2-4H16a2,2,0,0,0-2,2V40a2,2,0,0,0,2,2H40a2,2,0,0,0,2-2V16a2,2,0,0,0-2-2Z"></path><path d="M32.1,6H8A2,2,0,0,0,6,8V32a2,2,0,0,0,4,0V10H32.1a2,2,0,0,0,0-4Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Bülten</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon" href="/son-haberler"
         title="Son Dakika"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M43.506 21.384l1.77-11.215c.036-.228-.067-.442-.266-.553s-.466-.103-.69.022l-12.2 6.75c-.225.125-.373.345-.386.574a.52.52 0 0 0 .064.286c.056.102.147.184.263.233l10.44 4.464c.194.083.433.065.637-.048s.347-.306.38-.514z"/><path d="M39.708 27.042l-.332 1.385c-2.44 8.478-11.324 13.4-19.802 10.95s-13.4-11.324-10.95-19.802 11.324-13.4 19.802-10.95c4.842 1.394 8.512 4.892 10.322 9.213 1.498.42 2.975.73 4.24-.104-2.004-6.057-6.86-11.054-13.455-12.954C18.92 1.725 7.837 7.852 4.78 18.467a20 20 0 0 0 13.686 24.752c10.616 3.055 21.697-3.072 24.753-13.686a20.09 20.09 0 0 0 .424-1.819c-1.025-.632-2.26-.856-3.936-.672zM24.02 11.74h0c-1.1-.001-2 .898-2.002 1.998l-.01 10.335c-.001 1.1.898 2 1.998 2.002h0c1.1.001 2-.898 2.002-1.998l.01-10.335c.001-1.1-.898-2-1.998-2.002z"/><path d="M30.933 31.403h0c.792-.763.816-2.036.052-2.828l-5.55-5.76c-.763-.792-2.036-.816-2.828-.052h0c-.792.763-.816 2.036-.052 2.828l5.55 5.76c.764.792 2.036.815 2.828.052zm12.647-3.18a2.02 2.02 0 0 1-2.496 1.38 2.02 2.02 0 0 1-1.38-2.496 2.02 2.02 0 0 1 2.496-1.38 2.02 2.02 0 0 1 1.38 2.496z"/></svg><span class="bottom-links__text">Son Dakika</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon weather-icon" href="/hava-durumu"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48"><path d="M15.79,25.89A6.46,6.46,0,0,1,15.12,23a6.52,6.52,0,0,1,11.23-4.53,9.5,9.5,0,0,1,3.39-.63,8.5,8.5,0,0,1,1.14.08,10.53,10.53,0,0,0-18.6,9.88A7.48,7.48,0,0,1,15.79,25.89Z"></path><path d="M25.36,11.34h0a1.77,1.77,0,0,0,2.21-1.15L28,8.77a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.22h0A1.76,1.76,0,0,0,24.66,7.7l-.45,1.42A1.77,1.77,0,0,0,25.36,11.34Z"></path><path d="M15.68,12.3h0a1.77,1.77,0,0,0,.75-2.38l-.68-1.33a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75h0a1.78,1.78,0,0,0-.76,2.38l.69,1.32A1.78,1.78,0,0,0,15.68,12.3Z"></path><path d="M33,17.35h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.76l1.33-.69A1.77,1.77,0,0,0,37.43,15h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75L33.73,15A1.77,1.77,0,0,0,33,17.35Z"></path><path class="cls-1" d="M6.05,32h0a1.76,1.76,0,0,0,2.38.75L9.75,32a1.76,1.76,0,0,0,.75-2.38h0a1.77,1.77,0,0,0-2.38-.75l-1.32.69A1.77,1.77,0,0,0,6.05,32Z"></path><path d="M39.11,31.51c-.12,0-.23,0-.34,0a8.72,8.72,0,0,0,.34-2.41,8.86,8.86,0,0,0-17.66-1.08,6.89,6.89,0,0,0-2.58-.5,7,7,0,0,0,0,13.92,6.34,6.34,0,0,0,.76,0H39.09v-.06h0a4.94,4.94,0,0,0,0-9.88Z"></path><path d="M9.41,19.92h0a1.77,1.77,0,0,0-1.15-2.21l-1.42-.45a1.77,1.77,0,0,0-2.22,1.15h0a1.77,1.77,0,0,0,1.15,2.21l1.42.45A1.76,1.76,0,0,0,9.41,19.92Z"></path></svg><span class="bottom-links__text">Hava durumu</span></a></li><li><a class="bottom-links__icon"
         href="https://games.euronews.com/en?arkpromo=Site_TopNav"
         target="_blank"
         rel="noopener"
         aria-label="Read more about euronews games services"><svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0px" y="0px" width="48px" height="48px" viewBox="0 0 48 48" style="enable-background:new 0 0 48 48;" xml:space="preserve"><style>.games_color{fill:#082332}</style><path class="games_color" d="M24,4C20.3,16.9,2.4,17.4,6,29.9S22,32,22,32s2.3,10.3-6,12h16c-8.3-1.7-6-12-6-12s12.4,10.4,16-2.1S27.7,16.9,24,4z"/></svg><span class="bottom-links__text">Games</span></a></li></ul></section><div class="c-languages js-languageSelect-menu-burger"><div class="c-languages__select"><select class="c-languages__select__options js-languageSelect" aria-label="Dil seçimi" ><option value="https://www.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="en-GB"
                    data-locale="en">
              English
            </option><option value="https://fr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="fr-FR"
                    data-locale="fr">
              Français
            </option><option value="https://de.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="de-DE"
                    data-locale="de">
              Deutsch
            </option><option value="https://it.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="it-IT"
                    data-locale="it">
              Italiano
            </option><option value="https://es.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="es-ES"
                    data-locale="es">
              Español
            </option><option value="https://pt.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="pt-PT"
                    data-locale="pt">
              Português
            </option><option value="https://ru.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="ru-RU"
                    data-locale="ru">
              Русский
            </option><option value="https://tr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                     selected
                    lang="tr-TR"
                    data-locale="tr">
              Türkçe
            </option><option value="https://gr.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="el-GR"
                    data-locale="el">
              Ελληνικά
            </option><option value="https://hu.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="hu-HU"
                    data-locale="hu">
              Magyar
            </option><option value="https://per.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="fa-IR"
                    data-locale="fa">
              فارسی
            </option><option value="https://arabic.euronews.com/hot-topic/covid-19"
                    
                    lang="hy-AM"
                    data-locale="ar">
              العربية
            </option><option value="https://www.euronews.al/al"
                    
                    lang="sq-AL"
                    data-locale="al">
              Shqip
            </option><option value="https://www.euronews.ro"
                    
                    lang="ro-RO"
                    data-locale="ro">
              Română
            </option><option value="https://euronewsgeorgia.com"
                    
                    lang="ka-GE"
                    data-locale="ka">
              ქართული
            </option><option value="https://euronewsbulgaria.com"
                    
                    lang="bg-BG"
                    data-locale="bg">
              български
            </option></select></div></div><section class="bottom-social-links"><ul class="c-social-share "></ul></section></div></aside><script type="x/template" id="search-form-template"><input class="c-search-form__input awesomplete"
    aria-expanded="true"
    aria-label="Ara"
    placeholder="{{searchplaceholder}}"
    type="search"
    v-model="inputSearch"
    v-on:keyup="updateData | debounce 400"
    v-on:keyup.enter="launchSearch"
    v-bind:class="{'noResult': noResult}"><div class="c-search-form__loader"
    v-bind:class="{'loading': isLoading}"><svg class="loader" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="40" height="40" viewBox="0 0 50 50"><path d="M43.935 25.145c0-10.318-8.364-18.683-18.683-18.683-10.318 0-18.683 8.365-18.683 18.683h4.067c0-8.07 6.543-14.615 14.615-14.615s14.615 6.543 14.615 14.615h4.068z"><animateTransform attributeType="xml" attributeName="transform" type="rotate" from="0 25 25" to="360 25 25" dur="0.6s" repeatCount="indefinite"/></path></svg></div><button class="c-search-form__button"
    aria-label="search button"
    v-on:click="launchSearch"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 48 48" fill="#fff" xmlns:v="https://vecta.io/nano"><path d="M28.056 27.944h0c-.78.777-.78 2.05-.003 2.828l8.163 8.18c.777.78 2.05.78 2.828.003h0c.78-.777.78-2.05.003-2.828l-8.163-8.18c-.776-.778-2.05-.78-2.828-.003z"/><path d="M20.5 11c5.238 0 9.5 4.262 9.5 9.5S25.738 30 20.5 30 11 25.738 11 20.5s4.262-9.5 9.5-9.5m0-4C13.044 7 7 13.044 7 20.5S13.044 34 20.5 34 34 27.956 34 20.5 27.956 7 20.5 7h0z"/></svg></button></script><div class="breakingNews-master-hidden"></div><div class="js-browser-unsupported browser-unsupported hide" data-msg="Euronews artık Internet Explorer üzerinden erişilebilir değil. Bu tarayıcı artık Microsoft tarafından güncellenmiyor ve en son teknik yenilikleri desteklemiyor. Sizi; Esge, Safari, Google Chrome veya Mozilla Firefox gibi başka tarayıcıları kullanmaya davet ediyoruz."><div class="browser-unsupported__bkg"></div><div class="browser-unsupported__modal js-browser-unsupported-txt"></div></div><noscript data-feature="facebook"><img height="1" width="1" style="display:none" alt="Facebook"
                 src="https://www.facebook.com/tr?id=1612819098956034&ev=PageView&noscript=1"/></noscript><script type="application/ld+json">{
    "@context": "http://schema.org/",
    "@type": "WebSite",
    "name": "Euronews.com",
    "url": "https://tr.euronews.com/",
    "potentialAction": {
        "@type": "SearchAction",
        "target": "https://tr.euronews.com/search?query={search_term_string}",
        "query-input": "required name=search_term_string"
    },
    "sameAs": [
        "https://www.facebook.com/tr.euronews",
        "https://www.instagram.com/euronews_tr/",
        "https://flipboard.com/@euronewstr",
        "https://twitter.com/euronews_tr",
        "https://www.linkedin.com/company/euronews",
        "https://t.me/euronewsturkce"
    ]
}</script><script data-item="page" defer src="/build/a7505f3394ab15df6442-quantcast-measurement.js"></script><noscript><div style="display:none;"><img src="//pixel.quantserve.com/pixel/p-8WySRT3MRSkuS.gif" border="0" height="1" width="1" alt="Quantcast"/></div></noscript><script data-item="page" defer src="/build/e80d284a84660a1c954a-vertical.js"></script></body></html>
